{"parse":{"title":"Vlachs in medieval Bosnia and Herzegovina","pageid":50027953,"revid":856311385,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Vlachs in Bosnia and Herzegovina</b> are a <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkan</a> tribe who descend from Romanized <a href=\"/wiki/Illyrians\" title=\"Illyrians\">Illyrians</a> and <a href=\"/wiki/Thraco-Roman\" title=\"Thraco-Roman\">Thraco-Romans</a>, and other pre-Slavic <a href=\"/wiki/Romance_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romance language\">Romance</a>-speaking peoples.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Radoslav_Lopa\u0161i\u0107)201019_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Radoslav_Lopa\u0161i\u0107)201019-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010120\u2013121_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010120\u2013121-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They were semi-nomadic herdsmen, shepherds and farmers. They lived in tents or huts and traded livestock products. Vlach cheese was reputable because of its fat content and fetched high prices. With their caravans, Vlach carried out much of the traffic between inland and coastal cities such as <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>. <a href=\"/wiki/Marko_Vego\" title=\"Marko Vego\">Marko Vego</a> argued that Vlach autochthony with Vlach settlements named after Vlach tribes, <a href=\"/wiki/Vojni%C4%87i\" title=\"Vojni\u0107i\">Vojni\u0107i</a> and <a href=\"/wiki/Hardomilje\" title=\"Hardomilje\">Hardomilje</a>, are found near Roman forts and monuments. Bogumil Hrabak supported Vego's assertion that the Vlachs preceded both Turks and Bosnian Slavs in <a href=\"/wiki/Zachlumia\" title=\"Zachlumia\">Zachlumia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Dominik_Mandi%C4%87\" title=\"Dominik Mandi\u0107\">Dominik Mandi\u0107</a> argued that some Vlachs from <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a> migrated there from <a href=\"/wiki/Thessaly\" title=\"Thessaly\">Thessaly</a>, <a href=\"/wiki/Epirus\" title=\"Epirus\">Epirus</a> and <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a> before the <a href=\"/wiki/Ottoman_wars_in_Europe\" title=\"Ottoman wars in Europe\">Ottoman invasion</a> into Southern Europe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010202,_204_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010202,_204-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It is argued that some also arrived from the East during the Ottoman wars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Herzegovinian_Vlachs\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Herzegovinian Vlachs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Language\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notable_Vlachs\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notable Vlachs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vlachs are first mentioned in Bosnian documents in c. 1234 by ban <a href=\"/wiki/Matej_Ninoslav\" title=\"Matej Ninoslav\">Matej Ninoslav</a>. Sources from 1361, 1385, 1399, 1406, 1407, 1408 and 1417 among others mention them in relation to Bosnian bans and kings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The relationship of Vlachian <i>katuns</i> and feudal holdings can be traced from the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011648_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011648-7\">&#91;7&#93;</a></sup> By 1382 they were under the jurisdiction of the Bosnian ruler, to later be assigned to large landowners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The Vlachs and lords relationships indicate that medieval Bosnia was not compact - some Vlach vassals (Gle\u0111evi\u0107) of the rulers were far from royal lands. Some Vlach vassals (Nenko Krajsali\u0107, Radoslav Borojevi\u0107) became vassals fairly late although Kosa\u010da ruled certain lands near Eastern banks of <a href=\"/wiki/Neretva\" title=\"Neretva\">Neretva</a> river for fifteen years. Some Vlach vassals (Male\u0161) were partly Pavlovi\u0107 and partly Kosa\u010da vassals although working on Kosa\u010da holdings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694\u2013695_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694\u2013695-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1382, Vukoslav Pi\u0161\u010di\u0107 was named as <i>knez</i> of all Vlachs by King <a href=\"/wiki/Tvrtko_I_of_Bosnia\" title=\"Tvrtko I of Bosnia\">Tvrtko I of Bosnia</a>. As the earliest noble landowners, in Herzegovina they were assigned to the <a href=\"/wiki/Sankovi%C4%87_noble_family\" title=\"Sankovi\u0107 noble family\">Sankovi\u0107</a> noble family, with <i>katun</i> Tomi\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011649\u2013650_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011649\u2013650-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1409, when Tvrtko I conquered parts of <a href=\"/wiki/Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rascia\">Rascia</a> and <a href=\"/wiki/Zeta\" title=\"Zeta\">Zeta</a> they were located around 100 <i>katuns</i>. They were mentioned as \"Vlachorum congregationes et cetus\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the area around <a href=\"/wiki/Stolac\" title=\"Stolac\">Stolac</a> and <a href=\"/wiki/Zabljak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zabljak\">Zabljak</a> were so many Vlachs that at the end of the 15th century the territory was as <i>Donji Vlasi</i> (Lower Vlachs).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The <i>Gornji Vlasi</i> (Upper Vlachs) were only mentioned by <a href=\"/wiki/Mavro_Orbini\" title=\"Mavro Orbini\">Mavro Orbini</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The 1376 and 1454 documents by <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a> about trade with Bosnian lands mention <i>Vlachi et Bosgnani</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072010230_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072010230-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In the 1418 document by <a href=\"/wiki/Nikoli%C4%87_noble_family\" title=\"Nikoli\u0107 noble family\">Grgur Nikoli\u0107</a>, Vlachs, Serbs and Ragusians are clearly distinguished.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128\u2013129_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128\u2013129-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In the 14th century documents, they are treated as shepherds from mountains that separate Croatia and Bosnia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318-13\">&#91;13&#93;</a></sup> It is argued that some group of Vlachs in the 14th century migrated to <a href=\"/wiki/Zagora_(Croatia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zagora (Croatia)\">Zagora</a> and <a href=\"/wiki/Cetina\" title=\"Cetina\">Cetina</a> county in Croatia, followed by the sudden appearance of <a href=\"/wiki/Ste%C4%87ak\" title=\"Ste\u0107ak\">ste\u0107aks</a> in the territory they lived.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318\u2013319_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318\u2013319-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010219_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010219-15\">&#91;15&#93;</a></sup> At a time of social unrest, the Vlachs often fled to the area of Ragusa or <a href=\"/wiki/Kotor\" title=\"Kotor\">Kotor</a>, served in the military of Ragusa during the Ottoman threat, and when most of Herzegovina was occupied by the Ottomans by 1472, once again fled to Ragusan territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957129-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Ottomans in Bosnia and Herzegovina, following the example of <i>katuns</i>, organized <i>filur\u00eeci eflakan</i> (Vlachian filur\u00eeci) according to \"Vlach model\" in <a href=\"/wiki/Smederevo\" title=\"Smederevo\">Smederevo</a>, <a href=\"/wiki/Vidin\" title=\"Vidin\">Vidin</a> and <a href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_District\" title=\"Brani\u010devo District\">Brani\u010devo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\">&#91;6&#93;</a></sup> From them was collected tax <i>baduhava eflakan</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010125_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010125-17\">&#91;17&#93;</a></sup> or <i>rusum eflak</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> mostly in the form of sheep or goats, as well gold currency.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Defter\" title=\"Defter\">defters</a> of the 1470s and 1480s in Central and North-Central Bosnia, around <a href=\"/wiki/Visoko\" title=\"Visoko\">Visoko</a> and <a href=\"/wiki/Maglaj\" title=\"Maglaj\">Maglaj</a>, roughly 800 Vlachs arrived accompanied by two <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox</a> priests. With war and plagues, and as Catholics fled, the repopulation of Bosnia from Herzegovina and Serbia was of high interest for the Ottomans for their military activities. <a href=\"/wiki/Benedikt_Kuripe%C4%8Di%C4%8D\" title=\"Benedikt Kuripe\u010di\u010d\">Benedikt Kuripe\u010di\u010d</a> in the 16th century noted that Bosnia is inhabited by three peoples; (Muslim) Turks, (Catholic) Bosnians and (Orthodox) Serbs \"who call themselves Vlachs... They came from Smederevo and Belgrade\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Since Vlachs weren't paid for military activity by the Ottomans they were permitted to plunder enemy territory, and became known as <a href=\"/wiki/Martolos\" title=\"Martolos\">martolos</a> or <i><a href=\"/wiki/Voynuk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voynuk\">voynuk</a></i>. Their military activity earned them special tax privileges. In the late 15th century at least 35,000 Vlachs lived in Herzegovina, while in the 16th century 82,692 Vlach households lived in the <a href=\"/wiki/Smederevo\" title=\"Smederevo\">Smederevo</a> region in Serbia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Living on the border of <a href=\"/wiki/Habsburg_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg Empire\">Habsburg Empire</a> they relocated if the social situation was better on the other part of the border. There they received also a special social-militarh system. In 1527 <a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">Ferdinand I</a> freed them from feudal obligations, shared booty with them, gave them their own captains (<i>vojvoda</i>s) and magistrates (<i>knez</i>es), and freed them to practice Orthodox Christianity. It eventually led to the organisation of the <a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a>, and the decree <i><a href=\"/wiki/Statuta_Valachorum\" title=\"Statuta Valachorum\">Statuta Valachorum</a></i> by <a href=\"/wiki/Ferdinand_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand II, Holy Roman Emperor\">Ferdinand II</a>. It resulted in a situation almost looking like Vlachs fighting against Vlachs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Herzegovinian_Vlachs\">Herzegovinian Vlachs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Herzegovinian Vlachs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Southeastern Herzegovina between 1393\u20131437 many Vlachian <i>katuns</i> emerged.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The primary lords of the Herzegovinian Vlachs were the <a href=\"/wiki/Kosa%C4%8Da_noble_family\" title=\"Kosa\u010da noble family\">Kosa\u010da</a>, <a href=\"/wiki/Pavlovi%C4%87_noble_family\" title=\"Pavlovi\u0107 noble family\">Pavlovi\u0107</a>, and <a href=\"/wiki/Nikoli%C4%87_noble_family\" title=\"Nikoli\u0107 noble family\">Nikoli\u0107</a> noble families.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The Vlachs from Herzegovina sometime plundered lands of <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a> in the 14th and 15th century and grew rich by trade of goods between Ragusa and the mines of Bosnia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Vlachs were surnamed Pli\u0161\u010di\u0107, Gle\u0111evi\u0107, Ugarac, Boban, Mirilovi\u0107, Vragovi\u0107, Kresojevi\u0107, Nenkovi\u0107, Ban\u010di\u0107, Pilatovac, Pocrnja, <a href=\"/wiki/Drobnjaci\" title=\"Drobnjaci\">Drobnjak</a> and <a href=\"/wiki/Ri%C4%91ani\" title=\"Ri\u0111ani\">Ri\u0111ani</a>. Some of the <a href=\"/wiki/Banjani\" title=\"Banjani\">Banjani</a> and <a href=\"/wiki/Male%C5%A1evci\" title=\"Male\u0161evci\">Male\u0161evci</a> (Stankovi\u0107) were Kosa\u010da vassals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Vlachs surnamed Vlahovi\u0107, \u017durovi\u0107, and Predojevi\u0107, those belonging to the Priba\u010d Nikoli\u0107 pasture encampment, and some of the Banjan and Male\u0161evac Vlachs (surnamed Hrebeljanovi\u0107, Mili\u0107ievi\u0107 and Milo\u0161evi\u0107) were Pavlovli\u0107 vassals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The Kutlovi\u0107i were vassals of the Nikoli\u0107i. The Primilovi\u0107i belonged to a larger group of Vlachs, for whom no data on lords were found.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Other <i>katun</i> Vlachs were Boljuni, Bukvi\u0107i, Burmazi, Goduni, Hardomili\u0107i, Horojevi\u0107i, Hrabreni, Jurjevi\u0107i, Kersojevi\u0107i, Ki\u0107uri\u0107i, Kujavi\u0107i, Milobrada\u010di\u0107i, Perventini\u0107i, Pribinovi\u0107i, Rudinjani, Veseli\u010di\u0107i, Vitkovi\u0107i, Vojnovi\u0107i, Vragovi\u0107i, Zotovi\u0107i.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957127\u2013132_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957127\u2013132-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Vlachs often don't bear \"tribe-katun\" name as a surname, instead using patronymics, for example <i>katunar</i> Dragi\u0107 Dobrilovi\u0107 from Boban <i>katun</i> or <i>katunar</i>s Klapac Stankovi\u0107 and Radosav Mili\u0107evi\u0107 from Male\u0161evac <i>katun</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011655,_666_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011655,_666-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The Ottoman occupation conquered Vlachian territories which caused migrations; <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Ragusan</a> documents in 1386 recorded that some Vlachians with their animals found shelter in <a href=\"/wiki/Ston\" title=\"Ston\">Ston</a> and <a href=\"/wiki/Pelje%C5%A1ac\" title=\"Pelje\u0161ac\">Pelje\u0161ac</a> (<i>...quod recipiantur in Stagno familie, pastores, animalia et carnesia Vlacorum et circum vicinorum propter eorum saluamentum terrore Teucrurum partes discurrentium</i>),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010114_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010114-22\">&#91;22&#93;</a></sup> in 1466 Korita, Banjani and Ri\u0111ani east of <a href=\"/wiki/Trebinje\" title=\"Trebinje\">Trebinje</a> fell.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010111_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010111-23\">&#91;23&#93;</a></sup> In 1448 Ragusa again accepted in Ston and Pelje\u0161ac \"peasants and Vlachs of duke Stjepan, Radoje Nikoli\u0107 and Vuka\u0161in Grgurevi\u0107 with families and herds, with leaders and shepherds\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010115_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010115-24\">&#91;24&#93;</a></sup> as well in 1463 (Vlachs and people from <a href=\"/wiki/Popovo_field\" title=\"Popovo field\">Popovo</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116-25\">&#91;25&#93;</a></sup> During the 15th century they continuously found shelter in the territory of Ragusan Republic, as well Venetian Dalmatia and <a href=\"/wiki/Bay_of_Kotor\" title=\"Bay of Kotor\">Bay of Kotor</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In 1475\u20131477 in the <a href=\"/wiki/Nahiye_(Ottoman)\" title=\"Nahiye (Ottoman)\">nahija</a> Po\u010ditelj eleven deserted villages (Gojanovi\u0107i, Ri\u010dica, Kukrica, Opli\u010di\u010da, Ple\u0161ivac, Svitava, \u0160anica, Kozica, Gornja Ljubinica, Sko\u010dim, Dretelj) were recorded, which were held by the Vlachs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010120_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010120-26\">&#91;26&#93;</a></sup> At the time many Vlachs (generally, and from Banjani, Male\u0161evci, Bobani, Zubci) collaborated with Ottomans as slave agents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010117\u2013118_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010117\u2013118-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Radimlja,_Nekropola2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Radimlja%2C_Nekropola2.JPG/220px-Radimlja%2C_Nekropola2.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Radimlja%2C_Nekropola2.JPG/330px-Radimlja%2C_Nekropola2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Radimlja%2C_Nekropola2.JPG/440px-Radimlja%2C_Nekropola2.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Radimlja,_Nekropola2.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vlach funerary monuments in Radimlja</div></div></div>\n<p>They lived in hamlets called <i>katun</i> whose chieftain were titled <i>katunar</i>. Around them they placed guards: guard stations were called <i>varde</i>/<i>vardi\u0161ta</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121-28\">&#91;28&#93;</a></sup> They were semi-nomadic herdsmen and shepherds, and who became agricultural when settled permanently. They lived in tents or primitive huts. They exported livestock products; animal skin, wool, cheese, butter and dried meat. Other exports included honey and wood. The Vlach cheese was reputable because of fat, and in 1325 sold one <a href=\"/wiki/Ancient_Roman_units_of_measurement\" title=\"Ancient Roman units of measurement\">libra</a> for 10 folars compared to other cheese that sold for 8 folars. In 1420 Vlach cheese was sold for 15 folars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957129-16\">&#91;16&#93;</a></sup> With their caravans, led by <i>kramar</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957129-16\">&#91;16&#93;</a></sup> mostly composed of horses numbering between 10-100, they conducted a large part of the trade between inland and coastal cities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Their military tradition and mobile lifestyle was used by the Bosnian lords and later by the Ottomans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> These traits changed very little over the centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The emergence of the <a href=\"/wiki/Ste%C4%87ak\" title=\"Ste\u0107ak\">ste\u0107aks</a> and their symbolism in Bosnia and Herzegovina by the scholars is often related to Vlachian communities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine199419_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine199419-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language\">Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vlachs probably were bilingual (speaking Romance and Slavic languages).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Many personal names in the records, of which many are preserved, indicate their bilingualism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Initially Vlachs used an Ikavian accent and later I/jekavian accent (speading it further), of <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect#Neo-Shtokavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Neo-Shtokavian dialect</a> of <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a>. Those who migrated to the West during Ottoman invasion spoke what are now labeled <a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a> and Bosnian\u2013Dalmatian subdialects.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160ari\u01072009346\u2013350_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160ari\u01072009346\u2013350-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\">&#91;18&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa_Institute_of_Lexicography\" title=\"Miroslav Krle\u017ea Institute of Lexicography\">LZMK</a> linguist Nata\u0161a Ba\u0161i\u0107 argued that the Vlachs were creators of New-Shtokavian dialect with reduced number of cases in declination, with New-Shtokavian accent, with the loss of the phoneme /<a href=\"/wiki/H\" title=\"H\">H</a>/, with diphthongization old <i><a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">jat</a></i> and other modifications characteristic for foreigners, especially for <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Romans</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMirdita2004333_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMirdita2004333-32\">&#91;32&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/%C4%86iro_Truhelka\" title=\"\u0106iro Truhelka\">\u0106iro Truhelka</a> argued that the evasion of the writing and spelling letter /H/ in <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a> until <a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">Karad\u017ei\u0107</a>'s reform is due to Vlachs influence as it is a Romance language characteristic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Truhelka noted many preserved non-Slavic family surnames in Bosnia and Herzegovina of Vlachian origin, which are often Slavicized by suffixes <i>i\u0107</i>, <i>ovi\u0107</i> and <i>evi\u0107</i>, with most notable being; Banjan, Balac, Bilbija, Boban, Bokan, Banduka, Bencun, Belen, Bender, Besara, Bovan, \u010cokorilo, Darda, Doman, Dre\u010do, \u0110erman, Gac, Gala, Jarakula, Kalin, Ke\u0161elj, Keser, Ko\u010do, Kalaba, Kokoru\u0161, Kosor, Lopar, Macura, Mataruga, Pa\u0111en, Palavestra, Punja, Ri\u0111an, \u0160ola, \u0160olaja, \u0160abat, \u0160urla, \u0160atra, \u0160kipina, \u0160pira, Tubin, Taor, Tintor, as well Kecman, \u0160ikman, Toroman, \u0160uman, Karan, \u0160urlan, Servan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010129_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010129-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Pope_Gregory_XI\" title=\"Pope Gregory XI\">Pope Gregory XI</a> in 1372 letter for <a href=\"/wiki/Franciscan_Province_of_Bosna_Srebrena\" title=\"Franciscan Province of Bosna Srebrena\">Franciscans in Bosnia</a> ordered them to convert Vlachs who live in tents and pastures (<i>Wlachorum... quorum nonnulli in pascuis et tentoriis habitant</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Their religion depended upon social and political events.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010126_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010126-34\">&#91;34&#93;</a></sup> During Ottoman occupation the Orthodox Church was more politically favored than Roman Catholic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEsfnMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEsfnMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The first Orthodox churches in Bosnia and Herzegovina were built in the 13th century. With time the Slavicized Vlachs who were of Orthodox faith were <a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianized</a>, while those of Roman Catholic faith were <a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatized</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121,_128_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121,_128-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_Vlachs\">Notable Vlachs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notable Vlachs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Telli_Hasan_Pasha\" title=\"Telli Hasan Pasha\">Hasan Pasha Predojevi\u0107</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011243_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011243-37\">&#91;37&#93;</a></sup> (c. 1530 \u2013 22 June 1593) - the Predojevi\u0107 Vlachs are first mentioned 1372, while since 1468 were included in the Ottoman hierarchy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011675\u2013677_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011675\u2013677-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morlachs\" title=\"Morlachs\">Morlachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlach_law\" title=\"Vlach law\">Vlach law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs of Croatia\">Vlachs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tribes_of_Montenegro\" title=\"Tribes of Montenegro\">Tribes of Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_in_medieval_Serbia\" title=\"Vlachs in medieval Serbia\">Vlachs in medieval Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlach_(Ottoman_social_class)\" title=\"Vlach (Ottoman social class)\">Vlach (Ottoman social class)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVego1957128-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVego1957\">Vego 1957</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Radoslav_Lopa\u0161i\u0107)201019-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Radoslav_Lopa\u0161i\u0107)201019_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(Radoslav_Lopa\u0161i\u0107)2010\">Mu\u017ei\u0107 (Radoslav Lopa\u0161i\u0107) 2010</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010120\u2013121-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010120\u2013121_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;120\u2013121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009319_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u01072009\">Mu\u017ei\u0107 2009</a>, p.&#160;319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010202,_204-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010202,_204_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010\">Mu\u017ei\u0107 (Bogumil Hrabak) 2010</a>, p.&#160;202, 204.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010122_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011648-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011648_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;648.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;694.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694\u2013695-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011694\u2013695_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;694\u2013695.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011649\u2013650-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011649\u2013650_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;649\u2013650.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072010230-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072010230_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u01072010\">Mu\u017ei\u0107 2010</a>, p.&#160;230.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVego1957128\u2013129-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957128\u2013129_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVego1957\">Vego 1957</a>, p.&#160;128\u2013129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u01072009\">Mu\u017ei\u0107 2009</a>, p.&#160;318.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318\u2013319-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u01072009318\u2013319_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u01072009\">Mu\u017ei\u0107 2009</a>, p.&#160;318\u2013319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010219-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010219_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(Bogumil_Hrabak)2010\">Mu\u017ei\u0107 (Bogumil Hrabak) 2010</a>, p.&#160;219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVego1957129-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957129_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVego1957\">Vego 1957</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010125-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010125_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalcolm1994-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalcolm1994_18-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalcolm1994\">Malcolm 1994</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Matkovki, Aleksandar (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/68960?lang=en\">\"Sto\u010darski danak filurija\"</a> &#91;Stockmen tribute filur\u00eeci&#93;. <i>Arhivski vjesnik</i> (in Serbo-Croatian). Zagreb: Croatian State Archives (34): 71\u201377.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arhivski+vjesnik&amp;rft.atitle=Sto%C4%8Darski+danak+filurija&amp;rft.issue=34&amp;rft.pages=71-77&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Matkovki&amp;rft.aufirst=Aleksandar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F68960%3Flang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVego1957127\u2013132-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVego1957127\u2013132_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVego1957\">Vego 1957</a>, p.&#160;127\u2013132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011655,_666-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011655,_666_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;655, 666.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010114-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010114_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010111-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010111_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010115-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010115_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010116_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010120-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010120_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010117\u2013118-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKre\u0161i\u01072010117\u2013118_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKre\u0161i\u01072010\">Kre\u0161i\u0107 2010</a>, p.&#160;117\u2013118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31355647/Vlasi_i_ste%C4%87ci\">\"Vlasi i ste\u0107ci\"</a> &#91;Vlachs and ste\u0107aks&#93;. <i>Radovi</i> (in Bosnian). Sarajevo: Filozofski fakultet (16): 79\u201388.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radovi&amp;rft.atitle=Vlasi+i+ste%C4%87ci&amp;rft.issue=16&amp;rft.pages=79-88&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31355647%2FVlasi_i_ste%25C4%2587ci&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine199419-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine199419_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1994\">Fine 1994</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160ari\u01072009346\u2013350-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160ari\u01072009346\u2013350_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160ari\u01072009\">\u0160ari\u0107 2009</a>, p.&#160;346\u2013350.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMirdita2004333-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMirdita2004333_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMirdita2004\">Mirdita 2004</a>, p.&#160;333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010129-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010129_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010126-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010126_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEsfnMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEsfnMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFsfnMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)\">sfn &amp; Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121,_128-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010121,_128_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u017ei\u0107_(\u0106iro_Truhelka)2010\">Mu\u017ei\u0107 (\u0106iro Truhelka) 2010</a>, p.&#160;121, 128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011243-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011243_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;243.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKurtovi\u01072011675\u2013677-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKurtovi\u01072011675\u2013677_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKurtovi\u01072011\">Kurtovi\u0107 2011</a>, p.&#160;675\u2013677.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Marko_Vego\" title=\"Marko Vego\">Vego, Marko</a> (1957). <i>Naselja bosanske srednjovjekovne dr\u017eave</i> (in Serbo-Croatian). Sarajevo: Svjetlost. pp.&#160;127\u2013129.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Naselja+bosanske+srednjovjekovne+dr%C5%BEave&amp;rft.place=Sarajevo&amp;rft.pages=127-129&amp;rft.pub=Svjetlost&amp;rft.date=1957&amp;rft.aulast=Vego&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Noel_Malcolm\" title=\"Noel Malcolm\">Malcom, Noel</a> (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.farsarotul.org/nl16_1.htm\"><i>Bosnia: A Short History (Vlachs in Bosnia)</i></a>. Reprinted by permission of the author and New York University Press. New York University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780814755204\" title=\"Special:BookSources/9780814755204\">9780814755204</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosnia%3A+A+Short+History+%28Vlachs+in+Bosnia%29&amp;rft.pub=New+York+University+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=9780814755204&amp;rft.aulast=Malcom&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.farsarotul.org%2Fnl16_1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Mirdita, Zef (2004). <i>Vlasi u historiografiji</i> (in Croatian). Hrvatski institut za povijest. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6324-43-1\" title=\"Special:BookSources/953-6324-43-1\">953-6324-43-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vlasi+u+historiografiji&amp;rft.pub=Hrvatski+institut+za+povijest&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=953-6324-43-1&amp;rft.aulast=Mirdita&amp;rft.aufirst=Zef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160ari\u01072009\" class=\"citation\">\u0160ari\u0107, Marko (2009), \"Predmoderne etnije u Lici i Krbavi prema popisu iz 1712./14.\",  in \u017deljko Holjevac, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pilar.hr/images/stories/dokumenti/lika/lika_1_mail_r_325.pdf\"><i>Identitet Like: Korijeni i razvitak</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian), <b>1</b>, Zagreb: Institut dru\u0161tvenih znanosti Ivo Pilar, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6666-65-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-6666-65-2\">978-953-6666-65-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Predmoderne+etnije+u+Lici+i+Krbavi+prema+popisu+iz+1712.%2F14.&amp;rft.btitle=Identitet+Like%3A+Korijeni+i+razvitak&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=Institut+dru%C5%A1tvenih+znanosti+Ivo+Pilar&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-953-6666-65-2&amp;rft.aulast=%C5%A0ari%C4%87&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pilar.hr%2Fimages%2Fstories%2Fdokumenti%2Flika%2Flika_1_mail_r_325.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Mu\u017ei\u0107, Ivan (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=120876&amp;lang=en\">\"Vlasi i starobalkanska pretkr\u0161\u0107anska simbolika jelena na ste\u0107cima\"</a>. <i>Starohrvatska prosvjeta</i> (in Croatian). Split: Museum of Croatian Archaeological Monuments. <b>III</b> (36): 315\u2013349.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Starohrvatska+prosvjeta&amp;rft.atitle=Vlasi+i+starobalkanska+pretkr%C5%A1%C4%87anska+simbolika+jelena+na+ste%C4%87cima&amp;rft.volume=III&amp;rft.issue=36&amp;rft.pages=315-349&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Mu%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D120876%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Mu\u017ei\u0107, Ivan (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzic-ivan.info/vlasi_u_starijoj_hrvatskoj_historiografiji.pdf\"><i>Vlasi u starijoj hrvatskoj historiografiji</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Split_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Split (city)\">Split</a>: Muzej hrvatskih arheolo\u0161kih spomenika. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6803-25-5\" title=\"Special:BookSources/978-953-6803-25-5\">978-953-6803-25-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vlasi+u+starijoj+hrvatskoj+historiografiji&amp;rft.place=Split&amp;rft.pub=Muzej+hrvatskih+arheolo%C5%A1kih+spomenika&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-953-6803-25-5&amp;rft.aulast=Mu%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.muzic-ivan.info%2Fvlasi_u_starijoj_hrvatskoj_historiografiji.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kre\u0161i\u0107, Milenko (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=95625&amp;lang=en\">\"Depopulacija jugoisto\u010dne Hercegovine izazvana turskim osvajanjem\"</a> &#91;The depopulation of south-eastern Herzegovina caused by the Turkish conquest&#93;. <i>Povijesni Prilozi (Historical Contributions)</i> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>: Croatian Institute of History. <b>39</b> (39): 107\u2013123.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Povijesni+Prilozi+%28Historical+Contributions%29&amp;rft.atitle=Depopulacija+jugoisto%C4%8Dne+Hercegovine+izazvana+turskim+osvajanjem&amp;rft.volume=39&amp;rft.issue=39&amp;rft.pages=107-123&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Kre%C5%A1i%C4%87&amp;rft.aufirst=Milenko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D95625%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kurtovi\u0107, Esad (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31179700/Seniori_hercegova%C4%8Dkih_Vlaha\">\"Seniori hercegova\u010dkih vlaha\"</a>. <i>Hum i Hercegovina kroz povijest. Zbornik radova s me\u0111unarodnoga znanstvenog skupa odr\u017eanog u Mostaru 5. i 6. studenoga 2009</i> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>: Hrvatski institut za povijest.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Seniori+hercegova%C4%8Dkih+vlaha&amp;rft.btitle=Hum+i+Hercegovina+kroz+povijest.+Zbornik+radova+s+me%C4%91unarodnoga+znanstvenog+skupa+odr%C5%BEanog+u+Mostaru+5.+i+6.+studenoga+2009&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=Hrvatski+institut+za+povijest&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31179700%2FSeniori_hercegova%25C4%258Dkih_Vlaha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310746/Vlasi_Predojevi%C4%87i\">\"Iz historije vlaha Predojevi\u0107a\"</a> &#91;About the history of Predojevi\u0107 Vlachs&#93;. <i>Godi\u0161njak</i> (in Bosnian). <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina</a> (40). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2232-7770\">2232-7770</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak&amp;rft.atitle=Iz+historije+vlaha+Predojevi%C4%87a&amp;rft.issue=40&amp;rft.date=2011&amp;rft.issn=2232-7770&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310746%2FVlasi_Predojevi%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fine, John. <i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century</i>. University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780472081493\" title=\"Special:BookSources/9780472081493\">9780472081493</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.isbn=9780472081493&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310024/Vlasi_Vlahovi%C4%87i\">\"Sitni prilog o Vlasima Vlahovi\u0107ima\"</a>. <i>Godi\u0161njak BZK Preporod</i> (in Bosnian). Sarajevo: Bo\u0161nja\u010dka zajednica kulture \"Preporod\": 49\u201358. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1512-8180\">1512-8180</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak+BZK+Preporod&amp;rft.atitle=Sitni+prilog+o+Vlasima+Vlahovi%C4%87ima&amp;rft.pages=49-58&amp;rft.date=2005&amp;rft.issn=1512-8180&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310024%2FVlasi_Vlahovi%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (March 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310638/Vlasi_Mirilovi%C4%87i\">\"Prilog Historiji Vlaha Mirilovi\u0107a\"</a>. <i>Most</i> (in Bosnian). Mostar: Podru\u017enica pisaca H N K - Mostar (196): 77\u201380. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-6517\">0350-6517</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Most&amp;rft.atitle=Prilog+Historiji+Vlaha+Mirilovi%C4%87a&amp;rft.issue=196&amp;rft.pages=77-80&amp;rft.date=2006-03&amp;rft.issn=0350-6517&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310638%2FVlasi_Mirilovi%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kurtovi\u0107, Esad (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310611/Vlasi_Stankovi%C4%87i_Vojetov_zbornik\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Slavni ljudi svoje vrste' - Stankovi\u0107i vremena vojvode Sandalja Hrani\u0107a Kosa\u010de\"</a>. <i>Med Srednjo Evropo in Sredozemljem: Vojetov zbornik</i> (in Bosnian). Ljubljana: ZRC <a href=\"/wiki/Slovenian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Slovenian Academy of Sciences and Arts\">SAZU</a>. pp.&#160;395\u2013413. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789616568883\" title=\"Special:BookSources/9789616568883\">9789616568883</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%27Slavni+ljudi+svoje+vrste%27+-+Stankovi%C4%87i+vremena+vojvode+Sandalja+Hrani%C4%87a+Kosa%C4%8De&amp;rft.btitle=Med+Srednjo+Evropo+in+Sredozemljem%3A+Vojetov+zbornik&amp;rft.place=Ljubljana&amp;rft.pages=395-413&amp;rft.pub=ZRC+SAZU&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9789616568883&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310611%2FVlasi_Stankovi%25C4%2587i_Vojetov_zbornik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310673/Vlasi_Gle%C4%91evi%C4%87i\">\"Prilog Historiji Vlaha Gle\u0111evi\u0107a\"</a>. <i>Prilozi</i> (in Bosnian). Sarajevo: Institut za istoriju u Sarajevu. <b>36</b>: 11\u201331. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-1159\">0350-1159</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Prilozi&amp;rft.atitle=Prilog+Historiji+Vlaha+Gle%C4%91evi%C4%87a&amp;rft.volume=36&amp;rft.pages=11-31&amp;rft.date=2007&amp;rft.issn=0350-1159&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310673%2FVlasi_Gle%25C4%2591evi%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310697/Vlasi_Pli%C5%A1%C4%8Di%C4%87i\">\"Iz historije vlaha Pli\u0161\u010di\u0107a\"</a>. <i>Godi\u0161njak</i> (in Bosnian). <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">ANUBiH</a>. <b>35</b>: 219\u2013244. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-0020\">0350-0020</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak&amp;rft.atitle=Iz+historije+vlaha+Pli%C5%A1%C4%8Di%C4%87a&amp;rft.volume=35&amp;rft.pages=219-244&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=0350-0020&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310697%2FVlasi_Pli%25C5%25A1%25C4%258Di%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31311418/Dubrav%C4%8Di%C4%87i_Vlasi_Ugarci\">\"\u0414\u0443\u0431\u0440\u0430\u0432\u0447\u0438\u045b\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0441\u0438 \u0423\u0433\u0430\u0440\u0446\u0438 \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0447\u0458\u0430 \u0409\u0443\u0431\u043e\u043c\u0438\u0440\u0430, \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441\"</a>. <i>Historical Review</i> (in Bosnian). Beograd. <b>LVII</b>: 107\u2013122. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-1159\">0350-1159</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historical+Review&amp;rft.atitle=%D0%94%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B8%D1%9B%D0%B8%2C+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B8+%D0%A3%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%86%D0%B8+%D1%81%D0%B0+%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D1%83%D1%87%D1%98%D0%B0+%D0%89%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%2C+%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81&amp;rft.volume=LVII&amp;rft.pages=107-122&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=0350-1159&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31311418%2FDubrav%25C4%258Di%25C4%2587i_Vlasi_Ugarci&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310494/Vlasi_Nenkovi%C4%87i\">\"Vlasi Nenkovi\u0107i\"</a>. <i>Godi\u0161njak</i> (in Bosnian). <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">ANUBiH</a>. <b>36</b>: 153\u2013164. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-0020\">0350-0020</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak&amp;rft.atitle=Vlasi+Nenkovi%C4%87i&amp;rft.volume=36&amp;rft.pages=153-164&amp;rft.date=2009&amp;rft.issn=0350-0020&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310494%2FVlasi_Nenkovi%25C4%2587i&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kurtovi\u0107, Esad (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310795/Vlasi_Bobani\"><i>Vlasi Bobani</i></a> &#91;<i>The Boban Vlachs</i>&#93; (in Bosnian). Sarajevo: Filozofski fakultet, Dru\u0161tvo za prou\u010davanje srednjovjekovne bosanske historije. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9958-625-26-8\" title=\"Special:BookSources/978-9958-625-26-8\">978-9958-625-26-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vlasi+Bobani&amp;rft.place=Sarajevo&amp;rft.pub=Filozofski+fakultet%2C+Dru%C5%A1tvo+za+prou%C4%8Davanje+srednjovjekovne+bosanske+historije&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-9958-625-26-8&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310795%2FVlasi_Bobani&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310575/Vlah_Drobnjak_%C5%BDur_Stipanovi%C4%87\">\"Vlah Drobnjak \u017dur Stipanovi\u0107 (1429-1459)\"</a>. <i>Godi\u0161njak BZK Preporod</i> (in Bosnian). Sarajevo: Bo\u0161nja\u010dka zajednica kulture \"Preporod\": 373\u2013383. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1512-8180\">1512-8180</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak+BZK+Preporod&amp;rft.atitle=Vlah+Drobnjak+%C5%BDur+Stipanovi%C4%87+%281429-1459%29&amp;rft.pages=373-383&amp;rft.date=2013&amp;rft.issn=1512-8180&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310575%2FVlah_Drobnjak_%25C5%25BDur_Stipanovi%25C4%2587&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">D\u017eenan, Dautovi\u0107 (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=202897\">\"Esad Kurtovi\u0107, Vlasi Bobani &#91;The Boban Vlachs&#93; (Book Review)\"</a>. <i>Dubrovnik Annals</i>. Zagreb: <a href=\"/wiki/Croatian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Croatian Academy of Sciences and Arts\">HAZU</a> (18): 123\u2013124.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dubrovnik+Annals&amp;rft.atitle=Esad+Kurtovi%C4%87%2C+Vlasi+Bobani+%5BThe+Boban+Vlachs%5D+%28Book+Review%29&amp;rft.issue=18&amp;rft.pages=123-124&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=D%C5%BEenan&amp;rft.aufirst=Dautovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D202897&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310469/Vlasi_Pilatovci\">\"Vlasi Pilatovci\"</a>. <i>Radovi</i> (in Bosnian). Sarajevo: Odsjek za historiju Filozofskog fakulteta u Sarajevu. <b>XVII</b> (3): 301\u2013310.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radovi&amp;rft.atitle=Vlasi+Pilatovci&amp;rft.volume=XVII&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=301-310&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310469%2FVlasi_Pilatovci&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kurtovi\u0107, Esad (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31310532/Vlasi_Drobnjaci\">\"Vlasi Drobnjaci i ste\u0107ci\"</a>. <i>Godi\u0161njak</i> (in Bosnian). <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">ANUBiH</a>. <b>44</b>: 303\u2013316. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-0020\">0350-0020</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Godi%C5%A1njak&amp;rft.atitle=Vlasi+Drobnjaci+i+ste%C4%87ci&amp;rft.volume=44&amp;rft.pages=303-316&amp;rft.date=2015&amp;rft.issn=0350-0020&amp;rft.aulast=Kurtovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Esad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F31310532%2FVlasi_Drobnjaci&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Bosnia+and+Herzegovina\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180915125349\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.456 seconds\nReal time usage: 0.493 seconds\nPreprocessor visited node count: 2033/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 49806/2097152 bytes\nTemplate argument size: 137/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23876/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.279/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.31 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  399.518      1 -total\n 34.43%  137.535     64 Template:Sfn\n 34.42%  137.506     15 Template:Cite_journal\n 18.89%   75.470      1 Template:Reflist\n 12.36%   49.395      8 Template:Cite_book\n  5.45%   21.757      1 Template:Refbegin\n  2.49%    9.934      1 Template:Citation\n  0.49%    1.973      1 Template:Main_other\n  0.38%    1.510      1 Template:Refend\n  0.31%    1.257      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50027953-0!canonical and timestamp 20180915125349 and revision id 856311385\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Vlasi_u_srednjovjekovnoj_Bosni","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Vlasi u srednjovjekovnoj Bosni"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Bosnian-language_sources_(bs)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Aromanians"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Bosnia_and_Herzegovina"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Roman units of measurement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banjani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bay of Kotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedikt Kuripe\u010di\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brani\u010devo District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominik Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drobnjaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Herzegovinian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epirus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan Province of Bosna Srebrena"},{"ns":0,"exists":"","*":"H"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hardomilje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosa\u010da noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maglaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Male\u0161evci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Vego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martolos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matej Ninoslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mavro Orbini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea Institute of Lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahiye (Ottoman)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neretva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikoli\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Malcolm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman wars in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavlovi\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelje\u0161ac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Gregory XI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popovo field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ri\u0111ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sankovi\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smederevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statuta Valachorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ste\u0107ak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telli Hasan Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thraco-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribes of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tvrtko I of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach (Ottoman social class)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs in medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojni\u0107i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voynuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zabljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zachlumia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagora (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106iro Truhelka"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Radimlja,_Nekropola2.JPG"],"externallinks":["http://hrcak.srce.hr/68960?lang=en","https://www.academia.edu/31355647/Vlasi_i_ste%C4%87ci","http://www.farsarotul.org/nl16_1.htm","http://www.pilar.hr/images/stories/dokumenti/lika/lika_1_mail_r_325.pdf","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=120876&lang=en","http://www.muzic-ivan.info/vlasi_u_starijoj_hrvatskoj_historiografiji.pdf","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=95625&lang=en","https://www.academia.edu/31179700/Seniori_hercegova%C4%8Dkih_Vlaha","https://www.academia.edu/31310746/Vlasi_Predojevi%C4%87i","//www.worldcat.org/issn/2232-7770","https://www.academia.edu/31310024/Vlasi_Vlahovi%C4%87i","//www.worldcat.org/issn/1512-8180","https://www.academia.edu/31310638/Vlasi_Mirilovi%C4%87i","//www.worldcat.org/issn/0350-6517","https://www.academia.edu/31310611/Vlasi_Stankovi%C4%87i_Vojetov_zbornik","https://www.academia.edu/31310673/Vlasi_Gle%C4%91evi%C4%87i","//www.worldcat.org/issn/0350-1159","https://www.academia.edu/31310697/Vlasi_Pli%C5%A1%C4%8Di%C4%87i","//www.worldcat.org/issn/0350-0020","https://www.academia.edu/31311418/Dubrav%C4%8Di%C4%87i_Vlasi_Ugarci","https://www.academia.edu/31310494/Vlasi_Nenkovi%C4%87i","https://www.academia.edu/31310795/Vlasi_Bobani","https://www.academia.edu/31310575/Vlah_Drobnjak_%C5%BDur_Stipanovi%C4%87","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=202897","https://www.academia.edu/31310469/Vlasi_Pilatovci","https://www.academia.edu/31310532/Vlasi_Drobnjaci"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":1312,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Herzegovinian Vlachs","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":6490,"anchor":"Herzegovinian_Vlachs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"2","index":"3","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":9650,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language","number":"3","index":"4","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":11385,"anchor":"Language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Religion","number":"4","index":"5","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":13300,"anchor":"Religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable Vlachs","number":"5","index":"6","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":14095,"anchor":"Notable_Vlachs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"7","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":14351,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"8","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":14520,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"8","index":"9","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":14553,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"10","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Bosnia_and_Herzegovina","byteoffset":17705,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vlachs in medieval Bosnia and Herzegovina","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q13090930"}]}}