{"parse":{"title":"Vlachs in medieval Serbia","pageid":46597271,"revid":847780226,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>In <a href=\"/wiki/Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbia\">medieval Serbia</a> a social group known as \"<a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>\" (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0412\u043b\u0430\u0441\u0438/Vlasi</span>) existed.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Romance_elements_in_the_early_Byzantine_period\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Romance elements in the early Byzantine period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Amalgamation_of_Slavs_and_Romans\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Amalgamation of Slavs and Romans</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Social_class\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Social class</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Vlachs_in_Nemanji\u0107_charters\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Vlachs in Nemanji\u0107 charters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romance_elements_in_the_early_Byzantine_period\">Romance elements in the early Byzantine period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Romance elements in the early Byzantine period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Illyro-Roman\" title=\"Illyro-Roman\">Illyro-Roman</a>, <a href=\"/wiki/Daco-Roman\" title=\"Daco-Roman\">Daco-Roman</a>, and <a href=\"/wiki/Thraco-Roman\" title=\"Thraco-Roman\">Thraco-Roman</a></div>\n<p>Following Roman withdrawal from the province of <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a> at the end of the 3rd century, the name of the Roman region was changed to <a href=\"/wiki/Dacia_Aureliana\" title=\"Dacia Aureliana\">Dacia Aureliana</a>, (later <a href=\"/wiki/Dacia_Ripensis\" title=\"Dacia Ripensis\">Dacia Ripensis</a>); it extended over most of what is now Serbia and Bulgaria, and an undetermined number of <a href=\"/wiki/Thraco-Roman\" title=\"Thraco-Roman\">Romanized Dacians</a> were settled there.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A strong Roman presence persisted in the region through the end of <a href=\"/wiki/Justinian_I\" title=\"Justinian I\">Justinian's I</a> reign in the 6th century.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (July 2011)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Amalgamation_of_Slavs_and_Romans\">Amalgamation of Slavs and Romans</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Amalgamation of Slavs and Romans\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Slavs, settling the Balkans in the 6th and 7th centuries, absorbed the Romanized populations over the centuries. Some Romance placenames survived Slavicization, such as the names of rivers and mountains. The Old Roman culture was preserved mainly in maritime <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a>, while Eastern, Greek influence and linguistics prevailed in the hinterland. The linguistical border roughly went from <a href=\"/wiki/Lezh%C3%AB\" title=\"Lezh\u00eb\">Lezh\u00eb</a>, below the <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a>-Prizren road towards Lipljan and Skopje, and then towards Sofia. The Roman element in the inlands retreated into the mountains with the Slavic incursions, however, larger areas of Roman elements were preserved in some parts of inland Balkans, such as in southern Macedonia and in Carpathian regions. Romance shepherd terminology were preserved in certain areas of the <a href=\"/wiki/Dinaric_Alps\" title=\"Dinaric Alps\">Dinaric Alps</a>. The Slavs, due to their large numbers and abundance of reserves, easily assimilated the Roman population due to the deteriorating state of the Roman Empire. The Serbs came under the Latin sphere of influence, and first came into contact with Christianity through these contacts. Serbs adopted many Latin terms, part of the vocabulary still today. With time, ties between the Slavs and Romans of the Balkans became more tighter, the larger numbered Slavs absorbing the largest part of the Roman population in the Western Balkans. The Vlach shepherds completely mixed with the Serbs, a result of the predominant pastoralist society and Christianity. Romans for long held themselves separately in the city municipalities on the coast, however, after the 10th century the Slavic inflow strengthened and subsequently the maritime cities had more or less Slavic character (such as Dubrovnik and Split, becoming holders of Slavic culture and literature in the 14th and 15th centuries). As anthropologist J. Erdeljanovi\u0107 noted, Serbs received cultural elements from the Vlachs, such as the stone house and cottage, parts of folk costumes, some shepherd terminology and likely some shepherding skills. Combinations of Slavic\u2013Romance nomenclature were preserved in higher mountainous areas, and with the many migrations from the mountains into the lowlands northwards, most of the preserved old Balkan characteristics were merged into the general characteristics of all or larger parts of Serbs and Croats from the Adriatic and to the Timok river.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_class\">Social class</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Social class\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Sebri\" title=\"Sebri\">Sebri</a></div>\n<p>The <i>vlasi</i> (\u0432\u043b\u0430\u0441\u0438) or <i>pastiri</i> (\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440\u0438) were dependent shepherds in the medieval Serbian state, part of the <i><a href=\"/wiki/Sebri\" title=\"Sebri\">sebri</a></i> social class.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160arki\u0107199631_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160arki\u0107199631-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The multitude and likely prevalence of <i><a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a></i> (Romanized remnants) among the shepherds made the term \"Vlachs\" a <a href=\"/wiki/Synonym\" title=\"Synonym\">synonym</a> for shepherds, similarly as the term <i>Srbljin</i> was sporadically used for farmers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The status of the <i>vlasi</i> was basically equal to the <i>meropsi</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Vlachs_in_Nemanji.C4.87_charters\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vlachs_in_Nemanji\u0107_charters\">Vlachs in Nemanji\u0107 charters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Vlachs in Nemanji\u0107 charters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first mention of \"Vlachs\" in Serbian historical sources is the Hilandar founding charter (1198\u201399) by <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a>. 170 Vlach families were mentioned, granted together with villages and churches. Romance names were identified through <i>de Radu i \u0110ur\u0111a</i>.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Nemanja's son, <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a>, granted the <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\u017di\u010da</a> monastery with 200 Vlach families from <a href=\"/wiki/Prokletije\" title=\"Prokletije\">Prokletije</a> mountain, near <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a>, Kosovo.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1220, king Stefan proclaimed that all Vlachs of his kingdom belonged to the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"Eparchy of \u017di\u010da\">Eparchy of \u017di\u010da</a>.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Vlach counts (<i>comes catuni</i> or <i>catunarius</i>) were mentioned in Hvosno in 1220, 1282\u201398 and 1302\u201309.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Crusader chronicles describe encounters with Vlachs in various parts of modern Serbia in the 12th and 13th centuries.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> King <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 I of Serbia\">Stefan Uro\u0161 I of Serbia</a> granted the Hilandar monastery with another 30 Vlach families from the <a href=\"/wiki/Drin_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drin (river)\">Drim</a> river.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In the grant (around 1280) by his wife and queen, <a href=\"/wiki/Helen_of_Anjou\" title=\"Helen of Anjou\">Helen of Anjou</a>, which confirmed the grant given by <a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a> to the <a href=\"/wiki/Vranjina_Monastery\" title=\"Vranjina Monastery\">Vranjina monastery</a>, the Vlachs are separately mentioned, along with <a href=\"/wiki/Names_of_the_Albanians_and_Albania#Arbanas\" title=\"Names of the Albanians and Albania\">Arbanasi</a> (Albanians), Latins and Serbs.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> King <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>'s charter to the <a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska</a> monastery granted it with six <i>katuns</i> (highland hamlets), and also made the first mention of the \"<a href=\"/wiki/Vlach_law\" title=\"Vlach law\">Vlach law</a>\" (<i>zakon Vlahom</i>).<sup id=\"cite_ref-Zef_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1330, King <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a> granted the <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a> monastery with pasture land along with Vlach and Albanian katuns around Drim and <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Lim</a> rivers of whom had to carry salt and provide serf labour for the  monastery.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Malcolm1998_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Malcolm1998-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wilkinson183_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wilkinson183-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Granting monasteries with Vlachs continued during the reign of Emperor <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a> (1355\u201371), in his charter as members of the Church of <a href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">St. Nicholas</a> in Hvosno, and 30 Vlach families as servants of <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica</a> monastery, Kosovo.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Croatian-Albanian historian Zef Mirdita, despite the fact that the \"Vlach\" exonym partially meant shepherds as a socio-professional category (regardless of ethnos), the individuality and identity of the Vlachs are seen in the Banjska and De\u010dani charters, as well as in <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an%27s_Code\" title=\"Du\u0161an&#39;s Code\">Du\u0161an's Code</a> (1349).<sup id=\"cite_ref-Zef_6-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Therein is included a prohibition of intermarriage between Serbs and Vlachs,<sup id=\"cite_ref-Zef_6-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> while after Emperor Du\u0161an conquered a large part of southeast Europe (including <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a>, <a href=\"/wiki/Epirus\" title=\"Epirus\">Epirus</a> and <a href=\"/wiki/Thessaly\" title=\"Thessaly\">Thessaly</a>, that is <a href=\"/wiki/Great_Vlachia\" title=\"Great Vlachia\">Great Vlachia</a>, and Albania, with significant Vlach population) he clearly differs Vlachs from Serbs and <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a>.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> An article provides that in the case of conflict between villagers it is punishable with a fine of 50 <a href=\"/wiki/Serbian_perper\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian perper\">perper</a>, while among Vlachs and Arbanasi of 100 perper.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Another article, <i>on the Vlachs and Arbanasi</i>, prohibits the overnight stay by other shepherds in villages of Vlachs or Arbanasi, and in the case they did, have to pay for the amount their herds graze.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Du\u0161an's charters of the <a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Holy_Archangels\" title=\"Monastery of the Holy Archangels\">Monastery of the Holy Archangels</a> and Hilandar mention the Vlach duties of shepherding and giving sheep, up to two horses every year or 30 perper, as transporters for salt and other stuff monastery needs, <a href=\"/wiki/Mower\" title=\"Mower\">mowing</a> <a href=\"/wiki/Hay\" title=\"Hay\">hay</a>, and being construction workers.<sup id=\"cite_ref-Zef_6-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zef-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The medieval Vlachs in the Balkans had hybrid names, evidenting intermarriage with the Slavs.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Morlachs\" title=\"Morlachs\">Morlachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlach_law\" title=\"Vlach law\">Vlach law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_in_medieval_Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs in medieval Bosnia\">Vlachs in medieval Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_of_Serbia\" title=\"Vlachs of Serbia\">Vlachs of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs of Croatia\">Vlachs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlach_(Ottoman_social_class)\" title=\"Vlach (Ottoman social class)\">Vlach (Ottoman social class)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Watson, Alaric (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=ukf-lEYl3FUC&amp;pg=PR3\"><i>Aurelian and the Third Century</i></a>. Psychology Press. p.&#160;155. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780203167809\" title=\"Special:BookSources/9780203167809\">9780203167809</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aurelian+and+the+Third+Century&amp;rft.pages=155&amp;rft.pub=Psychology+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9780203167809&amp;rft.aulast=Watson&amp;rft.aufirst=Alaric&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dukf-lEYl3FUC%26pg%3DPR3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">William Rosen (2007). <i>Justinian's Flea: Plague, Empire, and the Birth of Europe</i>. Viking Adult.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Justinian%27s+Flea%3A+Plague%2C+Empire%2C+and+the+Birth+of+Europe&amp;rft.pub=Viking+Adult&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=William+Rosen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u0106orovi\u01072001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\u0106orovi\u0107, Vladimir</a> (2001) [1997]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/1_4.html\">\"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0443 \u0434\u043e\u0431\u0430 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html\"><i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430</i></a> (in Serbian). <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>: \u0408\u0430\u043d\u0443\u0441.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0+%D1%83+%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0+%D1%81%D0%B5%D0%BE%D0%B1%D0%B5+%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B0&amp;rft.btitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=%D0%88%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-bl%2Fistorija%2Fcorovic%2Fistorija%2F1_4.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160arki\u0107199631-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160arki\u0107199631_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160arki\u01071996\">\u0160arki\u0107 1996</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJevti\u0107Popovi\u0107200046_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJevti\u0107Popovi\u01072000\">Jevti\u0107 &amp; Popovi\u0107 2000</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zef-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zef_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zef_6-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Zef Mirdita (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=157940\"><i>Balkanski Vlasi u svijetlu podataka Bizantskih autora</i></a> (in Serbo-Croatian). Zagreb: Croatian History Institute. pp.&#160;27\u201331 (Serbian), 31\u201333 (Crusades).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkanski+Vlasi+u+svijetlu+podataka+Bizantskih+autora&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=27-31+%28Serbian%29%2C+31-33+%28Crusades%29&amp;rft.pub=Croatian+History+Institute&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Zef+Mirdita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D157940&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Malcolm1998-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Malcolm1998_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Malcolm, Noel (1998). <i>Kosovo: A short history</i>. Macmillan. p.&#160;54. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780810874831\" title=\"Special:BookSources/9780810874831\">9780810874831</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+A+short+history&amp;rft.pages=54&amp;rft.pub=Macmillan&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9780810874831&amp;rft.aulast=Malcolm&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \"From the details of the monastic estates given in the chrysobulls, further information can be gleaned about these Vlachs and Albanians. The earliest reference is in one of Nemanja\u2019s charters giving property to Hilandar, the Serbian monastery on Mount Athos: 170 Vlachs are mentioned, probably located in villages round Prizren. When De\u010danski founded his monastery of De\u010dani in 1330, he referred to \u2018villages and katuns of Vlachs and Albanians\u2019 in the area of the white Drin: a katun (alb.:katund) was a shepherding settlement.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wilkinson183-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wilkinson183_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWilkinson1955\" class=\"citation journal\">Wilkinson, Henry Robert (1955). \"Jugoslav Kosmet: The evolution of a frontier province and its landscape\". <i>Transactions and Papers (Institute of British Geographers)</i>. <b>21</b>: 183. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/621279\">621279</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Transactions+and+Papers+%28Institute+of+British+Geographers%29&amp;rft.atitle=Jugoslav+Kosmet%3A+The+evolution+of+a+frontier+province+and+its+landscape&amp;rft.volume=21&amp;rft.pages=183&amp;rft.date=1955&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F621279&amp;rft.aulast=Wilkinson&amp;rft.aufirst=Henry+Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \"The monastery at De\u010dani stands on a terrace commanding passes into High Albania. When Stefan Uros III founded it in 1330, he gave it many villages in the plain and catuns of Vlachs and Albanians between the Lim and the Beli Drim. Vlachs and Albanians had to carry salt for the monastery and provide it with serf labour.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0QJoAAAAIAAJ\"><i>Biblioteka Etnolo\u0161kog dru\u0161tva Jugoslavije</i></a>. Etnolo\u0161ko dru\u0161tvo Jugoslavije. 1962. <q>\u0160to se ti\u010de narodnosti sredovje\u010dnih Vlaha, dr\u017eim, da jedino tipovi imena kao\u0161to su 1) Rad i 2) sa \u010dlanom Radul, dozvoljavaju pouzdan zaklju\u010dak, da su Vlasi onoga vremena bili dvojezi\u010dan narod (bilingues), jer se samo ovako mogu razumjeti ove hibridne pojave\". Skok je ujedno utvrdio i veoma zna\u010dajnu \u010dinjenicu da su balkanski Vlasi preuzeli i slovenski onomasti\u010dfki sistem, jer u izvorima srednjeg vijeka preovla\u0111uju imena koja pokazuju \u201ene samo slovenska kompozita, nego i slovenske sufikse -an, -oje, ilo\". Zatim bi slijedila slovenska imena tipa Rad, Braik, Neg, koja su Vlasi oblikovali prema svojim imenima Bun, Bukur, i najzad poneko rumunsko ime koje se javlja u osnovi prezimena sa nastavkom i\u0107, ovi\u0107, kao Bun \u2014 Buni\u0161i\u0107, \u017dur \u2014 \u017durovi\u0107. Meni se \u010dini da hibnidnost vla\u0161ko-islovenskih i slovensko-vla\u0161kih imena u izvorima srednjeg vijeka ukazuje u prvom redu na hibridne brakove, &gt;tj. na \u017eenidbene veze izme\u0111u vla\u0161kog i slovenskog stanovni\u0161tva. Slovenska hipokoristi\u010dna imena ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Biblioteka+Etnolo%C5%A1kog+dru%C5%A1tva+Jugoslavije&amp;rft.pub=Etnolo%C5%A1ko+dru%C5%A1tvo+Jugoslavije.&amp;rft.date=1962&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0QJoAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFJevti\u0107Popovi\u01072000\" class=\"citation book\">Jevti\u0107, Drago\u0161; Popovi\u0107, Dragoljub (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7ZgkAQAAIAAJ\"><i>Narodna pravna istorija</i></a>. Savremena administracija.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Narodna+pravna+istorija&amp;rft.pub=Savremena+administracija&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Jevti%C4%87&amp;rft.aufirst=Drago%C5%A1&amp;rft.au=Popovi%C4%87%2C+Dragoljub&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7ZgkAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160arki\u01071996\" class=\"citation book\">\u0160arki\u0107, Sr\u0111an (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BxQlAQAAIAAJ\"><i>Srednjovekovno srpsko pravo</i></a>. Matica srpska.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srednjovekovno+srpsko+pravo&amp;rft.pub=Matica+srpska&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=%C5%A0arki%C4%87&amp;rft.aufirst=Sr%C4%91an&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBxQlAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlachs_in_medieval_Serbia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Miroslav V. Dra\u0161ki\u0107 (1970). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=D2ElMwEACAAJ\"><i>Narodna kultura u\u017ee Srbije u svetlosti etni\u010dkog me\u0161anja poromanizovanog (vla\u0161kog) i slovenskog stanovni\u0161tva</i></a>. Muzej grada.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Narodna+kultura+u%C5%BEe+Srbije+u+svetlosti+etni%C4%8Dkog+me%C5%A1anja+poromanizovanog+%28vla%C5%A1kog%29+i+slovenskog+stanovni%C5%A1tva&amp;rft.pub=Muzej+grada&amp;rft.date=1970&amp;rft.au=Miroslav+V.+Dra%C5%A1ki%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DD2ElMwEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlachs+in+medieval+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2187\nCached time: 20180921193618\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.324 seconds\nReal time usage: 0.391 seconds\nPreprocessor visited node count: 785/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20496/2097152 bytes\nTemplate argument size: 557/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12854/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.225/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  353.967      1 -total\n 46.08%  163.107      1 Template:Lang-sr\n 23.84%   84.383      1 Template:Reflist\n 19.97%   70.703      9 Template:Cite_book\n 14.38%   50.896      1 Template:Page_needed\n 12.78%   45.244      1 Template:Fix\n  8.53%   30.184      3 Template:Category_handler\n  3.44%   12.185      1 Template:Delink\n  2.88%   10.194      2 Template:See_also\n  2.73%    9.647      2 Template:Sr_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46597271-0!canonical and timestamp 20180921193618 and revision id 847780226\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_July_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Communities_in_medieval_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Aromanians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from July 2011"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banjska monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia Aureliana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia Ripensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daco-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinaric Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drin (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an's Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of \u017di\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epirus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Vlachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen of Anjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyro-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinian I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lezh\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of the Holy Archangels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Albanians and Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchal Monastery of Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prokletije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian perper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan De\u010danski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Nemanja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vladislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan the First-Crowned"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thraco-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach (Ottoman social class)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs in medieval Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vranjina Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017di\u010da"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/?id=ukf-lEYl3FUC&pg=PR3","http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/1_4.html","http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=157940","//www.jstor.org/stable/621279","https://books.google.com/books?id=0QJoAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=7ZgkAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=BxQlAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=D2ElMwEACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":96,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romance elements in the early Byzantine period","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":111,"anchor":"Romance_elements_in_the_early_Byzantine_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Amalgamation of Slavs and Romans","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":1052,"anchor":"Amalgamation_of_Slavs_and_Romans"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Social class","number":"2","index":"4","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":3839,"anchor":"Social_class"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vlachs in Nemanji\u0107 charters","number":"3","index":"5","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":4391,"anchor":"Vlachs_in_Nemanji\u0107_charters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":10797,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":10950,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"8","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":10978,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"9","fromtitle":"Vlachs_in_medieval_Serbia","byteoffset":11390,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vlachs in medieval Serbia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q25052249"}]}}