{"parse":{"title":"2006 Ferentari riot","pageid":7949484,"revid":847629576,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>A small riot took place in <a href=\"/wiki/Ferentari\" title=\"Ferentari\">Ferentari-Z\u0103br\u0103u\u021bi</a> area of <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> on the evening of November 14, 2006. Ferentari is Bucharest's poorest district, and has the city's largest population of <a href=\"/wiki/Roma_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma people\">Roma people</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Events_preceding_the_riot\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Events preceding the riot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_riot\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The riot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Outcome\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Outcome</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Events_preceding_the_riot\">Events preceding the riot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Events preceding the riot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The riot took place after four Roma children were asphyxiated in the basement of an apartment block in the Z\u0103br\u0103u\u0163i area on November 13,<sup id=\"cite_ref-Intifada_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Intifada-1\">&#91;1&#93;</a></sup> as a result of a fire caused by candles. The children had lived with their mother in their dwelling for more than two years, and were obliged to light the basement with candles as they had no access to electricity.<sup id=\"cite_ref-Intifada_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Intifada-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the administrator of the apartment block, none of the building's inhabitants had formal access to electricity for four years, with many people connecting themselves illegally to the electricity grid.<sup id=\"cite_ref-Intifada_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Intifada-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_riot\">The riot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The riot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The riot occurred because <a href=\"/wiki/Electrica\" title=\"Electrica\">Electrica</a> <small>(electricity provider)</small> decided to cut the electricity of some blocks, due to energy theft and consumer debts. However, power outages occurred for several blocks, including few consumers without debts. In most flats there was no central heating and people were using electric radiators (which are costly to operate). There were also some apartments with <a href=\"/wiki/Air_conditioners\" class=\"mw-redirect\" title=\"Air conditioners\">air conditioners</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> so the total debts <small>(not including the stolen energy)</small> rose to \u20ac400,000.<sup id=\"cite_ref-Stancu_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stancu-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The stolen energy was estimated to \u20ac430,000 per month.<sup id=\"cite_ref-DZENO_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DZENO-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the protesters, the local council of <a href=\"/wiki/Sector_5\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sector 5\">Sector 5</a> had repeatedly refused to authorize their re-connection to the grid. This led to around 200 inhabitants from the Z\u0103br\u0103u\u0163i area to violently protest against their situation, by torching tires, blocking traffic in the area and breaking the window of a <a href=\"/wiki/Fire_truck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fire truck\">fire truck</a>, while calling for the electricity supply to be restored. However, only 20% of the inhabitants of the area had any papers proving ownership or rent over the said flats, with the rest being squatters.\n</p><p>The electricity provider was criticized for not cutting the energy in summer, so that people could make plans for winter.\n</p><p>Both the electricity provider and Bucharest 5'th Sector, <a href=\"/wiki/Marian_Vanghelie\" title=\"Marian Vanghelie\">Marian Vanghelie</a> were criticized <small>(by then Prefect of Bucharest <a href=\"/wiki/Mioara_Mantale\" title=\"Mioara Mantale\">Mioara Mantale</a>)</small> for concluding electricity supply contracts for those blocks, as they were built as temporary shelter for construction workers and were never finalized. Apart from electricity, they do not have a fresh water supply, sewage or heating.<sup id=\"cite_ref-Stancu_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stancu-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Marian_Vanghelie\" title=\"Marian Vanghelie\">Marian Vanghelie</a> said he would not make any concessions. President <a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a> also commented on the events: \"I stand by my previous statement. Bucharest is not for everyone. Every one of us must pay [our bills]!\" (<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>: <i><span lang=\"ro\">\u00cemi men\u021bin ideea pe care am mai spus-o. Bucure\u0219tiul nu este un ora\u0219 \u00een care poate locui oricine. To\u021bi trebuie s\u0103 pl\u0103tim!</span></i>).<sup id=\"cite_ref-Stancu_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stancu-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Outcome\">Outcome</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Outcome\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Realitatea TV was presenting a news broadcast about the riot at the same time with the planned show about the latest ranking of the richest Romanians made by the publication \"Capital\", at which Cristian \u021a\u00e2n\u021b\u0103reanu and <a href=\"/wiki/Gigi_Becali\" title=\"Gigi Becali\">Gigi Becali</a> were invited to speak about their wealth. Cristian \u021a\u00e2n\u021b\u0103reanu said the ranking contained the 300 richest Romanians and there were about 300 people protesting, so why shouldn't every one of them help one of the poor people who were protesting. Gigi Becali said he would donate enough money to help all the protesting people, but he doesn't have time to make sure that the respective people would also go to work (clean their buildings, etc.), as \u021a\u00e2n\u021b\u0103reanu suggested. At that time Becali didn't know how much money this would cost him; he was later informed it was ~\u20ac400,000, which he paid.\n</p><p>Becali was criticized for this, as it might be unfair for the ones who only through effort managed to pay the energy bills. Alex Savitescu, said \"crime becomes not only understood, accepted, but rewarded\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>According to a poll made by students from SNSPA (The National School for Political and Administrative Studies) two days after the protests, if elections where to be held the following Sunday, 93% of people from Z\u0103br\u0103u\u021bi would go to vote and 70% would vote for Gigi Becali as President, and 55.1% would vote for his party, the <a href=\"/wiki/New_Generation_Party_(Romania)\" title=\"New Generation Party (Romania)\">New Generation Party \u2013 Christian Democratic (PNG)</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> At the meeting where people were thanking him, he said\n</p>\n<blockquote><p>Pe mine m\u0103 cheam\u0103 Becali. Cuv\u00e2ntul meu e liter\u0103 de Evanghelie. Nu o s\u0103 pot s\u0103 fac toat\u0103 \u021bara asta, o s\u0103 fac toat\u0103 \u021bara asta c\u00e2nd o s\u0103 devin pre\u0219edinte \u0219i o s\u0103 m\u0103 doar\u0103 inima de rom\u00e2ni<sup id=\"cite_ref-ZIasi_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ZIasi-7\">&#91;7&#93;</a></sup>(My name is Becali. My word is as good as the word of the Holy Scripture. I cannot do the same for everyone in this country now but I will do so when I become president and as president I'll feel the grief of the Romanian people).</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferentari\" title=\"Ferentari\">Ferentari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roma_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma in Romania\">Roma in Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C4%83d%C4%83reni_riots\" title=\"H\u0103d\u0103reni riots\">H\u0103d\u0103reni riots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riot_of_Rostock-Lichtenhagen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Riot of Rostock-Lichtenhagen\">Riot of Rostock-Lichtenhagen</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Intifada-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Intifada_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Intifada_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Intifada_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Evenimentul Zilei:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evz.ro/article.php?artid=280463\">\"Intifada din Ferentari\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ziua: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ziua.net/display.php?id=211244&amp;data=2006-11-16\">Saracii cu parabolice si aer conditionat</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stancu-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stancu_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stancu_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stancu_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gardianul:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gardianul.ro/print-86964.html\">Violenta este o metoda de negociere mai eficienta decat diplomatia\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DZENO-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-DZENO_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.dzeno.cz/?c_id=12050\">[1]</a> Dzeno.cz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.supliment.polirom.ro/article.aspx?article=707\">Suplimentul de cultura - La loc TELEcomanda</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adevarul: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adevarul.ro/articole/ferentarii-l-las-x103-pe-vanghelie-pentru-becali/207303\">Ferentarii \u00eel las\u0103 pe Vanghelie pentru Becali</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ZIasi-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ZIasi_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ziaruldeiasi.ro/cms/site/z_is/news/becali_le_a_promis_locuitorilor_de_ferentari_400.000_de_euro_136883.html\">[2]</a> Ziarul de Iasi: Becali le-a promis locuitorilor de Ferentari 400.000 de euro</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2006_Ferentari_riot&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evz.ro/article.php?artid=280463\">Intifada din Ferentari</a> (<i>The Ferentari \"Intifada\"</i>), Evenimentul Zilei article</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nineoclock.ro/index.php\">Protests in Ferentari neighbourhood</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gandul.info/articol_20947/ghetoul_zabrautului___lovit_de_bata_jandarmilor_si_de_banii_lui_becali.html\">Article about the riot in G\u00e2ndul</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dzeno.cz/?c_id=12050\">Residents clash with police in poor Bucharest district after electricity cut off</a>, Dzeno</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dzeno.cz/?c_id=12064\">Revolt of Roma in Bucharest</a>, Dzeno</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2251\nCached time: 20180921220856\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.178 seconds\nPreprocessor visited node count: 207/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 831/2097152 bytes\nTemplate argument size: 83/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3599/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.110/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  151.888      1 -total\n 90.75%  137.843      1 Template:Lang-ro\n  7.71%   11.707      1 Template:Reflist\n  1.27%    1.928      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7949484-0!canonical and timestamp 20180921220856 and revision id 847629576\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Revolta_din_Ferentari","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Revolta din Ferentari"}],"categories":[{"sortkey":"Ferentari Riot","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Ferentari Riot","*":"Anti-Romanyism_in_Romania"},{"sortkey":"Ferentari Riot","*":"Romani-related_controversies"},{"sortkey":"Ferentari Riot","*":"2006_riots"},{"sortkey":"Ferentari Riot","*":"2006_in_Romania"},{"sortkey":"Ferentari Riot","*":"Riots_and_civil_disorder_in_Romania"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Air conditioners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferentari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fire truck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gigi Becali"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u0103d\u0103reni riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian Vanghelie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mioara Mantale"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Generation Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riot of Rostock-Lichtenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sector 5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian B\u0103sescu"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.evz.ro/article.php?artid=280463","http://www.ziua.net/display.php?id=211244&data=2006-11-16","http://www.gardianul.ro/print-86964.html","http://www.dzeno.cz/?c_id=12050","http://www.supliment.polirom.ro/article.aspx?article=707","http://www.adevarul.ro/articole/ferentarii-l-las-x103-pe-vanghelie-pentru-becali/207303","http://www.ziaruldeiasi.ro/cms/site/z_is/news/becali_le_a_promis_locuitorilor_de_ferentari_400.000_de_euro_136883.html","http://www.nineoclock.ro/index.php","http://www.gandul.info/articol_20947/ghetoul_zabrautului___lovit_de_bata_jandarmilor_si_de_banii_lui_becali.html","http://www.dzeno.cz/?c_id=12064"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Events preceding the riot","number":"1","index":"1","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":234,"anchor":"Events_preceding_the_riot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The riot","number":"2","index":"2","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":989,"anchor":"The_riot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Outcome","number":"3","index":"3","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":3352,"anchor":"Outcome"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":5821,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":5926,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"2006_Ferentari_riot","byteoffset":5954,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"2006 Ferentari riot","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ferentari Riot"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4606272"}]}}