{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Veszpr\u00e9m stabbing","pageid":21582153,"revid":840952532,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>In the <b>Veszpr\u00e9m stabbing</b> of 8 February 2009, a group of <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a> people stabbed three members of the <a href=\"/wiki/MKB_Veszpr%C3%A9m\" class=\"mw-redirect\" title=\"MKB Veszpr\u00e9m\">MKB Veszpr\u00e9m</a> handball team in a bar in <a href=\"/wiki/Veszpr%C3%A9m\" title=\"Veszpr\u00e9m\">Veszpr\u00e9m</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, which caused the death of one of them, <a href=\"/wiki/Marian_Cozma\" title=\"Marian Cozma\">Marian Cozma</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Circumstances\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Circumstances</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#7_February_2009\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">7 February 2009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#8_February_2009\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">8 February 2009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Circumstances\">Circumstances</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Veszpr%C3%A9m_stabbing&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Circumstances\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the summer of 2008 the <a href=\"/wiki/Organized_crime\" title=\"Organized crime\">mafia</a> <a href=\"/wiki/Gang\" title=\"Gang\">clan</a> of the <i>Raffael</i> and <i>Sztojka</i> <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a> families based in the <a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of cities and towns in Hungary\">town</a> of <a href=\"/wiki/Enying\" title=\"Enying\">Enying</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> started to take power in the nightlife of the northern shore of <a href=\"/wiki/Lake_Balaton\" title=\"Lake Balaton\">Lake Balaton</a>, a major tourist destination of Hungary.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Si\u00f3fok was a favorite place of the clan and frequently caused problem for the owners since they often made quarrels and did not pay their bills.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Not a long time before the case, two of the three suspected persons (including Iv\u00e1n Sztojka) were released from prison after the duration of their prison sentence was mitigated by one third because of \"good behavior\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nWitnesses from Enying have stated that the town is under the terror of the clan.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Residents claim to know the clan's gathering point, a gas station. Locals allege that not long before the murder, the police stopped a truck loaded with <a href=\"/wiki/Metal_theft\" title=\"Metal theft\">supposedly stolen metal</a> but the driver threatened the policeman while sticking a pistol in his mouth.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> (Metal theft by organized crime gangs is a serious problem in Hungary, having caused traffic delays and power and telephone outages.)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> However, police denies that the crime rate of Enying is above average.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Patri\u00f3ta Lok\u00e1l, the scene of the murder is a bar mostly serving as a club with a stable guest circle (including the handball team). In 2008, the bar won the town's \"safe bar prize\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"7_February_2009\">7 February 2009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Veszpr%C3%A9m_stabbing&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 7 February 2009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the afternoon on Saturday, 7 February 2009, a criminal from Veszpr\u00e9m, who had just left the prison knocked down one of the members of the clan, who suffered severe injuries. The clan-member organized a group of family and friends from the villages of <a href=\"/wiki/Enying\" title=\"Enying\">Enying</a> and <a href=\"/wiki/D%C3%A9g\" title=\"D\u00e9g\">D\u00e9g</a> (different sources cite 15, 20 or 30 people, including suspected <i>Iv\u00e1n Sztojka</i>, <i>S\u00e1ndor Raffael</i> and <i>Gy\u0151z\u0151 N\u00e9meth</i>) to take a vengeance and started to search for the person in Veszpr\u00e9m at night to \"settle\" the problem. They thought the person would stay that night at the bar called <i>Patri\u00f3ta Lok\u00e1l</i> (English: Patriot <a href=\"/wiki/Public_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public house\">local</a>) also known as <i>Skorpi\u00f3 b\u00e1r</i> (English: Scorpion bar).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"8_February_2009\">8 February 2009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Veszpr%C3%A9m_stabbing&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 8 February 2009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cozma and other members of the <a href=\"/wiki/KC_Veszpr%C3%A9m\" class=\"mw-redirect\" title=\"KC Veszpr\u00e9m\">KC Veszpr\u00e9m</a> handball team (including <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croat</a> goalkeeper <a href=\"/wiki/Ivan_Pe%C5%A1i%C4%87_(handballer)\" title=\"Ivan Pe\u0161i\u0107 (handballer)\">Ivan Pe\u0161i\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> playmaker <a href=\"/wiki/%C5%BDarko_%C5%A0e%C5%A1um\" title=\"\u017darko \u0160e\u0161um\">\u017darko \u0160e\u0161um</a>) arrived at the two-storey bar at around 12:30 a.m. to celebrate the birth of teammate <a href=\"/wiki/Gerg%C5%91_Iv%C3%A1ncsik\" title=\"Gerg\u0151 Iv\u00e1ncsik\">Gerg\u0151 Iv\u00e1ncsik</a>'s son and the birthday of teammate <a href=\"/wiki/Nikola_Eklemovi%C4%87\" title=\"Nikola Eklemovi\u0107\">Nikola Eklemovi\u0107</a>. They stayed in the dance hall in the lower storey (basement). The upper storey serves as a cocktail bar. A group of 15<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> arrived at the bar between 1:30 and 2:00 a.m. They went down into the crowded dance hall and three of them - Raffael, Sztojka and N\u00e9meth - immediately started to banter others. Many people - shocked by the appearance of the never-seen-before gang - left the place. As <a href=\"/wiki/CCTV\" class=\"mw-redirect\" title=\"CCTV\">CCTV</a> recordings shows, the gang of 3 picked on the sportsmen and attacked them without any reason. Subsequently, the music was shut down and people started to flee the place. The recordings of the camera over the stairway show Cozma running up to the exit pursued by his attackers. In front of the bar, Cozma was stabbed in the back, and he collapsed. Raffael then went up to him and stabbed him twice in the heart. When his teammates wanted to help Cozma, the other two attackers - Sztojka and N\u00e9meth - stabbed Pe\u0161i\u0107 in the kidney and kicked \u0160e\u0161um in the head. Police denied the rumors about the bartender girl being assaulted.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  \n</p><p>The police who arrived at the scene <a href=\"/wiki/Cardiopulmonary_resuscitation\" title=\"Cardiopulmonary resuscitation\">resuscitated</a> Cozma, and the three injured players were taken to a hospital. Cozma died in the hospital two hours later. Pe\u0161i\u0107 had to have his kidney removed, and \u0160e\u0161um suffered severe <a href=\"/wiki/Craniocerebral_trauma\" class=\"mw-redirect\" title=\"Craniocerebral trauma\">craniocerebral trauma</a> from the kick to the head.\n</p><p>The murder was caught on tape by nearby surveillance cameras,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and records proved that the person who actually killed Cozma was S\u00e1ndor Raffael.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Three men were wanted in connection of the crime, Iv\u00e1n Sztojka, Gy\u0151z\u0151 N\u00e9meth and S\u00e1ndor Raffael.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Veszpr%C3%A9m_stabbing&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Footage showing Gy\u0151z\u0151 N\u00e9meth, the second suspect in the murder case, handcuffed and being detained by the Austrian police became publicly available.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The newspaper <a href=\"/wiki/Magyar_H%C3%ADrlap\" title=\"Magyar H\u00edrlap\">Magyar H\u00edrlap</a> published an editorial on the case. <a href=\"/wiki/Ferenc_Gyurcs%C3%A1ny\" title=\"Ferenc Gyurcs\u00e1ny\">Ferenc Gyurcs\u00e1ny</a>, the Hungarian prime minister criticized the newspaper, saying that the gravity of the criminal act is to be considered, not the ethnic origin of the suspects.<sup id=\"cite_ref-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny-17\">&#91;17&#93;</a></sup> After a nationwide manhunt which included setting up a special investigative unit<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and offering 2 million <a href=\"/wiki/Hungarian_Forint\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Forint\">Hungarian Forints</a> (approximately <a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">\u20ac</a>7,000) for information on the suspect's whereabouts, Iv\u00e1n Sztojka gave himself up at the Veszpr\u00e9m Police station on the night of 12 February, at the pressures of the leader of his Romani community.<sup id=\"cite_ref-Pressures_on_Sztojka_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pressures_on_Sztojka-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He allegedly denied his participation in the crime, stating that he was only \"at the wrong place at a wrong time\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Petre Cozma, Marian Cozma's father, consistently said that not all Roma should be considered guilty for his son's death. He stated, \"Let's not burn a forest for a sapless stub\".<sup id=\"cite_ref-Padurea_si_ciotul_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Padurea_si_ciotul-21\">&#91;21&#93;</a></sup> J\u00e1nos Lad\u00e1nyi, a Hungarian sociologist, was of the opinion that the anti-gypsy attitude reached such an irrational level that even a civil war was possible.<sup id=\"cite_ref-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Attacks against Romani people in Hungary have been recorded after the incident,<sup id=\"cite_ref-Romani_attacks_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Romani_attacks-22\">&#91;22&#93;</a></sup> however, there is no evidence of racist motive in either case.\n</p><p>In 2011, two of the men who killed Cozma, Sandor Raffael and Gyozo Nemeth, got life sentences, while a third defendant, Ivan Sztojka, was sentenced to 20 years in prison. Raffael claimed to regret his actions, stating to the court: \u201cThe greatest sin a man can commit is take the life of another human being.\u201d<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Later, the sentences were shortened: Sandor Raffael and Gyozo Nemeth received 18-year prison sentences, while Ivan Sztojka was sentenced to 13 years in jail.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Veszpr%C3%A9m_stabbing&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450623\">\"Veszpr\u00e9mi gyilkoss\u00e1g: Si\u00f3fokon is \u00e1lland\u00f3an balh\u00e9ztak az elk\u00f6vet\u0151k\"</a> (in Hungarian). stop.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Veszpr%C3%A9mi+gyilkoss%C3%A1g%3A+Si%C3%B3fokon+is+%C3%A1lland%C3%B3an+balh%C3%A9ztak+az+elk%C3%B6vet%C5%91k&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stop.hu%2Farticles%2Farticle.php%3Fid%3D450623&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450321\">\"Cozma-gyilkoss\u00e1g: megtudtuk, mi \u00e1ll a h\u00e1tt\u00e9rben - elk\u00e9peszt\u0151 r\u00e9szletek! Sztojk\u00e1t hamarabb engedt\u00e9k ki a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l\"</a> (in Hungarian). stop.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Cozma-gyilkoss%C3%A1g%3A+megtudtuk%2C+mi+%C3%A1ll+a+h%C3%A1tt%C3%A9rben+-+elk%C3%A9peszt%C5%91+r%C3%A9szletek%21+Sztojk%C3%A1t+hamarabb+engedt%C3%A9k+ki+a+b%C3%B6rt%C3%B6nb%C5%91l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stop.hu%2Farticles%2Farticle.php%3Fid%3D450321&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/enyingen_rettegnek_arkan_kommandosaitol/2087064/\">\"Enyingen rettegnek Arkan kommand\u00f3sait\u00f3l\"</a> (in Hungarian). kisalfold.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Enyingen+rettegnek+Arkan+kommand%C3%B3sait%C3%B3l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kisalfold.hu%2Fbelfold_hirek%2Fenyingen_rettegnek_arkan_kommandosaitol%2F2087064%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.indexveszprem.hu/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1224:enyingen-nincs-bnbanda&amp;catid=94:veszprem&amp;Itemid=799\">\"Enyingen nincs b\u0171nbanda\"</a> (in Hungarian). indexveszprem.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Enyingen+nincs+b%C5%B1nbanda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.indexveszprem.hu%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1224%3Aenyingen-nincs-bnbanda%26catid%3D94%3Aveszprem%26Itemid%3D799&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gondola.hu/hirek/90870\">\"Biztons\u00e1gos sz\u00f3rakoz\u00f3hely d\u00edjat nyert 2008-ben a veszpr\u00e9mi Patri\u00f3ta Lok\u00e1l\"</a> (in Hungarian). gondola.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Biztons%C3%A1gos+sz%C3%B3rakoz%C3%B3hely+d%C3%ADjat+nyert+2008-ben+a+veszpr%C3%A9mi+Patri%C3%B3ta+Lok%C3%A1l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gondola.hu%2Fhirek%2F90870&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nol.hu/belfold/leszamolasba_keveredtek_a_veszpremi_kezilabdasok\">\"Lesz\u00e1mol\u00e1sba keveredtek a veszpr\u00e9mi k\u00e9zilabd\u00e1sok\"</a> (in Hungarian). nol.hu. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Lesz%C3%A1mol%C3%A1sba+keveredtek+a+veszpr%C3%A9mi+k%C3%A9zilabd%C3%A1sok&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnol.hu%2Fbelfold%2Fleszamolasba_keveredtek_a_veszpremi_kezilabdasok&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gsp.ro/sporturi/handbal/marian-cozma-a-murit-in-ungaria-injunghiat-in-inima-122512.html\">\"Marian Cozma a murit \u00een Ungaria, \u00eenjunghiat \u00een inim\u0103!\"</a> (in Romanian). <a href=\"/wiki/Gazeta_Sporturilor\" title=\"Gazeta Sporturilor\">gsp.ro</a>. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Marian+Cozma+a+murit+%C3%AEn+Ungaria%2C+%C3%AEnjunghiat+%C3%AEn+inim%C4%83%21&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gsp.ro%2Fsporturi%2Fhandbal%2Fmarian-cozma-a-murit-in-ungaria-injunghiat-in-inima-122512.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/tragedie-marian-cozma-a-fost-omorat-au-bagat-3-cutite-in-inima-lui-3881028\">\"TRAGEDIE! Marian Cozma a fost omor\u00e2t! \"AU B\u0102GAT 3 CU\u0162ITE \u00ceN INIMA LUI!\"</a> (in Romanian). prosport.ro. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=TRAGEDIE%21+Marian+Cozma+a+fost+omor%C3%A2t%21+%22AU+B%C4%82GAT+3+CU%C5%A2ITE+%C3%8EN+INIMA+LUI%21&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prosport.ro%2Falte-sporturi%2Fhandbal%2Ftragedie-marian-cozma-a-fost-omorat-au-bagat-3-cutite-in-inima-lui-3881028&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090212072352/http://uk.eurosport.yahoo.com/08022009/58/romania-star-cozma-stabbed-death.html\">\"Romania star Cozma stabbed to death\"</a>. uk.eurosport.yahoo.com. 8 February 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uk.eurosport.yahoo.com/08022009/58/romania-star-cozma-stabbed-death.html\">the original</a> on February 12, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Romania+star+Cozma+stabbed+to+death&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fuk.eurosport.yahoo.com%2F08022009%2F58%2Fromania-star-cozma-stabbed-death.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediafax.ro/engleza/romanian-handball-player-marian-cozma-killed-in-hungary.html?6966;3881387\">\"Romanian Handball Player Marian Cozma Killed In Hungary\"</a>. <a href=\"/wiki/Mediafax\" title=\"Mediafax\">mediafax.ro</a>. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Romanian+Handball+Player+Marian+Cozma+Killed+In+Hungary&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mediafax.ro%2Fengleza%2Fromanian-handball-player-marian-cozma-killed-in-hungary.html%3F6966%3B3881387&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fn.hu/csapatsport/20090208/sziven_szurtak_mkb_veszprem/\">\"Sz\u00edven sz\u00fart\u00e1k az MKB Veszpr\u00e9m j\u00e1t\u00e9kos\u00e1t\"</a> (in Hungarian). <a href=\"/wiki/Figyel%C5%91\" title=\"Figyel\u0151\">Figyel\u0151net</a>. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sz%C3%ADven+sz%C3%BArt%C3%A1k+az+MKB+Veszpr%C3%A9m+j%C3%A1t%C3%A9kos%C3%A1t&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fn.hu%2Fcsapatsport%2F20090208%2Fsziven_szurtak_mkb_veszprem%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/bulvar/2009/02/08/kamerak_rogzitettek_a_veszpremi_gyilkossagot/\">\"Kamer\u00e1k r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k a veszpr\u00e9mi gyilkoss\u00e1got\"</a> (in Hungarian). index.hu. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Kamer%C3%A1k+r%C3%B6gz%C3%ADtett%C3%A9k+a+veszpr%C3%A9mi+gyilkoss%C3%A1got&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fbulvar%2F2009%2F02%2F08%2Fkamerak_rogzitettek_a_veszpremi_gyilkossagot%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/crimes-article.php?yyyy=2009&amp;mm=02&amp;dd=09&amp;nav_id=57020\">\"3 arrested in handball player slaying\"</a>. b92.net. 9 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=3+arrested+in+handball+player+slaying&amp;rft.date=2009-02-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fcrimes-article.php%3Fyyyy%3D2009%26mm%3D02%26dd%3D09%26nav_id%3D57020&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450444\">\"Cozma-\u00fcgy: \"Raffael S\u00e1ndor az elk\u00f6vet\u0151, aki maga a sz\u00far\u00e1st v\u00e9grehajtja<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Hungarian). stop.hu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Cozma-%C3%BCgy%3A+%22Raffael+S%C3%A1ndor+az+elk%C3%B6vet%C5%91%2C+aki+maga+a+sz%C3%BAr%C3%A1st+v%C3%A9grehajtja%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stop.hu%2Farticles%2Farticle.php%3Fid%3D450444&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/wanted_oket_keresi_cozma_meggyilkolasaert_a_rendorseg/2087057/\">\"Wanted: \u0151ket keresi Cozma meggyilkol\u00e1s\u00e1\u00e9rt a rend\u0151rs\u00e9g!\"</a> (in Hungarian). kisalfold.hu. 8 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Wanted%3A+%C5%91ket+keresi+Cozma+meggyilkol%C3%A1s%C3%A1%C3%A9rt+a+rend%C5%91rs%C3%A9g%21&amp;rft.date=2009-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kisalfold.hu%2Fbelfold_hirek%2Fwanted_oket_keresi_cozma_meggyilkolasaert_a_rendorseg%2F2087057%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gsptv.ro/viewVideo1.php?video_id=13118&amp;title=Imagini_cu_Gyozo\">\"Imagini cu Gyozo\"</a> (in Romanian). gsptv.ro.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Imagini+cu+Gyozo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gsptv.ro%2FviewVideo1.php%3Fvideo_id%3D13118%26title%3DImagini_cu_Gyozo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J\u00e1nos_Lad\u00e1nyi,_Ferenc_Gyurcs\u00e1ny_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hotnews.ro/print?articleId=5410505\">\"Sociolog maghiar: Atitudinea anti-tiganeasca a maghiarilor ameninta cu un razboi civil\"</a>. <i>www.hotnews.ro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.hotnews.ro&amp;rft.atitle=Sociolog+maghiar%3A+Atitudinea+anti-tiganeasca+a+maghiarilor+ameninta+cu+un+razboi+civil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hotnews.ro%2Fprint%3FarticleId%3D5410505&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/crimes-article.php?yyyy=2009&amp;mm=02&amp;dd=13&amp;nav_id=57137\">\"Police arrest third suspect in handballer's murder\"</a>. B92.net. 13 February 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Police+arrest+third+suspect+in+handballer%27s+murder&amp;rft.date=2009-02-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fcrimes-article.php%3Fyyyy%3D2009%26mm%3D02%26dd%3D13%26nav_id%3D57137&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pressures_on_Sztojka-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pressures_on_Sztojka_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cotidianul.ro/print.php?id=73308\">Sztojka s-a predat la presiunile bulibasei</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120320052927/http://www.cotidianul.ro/print.php?id=73308\">Archived</a> March 20, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/bulvar/2009/02/13/feladta_magat_sztojka_ivan/\">\"Cozma-gyilkoss\u00e1g: feladta mag\u00e1t Sz. Iv\u00e1n\"</a>. <i>index.hu</i> (in Hungarian). 13 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=index.hu&amp;rft.atitle=Cozma-gyilkoss%C3%A1g%3A+feladta+mag%C3%A1t+Sz.+Iv%C3%A1n&amp;rft.date=2009-02-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fbulvar%2F2009%2F02%2F13%2Ffeladta_magat_sztojka_ivan%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Padurea_si_ciotul-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Padurea_si_ciotul_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adevarul.ro/articole/padurea-si-ciotul.html\">Padurea si ciotul</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090214023755/http://www.adevarul.ro/articole/padurea-si-ciotul.html\">Archived</a> February 14, 2009, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Romani_attacks-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Romani_attacks_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.today/20090216104929/http://www.gandul.info/printare/lumea/romii-luati-la-tinta-de-unguri.html?3929%3B3905603=\">\"WebCite query result\"</a>. 16 February 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gandul.info/printare/lumea/romii-luati-la-tinta-de-unguri.html?3929%3B3905603=\">the original</a> on 16 February 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=WebCite+query+result&amp;rft.date=2009-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gandul.info%2Fprintare%2Flumea%2Fromii-luati-la-tinta-de-unguri.html%3F3929%253B3905603%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nineoclock.ro/life-sentence-for-handballer-marian-cozma%E2%80%99s-killers/\">\"Life sentence for handballer Marian Cozma's killers\"</a>. <i>www.nineoclock.ro</i>. 23 June 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.nineoclock.ro&amp;rft.atitle=Life+sentence+for+handballer+Marian+Cozma%E2%80%99s+killers&amp;rft.date=2011-06-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nineoclock.ro%2Flife-sentence-for-handballer-marian-cozma%25E2%2580%2599s-killers%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fanatik.ro/marian-cozma-162823#ad-image-0\">\"\u00cenc\u0103 o DRAM\u0102 \u00een familia lui Marian COZMA. \"Ne-au UCIS<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Romanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 2,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%8Enc%C4%83+o+DRAM%C4%82+%C3%AEn+familia+lui+Marian+COZMA.+%E2%80%9CNe-au+UCIS%E2%80%9D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fanatik.ro%2Fmarian-cozma-162823%23ad-image-0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVeszpr%C3%A9m+stabbing\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180909121930\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.364 seconds\nPreprocessor visited node count: 1188/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38779/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1492/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23802/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.200/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  334.623      1 -total\n 61.87%  207.048      1 Template:Reflist\n 42.42%  141.958     18 Template:Cite_news\n 31.88%  106.677      3 Template:Citation_needed\n 25.27%   84.562      3 Template:Fix\n 12.58%   42.093      6 Template:Category_handler\n 11.20%   37.469      3 Template:Delink\n  3.93%   13.154      3 Template:Cite_web\n  3.20%   10.696      2 Template:Webarchive\n  2.80%    9.376      1 Template:Citeweb\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21582153-0!canonical and timestamp 20180909121930 and revision id 840952532\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Veszpr%C3%A9mi_k%C3%A9sel%C3%A9s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Veszpr\u00e9mi k\u00e9sel\u00e9s"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Romanian-language_sources_(ro)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2009"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2009"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"2009_crimes_in_Hungary"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Deaths_by_stabbing_in_Hungary"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Murder_in_2009"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"People_murdered_by_organized_crime"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Romani_in_Hungary"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Romani-related_controversies"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Filmed_killings"},{"sortkey":"Veszprem stabbing","*":"Veszpr\u00e9m"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"CCTV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiopulmonary resuscitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craniocerebral trauma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enying"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Gyurcs\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figyel\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Sporturilor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerg\u0151 Iv\u00e1ncsik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Forint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Pe\u0161i\u0107 (handballer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"KC Veszpr\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Balaton"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"MKB Veszpr\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar H\u00edrlap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian Cozma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediafax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metal theft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Eklemovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organized crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veszpr\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017darko \u0160e\u0161um"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citeweb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450623","http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450321","http://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/enyingen_rettegnek_arkan_kommandosaitol/2087064/","http://www.indexveszprem.hu/index.php?option=com_content&view=article&id=1224:enyingen-nincs-bnbanda&catid=94:veszprem&Itemid=799","http://www.gondola.hu/hirek/90870","http://nol.hu/belfold/leszamolasba_keveredtek_a_veszpremi_kezilabdasok","http://www.gsp.ro/sporturi/handbal/marian-cozma-a-murit-in-ungaria-injunghiat-in-inima-122512.html","http://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/tragedie-marian-cozma-a-fost-omorat-au-bagat-3-cutite-in-inima-lui-3881028","https://web.archive.org/web/20090212072352/http://uk.eurosport.yahoo.com/08022009/58/romania-star-cozma-stabbed-death.html","http://uk.eurosport.yahoo.com/08022009/58/romania-star-cozma-stabbed-death.html","http://www.mediafax.ro/engleza/romanian-handball-player-marian-cozma-killed-in-hungary.html?6966;3881387","http://www.fn.hu/csapatsport/20090208/sziven_szurtak_mkb_veszprem/","http://index.hu/bulvar/2009/02/08/kamerak_rogzitettek_a_veszpremi_gyilkossagot/","http://www.b92.net/eng/news/crimes-article.php?yyyy=2009&mm=02&dd=09&nav_id=57020","http://www.stop.hu/articles/article.php?id=450444","http://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/wanted_oket_keresi_cozma_meggyilkolasaert_a_rendorseg/2087057/","http://www.gsptv.ro/viewVideo1.php?video_id=13118&title=Imagini_cu_Gyozo","http://www.hotnews.ro/print?articleId=5410505","http://www.b92.net/eng/news/crimes-article.php?yyyy=2009&mm=02&dd=13&nav_id=57137","http://www.cotidianul.ro/print.php?id=73308","https://web.archive.org/web/20120320052927/http://www.cotidianul.ro/print.php?id=73308","http://index.hu/bulvar/2009/02/13/feladta_magat_sztojka_ivan/","http://www.adevarul.ro/articole/padurea-si-ciotul.html","https://web.archive.org/web/20090214023755/http://www.adevarul.ro/articole/padurea-si-ciotul.html","https://archive.today/20090216104929/http://www.gandul.info/printare/lumea/romii-luati-la-tinta-de-unguri.html?3929%3B3905603=","http://www.gandul.info/printare/lumea/romii-luati-la-tinta-de-unguri.html?3929%3B3905603=","http://www.nineoclock.ro/life-sentence-for-handballer-marian-cozma%E2%80%99s-killers/","http://www.fanatik.ro/marian-cozma-162823#ad-image-0"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Circumstances","number":"1","index":"1","fromtitle":"Veszpr\u00e9m_stabbing","byteoffset":251,"anchor":"Circumstances"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"7 February 2009","number":"2","index":"2","fromtitle":"Veszpr\u00e9m_stabbing","byteoffset":2890,"anchor":"7_February_2009"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"8 February 2009","number":"3","index":"3","fromtitle":"Veszpr\u00e9m_stabbing","byteoffset":3834,"anchor":"8_February_2009"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"4","index":"4","fromtitle":"Veszpr\u00e9m_stabbing","byteoffset":8590,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Veszpr\u00e9m_stabbing","byteoffset":12570,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Veszpr\u00e9m stabbing","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Veszprem stabbing"},{"name":"wikibase_item","*":"Q477867"}]}}