{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00dast\u00ed nad Labem","pageid":248718,"revid":860481916,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"\u00dast\u00ed\" redirects here. For other uses, see <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"\u00dast\u00ed (disambiguation)\">\u00dast\u00ed (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"infobox geography\" style=\"width: 256px; padding: 0; font-size: 89%;\">\n\n\n<tbody><tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Location name (local name)\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; font-weight: bold; font-size: 1.25em; background-color: #dfdfdf;\">\u00dast\u00ed nad Labem\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedbottomrow\" title=\"Category\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; background-color: #dfdfdf;\">City\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; padding: 0.5em;\"><div><a href=\"/wiki/File:Radnice_-_Magistr%C3%A1t_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Radnice - Magistr\u00e1t (\u00dast\u00ed nad Labem).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg/256px-Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg\" width=\"256\" height=\"171\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg/384px-Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg/512px-Radnice_-_Magistr%C3%A1t_%28%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3500\" data-file-height=\"2333\" /></a></div><div style=\"padding-top:0.4em\">City Hall</div>\n</td></tr>\n<tr> \n<td colspan=\"2\">\n<table style=\"width: 100%; background: none; align=center; border: none; padding: 0; margin: 0\">\n<tbody><tr class=\"mergedrow\">\n<td style=\"width:50%; text-align: center; vertical-align: bottom;\"><div style=\"padding-top: 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Usti_nad_Labem.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Usti_nad_Labem.svg/120px-Flag_of_Usti_nad_Labem.svg.png\" width=\"120\" height=\"80\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Usti_nad_Labem.svg/180px-Flag_of_Usti_nad_Labem.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Usti_nad_Labem.svg/240px-Flag_of_Usti_nad_Labem.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></div><div style=\"padding-top: 0.4em\"><span title=\"\"> Flag </span></div></td>\n<td style=\"width:50%; text-align: center; vertical-align: bottom;\"><div style=\"padding-top: 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Usti_znak.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Usti_znak.png/90px-Usti_znak.png\" width=\"90\" height=\"111\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Usti_znak.png/135px-Usti_znak.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Usti_znak.png/180px-Usti_znak.png 2x\" data-file-width=\"350\" data-file-height=\"430\" /></a></div><div style=\"padding-top: 0.4em\"><span title=\"\">  Coat of arms  </span></div></td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</td>\n</tr>\n\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Country/Countries in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Country\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Regions in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Regions_of_the_Czech_Republic\" title=\"Regions of the Czech Republic\">Region</a>\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem Region\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Districts in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Districts_of_the_Czech_Republic\" title=\"Districts of the Czech Republic\">District</a>\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem District\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Communes in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Commune\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Rivers which flow through the site\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">River\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Elevation above sea level (ASL)\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Elevation\n</th>\n<td>218&#160;m (715&#160;ft)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Geographic coordinates\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Coordinates\n</th>\n<td><span style=\"white-space:nowrap;\"><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;params=50_39_30_N_14_2_30_E_region:\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b039\u203230\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b02\u203230\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.65833\u00b0N 14.04167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.65833; 14.04167</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;params=50_39_30_N_14_2_30_E_region:\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b039\u203230\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b02\u203230\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.65833\u00b0N 14.04167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.65833; 14.04167</span></span></span></a></span></span></span></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"area\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Area\n</th>\n<td>93.95&#160;km<sup>2</sup> (36.27&#160;sq&#160;mi)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Metropolitan area\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;metro\n</td>\n<td>874&#160;km<sup>2</sup> (337&#160;sq&#160;mi)\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Total population\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Population\n</th>\n<td>93,409&#160;(<i>2015</i>)&#32;<i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></i>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Metropolitan population\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;metro\n</td>\n<td>243,878\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Foundation date\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">First mentioned\n</th>\n<td>1056\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Mayor of the settlement\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Mayor\n</th>\n<td>V\u011bra Nechybov\u00e1\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Basic timezone\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Timezone\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>&#32;(<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a>)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Summer (Daylight saving) time\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;summer (DST)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>&#32;(<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a>)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Postal code\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Postal code\n</th>\n<td>400 01\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n<tr><td colspan=\"2\">\n<div style=\"width:256px;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"position:relative\"><div style=\"position:absolute\"><img alt=\"Location in the Czech Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Czechia_-_background_map.png/256px-Czechia_-_background_map.png\" title=\"Location in the Czech Republic\" width=\"256\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Czechia_-_background_map.png/384px-Czechia_-_background_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Czechia_-_background_map.png/512px-Czechia_-_background_map.png 2x\" data-file-width=\"2684\" data-file-height=\"1568\" /></div><div style=\"position:relative\"><a href=\"/wiki/File:Czechia_-_outline_map.svg\" class=\"image\" title=\"Location in the Czech Republic\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Czechia_-_outline_map.svg/256px-Czechia_-_outline_map.svg.png\" width=\"256\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Czechia_-_outline_map.svg/384px-Czechia_-_outline_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Czechia_-_outline_map.svg/512px-Czechia_-_outline_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"5342\" data-file-height=\"3123\" /></a></div><div style=\"position:absolute;left:28.84%;top:16.13%;padding:0;line-height:0\"><div style=\"position:absolute;text-align:center;left:-4px;top:-4px;width:8px;font-size:8px;line-height:0\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div style=\"padding-top:0.4em;text-align:center\">Location in the Czech Republic</div></div>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n<tr><td colspan=\"2\">\n<div style=\"width:256px;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"position:relative\"><div style=\"position:relative\"><a href=\"/wiki/File:Usti_nad_Labem_UL_CZ.png\" class=\"image\" title=\"Usti nad Labem\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Usti_nad_Labem_UL_CZ.png/256px-Usti_nad_Labem_UL_CZ.png\" width=\"256\" height=\"261\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Usti_nad_Labem_UL_CZ.png/384px-Usti_nad_Labem_UL_CZ.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Usti_nad_Labem_UL_CZ.png/512px-Usti_nad_Labem_UL_CZ.png 2x\" data-file-width=\"556\" data-file-height=\"567\" /></a></div><div style=\"position:absolute;left:28.84%;top:16.13%;padding:0;line-height:0\"><div style=\"position:absolute;text-align:center;left:-4px;top:-4px;width:8px;font-size:8px;line-height:0\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div style=\"padding-top:0.4em;text-align:center\">Usti nad Labem</div></div>\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr title=\"Wikimedia Commons has more media related to \u00dast\u00ed nad Labem\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Wikimedia Commons&#58;&#32;</b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"&quot;mergedrow&quot;title=&quot;Statistical\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Statistics&#58;&#32;</b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.statnisprava.cz/ebe/ciselniky.nsf/i/554804\">statnisprava.cz</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Official/Major website\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Website&#58;&#32;</b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usti-nl.cz/showdoc.do?docid=32\">www.usti-nl.cz</a>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n</tbody></table>\n<p><b>\u00dast\u00ed nad Labem</b> (<small>Czech pronunciation:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Czech\" title=\"Help:IPA/Czech\">[\u02c8u\u02d0sci\u02d0 \u02c8nad lab\u025bm]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Cs-Usti_nad_Labem.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/92/Cs-Usti_nad_Labem.ogg\" class=\"internal\" title=\"Cs-Usti nad Labem.ogg\">listen</a></span></span>)</small>), formerly known by its <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> name <b>Aussig</b>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup> is the 7th-most populous city of the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. It is the capital of <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_Region\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem Region\">its eponymous region</a> and <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem District\">district</a>. \u00dast\u00ed is situated in a mountainous district at the confluence of the <a href=\"/wiki/B%C3%ADlina_(river)\" title=\"B\u00edlina (river)\">B\u00edlina</a> and <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a> rivers. It is a major industrial center and, besides being an active <a href=\"/wiki/River_port\" class=\"mw-redirect\" title=\"River port\">river port</a>, is an important railway junction.\n</p><p><span id=\"Aussig\"></span><span id=\"Etymology\"></span><span id=\"Toponymy\"></span>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Mati\u010dn\u00ed_Street_Wall\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Mati\u010dn\u00ed Street Wall</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Tourism\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Tourism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Famous_natives_and_residents\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Famous natives and residents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Road_transport\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Road transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#City_mass_transport\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">City mass transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Railway_transport\"><span class=\"tocnumber\">7.3</span> <span class=\"toctext\">Railway transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#River_transport\"><span class=\"tocnumber\">7.4</span> <span class=\"toctext\">River transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Air_transport\"><span class=\"tocnumber\">7.5</span> <span class=\"toctext\">Air transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Mari\u00e1nsk\u00fd_Bridge\"><span class=\"tocnumber\">7.6</span> <span class=\"toctext\">Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name\">Name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name of \u00dast\u00ed nad Labem is formed from the <a href=\"/wiki/Old_Czech\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Czech\">Old Czech</a> <i><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">ustie</span></i></i> (\"<a href=\"/wiki/River_mouth\" title=\"River mouth\">river mouth</a>\") and <i><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Labe</span></i></i> (the <a href=\"/wiki/River_Elbe\" class=\"mw-redirect\" title=\"River Elbe\">River Elbe</a>). It thus literally means \"Mouth-upon-the-Elbe\", in reference to its location at the <a href=\"/wiki/Bilina_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bilina River\">Bilina</a>'s confluence with the Elbe. It is popularly known as <b>\u00dast\u00ed</b> for short.\n</p><p>The Czech name was <a href=\"/wiki/Latinization_of_names\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latinization of names\">Latinized</a> as <i><i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Usk super Albium</span></i></i> and Germanized as <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Aussig</span></i></i> or <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Au\u00dfig</span></i></i>. Prior to <a href=\"/wiki/Czechoslovak_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovak independence\">Czechoslovak independence</a> amid the <a href=\"/wiki/Dissolution_of_Austria-Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dissolution of Austria-Hungary\">dissolution of Austria-Hungary</a> following the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>, the town was usually known in English as Aussig,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but sometimes also referred to as Aussyenad,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Labem,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup> or Oust\u00ed nad Labem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00dast\u00ed nad Labem was mentioned as a trading centre as early as 993.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In the second half of the 13th century, <a href=\"/wiki/List_of_kings_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of kings of Bohemia\">King</a> <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Otakar_II_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otakar II of Bohemia\">Otakar II</a></span> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bohemia\" title=\"Kingdom of Bohemia\">Bohemia</a> invited <a href=\"/wiki/German_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"German people\">German</a> settlers into the country and granted them a German form of municipal incorporation, thereby founding the city proper.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1423, as King of Bohemia, <a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund</a>  pledged the town to Elector <a href=\"/wiki/Frederick_I,_Elector_of_Saxony\" title=\"Frederick I, Elector of Saxony\">Frederick I</a> of <a href=\"/w/index.php?title=Electorate_of_Mei%C3%9Fen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Electorate of Mei\u00dfen (page does not exist)\">Mei\u00dfen</a>, who occupied it with a <a href=\"/wiki/Saxony\" title=\"Saxony\">Saxon</a> garrison.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It was besieged by the <a href=\"/wiki/Hussites\" title=\"Hussites\">Hussites</a> in 1426: a German army of <span class=\"nowrap\">70&#8201;000</span> was sent to its relief but the <span class=\"nowrap\">25&#8201;000</span> besiegers defeated them amid great slaughter on 16 June; the next day, they stormed and razed the town.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It was left derelict for three years before rebuilding began in 1429.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>\u00dast\u00ed was again burned down in 1583 and was sacked by the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Sweden\">Swedes</a> in 1639 amid the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It also suffered grievously during the <a href=\"/wiki/Seven_Years%27_War\" title=\"Seven Years&#39; War\">Seven Years' War</a> and was near the 1813 <a href=\"/wiki/Battle_of_Kulm\" title=\"Battle of Kulm\">Battle of Kulm</a> between <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">France</a> and the alliance of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussia</a>, and <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a> during the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> As late as 1830, its population was only 1400.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>As part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bohemia\" title=\"Kingdom of Bohemia\">Kingdom of Bohemia</a>, it was eventually incorporated into <a href=\"/wiki/Austrian_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian monarchy\">Austria</a> and heavily <a href=\"/wiki/Industrial_Revolution\" title=\"Industrial Revolution\">industrialized</a> over the 19th century. After the <a href=\"/wiki/Compromise_of_1867\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compromise of 1867\">Compromise of 1867</a>, it headed the Aussig District, one of Austrian Bohemia's 94 District Commissions (<i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Bezirkshauptmannschaften</span></i></i>).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In the 1870s, with only <span class=\"nowrap\">11&#8201;000</span> people, it was a major producer of <a href=\"/wiki/Wool\" title=\"Wool\">woolen</a> goods, <a href=\"/wiki/Linen\" title=\"Linen\">linen</a>, <a href=\"/wiki/Papermaking\" title=\"Papermaking\">paper</a>, <a href=\"/wiki/Shipbuilding\" title=\"Shipbuilding\">ships</a>, and <a href=\"/wiki/Chemical_industry\" title=\"Chemical industry\">chemicals</a> and carried on a large trade in grain, fruit, <a href=\"/wiki/Mineral_water\" title=\"Mineral water\">mineral water</a>, lumber, and <a href=\"/wiki/Coal\" title=\"Coal\">coal</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\">&#91;2&#93;</a></sup> By 1900, large-scale immigration had boosted the population to nearly <span class=\"nowrap\">40&#8201;000</span>, mostly German,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and added <a href=\"/wiki/Glassworking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glassworking\">glassworking</a> and <a href=\"/wiki/Quarrying\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quarrying\">stone</a> to its trades.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The local river port became the busiest in the entire <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a>, surpassing even the seaport in <a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The factories of Aussig\u2014as it was then known\u2014were an early center of the <a href=\"/wiki/National_Socialism\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Socialism\">National Socialism</a> (\"Nazi\") movement. The German Workers' Party in Austria (<i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Deutsche Arbeiterpartei in \u00d6sterreich</span></i></i>) was founded on 15 November 1903 and later gave rise to the <a href=\"/wiki/Sudeten_German_Party\" title=\"Sudeten German Party\">Sudeten German Party</a> and <a href=\"/wiki/Austrian_National_Socialism\" title=\"Austrian National Socialism\">Austrian National Socialism</a>. Their books continued to be printed in \u00dast\u00ed even after the formation of <a href=\"/wiki/First_Czechoslovak_Republic\" title=\"First Czechoslovak Republic\">Czechoslovakia</a> in 1918. During the <a href=\"/w/index.php?title=1930_Czechoslovak_census&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1930 Czechoslovak census (page does not exist)\">1930 census</a>, \u00dast\u00ed nad Labem was home to <span class=\"nowrap\">43&#8201;793</span> residents: <span class=\"nowrap\">32&#8201;878</span> considered <a href=\"/wiki/German_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"German people\">German</a>, <span class=\"nowrap\">8&#8201;735</span> <a href=\"/wiki/Czech_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech people\">Czech</a> or <a href=\"/wiki/Slovak_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak people\">Slovak</a>, 222 <a href=\"/wiki/Jewish_community_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem\">Jews</a>, 16 <a href=\"/wiki/Russian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian people\">Russians</a>, and 11 <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \u00dast\u00ed was ceded to <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> with the rest of the <a href=\"/wiki/Sudetenland\" title=\"Sudetenland\">Sudetenland</a> in October 1938 under the terms of the <a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a>. On <a href=\"/wiki/New_Year%27s_Eve\" title=\"New Year&#39;s Eve\">New Year's Eve</a> of that year, the Nazis burnt down the local <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">synagogue</a>; a meat factory was later raised in its place. The <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" title=\"History of the Jews in \u00dast\u00ed nad Labem\">Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem</a> was mostly exterminated over the course of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> amid <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a>. In April 1945, the city was severely bombed by <a href=\"/wiki/Allies_(WWII)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allies (WWII)\">the Allies</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Avoid_weasel_words\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Avoid weasel words\"><span title=\"The material near this tag possibly uses too vague attribution or weasel words. (December 2015)\">which?</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Under the terms of the <a href=\"/wiki/Potsdam_Conference\" title=\"Potsdam Conference\">Potsdam Conference</a> and the <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">Bene\u0161 decrees</a>, the city was restored to <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> and most of its German population expelled after Germany's defeat in World War II. In May 1948, the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Czechoslovakia\" title=\"Communist Party of Czechoslovakia\">Communist</a> government passed a new constitution <a href=\"/wiki/History_of_Czechoslovakia_(1948%E2%80%9389)\" title=\"History of Czechoslovakia (1948\u201389)\">declaring a people's republic</a>. Communism continued until the 1989 <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Berlin_Wall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fall of the Berlin Wall\">fall of the Berlin Wall</a> set off a series of events which are now known as the <a href=\"/wiki/Velvet_Revolution\" title=\"Velvet Revolution\">Velvet Revolution</a>. Today, \u00dast\u00ed nad Labem is a major industrial city of the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> with substantial chemical, metallurgical, textile, food, and machine tool industries.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014,_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete,_Aussig.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg/120px-Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg\" width=\"120\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg/180px-Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg/240px-Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014%2C_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete%2C_Aussig.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>German occupation, 1939\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Nalet_usti.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Nalet_usti.gif/120px-Nalet_usti.gif\" width=\"120\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Nalet_usti.gif/180px-Nalet_usti.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Nalet_usti.gif/240px-Nalet_usti.gif 2x\" data-file-width=\"2242\" data-file-height=\"1485\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Bomb damage, 1945\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem,_2012,_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/120px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/180px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/240px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Holocaust memorial built in 2005\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span id=\"Mati.C4.8Dn.C3.AD_Street_Wall\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mati\u010dn\u00ed_Street_Wall\">Mati\u010dn\u00ed Street Wall</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Mati\u010dn\u00ed Street Wall\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Roma_wall\" title=\"Roma wall\">Roma wall</a></div>\n<p>The city gained notoriety in the late 1990s when a 150 metres (490&#160;ft) long wall was constructed along part of the Mati\u010dn\u00ed Street separating houses on one side from the tenement blocks on the other. Since the latter were homes mainly to <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a>, it turned into an international scandal. Mayor Ladislav Hru\u0161ka promised local homeowners' representatives that the wall would be finished by the end of September, 1998. Foreign journalists travelled to \u00dast\u00ed to investigate, and were told by councillors that the wall was not meant to segregate by race, but to keep respectable citizens safe from noise and rubbish coming from the opposite side of the street.<sup id=\"cite_ref-romove_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-romove-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In September, city representatives announced that plans would be changed from a four-metre soundproof wall to a 1.8-metre wall of ceramic bricks, and a children's playground would also be constructed in front of the tenement blocks. Despite these changes, the <a href=\"/wiki/Roma_Civic_Initiative\" title=\"Roma Civic Initiative\">Roma Civic Initiative</a> and Deputy Prime Minister <a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_%C5%A0pidla\" title=\"Vladim\u00edr \u0160pidla\">Vladim\u00edr \u0160pidla</a> vocally opposed the construction.<sup id=\"cite_ref-bbc_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The wall was criticised by U.S. Congressman <a href=\"/wiki/Chris_Smith_(New_Jersey_politician)\" title=\"Chris Smith (New Jersey politician)\">Christopher Smith</a>, and a delegation from the <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a> described it as a \"racist\" and drastic solution.<sup id=\"cite_ref-romove_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-romove-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The new plans slated construction to begin August 30, 1999, but a decision by the district office delayed the move because a wall that large would require a permit, and threatened to damage the root systems of trees along Mati\u010dni Street. On October 5, however, construction began regardless of the opposition by foreign observers and members of the <a href=\"/wiki/Politics_of_the_Czech_Republic\" title=\"Politics of the Czech Republic\">Czech government</a>. The following day, 50 Roma physically blockaded construction of the wall and dismantled parts that had already been set up.<sup id=\"cite_ref-romove_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-romove-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Nonetheless, the wall was completed on October 13. Domestic and international pressure eventually convinced the city to dismantle the wall, and it was demolished six weeks after it had been erected. The local zoo uses parts of this ceramic fence as a wall around its main entrance to this today. The original wall was only 1.8 metres high and a few more rows of ceramic parts were needed to make it higher. Mati\u010dn\u00ed Street is now uninhabited and its buildings are scheduled for demolition.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourism\">Tourism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Tourism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/St%C5%99ekov_castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"St\u0159ekov castle\">St\u0159ekov castle</a> is located in a southern suburb of the city. \u00dast\u00ed is a centre for tourism owing to the romantic landscape of the <a href=\"/wiki/Bohemian_Highlands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bohemian Highlands\">Bohemian Highlands</a> (<i>\u010cesk\u00e9 st\u0159edoho\u0159\u00ed</i>) and the <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u010cesk\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko\">\u010cesk\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko</a> national park.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky,_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_(01).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg/120px-Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg/180px-Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg/240px-Z_Erbenovy_vyhl%C3%ADdky%2C_sm%C4%9Br_St%C5%99ekov_%2801%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Panorama from a nearby observation tower\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Burg.St%C5%99ekov.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Burg.St%C5%99ekov.JPG/120px-Burg.St%C5%99ekov.JPG\" width=\"120\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Burg.St%C5%99ekov.JPG/180px-Burg.St%C5%99ekov.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Burg.St%C5%99ekov.JPG/240px-Burg.St%C5%99ekov.JPG 2x\" data-file-width=\"4026\" data-file-height=\"2265\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/St%C5%99ekov_castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"St\u0159ekov castle\">St\u0159ekov castle</a>, 14th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko(3).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg/90px-%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg/135px-%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg/180px-%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko%283%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_%C5%A0v%C3%BDcarsko\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u010cesk\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko\">\u010cesk\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko</a> national park\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Famous_natives_and_residents\">Famous natives and residents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Famous natives and residents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>One of the most famous Bohemian artists, the painter <a href=\"/wiki/Anton_Raphael_Mengs\" title=\"Anton Raphael Mengs\">Anton Raphael Mengs</a> (1728\u20131779), was born in \u00dast\u00ed nad Labem. Among the city's other natives are the illustrator and designer <a href=\"/wiki/Heinz_Edelmann\" title=\"Heinz Edelmann\">Heinz Edelmann</a> (1934\u20132009), the writer <a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_P%C3%A1ral\" title=\"Vladim\u00edr P\u00e1ral\">Vladim\u00edr P\u00e1ral</a> (born 1932) and physicist <a href=\"/wiki/Felix_Weinberg\" title=\"Felix Weinberg\">Felix Weinberg</a> (1928-2012).\n</p><p>Modern sports figures born in the city include <a href=\"/wiki/Milan_Hejduk\" title=\"Milan Hejduk\">Milan Hejduk</a> (born 1976), <a href=\"/wiki/Hockey\" title=\"Hockey\">hockey</a> player and former team captain for the <a href=\"/wiki/Colorado_Avalanche\" title=\"Colorado Avalanche\">Colorado Avalanche</a>; <a href=\"/wiki/Michal_Neuvirth\" title=\"Michal Neuvirth\">Michal Neuvirth</a> (born 1988), hockey player for the <a href=\"/wiki/Philadelphia_Flyers\" title=\"Philadelphia Flyers\">Philadelphia Flyers</a>; and <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Jaro%C5%A1%C3%ADk\" title=\"Ji\u0159\u00ed Jaro\u0161\u00edk\">Ji\u0159\u00ed Jaro\u0161\u00edk</a> (born 1977), <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">association football</a> player, formerly of Chelsea FC and Celtic FC player, currently of <a href=\"/wiki/Deportivo_Alav%C3%A9s\" title=\"Deportivo Alav\u00e9s\">Deportivo Alav\u00e9s</a>. Goalkeeper <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_%C4%8Cern%C3%BD\" title=\"Tom\u00e1\u0161 \u010cern\u00fd\">Tom\u00e1\u0161 \u010cern\u00fd</a> was born in the city in 1985.\n</p><p>The composer, conductor and pianist <a href=\"/wiki/Viktor_Ullmann\" title=\"Viktor Ullmann\">Viktor Ullmann</a> (1898\u20131944) served for a brief time (1928\u20131929) as head of the city's opera company. The renowned mathematician <a href=\"/wiki/Petr_Vop%C4%9Bnka\" title=\"Petr Vop\u011bnka\">Petr Vop\u011bnka</a> spent most of his teaching career at the city's <a href=\"/wiki/Jan_Evangelista_Purkyn%C4%9B_University_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" title=\"Jan Evangelista Purkyn\u011b University in \u00dast\u00ed nad Labem\">Jan Evangelista Purkyn\u011b University</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_the_Czech_Republic\" title=\"List of twin towns and sister cities in the Czech Republic\">List of twin towns and sister cities in the Czech Republic</a></div>\n<p>\u00dast\u00ed is <a href=\"/wiki/Town_twinning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Town twinning\">twinned</a> with:\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Halton_(borough)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Halton (borough)\">Halton</a>, <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Chemnitz\" title=\"Chemnitz\">Chemnitz</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\"><img alt=\"Russia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/23px-Flag_of_Russia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/35px-Flag_of_Russia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/45px-Flag_of_Russia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Vladimir,_Russia\" title=\"Vladimir, Russia\">Vladimir</a>, <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Road_transport\">Road transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Road transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The city is connected to the international highway E 442 (Liberec, D\u011b\u010d\u00edn, \u00dast\u00ed, Dresden) and first class highways (I/8, I/30, I/13). It is also directly connected to the <a href=\"/wiki/D8_motorway_(Czech_Republic)\" title=\"D8 motorway (Czech Republic)\">express highway D8</a> (Berlin \u2013 Prague) that intersects the western border of the city.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"City_mass_transport\">City mass transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: City mass transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The city has a network of mass transport that includes bus and <a href=\"/wiki/Trolley_bus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trolley bus\">trolley bus</a> lines.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Railway_transport\">Railway transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Railway transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Usti nad Labem is an important railway node with four railway stations. The largest of these is <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_hlavn%C3%AD_n%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem hlavn\u00ed n\u00e1dra\u017e\u00ed\">\u00dast\u00ed nad Labem hlavn\u00ed n\u00e1dra\u017e\u00ed</a> which is served by international <a href=\"/wiki/EuroCity\" title=\"EuroCity\">EuroCity</a> and InterCity trains. The backbone international line is the national railway line No. 090 \u2013 an international corridor traversing the Czech Republic from the border north of <a href=\"/wiki/D%C4%9B%C4%8D%C3%ADn\" title=\"D\u011b\u010d\u00edn\">D\u011b\u010d\u00edn</a>, through \u00dast\u00ed nad Labem and Prague, to the southeastern border at <a href=\"/wiki/B%C5%99eclav\" title=\"B\u0159eclav\">B\u0159eclav</a>. This line is part of the IV. Trans-European Multimodal Corridor.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"River_transport\">River transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: River transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Elbe River Line is a junction with the West-European river lines opening access to Germany, Benelux countries, northern France and to important sea ports.  The <a href=\"/wiki/Elbe_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elbe River\">Elbe River</a> Line is a part of the IV. Trans-European Multimodal Corridor.  Freight transportation and pleasure cruises are run on the water line section Pardubice \u2013 Chvaletice \u2013 Usti nad Labem \u2013 <a href=\"/wiki/H%C5%99ensko\" title=\"H\u0159ensko\">H\u0159ensko</a> \u2013 Hamburg.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Air_transport\">Air transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Air transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>An airport for small sports planes (<a href=\"/wiki/International_Civil_Aviation_Organization_airport_code\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Civil Aviation Organization airport code\">ICAO code</a> LKUL) is located northwest of the city.\nThe nearest airport for airliners is in <a href=\"/wiki/Prague_Ruzyn%C4%9B_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prague Ruzyn\u011b Airport\">Prague</a> (92&#160;km) or <a href=\"/wiki/Dresden_Airport\" title=\"Dresden Airport\">Dresden</a>, Germany (75&#160;km).\n</p>\n<h3><span id=\"Mari.C3.A1nsk.C3.BD_Bridge\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mari\u00e1nsk\u00fd_Bridge\">Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge is a road bridge over the <a href=\"/wiki/River_Elbe\" class=\"mw-redirect\" title=\"River Elbe\">Elbe</a> which was built over a period of five years and opened in 1998. The city invested over CZK 750 million (USD 37,500,000) to build it. The bridge won an award of the European Association of Steel Structures - ECCS (European Convention for constructional Steelwork) European Steel Design Awards.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> International Association for Bridges and Civil Engineering ranked Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge between the 10 best structures of the world for the last decade.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg/120px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg/180px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg/240px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>City centre\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg/120px-Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg/180px-Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg/240px-Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Railway station\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem,_Centrum,_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG/120px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG/180px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG/240px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_Centrum%2C_Trolejbus_%C5%A0koda_22Tr.JPG 2x\" data-file-width=\"2160\" data-file-height=\"1440\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Municipal trolleybus\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg/67px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg\" width=\"67\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg/101px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg/135px-%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_-_hlavn%C3%AD_b%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD.jpg 2x\" data-file-width=\"2322\" data-file-height=\"4128\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>\u00dast\u00ed nad Labem - main railway station\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_(02).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg/120px-Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg/180px-Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg/240px-Mari%C3%A1nsk%C3%BD_most_%2802%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brn%C3%A1_nad_Labem\" title=\"Brn\u00e1 nad Labem\">Brn\u00e1 nad Labem</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.czso.cz/documents/10180/20556287/1300721503.pdf/33e4d70e-e75f-4596-930c-63406c9068d0?version=1.1\">\"Listing of municipalities\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>www.czso.cz</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.czso.cz&amp;rft.atitle=Listing+of+municipalities&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.czso.cz%2Fdocuments%2F10180%2F20556287%2F1300721503.pdf%2F33e4d70e-e75f-4596-930c-63406c9068d0%3Fversion%3D1.1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1878_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEB1878\"><i>EB</i> (1878)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;EB&#39;&#39;1911_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEB1911\"><i>EB</i> (1911)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKlein1967\" class=\"citation\">Klein, Wilhelm (1967), <i>Die postalischen Abstempelungen auf den \u00f6sterreichischen Postwertzeichen-Ausgaben 1867, 1883 und 1890</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+postalischen+Abstempelungen+auf+den+%C3%B6sterreichischen+Postwertzeichen-Ausgaben+1867%2C+1883+und+1890&amp;rft.date=1967&amp;rft.aulast=Klein&amp;rft.aufirst=Wilhelm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><i>Encyklopedie brann\u00e9 moci Republiky  \u010ceskoslovensk\u00e9</i>, 2006</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyklopedie+brann%C3%A9+moci+Republiky++%C4%8Ceskoslovensk%C3%A9&amp;rft.date=2006&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-romove-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-romove_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-romove_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-romove_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://romove.radio.cz/en/article/18199\">Usti nad Labem / Maticni Street</a> romove.radio.cz, 26-02-2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bbc_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/286704.stm\">Hiding Gypsies behind a wall</a>, <a href=\"/wiki/BBC\" title=\"BBC\">BBC</a>,  February 26, 1999</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite id=\"CITEREFEB1878\" class=\"citation encyclopaedia\">Baynes, T.S., ed. (1878), \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica,_Ninth_Edition/Aussig\" class=\"extiw\" title=\"s:Encyclop\u00e6dia Britannica, Ninth Edition/Aussig\">Aussig</a>\", <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>, <b>3</b> (9th ed.), New York: Charles Scribner's Sons, p.&#160;101</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Aussig&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=101&amp;rft.edition=9th&amp;rft.pub=Charles+Scribner%27s+Sons&amp;rft.date=1878&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite id=\"CITEREFEB1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911), \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Aussig\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Aussig\">Aussig</a>\", <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>, <b>2</b> (11th ed.), Cambridge University Press, p.&#160;936</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Aussig&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=936&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem#Q156974\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usti-nl.cz/showdoc.do?docid=32\">Official site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hunat.eu/en/home/\">Crystal Touch Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usti-aussig.net\">Architecture in \u00dast\u00ed nad Labem</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Towns_and_villages_of_\u00dast\u00ed_nad_Labem_District\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District\" title=\"Template:\u00dast\u00ed nad Labem District\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District\" title=\"Template talk:\u00dast\u00ed nad Labem District\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Towns_and_villages_of_\u00dast\u00ed_nad_Labem_District\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Towns and villages of <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem District\">\u00dast\u00ed nad Labem District</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Chaba%C5%99ovice\" title=\"Chaba\u0159ovice\">Chaba\u0159ovice</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chlumec_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Chlumec (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Chlumec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chuderov\" title=\"Chuderov\">Chuderov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doln%C3%AD_Z%C3%A1lezly\" title=\"Doln\u00ed Z\u00e1lezly\">Doln\u00ed Z\u00e1lezly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habrovany_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Habrovany (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Habrovany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homole_u_Panny\" title=\"Homole u Panny\">Homole u Panny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libouchec\" title=\"Libouchec\">Libouchec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mal%C3%A9_B%C5%99ezno_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Mal\u00e9 B\u0159ezno (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Mal\u00e9 B\u0159ezno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Male%C4%8Dov\" title=\"Male\u010dov\">Male\u010dov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petrovice_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Petrovice (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Petrovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Povrly\" title=\"Povrly\">Povrly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C5%99estanov\" title=\"P\u0159estanov\">P\u0159estanov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%98ehlovice\" title=\"\u0158ehlovice\">\u0158ehlovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ryjice\" title=\"Ryjice\">Ryjice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stebno_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Stebno (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Stebno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ta%C5%A1ov\" title=\"Ta\u0161ov\">Ta\u0161ov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telnice_(%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_District)\" title=\"Telnice (\u00dast\u00ed nad Labem District)\">Telnice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tis%C3%A1\" title=\"Tis\u00e1\">Tis\u00e1</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Trmice\" title=\"Trmice\">Trmice</a></b></li>\n<li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velk%C3%A9_B%C5%99ezno\" title=\"Velk\u00e9 B\u0159ezno\">Velk\u00e9 B\u0159ezno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velk%C3%A9_Chvojno\" title=\"Velk\u00e9 Chvojno\">Velk\u00e9 Chvojno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zubrnice\" title=\"Zubrnice\">Zubrnice</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Administrative_seats_of_Czech_regions_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Czech_Republic&amp;#124;link=Czech_Republic\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Czech_Seats\" title=\"Template:Czech Seats\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Czech_Seats\" title=\"Template talk:Czech Seats\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Czech_Seats&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Administrative_seats_of_Czech_regions_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Czech_Republic&amp;#124;link=Czech_Republic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Administrative seats of <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech</a> <a href=\"/wiki/Regions_of_the_Czech_Republic\" title=\"Regions of the Czech Republic\">regions</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\"><img alt=\"Czech Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%A9_Bud%C4%9Bjovice\" title=\"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice\">\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jihlava\" title=\"Jihlava\">Jihlava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karlovy_Vary\" title=\"Karlovy Vary\">Karlovy Vary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberec\" title=\"Liberec\">Liberec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrava\" title=\"Ostrava\">Ostrava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plze%C5%88\" title=\"Plze\u0148\">Plze\u0148</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zl%C3%ADn\" title=\"Zl\u00edn\">Zl\u00edn</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Czech_Republic.svg\" class=\"image\" title=\"Czech flag\"><img alt=\"Czech flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/30px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/60px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q156974&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q156974&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q156974\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155917284\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135455047\">cb135455047</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb135455047\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4086139-9\">4086139-9</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ge131764&amp;CON_LNG=ENG\">ge131764</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/155917284\">155917284</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921200032\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.064 seconds\nReal time usage: 1.551 seconds\nPreprocessor visited node count: 5169/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 89284/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24302/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18573/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.583/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.15 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1388.655      1 -total\n 43.73%  607.272      1 Template:Geobox\n 17.99%  249.888      1 Template:Geobox2_coor\n 17.53%  243.386      1 Template:Country_abbreviation\n 10.33%  143.464      7 Template:Lang\n  5.71%   79.230      4 Template:Fix\n  5.43%   75.415      1 Template:Reflist\n  4.35%   60.389      1 Template:Coord\n  4.32%   59.932      2 Template:Geobox2_map\n  4.19%   58.212      3 Template:Geobox2_unit\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:248718-0!canonical and timestamp 20180921200030 and revision id 860481916\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%88%D8%B3%D8%AA%D9%8A_%D9%86%D8%A7%D8%AF_%D9%84%D8%A7%D8%A8%D9%85","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0648\u0633\u062a\u064a \u0646\u0627\u062f \u0644\u0627\u0628\u0645"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Usti_nad_Labem","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Usti nad Labem"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%86%D1%96-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0423\u0441\u0446\u0456-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%8C%D1%86%D1%96-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D1%8D%D0%BC","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0423\u0441\u044c\u0446\u0456-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u044d\u043c"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D0%B4_%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0434 \u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_(kapital_sa_lalawigan_sa_Nasod_nga_Czech)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"\u00dast\u00ed nad Labem (kapital sa lalawigan sa Nasod nga Czech)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9F%CF%8D%CF%83%CF%84%CE%B9_%CE%BD%CE%B1%CE%BD%CF%84_%CE%9B%CE%AC%CE%BC%CF%80%CE%B5%CE%BC","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039f\u03cd\u03c3\u03c4\u03b9 \u03bd\u03b1\u03bd\u03c4 \u039b\u03ac\u03bc\u03c0\u03b5\u03bc"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B3%D8%AA%DB%8C_%D9%86%D8%A7%D8%AF_%D9%84%D8%A7%D8%A8%D9%85","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0648\u0633\u062a\u06cc \u0646\u0627\u062f \u0644\u0627\u0628\u0645"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9A%B0%EC%8A%A4%ED%8B%B0%EB%82%98%ED%8A%B8%EB%9D%BC%EB%B2%B0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc6b0\uc2a4\ud2f0\ub098\ud2b8\ub77c\ubcb0"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Wus%C4%87e","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Wus\u0107e"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_na_Labi","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"\u00dast\u00ed na Labi"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%95%D7%A1%D7%98%D7%99_%D7%A0%D7%93_%D7%9C%D7%91%D7%9D","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05d9 \u05e0\u05d3 \u05dc\u05d1\u05dd"},{"lang":"pam","url":"https://pam.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Pampanga","autonym":"Kapampangan","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A3%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%98-%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%93-%E1%83%9A%E1%83%90%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e3\u10e1\u10e2\u10d8-\u10dc\u10d0\u10d3-\u10da\u10d0\u10d1\u10d4\u10db\u10d8"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/%C5%AAsti_pie_Labas","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"\u016asti pie Labas"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/%C5%AAstis_prie_Lab%C4%97s","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"\u016astis prie Lab\u0117s"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%BD%D0%B0_%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u041b\u0430\u0431\u0430"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A6%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%81%E3%83%BC%E3%83%BB%E3%83%8A%E3%83%89%E3%83%BB%E3%83%A9%E3%83%99%E3%83%A0","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a6\u30fc\u30b9\u30c1\u30fc\u30fb\u30ca\u30c9\u30fb\u30e9\u30d9\u30e0"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B3%D8%AA%DB%8C_%D9%86%D8%A7%D8%AF_%D9%84%D8%A7%D8%A8%D9%85","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0627\u0648\u0633\u062a\u06cc \u0646\u0627\u062f \u0644\u0627\u0628\u0645"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/U%C5%9Bcie_nad_%C5%81ab%C4%85","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"U\u015bcie nad \u0141ab\u0105"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem_(cidade)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"\u00dast\u00ed nad Labem (cidade)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%BD%D0%B0_%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u041b\u0430\u0431\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AD%E0%B8%B9%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A1","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e2d\u0e39\u0e2a\u0e15\u0e35\u0e19\u0e31\u0e14\u0e25\u0e32\u0e40\u0e1a\u0e21"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D1%96-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BC","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0423\u0441\u0442\u0456-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B3%D8%AA%DB%8C_%D9%86%D8%A7%D8%AF_%D9%84%D8%A7%DB%81%D9%85","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0627\u0648\u0633\u062a\u06cc \u0646\u0627\u062f \u0644\u0627\u06c1\u0645"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8B%89%E8%B4%9D%E6%B2%B3%E7%95%94%E4%B9%8C%E6%96%AF%E5%AD%A3","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u62c9\u8d1d\u6cb3\u7554\u4e4c\u65af\u5b63"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","missing":"","*":"Wikipedia_type:city_page_with_obscure_subdivision"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Czechia","hidden":"","*":"Pages_using_geobox_with_a_locator_map"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Geobox_usage_tracking_for_settlement_type"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2015"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_December_2015"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2017"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_EB9"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"\u00dast\u00ed_nad_Labem"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","*":"Populated_places_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem_District"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","*":"Cities_and_towns_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"Usti Nad Labem","*":"Romani_communities_in_the_Czech_Republic"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies (WWII)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Raphael Mengs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian National Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kulm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bene\u0161 decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilina River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemian Highlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brn\u00e1 nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edlina (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0159eclav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaba\u0159ovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemical industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chlumec (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Smith (New Jersey politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chuderov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colorado Avalanche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compromise of 1867"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"D8 motorway (Czech Republic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportivo Alav\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissolution of Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doln\u00ed Z\u00e1lezly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u011b\u010d\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"EuroCity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Berlin Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Weinberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Czechoslovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick I, Elector of Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glassworking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habrovany (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halton (borough)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Edelmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Czechoslovakia (1948\u201389)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in \u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homole u Panny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussites"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u0159ensko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Civil Aviation Organization airport code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Evangelista Purkyn\u011b University in \u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jihlava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Jaro\u0161\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovy Vary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinization of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libouchec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linen"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of kings of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Male\u010dov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00e9 B\u0159ezno (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michal Neuvirth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Hejduk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mineral water"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Year's Eve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Czech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otakar II of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papermaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petr Vop\u011bnka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrovice (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Flyers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plze\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potsdam Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Povrly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague Ruzyn\u011b Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159estanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarrying"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"River mouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"River port"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma Civic Initiative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryjice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shipbuilding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stebno (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u0159ekov castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudeten German Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudetenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ta\u0161ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telnice (\u00dast\u00ed nad Labem District)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tis\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1\u0161 \u010cern\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Town twinning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trmice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trolley bus"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velk\u00e9 B\u0159ezno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velk\u00e9 Chvojno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Ullmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir, Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr P\u00e1ral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr \u0160pidla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wool"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zl\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zubrnice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem District"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem hlavn\u00ed n\u00e1dra\u017e\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0158ehlovice"},{"ns":0,"*":"Electorate of Mei\u00dfen"},{"ns":0,"*":"1930 Czechoslovak census"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00dast\u00ed nad Labem District"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czech Seats"},{"ns":6,"*":"File:Cs-Usti nad Labem.ogg"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Avoid weasel words"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Czech Seats"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00dast\u00ed nad Labem District"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Czech"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 line plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 symbols"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox 0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/height"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/length"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor type"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/area"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 data plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfnp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Anchor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Which"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Russia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB9"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00dast\u00ed nad Labem District"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czech Seats"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Czech Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/CZ"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Geobox map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Geobox map/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Anchor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed"}],"images":["Cs-Usti_nad_Labem.ogg","Bundesarchiv_Bild_146-2006-0014,_Anschluss_sudetendeutscher_Gebiete,_Aussig.jpg","Nalet_usti.gif","Holocaust_memorial_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem,_2012,_01.JPG","Z_Erbenovy_vyhl\u00eddky,_sm\u011br_St\u0159ekov_(01).jpg","Burg.St\u0159ekov.JPG","\u010cesk\u00e9_\u0160v\u00fdcarsko(3).jpg","\u00dast\u00ed_nad_Labem_-_ulice_U_kostela.jpg","Station_Usti_n.L.-Strekov.jpg","\u00dast\u00ed_nad_Labem,_Centrum,_Trolejbus_\u0160koda_22Tr.JPG","\u00dast\u00ed_nad_Labem_-_hlavn\u00ed_b\u00e1dra\u017e\u00ed.jpg","Mari\u00e1nsk\u00fd_most_(02).jpg","Radnice_-_Magistr\u00e1t_(\u00dast\u00ed_nad_Labem).jpg","Flag_of_Usti_nad_Labem.svg","Usti_znak.png","Czechia_-_background_map.png","Czechia_-_outline_map.svg","Red_pog.svg","Usti_nad_Labem_UL_CZ.png","Loudspeaker.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Russia.svg","Wikisource-logo.svg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Flag_of_the_Czech_Republic.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.czso.cz/documents/10180/20556287/1300721503.pdf/33e4d70e-e75f-4596-930c-63406c9068d0?version=1.1","http://romove.radio.cz/en/article/18199","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/286704.stm","https://www.wikidata.org/wiki/Q156974","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&params=50_39_30_N_14_2_30_E_region:","http://www.statnisprava.cz/ebe/ciselniky.nsf/i/554804","http://www.usti-nl.cz/showdoc.do?docid=32","http://www.hunat.eu/en/home/","http://www.usti-aussig.net","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155917284","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135455047","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb135455047","https://d-nb.info/gnd/4086139-9","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ge131764&CON_LNG=ENG","https://viaf.org/viaf/155917284"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":3518,"anchor":"Name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":4357,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mati\u010dn\u00ed Street Wall","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":9538,"anchor":"Mati\u010dn\u00ed_Street_Wall"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourism","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":12134,"anchor":"Tourism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Famous natives and residents","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":12599,"anchor":"Famous_natives_and_residents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"6","index":"6","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":13697,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"7","index":"7","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":14030,"anchor":"Transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Road transport","number":"7.1","index":"8","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":14047,"anchor":"Road_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"City mass transport","number":"7.2","index":"9","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":14357,"anchor":"City_mass_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Railway transport","number":"7.3","index":"10","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":14470,"anchor":"Railway_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"River transport","number":"7.4","index":"11","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":14999,"anchor":"River_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Air transport","number":"7.5","index":"12","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":15407,"anchor":"Air_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mari\u00e1nsk\u00fd Bridge","number":"7.6","index":"13","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":15713,"anchor":"Mari\u00e1nsk\u00fd_Bridge"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"14","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":16621,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"15","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":16656,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"9.1","index":"16","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":16684,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"17","fromtitle":"\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":16877,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00dast\u00ed nad Labem","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","*":"commons:Category:\u00dast\u00ed nad Labem"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica,_Ninth_Edition/Aussig","*":"s:Encyclop\u00e6dia Britannica, Ninth Edition/Aussig"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Aussig","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Aussig"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","*":"wikivoyage:\u00dast\u00ed nad Labem"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Usti Nad Labem"},{"name":"wikibase_item","*":"Q156974"}]}}