{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Premio M\u00e9xico de Ciencia y Tecnolog\u00eda","pageid":49376069,"revid":735160309,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Premio M\u00e9xico de Ciencia y Tecnolog\u00eda</b> is an award bestowed in by the <a href=\"/wiki/Consejo_Nacional_de_Ciencia_y_Tecnolog%C3%ADa_(Mexico)\" title=\"Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda (Mexico)\">CONACYT</a> to <a href=\"/wiki/Ibero-America\" title=\"Ibero-America\">Ibero-American</a> (Latin America plus the Iberian Peninsula) scholars in recognition of advances in  science and/or technology. In the selection of the recipients the work done on institutions located in Ibero-America is deemed particularly meriting.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Award_winners\">Award winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_M%C3%A9xico_de_Ciencia_y_Tecnolog%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Award winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacinto_Convit\" title=\"Jacinto Convit\">Jacinto Convit</a>, 1990</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Giambiagi\" title=\"Juan Jos\u00e9 Giambiagi\">Juan Jos\u00e9 Giambiagi</a>, 1991</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johanna_D%C3%B6bereiner\" title=\"Johanna D\u00f6bereiner\">Johanna D\u00f6bereiner</a>, 1992</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Leite_Lopez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Leite Lopez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Leite Lopez</a>, 1993</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Rodriguez-Iturbe\" title=\"Ignacio Rodriguez-Iturbe\">Ignacio Rodriguez-Iturbe</a>, 1994</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Massera\" title=\"Jos\u00e9 Luis Massera\">Jos\u00e9 Luis Massera</a>, 1997</li>\n<li><a href=\"/wiki/Margarita_Salas\" title=\"Margarita Salas\">Margarita Salas Falgueras</a>, 1998</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Henrique_Ferreira\" title=\"S\u00e9rgio Henrique Ferreira\">Sergio Enrique Ferreira</a>, 1999</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Palis,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacob Palis, Jr.\">Jacob Palis, Jr.</a>, 2000</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Bressani\" title=\"Ricardo Bressani\">Ricardo Bressani Castignoli</a>, 2001</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Schmal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00edn Schmal (page does not exist)\">Mart\u00edn Schmal</a>, 2002</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantino_Tsallis\" title=\"Constantino Tsallis\">Constantino Tsallis</a>, 2003</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gin%C3%A9s_Morata_P%C3%A9rez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gin\u00e9s Morata P\u00e9rez\">Gin\u00e9s Morata P\u00e9rez</a>, 2004</li>\n<li><a href=\"/wiki/Avelino_Corma_Can%C3%B3s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avelino Corma Can\u00f3s\">Avelino Corma Can\u00f3s</a>, 2005</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Garcia-Bellido\" title=\"Antonio Garcia-Bellido\">Antonio Garc\u00eda-Bellido y Garc\u00eda de Diego</a>, 2006</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Latorre_de_la_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Latorre de la Cruz (page does not exist)\">Ram\u00f3n Latorre de la Cruz</a>, 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayana_Zatz\" title=\"Mayana Zatz\">Mayana Zatz</a>, 2008</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_%C3%81ngel_Alario_y_Franco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel \u00c1ngel Alario y Franco (page does not exist)\">Miguel \u00c1ngel Alario y Franco</a>, 2009</li>\n<li><a href=\"/wiki/Boaventura_de_Sousa_Santos\" title=\"Boaventura de Sousa Santos\">Boaventura de Sousa Santos</a>, 2010</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_L%C3%B3pez_Ot%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos L\u00f3pez Ot\u00edn (page does not exist)\">Carlos L\u00f3pez Ot\u00edn</a>, 2011</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Castilla_Zenobi\" title=\"Juan Carlos Castilla Zenobi\">Juan Carlos Castilla Zenobi</a>, 2012</li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Alberto_Ramos\" title=\"V\u00edctor Alberto Ramos\">V\u00edctor Alberto Ramos</a>, 2013</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mart%C3%ADnez_Alonso\" title=\"Carlos Mart\u00ednez Alonso\">Carlos Mart\u00ednez Alonso</a>, 2014</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Moya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Moya (page does not exist)\">Andr\u00e9s Moya</a>, 2015</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_M%C3%A9xico_de_Ciencia_y_Tecnolog%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ccc.gob.mx/es/el-premio.html\">Premio M\u00e9xico de Ciencia y Tenolog\u00eda</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180919050651\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.024 seconds\nReal time usage: 0.030 seconds\nPreprocessor visited node count: 107/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 401/2097152 bytes\nTemplate argument size: 103/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 416/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 523 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   17.472      1 Template:Reflist\n100.00%   17.472      1 -total\n 12.51%    2.186      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49376069-0!canonical and timestamp 20180919050651 and revision id 735160309\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"1990_establishments_in_Mexico"},{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"Academic_awards"},{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"Awards_established_in_1990"},{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"International_awards"},{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"Science_and_technology_in_Mexico"},{"sortkey":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia","*":"Science_and_technology_awards"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Garcia-Bellido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avelino Corma Can\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boaventura de Sousa Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Mart\u00ednez Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantino Tsallis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gin\u00e9s Morata P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibero-America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Rodriguez-Iturbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacinto Convit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Palis, Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Johanna D\u00f6bereiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Massera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Castilla Zenobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Giambiagi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margarita Salas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayana Zatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Bressani"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Henrique Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Alberto Ramos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Leite Lopez"},{"ns":0,"*":"Mart\u00edn Schmal"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Latorre de la Cruz"},{"ns":0,"*":"Miguel \u00c1ngel Alario y Franco"},{"ns":0,"*":"Carlos L\u00f3pez Ot\u00edn"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Moya"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.ccc.gob.mx/es/el-premio.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Award winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"Premio_M\u00e9xico_de_Ciencia_y_Tecnolog\u00eda","byteoffset":482,"anchor":"Award_winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Premio_M\u00e9xico_de_Ciencia_y_Tecnolog\u00eda","byteoffset":1364,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Premio M\u00e9xico de Ciencia y Tecnolog\u00eda","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Premio Mexico de Ciencia y Tecnologia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q22696814"}]}}