{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Festival Voix d'Am\u00e9riques","pageid":4333391,"revid":632043031,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table><p><b>Festival Voix d\u2019Am\u00e9riques</b> (<b>FVA</b>) is an annual festival in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a> since 2002 that is dedicated to <a href=\"/wiki/Oral_literature\" title=\"Oral literature\">oral literature</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Text_performance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Text performance (page does not exist)\">text performance</a> and <a href=\"/wiki/Spoken_word\" title=\"Spoken word\">spoken word</a>.  It is presented by <b>Les Filles \u00e9lectriques</b>.\n</p><p>Held in early February, the FVA brings together some one hundred <a href=\"/wiki/French-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"French-language\">French-</a> and <a href=\"/wiki/English-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"English-language\">English-language</a> artists, shifting from La Sala Rossa (4848 St-Laurent) to the <a href=\"/wiki/Casa_del_Popolo\" title=\"Casa del Popolo\">Casa del Popolo</a> (4873 St-Laurent) and back again.\n</p><p>In 2004, the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Arts_de_Montr%C3%A9al\" class=\"extiw\" title=\"fr:Conseil des Arts de Montr\u00e9al\">Conseil des Arts de Montr\u00e9al</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.artsmontreal.org/index.php?lang=en\">[1]</a> recognized the merit and vitality of the FVA by making it a finalist for its 20th Grand Prix, in the literature section.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Les_Filles_\u00e9lectriques\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Les Filles \u00e9lectriques</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#2005_Artists\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">2005 Artists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Les_Filles_.C3.A9lectriques\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Les_Filles_\u00e9lectriques\">Les Filles \u00e9lectriques</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Les Filles \u00e9lectriques\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Les Filles \u00c9lectroniques is a non-profit organization founded by artist D. Kimm in 2001.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2007)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Its mission is to create, produce, present and promote interdisciplinary events related to oral, written and electronic literature.  It ranks among the most stable events promoters and organizers in spoken word, orality and performance poetry in Canada.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2007)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2005_Artists\">2005 Artists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 2005 Artists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2005, the artists included <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.fva.ca/2005.e/\">[2]</a>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chlo%C3%A9_Sainte-Marie\" title=\"Chlo\u00e9 Sainte-Marie\">Chlo\u00e9 Sainte-Marie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tony_Tremblay\" title=\"Tony Tremblay\">Tony Tremblay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Les_Abdigradationnistes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Abdigradationnistes (page does not exist)\">Les Abdigradationnistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Susie_Arioli\" title=\"Susie Arioli\">Susie Arioli</a> &amp; <a href=\"/wiki/Jordan_Officer\" title=\"Jordan Officer\">Jordan Officer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Guilbert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Guilbert (page does not exist)\">Charles Guilbert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pol_Pelletier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pol Pelletier (page does not exist)\">Pol Pelletier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lin_Snelling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lin Snelling (page does not exist)\">Lin Snelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loco_Locass\" title=\"Loco Locass\">Loco Locass</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Bertrand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Bertrand (page does not exist)\">Jacques Bertrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrice_Desbiens\" title=\"Patrice Desbiens\">Patrice Desbiens</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Garneau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Garneau (page does not exist)\">Michel Garneau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stanley_P%C3%A9an&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanley P\u00e9an (page does not exist)\">Stanley P\u00e9an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Pedneault\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Pedneault\">H\u00e9l\u00e8ne Pedneault</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Patenaude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Patenaude (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Patenaude</a> (des Zapartistes)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=ATSA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"ATSA (page does not exist)\">ATSA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9e_Robitaille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9e Robitaille (page does not exist)\">Ren\u00e9e Robitaille</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%88ve_Lamont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c8ve Lamont (page does not exist)\">\u00c8ve Lamont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lillian_Allen\" title=\"Lillian Allen\">Lillian Allen</a> (Toronto)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Motion_in_Poetry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Motion in Poetry (page does not exist)\">Motion in Poetry</a> (Toronto)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sheri-D_Wilson\" title=\"Sheri-D Wilson\">Sheri-D Wilson</a> (Calgary)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaie_Kellough\" title=\"Kaie Kellough\">Kaie Kellough</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman_Nawrocki\" title=\"Norman Nawrocki\">Norman Nawrocki</a></li>\n<li>Ginette</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%88ve_Cournoyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c8ve Cournoyer (page does not exist)\">\u00c8ve Cournoyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karen_Young_(Canadian_singer)\" title=\"Karen Young (Canadian singer)\">Karen Young</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Hellman\" title=\"Thomas Hellman\">Thomas Hellman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fanfare_Pourpour&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fanfare Pourpour (page does not exist)\">Fanfare Pourpour</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Falaise&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Falaise (page does not exist)\">Bernard Falaise</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Calgary_International_Spoken_Word_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calgary International Spoken Word Festival (page does not exist)\">Calgary International Spoken Word Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Festival_of_Spoken_Word\" title=\"Canadian Festival of Spoken Word\">Canadian Festival of Spoken Word</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fva.ca\">Festival Voix d\u2019Am\u00e9riques</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.electriques.ca/filles/accueil.e/\">Les Filles \u00e9lectriques</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:P_literature.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/30px-P_literature.svg.png\" width=\"30\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/45px-P_literature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/60px-P_literature.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a literary festival is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-festival-stub\" title=\"Template:Lit-festival-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-festival-stub\" title=\"Template talk:Lit-festival-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-festival-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Montreal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/30px-Flag_of_Montreal.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/45px-Flag_of_Montreal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/60px-Flag_of_Montreal.svg.png 2x\" data-file-width=\"435\" data-file-height=\"217\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Montreal-stub\" title=\"Template:Montreal-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Montreal-stub\" title=\"Template talk:Montreal-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Montreal-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1332\nCached time: 20180904025931\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.169 seconds\nPreprocessor visited node count: 417/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13045/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1001/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.052/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  124.962      1 -total\n 52.78%   65.952      1 Template:Refimprove\n 32.75%   40.929      1 Template:Ambox\n 29.50%   36.860      2 Template:Citation_needed\n 25.77%   32.205      2 Template:Fix\n 13.13%   16.412      2 Template:Asbox\n 12.89%   16.105      2 Template:Delink\n 12.82%   16.022      1 Template:Lit-festival-stub\n  9.88%   12.346      4 Template:Category_handler\n  4.49%    5.605      1 Template:Montreal-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4333391-0!canonical and timestamp 20180904025931 and revision id 632043031\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_Voix_d%27Am%C3%A9riques","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival Voix d'Am\u00e9riques"}],"categories":[{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2008"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2007"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"Festivals_in_Montreal"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"Recurring_events_established_in_2002"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"Literary_festivals_in_Canada"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"Spoken_word"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"2002_establishments_in_Quebec"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","hidden":"","*":"Festival_stubs"},{"sortkey":"Festival Voix d'Ameriques","*":"Montreal_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2007"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Festival of Spoken Word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa del Popolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chlo\u00e9 Sainte-Marie"},{"ns":0,"exists":"","*":"English-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne Pedneault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan Officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaie Kellough"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karen Young (Canadian singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lillian Allen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loco Locass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Nawrocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oral literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrice Desbiens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheri-D Wilson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spoken word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susie Arioli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Hellman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tony Tremblay"},{"ns":0,"*":"Text performance"},{"ns":0,"*":"Les Abdigradationnistes"},{"ns":0,"*":"Charles Guilbert"},{"ns":0,"*":"Pol Pelletier"},{"ns":0,"*":"Lin Snelling"},{"ns":0,"*":"Jacques Bertrand"},{"ns":0,"*":"Michel Garneau"},{"ns":0,"*":"Stanley P\u00e9an"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Patenaude"},{"ns":0,"*":"ATSA"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9e Robitaille"},{"ns":0,"*":"\u00c8ve Lamont"},{"ns":0,"*":"Motion in Poetry"},{"ns":0,"*":"\u00c8ve Cournoyer"},{"ns":0,"*":"Fanfare Pourpour"},{"ns":0,"*":"Bernard Falaise"},{"ns":0,"*":"Calgary International Spoken Word Festival"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-festival-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Montreal-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","P_literature.svg","Flag_of_Montreal.svg"],"externallinks":["http://www.artsmontreal.org/index.php?lang=en","http://www.fva.ca/2005.e/","http://www.fva.ca","http://www.electriques.ca/filles/accueil.e/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Les Filles \u00e9lectriques","number":"1","index":"1","fromtitle":"Festival_Voix_d'Am\u00e9riques","byteoffset":745,"anchor":"Les_Filles_\u00e9lectriques"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2005 Artists","number":"2","index":"2","fromtitle":"Festival_Voix_d'Am\u00e9riques","byteoffset":1196,"anchor":"2005_Artists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Festival_Voix_d'Am\u00e9riques","byteoffset":1951,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Festival_Voix_d'Am\u00e9riques","byteoffset":2053,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Festival Voix d'Am\u00e9riques","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Arts_de_Montr%C3%A9al","*":"fr:Conseil des Arts de Montr\u00e9al"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Festival Voix d'Ameriques"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3070022"}]}}