{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n","pageid":28302980,"revid":752902444,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em;background:#f0f8ff;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background:#a2c7ff;padding:0.2em;\"><i>Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n</i></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Evita_vida_y_obra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Evita vida y obra.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5c/Evita_vida_y_obra.jpg/220px-Evita_vida_y_obra.jpg\" width=\"220\" height=\"303\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/5/5c/Evita_vida_y_obra.jpg 1.5x\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"344\" /></a><div>2002 edition by Doedytores</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Date</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n2002</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Page count</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n64 pages</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Publisher</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Doedytores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doedytores (page does not exist)\">Doedytores</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#a2c7ff;\">Creative team</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Writers</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Germ%C3%A1n_Oesterheld\" title=\"H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld\">H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Pencillers</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/wiki/Alberto_Breccia\" title=\"Alberto Breccia\">Alberto Breccia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Editors</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Javier_Doeyo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Javier Doeyo (page does not exist)\">Javier Doeyo</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#a2c7ff;\">Original publication</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Date&#160;of publication</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n1968</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.2em;line-height:1.2em; padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\nSpanish</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n</b></i> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Evita, life and work of Eva Per\u00f3n</span></i>) is an Argentine historical comic book by <a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Germ%C3%A1n_Oesterheld\" title=\"H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld\">H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld</a> and <a href=\"/wiki/Alberto_Breccia\" title=\"Alberto Breccia\">Alberto Breccia</a>, which narrates the biography of <a href=\"/wiki/Eva_Per%C3%B3n\" title=\"Eva Per\u00f3n\">Eva Per\u00f3n</a>. It was censored at the time of creation and was published after Oesterheld's death.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Editorial_story\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Editorial story</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Editorial_story\">Editorial story</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Editorial story\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Argentine comic book authors <a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Germ%C3%A1n_Oesterheld\" title=\"H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld\">H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld</a> and <a href=\"/wiki/Alberto_Breccia\" title=\"Alberto Breccia\">Alberto Breccia</a> started in 1968 a number of comic books devoted to the biographies of important people of Latin American history. The first issue was <i><a href=\"/wiki/Vida_del_Che\" title=\"Vida del Che\">Vida del Che</a></i> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Life of Che</span></i>), and it was about <a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a>. When it was finished and published, they started working in one for Eva Per\u00f3n. However, when Che's comic book was published, it was removed from distribution and all copies of it were destroyed. Facing such situation, Oesterheld stopped the whole project. Although Oesterheld had finished the script and Breccia the drawings, the production was not finished.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Two years later, Breccia received a new offer to draw a comic book about Eva Per\u00f3n. It had a politically neutral script, whereas the one by Oesterheld had a radical peronist style. The art was the same than in the unpublished comic book, but being coloured, whereas the original was meant to be a black and white comic book.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Oesterheld was <a href=\"/wiki/Forced_disappearance\" title=\"Forced disappearance\">disappeared</a> in 1978 and Breccia died in 1993.\n</p><p>In 2002, the editor <a href=\"/w/index.php?title=Javier_Doeyo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Javier Doeyo (page does not exist)\">Javier Doeyo</a> found the original script written by Oesterheld at the house of Breccia's widow, while searching for material for another project.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> With this script, he could restore the original unpublished comic book. The art was already published as described, and the colours were removed to restore the originally intended black &amp; white by using image editing software. The script received minor corrections, fixing outdated information.<sup id=\"cite_ref-panfleto_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-panfleto-4\">&#91;4&#93;</a></sup> For instance, the fate of Evita's corpse was still unknown in 1968, whereas by 2002 it had been recovered and placed at <a href=\"/wiki/La_Recoleta_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Recoleta cemetery\">La Recoleta cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-panfleto_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-panfleto-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The work was thus published in 2002 by <a href=\"/w/index.php?title=Doedytores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doedytores (page does not exist)\">Doedytores</a>. In 2007 it was edited again by <a href=\"/wiki/Clar%C3%ADn_(Argentine_newspaper)\" title=\"Clar\u00edn (Argentine newspaper)\">Clar\u00edn</a>, along with work about Che, as part of a series of reprints of noteworthy comic books.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The comic book describes the life of Eva Per\u00f3n in a biographical manner, from birth to death. It has a strong <a href=\"/wiki/Peronist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peronist\">peronist</a> point of view, and is highly critical of the military and other political forces.<sup id=\"cite_ref-panfleto_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-panfleto-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It does not employ the common techniques of the genre, and hasn't any <a href=\"/wiki/Speech_balloon\" title=\"Speech balloon\">speech balloons</a> or <a href=\"/wiki/Sequential_art\" title=\"Sequential art\">sequential art</a>. The drawings are used merely to illustrate the events being described by the text. Alberto Breccia would explain that \"<i>My work is testimonial, it can't be otherwise, because it includes characters like Goulart, Frondizi, Mao...</i>\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Some pictures are made from famous photos or iconography of the time. For example, the first image (used by Doeyo to design the comic book cover) is based upon the cover of Evita's autobiography, <i><a href=\"/wiki/La_Raz%C3%B3n_de_mi_Vida\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Raz\u00f3n de mi Vida\">La Raz\u00f3n de mi Vida</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Javier_Doeyo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Javier Doeyo (page does not exist)\">Doeyo, Javier</a> (2002). \"Palabras del editor\". <i>Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n</i> (in Spanish). Buenos Aires: Doedytores. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9085-09-4\" title=\"Special:BookSources/987-9085-09-4\">987-9085-09-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Palabras+del+editor&amp;rft.btitle=Evita%2C+vida+y+obra+de+Eva+Per%C3%B3n&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Doedytores&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=987-9085-09-4&amp;rft.aulast=Doeyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEvita%2C+vida+y+obra+de+Eva+Per%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Martignone, Hern\u00e1n; Dr. Sax (August 2005). \"Alberto Breccia + H\u00e9ctor G. Oesterheld\". <i><a href=\"/w/index.php?title=Comiqueando&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comiqueando (page does not exist)\">Comiqueando</a></i> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>: Domus Editora. <b>2</b> (2): 4\u201311. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1669-3329\">1669-3329</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Comiqueando&amp;rft.atitle=Alberto+Breccia+%2B+H%C3%A9ctor+G.+Oesterheld&amp;rft.volume=2&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=4-11&amp;rft.date=2005-08&amp;rft.issn=1669-3329&amp;rft.aulast=Martignone&amp;rft.aufirst=Hern%C3%A1n&amp;rft.au=Dr.+Sax&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEvita%2C+vida+y+obra+de+Eva+Per%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>Apenas Che apareci\u00f3 a la venta, Oesterheld comenz\u00f3 a trabajar en el argumento de Evita y consecuentemente Breccia empez\u00f3 con los dibujos. En medio de esto, Che fue retirado de la venta y los originales destruidos. Esta persecuci\u00f3n oblig\u00f3 al editor a considerar abortado el proyecto y los autores, consecuentemente, lo abandonaron</i>\" Doeyo, \"Palabras del editor\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>Entre 1969 y 1970 se edit\u00f3 con otro guionista y dibujo de Breccia, en una versi\u00f3n despolitizada, inconseguible hoy por hoy</i>\". Martignone, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>en mayo de 2001 [...] me encontraba hurgando entre las carpetas de Breccia en casa de su viuda Irma, en busca del gui\u00f3n faltante de un cap\u00edtulo de Buscavidas que estaba sin letrear. Para mi sorpresa [...] encuentro el argumento original de Oesterheld con el que Breccia empez\u00f3 a trabajar y que por la cancelaci\u00f3n del proyecto dej\u00f3 de lado</i>\" Doeyo, \"Palabras del editor\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-panfleto-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-panfleto_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-panfleto_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-panfleto_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>...actualizadas ciertas partes hist\u00f3ricas (se recuper\u00f3 el cad\u00e1ver de Eva tras su abominable hurto [...]), la biograf\u00eda es arrolladora y panfletaria, pero cuenta la historia de nuestro pa\u00eds</i>\". Martignone, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>Mi trabajo es testimonial, no podr\u00eda ser de otra manera porque aparec\u00edan personajes como Goulart, Frondizi, Mao...\" (Breccia) Doeyo, \"Palabras del editor\".</i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2138\nCached time: 20180922015510\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.363 seconds\nPreprocessor visited node count: 735/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10318/2097152 bytes\nTemplate argument size: 600/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2850/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.199/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  317.246      1 -total\n 47.92%  152.023      2 Template:Lang-es\n 26.34%   83.557      1 Template:Infobox_graphic_novel\n 13.75%   43.607      1 Template:Infobox\n 12.73%   40.400      1 Template:Cite_book\n  6.06%   19.241      1 Template:Reflist\n  5.38%   17.057      1 Template:Str_len\n  4.62%   14.668      1 Template:Cite_journal\n  4.45%   14.114      1 Template:Italic_title\n  2.21%    7.014      1 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28302980-0!canonical and timestamp 20180922015510 and revision id 752902444\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n"}],"categories":[{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n","hidden":"","*":"Graphic_novel_pop"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Argentine_comics_titles"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Cultural_depictions_of_Eva_Per\u00f3n"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"1968_comics_debuts"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_about_women"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_based_on_real_people"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Biographical_comics"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Non-fiction_graphic_novels"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Books_published_posthumously"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_the_1910s"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_the_1920s"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_the_1930s"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_the_1940s"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_the_1950s"},{"sortkey":"Evita, vida y obra de Eva Peron","*":"Comics_set_in_Argentina"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Breccia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che Guevara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clar\u00edn (Argentine newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced disappearance"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Germ\u00e1n Oesterheld"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Raz\u00f3n de mi Vida"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Recoleta cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peronist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sequential art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speech balloon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vida del Che"},{"ns":0,"*":"Doedytores"},{"ns":0,"*":"Javier Doeyo"},{"ns":0,"*":"Comiqueando"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox graphic novel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Evita_vida_y_obra.jpg"],"externallinks":["//www.worldcat.org/issn/1669-3329"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Editorial story","number":"1","index":"1","fromtitle":"Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per\u00f3n","byteoffset":1193,"anchor":"Editorial_story"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per\u00f3n","byteoffset":4289,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per\u00f3n","byteoffset":5275,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Evita,_vida_y_obra_de_Eva_Per\u00f3n","byteoffset":6301,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Evita, vida y obra de Eva Per\u00f3n</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Evita, vida y obra de Eva Peron"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5418506"}]}}