{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jorge Cerv\u00f3s-Navarro","pageid":53228981,"revid":845671388,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(September 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jorge Cerv\u00f3s Navarro</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:UIC-jordi-cervos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"UIC-jordi-cervos.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/UIC-jordi-cervos.jpg\" width=\"200\" height=\"179\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"179\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1930-01-09</span>)</span>9 January 1930<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Creu_de_Sant_Jordi_Award\" class=\"mw-redirect\" title=\"Creu de Sant Jordi Award\">Creu de Sant Jordi Award</a> (2002); <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany\" title=\"Order of Merit of the Federal Republic of Germany\">Officer's Cross (Verdienstkreuz 1. Klasse)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"></sup></a><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Scientific career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Fields</th><td class=\"category\">\nNeuroscience</td></tr><tr><th scope=\"row\">Institutions</th><td>\nSince 1968 Chair of Institute of Neuropathology, <a href=\"/wiki/Free_University_of_Berlin\" title=\"Free University of Berlin\">Free University of Berlin</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jorge Cerv\u00f3s Navarro </b>  (vel Jordi Cerv\u00f3s i Navarro) (9 January 1930 in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>)  Spanish <a href=\"/wiki/Pathology\" title=\"Pathology\">pathologist</a>, <a href=\"/wiki/Histology\" title=\"Histology\">histologist</a>, <a href=\"/wiki/Neuroscientist\" title=\"Neuroscientist\">neuroscientist</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Studied medicine at the Universities of Barcelona and Zaragossa. PhD  <a href=\"/wiki/University_Complutense_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Complutense of Madrid\">University Complutense of Madrid</a> (1956). \nSince 1968 Chair of Institute of Neuropathology, <a href=\"/wiki/Free_University_of_Berlin\" title=\"Free University of Berlin\">Free University of Berlin</a>. Has been Dean of the Faculty of Medicine at the above-mentioned University. Member of the Council of the International Society of Neuropathology and Executive President of the German Society of Neuropathology and Neuroanatomy. Has also been Rector of the International University of Catalonia from the year of its foundation in 1997 until 2001.\nHe has published various handbooks  about his specialty, translated into various languages.\nDoctor honoris causa from the <a href=\"/wiki/University_of_Zaragoza\" title=\"University of Zaragoza\">University of Zaragoza</a> (1984),<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/University_Complutense_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Complutense of Madrid\">University Complutense of Madrid</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Hanover\" title=\"University of Hanover\">University of Hannover</a> (Germany),<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/University_of_Tokushima\" title=\"University of Tokushima\">University of Tokushima</a> (Japan), <a href=\"/wiki/Mordovian_State_University\" title=\"Mordovian State University\">University Saransk</a> (Russia) and <a href=\"/wiki/Aristotle_University_of_Thessaloniki\" title=\"Aristotle University of Thessaloniki\">Aristotle University of Thessaloniki</a> (Greece).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Pathology of Cerebral Microcirculation </i> Ed. de Gruyter, Berlin-New York, 1974 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783110044720\" title=\"Special:BookSources/9783110044720\">9783110044720</a></li>\n<li><i>Estudio al microscopio electr\u00f3nico del ganglio raqu\u00eddeo normal y despu\u00e9s de la ciaticotom\u00eda</i> Ed. CSIC, Madrid, 1979. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788400006983\" title=\"Special:BookSources/9788400006983\">9788400006983</a></li>\n<li><i>Metabolic and Degenerative Diseases of the Central Nervous System: Pathology, Biochemistry, and Genetics</i> Ed. Academic Press, 1995, San Diego, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780121652500\" title=\"Special:BookSources/9780121652500\">9780121652500</a></li>\n<li><i>Cerebral Microcirculation and Metabolism</i></li>\n<li><i>Neuropathology and Neuropharmacology</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pathology\" title=\"Pathology\">Pathology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_pathologists\" title=\"List of pathologists\">List of pathologists</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://idw-online.de/en/news738\"><i>MHH verleiht Ehrendoktorw\u00fcrde an Professor Jorge Cerv\u00f3s-Navarro</i> - idw-online.de (German)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://honoris.unizar.es/hc/jorge-cervos-navarro\"><i>Doctores honoris causa - Jorge Cerv\u00f3s Navarro</i> - honoris.unizar.es (Spanish)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://idw-online.de/en/news738\"><i>MHH verleiht Ehrendoktorw\u00fcrde an Professor Jorge Cerv\u00f3s-Navarro</i> - idw-online.de (German)</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9012668&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9012668&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q9012668\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10375414\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90098421\">90098421</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX937042\">XX937042</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/142648086\">142648086</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114876642\">0000 0001 1487 6642</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50035919\">n50035919</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000038265&amp;P_CON_LNG=ENG\">000038265</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=xx0120848&amp;CON_LNG=ENG\">xx0120848</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/181297\">181297</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/110684532\">110684532</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/10375414\">10375414</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2196\nCached time: 20180922035346\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.273 seconds\nPreprocessor visited node count: 2218/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20907/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2945/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1273/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  239.778      1 -total\n 49.45%  118.566      1 Template:Infobox_scientist\n 46.35%  111.135      1 Template:Infobox_person\n 35.93%   86.146      2 Template:Infobox\n 17.59%   42.183      1 Template:More_citations_needed\n 15.63%   37.482      1 Template:Authority_control\n 14.08%   33.757      3 Template:ISBN\n 11.76%   28.198      1 Template:Ambox\n  8.59%   20.607      8 Template:Main_other\n  7.36%   17.638      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53228981-0!canonical and timestamp 20180922035345 and revision id 845671388\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jordi_Cerv%C3%B3s_i_Navarro","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jordi Cerv\u00f3s i Navarro"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jorge_Cerv%C3%B3s-Navarro","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jorge Cerv\u00f3s-Navarro"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jordi_Cerv%C3%B3s_Navarro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jordi Cerv\u00f3s Navarro"}],"categories":[{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_September_2017"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"1930_births"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Complutense_University_of_Madrid_alumni"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"20th-century_Spanish_physicians"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"21st-century_Spanish_physicians"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Spanish_neuroscientists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"History_of_neuroscience"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Spanish_pathologists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Spanish_anatomists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Spanish_scientists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Histologists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Living_people"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"Officers_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"20th-century_Spanish_scientists"},{"sortkey":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge","*":"21st-century_Spanish_scientists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle University of Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creu de Sant Jordi Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Histology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of pathologists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordovian State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuroscientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pathology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Complutense of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Tokushima"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scientist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","UIC-jordi-cervos.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://idw-online.de/en/news738","https://honoris.unizar.es/hc/jorge-cervos-navarro","https://www.wikidata.org/wiki/Q9012668","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10375414","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90098421","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX937042","https://d-nb.info/gnd/142648086","http://isni.org/isni/0000000114876642","http://id.loc.gov/authorities/names/n50035919","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000038265&P_CON_LNG=ENG","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=xx0120848&CON_LNG=ENG","https://libris.kb.se/auth/181297","https://www.idref.fr/110684532","https://viaf.org/viaf/10375414"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jorge_Cerv\u00f3s-Navarro","byteoffset":1021,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jorge_Cerv\u00f3s-Navarro","byteoffset":2289,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jorge_Cerv\u00f3s-Navarro","byteoffset":2816,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jorge_Cerv\u00f3s-Navarro","byteoffset":2873,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jorge Cerv\u00f3s-Navarro","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cerv\u00f3s Navarro, Jorge"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9012668"}]}}