{"parse":{"title":"Paul Bujor","pageid":47263646,"revid":851687849,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Paul Bujor</b> (born <b>Pavel Bujor</b>;<sup id=\"cite_ref-m&amp;m43_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m43-1\">&#91;1&#93;</a></sup> August 2, 1862 \u2013 May 17, 1952) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> zoologist, physiologist and <a href=\"/wiki/Marine_biologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marine biologist\">marine biologist</a>, also noted as a socialist writer and politician. Hailing from rural <a href=\"/wiki/Covurlui_County\" title=\"Covurlui County\">Covurlui County</a>, he studied biology in France and Switzerland, where he was attracted by left-wing ideas; his <a href=\"/wiki/Evolutionary_biology\" title=\"Evolutionary biology\">evolutionary biology</a>, informed by the work of <a href=\"/wiki/Karl_Vogt\" title=\"Karl Vogt\">Karl Vogt</a>, veered into <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a> and <a href=\"/wiki/Irreligion\" title=\"Irreligion\">irreligion</a>. Returning to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>, he was a junior member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Workers%27_Party\" title=\"Romanian Social Democratic Workers&#39; Party\">Romanian Social Democratic Workers' Party</a>, active on its moderate wing. He earned the critics' attention in the 1890s as a short story writer with a socialist and pacifist message, but only returned to fiction writing briefly, in the 1930s. An award-winning <a href=\"/wiki/Ichthyologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ichthyologist\">ichthyologist</a>, Bujor was hired by the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C8%99i\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Ia\u0219i\">University of Ia\u0219i</a>, where he taught for 41 years, and throughout the period worked on documenting the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a> fauna, and made discoveries concerning the environment of <a href=\"/wiki/Techirghiol_Lake\" class=\"mw-redirect\" title=\"Techirghiol Lake\">Techirghiol Lake</a>. He inaugurated the Romanian study of <a href=\"/wiki/Animal_morphology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Animal morphology\">animal morphology</a>, while also contributing to <a href=\"/wiki/Histology\" title=\"Histology\">histology</a>, <a href=\"/wiki/Embryology\" title=\"Embryology\">embryology</a>, and <a href=\"/wiki/Parasitology\" title=\"Parasitology\">parasitology</a>, and gave popular lectures on evolution and <a href=\"/wiki/Physical_culture\" title=\"Physical culture\">physical culture</a>.\n</p><p>Bujor rallied with the <a href=\"/wiki/Poporanist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poporanist\">Poporanist</a> movement, infiltrating the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> from the left. He was among the founders of the leading Poporanist review, <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, but expelled after expressing disagreement with its refusal to criticize the National Liberal mainstream. As an independent left-winger, constantly pushing for <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a> and <a href=\"/wiki/Universal_suffrage\" title=\"Universal suffrage\">universal suffrage</a>, Bujor had publicized and sometimes violent conflicts with his far-right colleague at university, <a href=\"/wiki/A._C._Cuza\" title=\"A. C. Cuza\">A. C. Cuza</a>. Elected to <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Senate</a> as a university representative, and serving throughout the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">social upheaval of World War I</a>, Bujor clashed with the National Liberal <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>, whom he accused of bringing disaster upon the country. In 1919, he was one of the founders and leaders of <a href=\"/wiki/Peasants%27_Party_(Romania)\" title=\"Peasants&#39; Party (Romania)\">Peasants' Party</a>, which became part of a successful electoral coalition, representing groups throughout <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>; Bujor was selected as Greater Romania's first <a href=\"/wiki/President_of_the_Senate_of_Romania\" title=\"President of the Senate of Romania\">president of the Senate</a>.\n</p><p>The Peasantist attempts at constitutional reform, and Bujor's own signs of approval for far-left concepts, eventually led to a backlash in 1920. Deposed by <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a> in 1920, Bujor expressed hopes for a revolution against \"the oligarchy\", but he was gradually marginalized. After 1926, with disciple <a href=\"/wiki/Ioan_Borcea\" title=\"Ioan Borcea\">Ioan Borcea</a>, he represented the dissident left within the consolidated <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a>, openly criticizing his party's leadership while serving as representative in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Assembly of Deputies</a>. Bujor, still a rival of Cuza, professed <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascism</a> throughout the 1930s, but withdrew from the public eye during World War II. He returned to prominence under the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>, when, at age 86, he was inducted into the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#PSDMR\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">PSDMR</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Via\u021ba_Rom\u00e2neasc\u0103_and_dissidence\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> and dissidence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#World_War_I_and_Senate_eminence\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">World War I and Senate eminence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1920_marginalization\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">1920 marginalization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Later_years\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Later years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_education\">Origins and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Bujor was born in <a href=\"/wiki/Bere%C8%99ti\" title=\"Bere\u0219ti\">Bere\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/Covurlui_County\" title=\"Covurlui County\">Covurlui County</a> (now <a href=\"/wiki/Gala%C8%9Bi_County\" title=\"Gala\u021bi County\">Gala\u021bi County</a>), on August 2 (<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">Old Style</a>: July 20), 1862.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m43_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m43-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Some sources suggest that his father Gavril was a modest farmer or laborer,<sup id=\"cite_ref-sasu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ddr99_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ddr99-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but he actually worked as a clerk; his mother, Nastasia, was a housewife.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m43_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m43-1\">&#91;1&#93;</a></sup> According to philologist Livia Ciuperc\u0103, Bujor made efforts to conceal his true origins, and, for this reason, eventually broke all contact with his relatives.<sup id=\"cite_ref-lccron17_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lccron17-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Hosted by his grandfather Varlaam, then by an aunt,<sup id=\"cite_ref-m&amp;m43_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m43-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Pavel attended primary school in <a href=\"/wiki/B%C3%A2rlad\" title=\"B\u00e2rlad\">B\u00e2rlad</a>, followed by the town's <a href=\"/wiki/Gheorghe_Ro%C8%99ca_Codreanu_National_College\" title=\"Gheorghe Ro\u0219ca Codreanu National College\">Gheorghe Ro\u0219ca Codreanu National College</a>. As he recalled, during his early years there he received a school inspection from poet <a href=\"/wiki/Vasile_Alecsandri\" title=\"Vasile Alecsandri\">Vasile Alecsandri</a>.<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup> While living there, he was also roommates with <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>, with whom he shared an enthusiasm for <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>'s poetry.<sup id=\"cite_ref-sasu_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Vlahu\u021b\u0103 reportedly wrote his celebrated poem <i>Dormi iubito!</i> (\"Sleep, My Love!\"), inspired by the sudden death of a B\u00e2rlad belle, while recovering in Bujor's room at the <a href=\"/wiki/Boarding_school\" title=\"Boarding school\">boarding school</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Bujor remained close friends with the slightly older writer, and stayed over in his house \"sometimes for days on end\".<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He later described his meetings, through Vlahu\u021b\u0103, with two other major Romanian writers, <a href=\"/wiki/Bogdan_Petriceicu_Hasdeu\" title=\"Bogdan Petriceicu Hasdeu\">Bogdan Petriceicu Hasdeu</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>, claiming that he and Vlahu\u021b\u0103 also helped \"recluse\" painter <a href=\"/wiki/Nicolae_Grigorescu\" title=\"Nicolae Grigorescu\">Nicolae Grigorescu</a> organize his first-ever retrospective exhibit.<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Bujor took his <a href=\"/wiki/Romanian_Baccalaureate\" title=\"Romanian Baccalaureate\">Baccalaureate</a> at <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a> (1880), then performed his six-months service in the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a>, at a cavalry regiment, and ultimately enrolled at the Natural Sciences department, <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>, while working as a copyist in the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Internal_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Internal Affairs (Romania)\">Ministry of Internal Affairs</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> At the time, he came to be influenced by <a href=\"/wiki/Grigore_Cob%C4%83lcescu\" title=\"Grigore Cob\u0103lcescu\">Grigore Cob\u0103lcescu</a>'s <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>, which informed his worldview and attracted him to left-wing ideas.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Eventually, sponsored by his brother-in-law, he was able to fulfill his dream of studying biology at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a>, under <a href=\"/wiki/Henri_de_Lacaze-Duthiers\" title=\"Henri de Lacaze-Duthiers\">Henri de Lacaze-Duthiers</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m44_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m44-10\">&#91;10&#93;</a></sup> According to other reports, he also received a Romanian state scholarship.<sup id=\"cite_ref-dj6_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj6-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In the French capital, he came into contact with international socialism, meeting <a href=\"/wiki/Jules_Guesde\" title=\"Jules Guesde\">Jules Guesde</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Lafargue\" title=\"Paul Lafargue\">Paul Lafargue</a>.<sup id=\"cite_ref-gc565_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc565-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Alongside his biologist colleagues <a href=\"/wiki/Ioan_Cantacuzino\" title=\"Ioan Cantacuzino\">Ioan Cantacuzino</a>, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Voinov\" title=\"Dimitrie Voinov\">Dimitrie Voinov</a> and <a href=\"/wiki/Emil_Racovi%C8%9B%C4%83\" title=\"Emil Racovi\u021b\u0103\">Emil Racovi\u021b\u0103</a>,<sup id=\"cite_ref-m&amp;m44_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m44-10\">&#91;10&#93;</a></sup> he joined the students' socialist circle, presided upon by <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_N%C4%83dejde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan N\u0103dejde (page does not exist)\">Ioan N\u0103dejde</a>.<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He also had friends outside the socialist movement, including <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>\u2014future leader of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> (PNL)\u2014, his brother <a href=\"/wiki/Dinu_Br%C4%83tianu\" title=\"Dinu Br\u0103tianu\">Dinu</a>, playwright <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Peretz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Peretz (page does not exist)\">Ion Peretz</a>, and landowner <a href=\"/w/index.php?title=Iuniu_Lecca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuniu Lecca (page does not exist)\">Iuniu Lecca</a>.<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He also visited Alecsandri and <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>, the celebrated playwright and humorist, at his exile homes in Paris and Berlin. He would later recall that Caragiale was impressed by the \"socialist education\" of German proletarians.<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup> However, it is known that Caragiale mocked Bujor in at least one letter he sent to <a href=\"/wiki/Mihail_Dragomirescu\" title=\"Mihail Dragomirescu\">Mihail Dragomirescu</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Having done independent research in <a href=\"/wiki/Marine_biology\" title=\"Marine biology\">marine biology</a> at <a href=\"/wiki/Villefranche-sur-Mer\" title=\"Villefranche-sur-Mer\">Villefranche-sur-Mer</a>,<sup id=\"cite_ref-m&amp;m44\u20135_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m44\u20135-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Bujor moved to Geneva for specialized courses in animal morphology, under the guidance of <a href=\"/wiki/Karl_Vogt\" title=\"Karl Vogt\">Karl Vogt</a>. He had been impressed by Vogt's work and <a href=\"/wiki/Transmutation_of_species\" title=\"Transmutation of species\">transformist</a> outlook, and was enthusiastic about taking courses under <a href=\"/wiki/Ernst_Haeckel\" title=\"Ernst Haeckel\">Ernst Haeckel</a>; but he also found life in Paris hardly affordable.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m44_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m44-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Bujor was well-liked by Vogt, who made him part of his research team, and then also worked under Professor Wiederschein at the <a href=\"/wiki/University_of_Fribourg\" title=\"University of Fribourg\">University of Fribourg</a>; with <a href=\"/wiki/Grigore_Antipa\" title=\"Grigore Antipa\">Grigore Antipa</a>, he began work on a vast project to study the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a> fauna, stocking up on specialized instruments.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m44\u20135_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m44\u20135-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He also continued his engagement with socialism, and attended lectures by <a href=\"/wiki/Georgi_Plekhanov\" title=\"Georgi Plekhanov\">Georgi Plekhanov</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc565_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc565-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He received a doctorate in natural sciences from the <a href=\"/wiki/University_of_Geneva\" title=\"University of Geneva\">University of Geneva</a> in 1891; the work described the larval stages of development in the <a href=\"/wiki/Brook_lamprey\" title=\"Brook lamprey\">brook lamprey</a>. It was one of the first Romanian contributions to dynamic morphology,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and also won Bujor the <a href=\"/wiki/Rousseau_Institute\" title=\"Rousseau Institute\">Rousseau Institute</a>'s Davey Prize.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m45_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m45-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"PSDMR\">PSDMR</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: PSDMR\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Upon his return, Bujor had a stint on the University of Bucharest teaching staff, and was an assistant in the physiology laboratory, under <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_M._Vitzu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru M. Vitzu (page does not exist)\">Alexandru M. Vitzu</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>  Originally, he had wanted to fulfill his socialist vocation and resign to a schoolteacher's position. He was dissuaded from this by the Marxist philosopher <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, who noted that he could do much more as an academic.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m45_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m45-16\">&#91;16&#93;</a></sup> This was also the time of Bujor's literary debut, which was also overseen by Dobrogeanu-Gherea\u2014in the 1930s, Bujor described himself as one of the writers \"belonging to the generation and literary school shaped by Gherea.\"<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Although sometimes credited as a writer of the <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i> circle, Bujor was never actually part of that team, although he may have been in contact with it.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Instead, by 1894, he was a noted contributor to <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=Evenimentul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evenimentul (page does not exist)\">Evenimentul Literar</a></i> of Ia\u0219i,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and also wrote for Gherea's own review, <i>Literatur\u0103 \u0219i \u0218tiin\u021b\u0103</i>\u2014which hosted various of his \"countryside sketches\",<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> including the <a href=\"/wiki/Anti-war\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-war\">anti-war</a>, <a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">didactic</a> <i>Mi-a c\u00e2ntat cucu-n fa\u021b\u0103</i> (\"A Cuckoo Sang to My Face\").<sup id=\"cite_ref-cs\u0103t4_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cs\u0103t4-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Written at <a href=\"/wiki/M%C3%A9dan\" title=\"M\u00e9dan\">M\u00e9dan</a>, it depicted the tragedy of Dinu, a Romanian peasant drafted into the local militia, where he is driven to drink, then to murderous insanity.<sup id=\"cite_ref-gc565_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc565-12\">&#91;12&#93;</a></sup> According to literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, \"the bourgeois state\" is the antagonist.<sup id=\"cite_ref-gc565_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc565-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Other critics note that it was the first of several Bujor stories in which urban civilization is a factor for ethical dissolution, a theme \"idyllic and ideological\",<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> repeated to the point of \"obsession\".<sup id=\"cite_ref-ahan583_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ahan583-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>After <i>Literatur\u0103 \u0219i \u0218tiin\u021b\u0103</i>, Bujor was also a contributor to <i><a href=\"/wiki/Lumea_Nou%C4%83\" title=\"Lumea Nou\u0103\">Lumea Nou\u0103</a></i>, organ of the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Workers%27_Party\" title=\"Romanian Social Democratic Workers&#39; Party\">Romanian Social Democratic Workers' Party</a> (PSDMR)\u2014although, according to fellow socialist I. C. Atanasiu, he did not involve himself in militant politics, being a regular party member.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The same Atanasiu notes that, on <a href=\"/wiki/International_Workers%27_Day\" title=\"International Workers&#39; Day\">Labor Day</a> 1894, Bujor acted as a courier for the PSDMR moderate mainstream, warning the party cell in <a href=\"/wiki/Gala%C8%9Bi\" title=\"Gala\u021bi\">Gala\u021bi</a> not to invite in, nor respond to, police violence.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In the late 1890s, he and folklorist <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_T._Kirileanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe T. Kirileanu (page does not exist)\">Gheorghe T. Kirileanu</a> reviewed for print the debut short story of another intellectual from Gherea's circle, namely <a href=\"/wiki/Paul_Zarifopol\" title=\"Paul Zarifopol\">Paul Zarifopol</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Bujor was eventually hired as a professor in the animal morphology department of the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C8%99i\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Ia\u0219i\">University of Ia\u0219i</a> in 1895 or 1896<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> (tenured 1899).<sup id=\"cite_ref-gc565_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc565-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1898\u20131899, together with <a href=\"/w/index.php?title=Deodat_%C8%9A%C4%83ranu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deodat \u021a\u0103ranu (page does not exist)\">Deodat \u021a\u0103ranu</a>, he was also curator of the Medical and Naturalist Society, criticized by researcher N. A. Bogdan for their inconsistent, \"haphazard\" work at the numismatics collection.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Nevertheless, in 1901 Bujor became the Society's secretary general, serving until 1905 or 1906.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> His research took him outside the country: with Voinov and Racovi\u021b\u0103, he worked as a marine biologist at <a href=\"/wiki/Banyuls-sur-Mer\" title=\"Banyuls-sur-Mer\">Banyuls-sur-Mer</a> and at the <a href=\"/wiki/Stazione_Zoologica\" title=\"Stazione Zoologica\">Stazione Zoologica</a> of <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">Naples</a>,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> returning with a rich collection of biological samples, which he donated to his faculty.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m46_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m46-31\">&#91;31&#93;</a></sup> In 1903, with <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Popovici_(biologist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Popovici (biologist) (page does not exist)\">Alexandru Popovici</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Leon_Cosmovici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon Cosmovici (page does not exist)\">Leon Cosmovici</a>, he held a pioneering extracurricular course on <a href=\"/wiki/Parasitology\" title=\"Parasitology\">parasitology</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> He then followed up with other such courses, in <a href=\"/wiki/Embryology\" title=\"Embryology\">embryology</a> and <a href=\"/wiki/Histology\" title=\"Histology\">histology</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m46_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m46-31\">&#91;31&#93;</a></sup> From 1904, his articles promoting <a href=\"/wiki/Physical_culture\" title=\"Physical culture\">physical culture</a> among the peasantry were hosted by <i>Cultura Rom\u00e2n\u0103</i>, the popular pedagogy magazine,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> with Bujor serving as president of the Ia\u0219i Society for Gymnastics, Sport and Music.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> His efforts in that field led to the establishment of multi-sport venues in <a href=\"/wiki/Copou_Park\" title=\"Copou Park\">Copou Park</a>, and the first ever chalet on <a href=\"/wiki/Ceahl%C4%83u_Massif\" title=\"Ceahl\u0103u Massif\">Ceahl\u0103u Massif</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m47_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m47-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>A dean in 1906, Bujor published an overview of his faculty's organization and funding.<sup id=\"cite_ref-gc1006_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1006-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Bujor then laid the foundation for Ia\u0219i's animal morphology collections; conducted research in descriptive and comparative morphology, as well as in hydrobiology and experimental zoology; and also organized the department's laboratory and museum.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m46_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m46-31\">&#91;31&#93;</a></sup> He authored scientific articles in Romanian and in French,<sup id=\"cite_ref-sasu_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> conducting research into living organisms found in <a href=\"/wiki/Salt_lake\" title=\"Salt lake\">salt lakes</a>. Bujor notably established the biological process whereby black mud is formed in <a href=\"/wiki/Lake_Techirghiol\" title=\"Lake Techirghiol\">Lake Techirghiol</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m46_31-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m46-31\">&#91;31&#93;</a></sup> One of his generation's leading <a href=\"/wiki/Evolutionism\" title=\"Evolutionism\">evolutionists</a>, <a href=\"/wiki/Darwinism\" title=\"Darwinism\">Darwinists</a>, and <a href=\"/wiki/Evolutionary_biology\" title=\"Evolutionary biology\">evolutionary biologists</a>,<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> in January 1907 he gave popular lectures introducing the public to the work of <a href=\"/wiki/Charles_Darwin\" title=\"Charles Darwin\">Charles Darwin</a>.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Via.C8.9Ba_Rom.C3.A2neasc.C4.83_and_dissidence\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Via\u021ba_Rom\u00e2neasc\u0103_and_dissidence\"><i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> and dissidence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103 and dissidence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By 1898, with the PSDMR in the process of disintegration, Bujor had been drawn into the post-socialist agrarian current known as <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>, having already been its literary precursor, according to critic Alexandru Han\u021b\u0103.<sup id=\"cite_ref-ahan583_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ahan583-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Together with Poporanist leaders Ibr\u0103ileanu, <a href=\"/wiki/Constantin_Stere\" title=\"Constantin Stere\">Constantin Stere</a>, and <a href=\"/wiki/Spiridon_Popescu\" title=\"Spiridon Popescu\">Spiridon Popescu</a>, he entered the PNL in 1899, situating himself firmly on the left wing of the organization.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> In later years, he continued to express his feelings of regret that the PSDMR had fallen apart, and that the movement had blended into a \"bourgeois party\".<sup id=\"cite_ref-icatrec5_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icatrec5-41\">&#91;41&#93;</a></sup> As he noted in 1923, his friends' desertion from the PSDMR had made it possible for Br\u0103tianu to be elected PNL chairman, meaning that they had been used by him.<sup id=\"cite_ref-pjrev1_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pjrev1-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>This period also brought his sparse literary contributions to Vlahu\u021b\u0103 and <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>'s traditionalist review, <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i>\u2014by 1900, Bujor had met and befriended both Iorga and his associate in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, professor <a href=\"/wiki/A._C._Cuza\" title=\"A. C. Cuza\">A. C. Cuza</a>, who espoused radical <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalism</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Bujor was also one of the few pose writers to contribute in its first edition of 1902.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> However, by 1905, the split between Poporanism and <i>S\u0103m\u0103n\u0103torul</i> was irreconcilable, as Stere, Ibr\u0103ileanu and Bujor alike declared that agrarianism could only be progressive, whereas Vlahu\u021b\u0103 and Iorga defended cultural conservatism.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In October 1906, the press reported a \"lively conflict\" at university, between Cuza and Bujor, \"occasioned by the opening ceremony of the academic year.\"<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Together with Stere, Bujor became co-director of the newly launched Poporanist magazine <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i> in March 1906, and was also one of the very first contributors there.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> During this period, he published in its pages the sketches <i>Suflete chinuite</i> (\"Tormented Souls\") and <i>M\u0103car o lacrim\u0103</i> (\"If Only a Tear\"),<sup id=\"cite_ref-sasu_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> as well as introductions to marine biology. As noted with amusement by Dobrogeanu-Gherea, these were identical to pieces that Bujor had sent to be published in <a href=\"/wiki/Henric_Sanielevici\" title=\"Henric Sanielevici\">Henric Sanielevici</a>'s <i>Curentul Nou</i>.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Academic <a href=\"/wiki/A._D._Xenopol\" class=\"mw-redirect\" title=\"A. D. Xenopol\">A. D. Xenopol</a> liked the works overall, remarking their \"beautiful scientific language\". However, he also objected to Bujor's reliance on neologisms.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Bujor remained on the editorial staff until April 1907, when Stere objected to his ideological vacillation\u2014a dispute between them was aired in the daily <i>Opinia</i>, and <a href=\"/wiki/Ioan_Cantacuzino\" title=\"Ioan Cantacuzino\">Ioan Cantacuzino</a> took his place.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> For his part, Bujor, who now shunned the PNL, depicted <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> as a National Liberal mouthpiece.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/1907_Romanian_peasants%27_revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian peasants&#39; revolt\">peasants' revolt of March 1907</a> had seen him and his friends Voinov take firm stands against the repressive government of <a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Dimitrie Sturdza</a>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>By then, Bujor also contributed to several other literary magazines, including <i>Arta</i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Lupta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lupta (page does not exist)\">Lupta</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>, and <i>Revista Literar\u0103 \u0219i \u0218tiin\u021bific\u0103</i> (where he was editing secretary),<sup id=\"cite_ref-sasu_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and also to newspapers such as <i>Opinia</i> and <i>Tribuna Conservatoare</i>.<sup id=\"cite_ref-dj6_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj6-11\">&#91;11&#93;</a></sup> His short stories were collected as <i>Mi-a c\u00e2ntat cucu-n fa\u021b\u0103</i> (1910).<sup id=\"cite_ref-sasu_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> In 1911, Bujor published the essay <i>Foamea \u0219i iubirea \u00een lupta pentru existen\u021b\u0103</i> (\"Hunger and Love in the Fight for Existence\"),<sup id=\"cite_ref-gc1006_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1006-36\">&#91;36&#93;</a></sup> and, with Cantacuzino, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Marinescu\" title=\"Gheorghe Marinescu\">Gheorghe Marinescu</a>, and <a href=\"/wiki/Francisc_Rainer\" title=\"Francisc Rainer\">Francisc Rainer</a>, founded the international journal <i>Annales de Biologie</i>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> This activity was followed in 1913 by a piece advocating democratization and <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a> (<i>Reforma electoral\u0103 \u0219i agrar\u0103</i>).<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> At the time, Bujor warned the establishment that the peasants' revolt would repeat itself unless land would be divided among the landless.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>Those years accentuated his conflict with Cuza: in October 1909, when he planned to speak at university about the execution of <a href=\"/wiki/Francisco_Ferrer_Guardia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Ferrer Guardia\">Francisco Ferrer</a> by the <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Spanish restoration government</a>, his address was violently interrupted by far-right students.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In 1911, he reportedly refused to be granted the <i>Bene-Merenti</i> medal by <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_I_of_Romania\" title=\"Carol I of Romania\">Carol I</a>, because Cuza, suspected of plagiarism, was also a recipient;<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> however, he later was created Grand Officer of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Crown_(Romania)\" title=\"Order of the Crown (Romania)\">Order of the Crown</a>, being received into it at the same time as Cuza, who was appointed Commander.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>While marginalized by the Poporanist mainstream, Bujor found a disciple in his junior colleague at university, <a href=\"/wiki/Ioan_Borcea\" title=\"Ioan Borcea\">Ioan Borcea</a>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> He also cooperated with biologist <a href=\"/wiki/Nicolae_Leon\" title=\"Nicolae Leon\">Nicolae Leon</a>, sharing his commitment to <a href=\"/wiki/Irreligion\" title=\"Irreligion\">irreligion</a>, and criticizing the <a href=\"/wiki/Metropolis_of_Moldavia_and_Bukovina\" title=\"Metropolis of Moldavia and Bukovina\">Moldavian Orthodox Bishopric</a> for its <a href=\"/wiki/Consecrations_in_Eastern_Christianity\" title=\"Consecrations in Eastern Christianity\">consecration ceremonies</a> at university.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> On his own, Bujor founded a Darwinian Studies Circle, whose students reacted against professors who favored mysticism.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> His Darwinian studies, carried by <i>Revista \u0218tiin\u021bific\u0103 V. Adamachi</i>, discussed issues such as <a href=\"/wiki/Parthenogenesis\" title=\"Parthenogenesis\">parthenogenesis</a>, and commented on <a href=\"/wiki/Peter_Kropotkin\" title=\"Peter Kropotkin\">Peter Kropotkin</a>'s <i><a href=\"/wiki/Mutual_Aid:_A_Factor_of_Evolution\" title=\"Mutual Aid: A Factor of Evolution\">Mutual Aid: A Factor of Evolution</a></i>.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> His other friends in Ia\u0219i included <a href=\"/wiki/Octav_B%C4%83ncil%C4%83\" title=\"Octav B\u0103ncil\u0103\">Octav B\u0103ncil\u0103</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Heroveanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Heroveanu (page does not exist)\">Eugen Heroveanu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Pastia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Pastia (page does not exist)\">Mihai Pastia</a>, with whom he founded a bakers' cooperative, in early 1912.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I_and_Senate_eminence\">World War I and Senate eminence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: World War I and Senate eminence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Bujor represented his university in the <a href=\"/wiki/Romanian_Senate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Senate\">Senate</a> <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_1914&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, 1914 (page does not exist)\">from 1914</a>,<sup id=\"cite_ref-sasu_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> the only independent in that chamber.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> In July 1914, just after the <a href=\"/wiki/Assassination_of_Archduke_Franz_Ferdinand_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria\">Sarajevo assassination</a> and during the <a href=\"/wiki/July_Crisis\" title=\"July Crisis\">drive to war</a>, he was selected on <a href=\"/w/index.php?title=Toma_Stelian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Toma Stelian (page does not exist)\">Toma Stelian</a>'s senatorial panel, which proposed reforms to the <a href=\"/wiki/1866_Constitution_of_Romania\" title=\"1866 Constitution of Romania\">1866 constitution</a>.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> The period coincided with Romania's neutrality in World War I, with Bujor, by then a contributor to <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a>'s <i>Moldova</i> newspaper,<sup id=\"cite_ref-dj6_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj6-11\">&#91;11&#93;</a></sup> involving himself in passionate debates at the university. Alongside his former Poporanist mentor, Stere, he supported Romania's collaboration with the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>, and preferred war against the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> While sometimes credited as the author of anti-war Marxist brochures,<sup id=\"cite_ref-sasu_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> these were actually written by a namesake, <a href=\"/wiki/Mihail_Gheorghiu_Bujor\" title=\"Mihail Gheorghiu Bujor\">Mihail Gheorghiu Bujor</a>.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>At the Senate rostrum, Bujor suggested that no military operation was possible before sorting out \"social inequities\", as Romania's strength depended on peasant recruits. He debated the issue with the <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a>, his old friend Br\u0103tianu, who responded that the proposed social reforms were inopportune.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In 1916, Romania, under Br\u0103tianu's PNL government, <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">entered the war</a> against the Central Powers; by 1917, its territory had been invaded, with only <a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">Western Moldavia</a> still under control. The cabinet and both chambers of <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliament</a> relocated to Ia\u0219i. By April\u2013May 1917, senator Bujor was an ally of the opposition <a href=\"/wiki/Labor_Party_(Romania)\" title=\"Labor Party (Romania)\">Labor Party</a> and of breakaway <a href=\"/wiki/Conservative-Democratic_Party\" title=\"Conservative-Democratic Party\">Conservative Democrats</a>, calling for more progressive policies than the National Liberals offered. During those months, he joined a parliamentary commission on land reform\u2014although, as PNL man <a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a> notes, these were dominated \"by the great landowners, since Br\u0103tianu's goal was to get those most affected by the reforms to support them as well.\"<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> On May 30, he signed up to a list of demands formulated by the Conservative Democrat dissidents <a href=\"/w/index.php?title=Ion_C._Gr%C4%83di%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion C. Gr\u0103di\u0219teanu (page does not exist)\">Ion C. Gr\u0103di\u0219teanu</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, which argued that the PNL's plan to enact reforms was \"political diversion\", one meant to cover Br\u0103tianu's contribution to the \"national disaster\".<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Duca found this oratory \"of no interest at all\", simply dismissing Bujor as the \"untalented and irrelevant\" version of <a href=\"/wiki/Matei_B._Cantacuzino\" title=\"Matei B. Cantacuzino\">Matei B. Cantacuzino</a>.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> In the end, Bujor was not among the five senators who voted against reforms as proposed by Br\u0103tianu.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p><p>The country appeared beaten by early 1918, when she signed an <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1918)\" title=\"Treaty of Bucharest (1918)\">armistice with Germany</a>. Bujor emerged from the Laborer Party (<i>Partidul Muncitor</i>), which he helped establish, from the remnants of Labor Party chapters, in November 1918\u2014just as <a href=\"/wiki/Armistice_of_11_November_1918\" title=\"Armistice of 11 November 1918\">the world war was ending</a>. The group included other academics (Borcea and <a href=\"/wiki/Constantin_Ion_Parhon\" title=\"Constantin Ion Parhon\">Constantin Ion Parhon</a>), and produced <a href=\"/wiki/Collectivism\" title=\"Collectivism\">collectivist</a> programs, some of which were signed by Bujor himself.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> In February 1919, the Laborites fused with the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Party_(Romania)\" title=\"Peasants&#39; Party (Romania)\">Peasants' Party</a> (P\u021a), a Poporanist successor and rival of the PNL.<sup id=\"cite_ref-rf71_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rf71-75\">&#91;75&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Subsequently, Bujor was elected to a seat on the initial central committee of the enlarged organization,<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> which now represented agrarianists throughout <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>. As noted at the time by sociologist <a href=\"/wiki/Dimitrie_Dr%C4%83ghicescu\" title=\"Dimitrie Dr\u0103ghicescu\">Dimitrie Dr\u0103ghicescu</a>, he was one of many former National Liberals in the P\u021a, confirming claims that the Peasantists were only the \"impatiently democratic\" side of the PNL mainstream.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1919\" title=\"Romanian general election, 1919\">election of November 1919</a>, which tested <a href=\"/wiki/Universal_male_suffrage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universal male suffrage\">universal male suffrage</a> and brought a relative victory for the <a href=\"/wiki/Romanian_National_Party\" title=\"Romanian National Party\">Romanian National Party</a> (PNR), Bujor returned as senator for his university, then as Greater Romania's first-ever <a href=\"/wiki/President_of_the_Senate_of_Romania\" title=\"President of the Senate of Romania\">president of the Senate</a>.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> He accompanied party leader <a href=\"/wiki/Ion_Mihalache\" title=\"Ion Mihalache\">Ion Mihalache</a> during talks with the PNR and other parties, establishing a solidified government coalition. These discussions also involved <a href=\"/wiki/Iuliu_Maniu\" title=\"Iuliu Maniu\">Iuliu Maniu</a> of the PNR, <a href=\"/wiki/Ion_Incule%C8%9B\" title=\"Ion Incule\u021b\">Ion Incule\u021b</a> of the <a href=\"/wiki/Bessarabian_Peasants%27_Party\" title=\"Bessarabian Peasants&#39; Party\">Bessarabian Peasants' Party</a>, and both Cuza and Iorga as rival leaders of the <a href=\"/wiki/Democratic_Nationalist_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Nationalist Party (Romania)\">Democratic Nationalist Party</a> (PND).<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> As reported by Iorga, Bujor expressed his opposition to the centrist platform adopted by the emerging \"Democratic Bloc\", declaring himself a man \"of the far-left\", until Mihalache threatened to expel him from the party.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p><p>In his speech thanking senators for electing him, Bujor again voiced his radicalism, asserting that \"dawn shows itself from the East\", a discreet allusion to the <a href=\"/wiki/October_Revolution\" title=\"October Revolution\">October Revolution</a>.<sup id=\"cite_ref-lccron17_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lccron17-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-rf71_75-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rf71-75\">&#91;75&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-is50_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-is50-82\">&#91;82&#93;</a></sup> This generated outrage among opposition members, particularly PNL-ists and <a href=\"/wiki/Progressive_Conservative_Party_(Romania)\" title=\"Progressive Conservative Party (Romania)\">Progressive Conservatives</a> who accused him of pro-<a href=\"/wiki/Bolshevik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolshevik\">Bolshevik</a> sympathies.<sup id=\"cite_ref-is50_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-is50-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Bujor also had debates with the nationalist senator Ilie Ro\u0219oag\u0103, when the latter proposed a vote to recognize Romanian-inhabited portions of the <a href=\"/wiki/Ukrainian_Soviet_Socialist_Republic\" title=\"Ukrainian Soviet Socialist Republic\">Ukrainian Soviet Socialist Republic</a> as irrendenta. Bujor advocated a d\u00e9tente \"between us and our neighbors\", and insisted that <a href=\"/wiki/Romanians_in_Ukraine\" title=\"Romanians in Ukraine\">Romanian Ukrainians</a> would not be forgotten for that.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> Overall, Bujor endured as a \"timidly democratic socialist\" (according to C\u0103linescu),<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> a \"progressive idealist\" (according to the communist <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Constantinescu-Ia%C8%99i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Constantinescu-Ia\u0219i (page does not exist)\">Petre Constantinescu-Ia\u0219i</a>),<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> or, as seen by Dr\u0103ghicescu, a \"likable [and] incorrigible idealist\".<sup id=\"cite_ref-ddr99_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ddr99-3\">&#91;3&#93;</a></sup> As argued by historian Radu Filipescu: \"Paul Bujor was seen by his contemporaries as a sentimental socialist, a peaceful social dreamer.\"<sup id=\"cite_ref-rf71_75-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rf71-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p><p>By December, Bujor and his colleagues were also trying to obtain support from <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a> and his <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(interwar_Romania)\" title=\"People&#39;s Party (interwar Romania)\">People's Party</a>. Reportedly, they convinced Averescu to accept a reform of the 1866 constitution; in the end, Averescu withdrew from the talks, and embarked on a rapprochement with the PNL.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> During those weeks, in his many meetings with King Ferdinand, Bujor declared himself a constitutionalist, which the king reportedly found a constructive approach; to Iorga, he stated his intention to work \"for democracy\".<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> He was despondent when Vaida would not assign <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">prefectures</a> to P\u021a men, declaring that the opportunity for a regime change had been lost.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Renewing his support for land reform, Bujor was again a noted critic of the antisemitic Cuza, whom he accused of wanting to destroy the university with his mystical rhetoric and his violent actions.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> He was also reportedly upset that Cuza was the government's key man in Ia\u0219i.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1920_marginalization\">1920 marginalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1920 marginalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the early months of 1920, Bujor reverted to a more uncompromising stance, voting to put pressure on the king and thus force into law Mihalache's land reform proposal. On March 12\u201313, the king informed him and Iorga that he expected Democratic Bloc ministers to resign, with Bujor protesting, in vain, that the regime being revoked was \"good for the country\".<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> When Averescu took over as Prime Minister, Bujor, waiting to be deposed from his Senate chairmanship, was one of several calling Bloc leaders still calling for resistance.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> The Democratic Bloc fell apart on March 18, and Bujor was one of those supporting the divorce, with hopes of renegotiating alliances; two days later, he also streamlined an alliance with Iorga's half of the PND.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Bujor was one of the P\u021a delegates on the bureau of the resulting Federation of National Social Democracy (FDNS). Other leading members were Vaida, Maniu, Mihalache, <a href=\"/wiki/Nicolae_L._Lupu\" title=\"Nicolae L. Lupu\">Nicolae L. Lupu</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Nistor\" title=\"Ion Nistor\">Ion Nistor</a>, <a href=\"/wiki/Virgil_Madgearu\" title=\"Virgil Madgearu\">Virgil Madgearu</a>, and <a href=\"/wiki/Ion_Incule%C8%9B\" title=\"Ion Incule\u021b\">Ion Incule\u021b</a>.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> As Iorga notes, during the banquet marking this alliance, Bujor perplexed those in the audience by again mentioning his revolutionary credentials and, obliquely, his <a href=\"/wiki/Proletarian_internationalism\" title=\"Proletarian internationalism\">proletarian internationalism</a>.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>During July, Bujor in the Senate and Mihalache in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Assembly of Deputies</a> reintroduced for debate their radical version of land reform. Both proposals were ignored, and parliament only debated a more conservative project, advanced by Averescu's <a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Romania)\" title=\"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)\">Agriculture Minister</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Garoflid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Garoflid (page does not exist)\">Constantin Garoflid</a>; this incensed the FDNS to address the peasants directly, with leaflets condemning the lawmaking-landowners.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> Alongside Iorga, Bujor also proposed the <a href=\"/wiki/Nationalization_in_Romania\" title=\"Nationalization in Romania\">nationalization</a> of underground resources, against Garoflid, who wanted the subsoil placed under a mixed property regime.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> As the Democratic Nationalists split, with Cuza backing Averescu, Bujor openly celebrated Iorga as the more progressive nationalist, one \"in the spirit of the times\".<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p><p>During 1921, Bujor joined a parliamentary board of inquiry into the Romanian administration of <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a>, presided upon by <a href=\"/wiki/Nicolae_Constantin_Batzaria\" title=\"Nicolae Constantin Batzaria\">Nicolae Constantin Batzaria</a>. Alongside <a href=\"/wiki/Vasile_S%C4%83car%C4%83\" title=\"Vasile S\u0103car\u0103\">Vasile S\u0103car\u0103</a> and others, he inspected <a href=\"/wiki/Cahul_County_(Romania)\" title=\"Cahul County (Romania)\">Cahul County</a>, where he recorded various cases of official misconduct, including theft of property and beatings.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> During the constitutional debates, he supported the (ultimately defeated) <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">women's suffrage</a> motion presented by <a href=\"/w/index.php?title=George_Meitani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Meitani (page does not exist)\">George Meitani</a>, arguing that the graduation of women into politics was \"a necessity imposed on us by the social conditions\". Women, he noted, had proven themselves competent workers and managers during the war years.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>Ahead of the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1922\" title=\"Romanian general election, 1922\">1922 elections</a>, with Br\u0103tianu again returning in power, Bujor declared an all-out fight with the \"oligarchy\" for the \"holy rights of liberty and justice.\" He optimistically argued that the \"three-headed dragon\" would be defeated by the \"fire-sword archangel\" of democracy, claiming that the fall of the Vaida cabinet was just a symptom of the PNL's losing struggle.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> During those weeks, he and <a href=\"/w/index.php?title=Ion_R%C4%83ducanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion R\u0103ducanu (page does not exist)\">Ion R\u0103ducanu</a> were the two P\u021a envoys negotiating an alliance with the PNR, the Conservative Democrats, and the Progressive Conservatives.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> He himself was returned to the Senate, when he defended himself against renewed accusations, voiced by the PNL's <a href=\"/wiki/Victor_Iamandi\" title=\"Victor Iamandi\">Victor Iamandi</a>, that he had \"really done it\" with his \"dawn in the East\" statement. Bujor dismissed this, arguing that Iamandi and his National Liberals were picking up on any detail that might help them silence the opposition.<sup id=\"cite_ref-rf71_75-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rf71-75\">&#91;75&#93;</a></sup> However, following the establishment and immediate repression of the <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a>, Bujor appeared as a defense witness in the <a href=\"/wiki/Dealul_Spirii_Trial\" title=\"Dealul Spirii Trial\">Dealul Spirii Trial</a>, where he spoke favorably of communists such as <a href=\"/w/index.php?title=Timotei_Marin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Timotei Marin (page does not exist)\">Timotei Marin</a>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>Bujor unsuccessfully fought against the <a href=\"/wiki/1923_Constitution_of_Romania\" title=\"1923 Constitution of Romania\">1923 constitution</a>, proposed by a PNL-dominated Assembly. In his editorial for <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i> in March 1923, he declared the PNL to be a party of the far-right, penetrated not just by oligarchy, but also by the \"obscurantism\" of extremist movements. He also accused the formerly progressive Br\u0103tianu of \"cowardice\" for having gone back on promises for <a href=\"/wiki/Proportional_representation\" title=\"Proportional representation\">proportional representation</a>.<sup id=\"cite_ref-pjrev1_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pjrev1-42\">&#91;42&#93;</a></sup> With the Bessarabian <a href=\"/wiki/Vasile_Stroescu\" title=\"Vasile Stroescu\">Vasile Stroescu</a>, and with many other activists and socialists, he founded in August the League for Human Rights.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> In October 1924, speaking both in parliament and at university, Bujor condemned Cuza's disciple, <a href=\"/wiki/Corneliu_Zelea_Codreanu\" title=\"Corneliu Zelea Codreanu\">Corneliu Zelea Codreanu</a>, for the assassination of <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Manciu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Manciu (page does not exist)\">Constantin Manciu</a>\u2014described by him as an \"odious\" deed, one ultimately inspired by Cuza and the <a href=\"/wiki/National-Christian_Defense_League\" title=\"National-Christian Defense League\">National-Christian Defense League</a>.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years\">Later years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Later years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1926\" title=\"Romanian general election, 1926\">June 1926 election</a>, Bujor won an Assembly seat for <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_County\" title=\"Ia\u0219i County\">Ia\u0219i County</a>, as one of two deputies not affiliated with the PNL; the other was Cuza for the Defense League.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> Eventually, Bujor followed the Peasantists into merger with the PNR, thus joining the consolidated <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a> (PN\u021a). He was head of its Ia\u0219i chapter until June 1928, when he resigned without renouncing his membership. Responding to rumors that he was going to rejoin the PNL, Bujor announced that the only two parties he supported were the PN\u021a and the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1927%E2%80%9348)\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1927\u201348)\">Social Democrats</a>.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup>\n</p><p>Although the PN\u021a carried the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1928\" title=\"Romanian general election, 1928\">elections of December 1928</a>, both Bujor and Borcea remained on the group's far-left, criticizing perceived fascist tendencies on the right, and were, overall, largely inactive members.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Such internal opposition was expressed in October 1930, when Bujor wrote another <i>Adev\u0103rul</i> editorial asking for the inclusion of Social Democratic ministers. He also denounced the PN\u021a \"oligarchy\", portraying <a href=\"/wiki/Iuliu_Maniu\" title=\"Iuliu Maniu\">Iuliu Maniu</a> as a dictator and exposing Vaida as a \"reactionary antisemite\", guilty of having \"<a href=\"/wiki/Lupeni_strike_of_1929\" title=\"Lupeni strike of 1929\">massacred innocent workers at Lupeni</a>\".<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> In parallel interviews for <i>Adev\u0103rul</i>, he and the former socialist Atanasiu were debating whether the PSDMR had any chance of surviving the 1898 split: while Bujor suggested that it did, Atanasiu insisted that Romania was not ripe for socialism.<sup id=\"cite_ref-icatrec5_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icatrec5-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Bujor's other political involvement was with the Action Committee of the League Against War, where he was colleagues with another Ia\u0219i academic, <a href=\"/wiki/Iorgu_Iordan\" title=\"Iorgu Iordan\">Iorgu Iordan</a>.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p><p>Among his last academic assignments was touring Greater Romania on an examination commission, testing the Romanian-language aptitudes of the teaching staff inherited from <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>. His irreligion interfered with this project: he decided to examine <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish</a> professors from <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">Oradea</a> on August 11, 1934, which was a <a href=\"/wiki/Shabbat\" title=\"Shabbat\">Shabbat</a>.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> After 40 years of teaching, Bujor retired from his university chair in 1936.<sup id=\"cite_ref-sasu_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> By then, his pupil Borcea had died, leaving him to deplore the loss of a \"dutiful professor and citizen\", \"my kind and beloved colleague\". His death, Bujor claimed, was attributable to \"great sorrow\" over the rise of Romanian fascism.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> In January 1937, a speaker at a PN\u021a youth rally which doubled as an anti-fascist demonstration, Bujor honored the \"precursor and martyr of peasantism\", <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrescu-Arge%C8%99\" title=\"Constantin Dobrescu-Arge\u0219\">Constantin Dobrescu-Arge\u0219</a>.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> By April, again formally affiliated with the <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> writers and their anti-fascist platform, Bujor expressed publicly his support for the novelist <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a>, who was being targeted by the far-right press.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p><p>Bujor lived all his remaining years in Bucharest, occupying a home at the <a href=\"/wiki/Grigore_Antipa_National_Museum_of_Natural_History\" title=\"Grigore Antipa National Museum of Natural History\">Natural History Museum</a>,<sup id=\"cite_ref-m&amp;m47_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m47-35\">&#91;35&#93;</a></sup> an institution which he expanded and modernized.<sup id=\"cite_ref-dj7_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj7-116\">&#91;116&#93;</a></sup> His final works in literature where the 1938 short story collection <i>\u00cendurare!</i> (\"Forgiveness!\"), titled after a piece in which the protagonist, a peasant, exacts cruel revenge on his oppressor; and a 1939 memoir, <i>Amintiri de A. Vlahu\u021b\u0103 \u0219i I. L. Caragiale</i> (\"Recollections about A. Vlahu\u021b\u0103 and I. L. Caragiale\").<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> The latter work, scholar Dan Jumar\u0103, remains \"convincing\" as a literary contribution, although it is \"written in the sociological manner.\"<sup id=\"cite_ref-dj7_116-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj7-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>Following World War II, Bujor returned to public life as an associate of the new <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>\u2014Livia Ciuperc\u0103 describes him as a \"firebrand propagandist of the socialist-communist doctrine.\"<sup id=\"cite_ref-lccron17_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lccron17-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1948, when government revamped the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>, he was elected an honorary member, his candidature personally endorsed by <a href=\"/wiki/Traian_S%C4%83vulescu\" title=\"Traian S\u0103vulescu\">Traian S\u0103vulescu</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m47_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m47-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Decorated with <i>Ordinul Muncii</i>, 1st Class, he also received a seat on the <a href=\"/wiki/Grivi%C8%9Ba\" title=\"Grivi\u021ba\">Grivi\u021ba</a> people's council in the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_local_elections,_1950&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian local elections, 1950 (page does not exist)\">1950 local elections</a>.<sup id=\"cite_ref-m&amp;m47_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m47-35\">&#91;35&#93;</a></sup> His selected prose appeared in 1951 as <i>Scrieri alese</i>.<sup id=\"cite_ref-dj7_116-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dj7-116\">&#91;116&#93;</a></sup> As Bujor himself explained in articles for the official newspaper <i><a href=\"/wiki/Sc%C3%AEnteia\" title=\"Sc\u00eenteia\">Sc\u00eenteia</a></i>, he was also co-opted by the <a href=\"/wiki/World_Peace_Council\" title=\"World Peace Council\">World Peace Council</a>, holding political meetings with Grivi\u021ba workers to condemn the \"imperialist governments of the West.\" He also noted: \"I deeply regret that my advanced age will not permit me to be as active in this as I would like.\"<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup>\n</p><p>Nevertheless, in his last years, Bujor was plagued by financial uncertainty, and resorted to petitioning the state for an increase of his income.<sup id=\"cite_ref-lccron17_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lccron17-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He died at his museum home in Bucharest on May 17, 1952,<sup id=\"cite_ref-lccron17_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lccron17-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-m&amp;m47_35-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m&amp;m47-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and was incinerated at <a href=\"/wiki/Cremation_in_Romania\" title=\"Cremation in Romania\"><i>Cenu\u0219a</i> crematorium</a> that same day. The ceremony was attended by a delegation from Ia\u0219i university, headed by <a href=\"/w/index.php?title=Teofil_Vescan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofil Vescan (page does not exist)\">Teofil Vescan</a>, and by academicians <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Vencov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Vencov (page does not exist)\">\u0218tefan Vencov</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_S%C4%83l%C4%83geanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae S\u0103l\u0103geanu (page does not exist)\">Nicolae S\u0103l\u0103geanu</a>.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> His ashes were then deposited near the mausoleum in <a href=\"/wiki/Carol_Park\" title=\"Carol Park\">Carol Park</a>.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> Among his papers was a short story, preserved by the <a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_Romanian_Literature&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of Romanian Literature (page does not exist)\">Museum of Romanian Literature</a> and only published in 2014 by <i><a href=\"/wiki/Dacia_Literar%C4%83\" title=\"Dacia Literar\u0103\">Dacia Literar\u0103</a></i>. Titled <i>B\u0103rbu\u021b\u0103 L\u0103utarul</i>, it has for an eponymous protagonist a <a href=\"/wiki/Roma_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma minority in Romania\">Romany</a> violinist, or <i><a href=\"/wiki/L%C4%83utari\" title=\"L\u0103utari\">l\u0103utar</a></i>, marginalized and left to starve by the <a href=\"/wiki/Phonograph\" title=\"Phonograph\">phonograph</a>.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-m&amp;m43-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m43_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m43_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m43_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m43_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sasu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sasu_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Livia Gr\u0103mad\u0103, \"Bujor Paul\", in Aurel Sasu (ed.), <i>Dic\u021bionarul biografic al literaturii rom\u00e2ne</i>, Vol. I, pp. 231\u2013232. Pite\u0219ti: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Paralela_45&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Paralela 45 (page does not exist)\">Editura Paralela 45</a>, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-697-758-7\" title=\"Special:BookSources/973-697-758-7\">973-697-758-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ddr99-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ddr99_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ddr99_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103ghicescu, p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lccron17-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lccron17_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lccron17_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lccron17_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lccron17_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lccron17_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Livia Ciuperc\u0103, \"C\u0103r\u021bi de cronici. <i>Capcanele istoriei</i>\", in <i>Revista Dun\u0103rea de Jos</i>, Nr. 120 (February 2012), pp. 16\u201318</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cs\u0103t4-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cs\u0103t4_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C. S\u0103teanu, \"O convorbire cu d. prof. Paul Bujor. Vechea mi\u0219care socialist\u0103.\u2014La Paris.\u2014Amintiri despre Carmen Sylva, pictorul Grigorescu, Vlahu\u021b\u0103, Caragiale, Delavrancea, Ha\u0219deu\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, December 24, 1933, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pete I. Teodorescu, \"D\u0103ri de seam\u0103. <i>A. Vlahu\u021b\u0103</i> de I. Gr. Opri\u0219an\", in <i>\u021aara B\u00e2rsei</i>, Nr. 4\u20135/1937, pp. 465\u2013466</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Roman, \"Al. Vlahu\u021b\u0103\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 744. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, pp. 43\u201344</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00eerza, pp. l, liv</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m&amp;m44-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m44_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m44_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m44_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dj6-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dj6_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dj6_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dj6_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc565-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc565_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc565_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc565_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc565_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc565_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 565</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, \"Din coresponden\u021ba inedit\u0103 a lui Caragiale cu Mihail Dragomirescu\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 7/1946, p. 675</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m&amp;m44\u20135-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m44\u20135_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m44\u20135_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, pp. 44\u201345</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Necrasov, p. 354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m&amp;m45-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m45_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m45_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 565; M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, pp. 45\u201346</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Han\u021b\u0103, p. 581</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cornelia \u0218tef\u0103nescu, \"<i>Evenimentul Literar</i> (1893\u20141894)\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 637. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 565; Petrescu, p. 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, pp. 6\u20137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ahan583-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ahan583_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ahan583_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Han\u021b\u0103, p. 583</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Atanasiu, <i>Pagini din istoria...</i>, pp. 66, 392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Atanasiu, <i>Pagini din istoria...</i>, pp. 121\u2013122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristina B\u0103dar\u0103, \"G. T. Kirileanu \u00een colec\u021biile Bibliotecii Centrale Universitare Carol I\", in <i>Revista Bibliotecii Na\u021bionale a Rom\u00e2niei</i>, Nr. 2/2006, pp. 46, 50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, p. 6; M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan, pp. 136\u2013141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan, p. 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin N. Velichi, \"Dezvoltarea Universit\u0103\u021bii din Bucure\u0219ti de la \u00eenfiin\u021barea ei si p\u00een\u0103 la primul r\u0103zboi mondial (1864\u20141918)\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 6/1964, p. 1294</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m&amp;m46-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m46_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m46_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m46_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m46_31-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ultime informa\u021biun\u012d\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, November 19, 1903, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D. A. Teodoru, \"Bibliografia \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului \u00een Rom\u00e2nia. 1905 Ianuarie\u2014Septembrie\", in <i>Revista General\u0103 a \u00cenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului</i>, Nr. 5/1905, p. 341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G. T., \"Societatea de gimnastic\u0103, sport \u0219i muzic\u0103 din Ia\u0219i. Dare de seam\u0103 1902\u20141905\", in <i>Albina. Revist\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 12/1905, p. 336</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m&amp;m47-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m&amp;m47_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m47_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m47_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m47_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m&amp;m47_35-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc1006-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc1006_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1006_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 1006\u20131007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00eerza, pp. xlvi, xlvix, l, liv\u2013lvi, lxxii\u2013lxxiii; Riga &amp; C\u0103lin, pp. 24\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Informa\u021biuni\", in <i>Albina. Revist\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 15\u201317/1907, p. 419</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103ghicescu, pp. 94\u201396; <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>\u021a\u0103r\u0103nismul: studiu sociologic</i>, p. 137. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Politic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Politic\u0103 (page does not exist)\">Editura Politic\u0103</a>, 1969</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-icatrec5-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-icatrec5_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icatrec5_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">I. C. Atanasiu, \"Trecerea \u00abgenero\u0219ilor\u00bb la liberali. Discu\u021bie \u00eentre d-nii prof. Paul Bujor \u0219i I. C. Atanasiu\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, March 30, 1934, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pjrev1-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pjrev1_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pjrev1_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Paul Bujor, \"O revizie de con\u0219tiin\u021b\u0103. Spre \u0219tiin\u021ba d-lui Ionel Br\u0103tianu\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, March 25, 1923, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucian Nastas\u0103, <i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864\u20131948)</i>, pp. 167\u2013168. Cluj-Napoca: Editura Limes, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998), p. 49</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998), pp. 333\u2013334</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a> (ed. <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>), <i>Opere, Volumul 7. Coresponden\u021b\u0103</i>, p. 53. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u0163iei pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103</a>, 1942.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/924411514\">924411514</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Piru, p. 93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 553</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/A._D._Xenopol\" class=\"mw-redirect\" title=\"A. D. Xenopol\">A. D. Xenopol</a>, \"D\u0103r\u012d de seam\u0103. <i>Via\u021ba Rom\u0103neasc\u0103</i> (I, 3), \u00een ce\u012da ce prive\u0219te limba \u00een care e scris\u0103\", in <i>Arhiva. Organul Societ\u0103\u021bi\u012d \u0218tiin\u021bifice \u0219i Literare din Ia\u0219\u012d</i>, Nr. 6/1906, p. 285</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Piru, pp. 95, 179. See also Iorga (1934), p. 151</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sorin Radu, \"Liberalii \u0219i problema reformei electorale \u00een Rom\u00e2nia (1866&#160;\u2014 1914) (II)\", in <i>Annales Universitatis Apulensis, Series Historica</i>, Nr. 6/I, 2002, p. 137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00eerza, p. lvi</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1006; Han\u021b\u0103, p. 583; Jumar\u0103, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Riga &amp; C\u0103lin, p. 35. See also M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 1006\u20131007; Iosa, p. 222</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosa, p. 222</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Leon\" title=\"Nicolae Leon\">Nicolae Leon</a>, \"Cestiuni sociale. Fluxul \u0219i refluxul mentalit\u0103\u021bei omene\u0219ti\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>, Nr. 2/1909, pp. 24\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Z. Z., \"\u00censemn\u0103ri. Consacr\u0103rile oficiale\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>, Nr. 7/1911, p. 110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronica. Profesori universitari decora\u021bi\", in <i>Revista General\u0103 a \u00cenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului</i>, Nr. 5/1911, pp. 306\u2013307</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), pp. 364\u2013365; M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 46; Necrasov, pp. 357\u2013358</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N. Em. Teohari, \"Cestiuni sociale. Universitatea noastr\u0103 \u0219i religia\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>, Nr. 7/1910, pp. 230\u2013233</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00eerza, pp. lxxii\u2013lxxiii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00eerza, pp. lxxvii\u2013lxxviii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronica s\u0103pt\u0103m\u00e2nii (25 Ianuarie\u20141 Fevruarie). Brut\u0103rie cooperativ\u0103 la Ia\u0219i\", in <i>Albina. Revist\u0103 Enciclopedic\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 19/1912, p. 785</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Membrii senatului rom\u00e2n\", in <i>Rom\u00e2nul (Arad)</i>, Nr. 43/1914, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Comisiunile de studii ale Constituantei\", in <i>Gazeta Ilustrat\u0103</i>, Nr. 30/1914, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2010), pp. 117\u2013118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2010), pp. 335\u2013336</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosa, pp. 226\u2013227</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, p. 189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe Florescu, \"Preliminariile constituirii Uniunii Parlamentare (1917)\", in <i>Studii \u0219i Comunic\u0103ri</i>, Vol. II, 1979, p. 107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, pp. 202\u2013203</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, p. 202</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), pp. 366\u2013367</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rf71-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rf71_75-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rf71_75-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rf71_75-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rf71_75-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Radu Filipescu, \"Partidele parlamentare \u0219i problema comunismului (1919\u20131924)\", in <i>Annales Universitatis Apulensis, Series Historica</i>, Vol. 10, Issue I, 2006, p. 71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), p. 367; Scurtu, pp. 33\u201334</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), p. 368; Scurtu, p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103ghicescu, pp. 94\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), p. 368; (1981), p. 204</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 271, 273, 280. See also Agrigoroaiei (1981), p. 206</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 273</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-is50-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-is50_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-is50_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Scurtu, p. 50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Radu Filipescu, \"Rom\u00e2nii transnistreni \u00een dezbaterile Parlamentului Rom\u00e2niei (1919\u20131937)\", in <i>Acta Moldaviae Septentrionalis</i>, Vol. X, 2011, p. 221</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 565; M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, p. 47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Constantinescu-Ia%C8%99i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Constantinescu-Ia\u0219i (page does not exist)\">Petre Constantinescu-Ia\u0219i</a>, <i>Pagini de lupt\u0103 din trecut</i>, p. 151. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Politic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Politic\u0103 (page does not exist)\">Editura Politic\u0103</a>, 1972.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/490649093\">490649093</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 286\u2013292</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 283, 286, 341\u2013342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 298\u2013299</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), pp. 368, 369\u2013370, 371</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 355\u2013356, 360\u2013365</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 365\u2013366, 374</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 369\u2013371</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1981), pp. 206, 208</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 371</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1981), pp. 207\u2013208</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1981), p. 208</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1981), p. 210</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Constantin_Batzaria\" title=\"Nicolae Constantin Batzaria\">Ba\u021baria Nicolae</a>, <i>Raportul comisiunii parlamentare asupra anchetei f\u0103cut\u0103 \u00een Basarabia</i>. Bucharest: Imprimeria Statului, 1921</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Georgeta Tudoran, \"Din lupta socialist\u0103 pentru afirmarea politic\u0103 a femeii \u00een anii premerg\u0103tori f\u0103uririi Partidului Comunist Rom\u00e2n (III)\", in <i>Revista de Istorie</i>, Nr. 5/1987, p. 510</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Al. Alecsiu, \"Lupt\u0103 pe via\u021b\u0103 \u0219i pe moarte. Convorbire cu d. Paul Bujor\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, January 24, 1922, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mariu Theodorian-Carada, <i>Efemeridele. \u00censemn\u0103ri &amp; amintiri: 1908\u20131928</i>, p. 116. S\u0103b\u0103oani: Serafica, 1937</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gh. Chiri\u021b\u0103, \"\u00censemn\u0103ri; istoria Rom\u00e2niei. M. C. St\u0103nescu, <i>\u00abDepun m\u0103rturie \u00een fa\u021ba istoriei\u00bb: Timotei Marin, militant \u0219i publicist comunist (1897\u20141937)</i>\", in <i>Revista de Istorie</i>, Nr. 7/1978, p. 1303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, pp. 382\u2013386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), p. 371</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Numele \u0219i nuan\u021ba politic\u0103 a noilor deputa\u021bi\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, June 5, 1926, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Atitudinea politic\u0103 a d-lui Paul Bujor\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, June 27, 1928, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), pp. 367, 368\u2013369</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Bujor, \"Discu\u021bii: ...Atunci ce-i de f\u0103cut?\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, October 7, 1930, pp. 1\u20132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Adesiuni la Liga impotriva r\u0103sboiului\", in <i>Vrerea</i>, Nr. 14\u201319/1932, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Telefonul <i>Unirii</i>. D. Bucure\u0219ti\", in <i>Unirea. Foaie Bisericeasc\u0103-Politic\u0103</i>, Nr. 33/1934, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, p. 6; M\u0103rghitan &amp; Manca\u0219, pp. 46, 47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agrigoroaiei (1979), pp. 373\u2013374</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr. P., \"Studen\u021bimea, sub flamura lui Dobrescu-Arge\u0219...\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, January 31, 1937, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>, p. 79. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dj7-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dj7_116-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dj7_116-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dj7_116-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 565, 1007. See also Jumar\u0103, pp. 6\u20137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Bujor, \"Toate descoperirile \u0219tiin\u021bifice pentru via\u021ba \u0219i pacea poporului muncitor\", in <i><a href=\"/wiki/Sc%C3%AEnteia\" title=\"Sc\u00eenteia\">Sc\u00eenteia</a></i>, December 12, 1950, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Funeraliile acad. Paul Bujor\", in <i><a href=\"/wiki/Sc%C3%AEnteia\" title=\"Sc\u00eenteia\">Sc\u00eenteia</a></i>, May 18, 1952, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marius Rotar, <i>History of Modern Cremation in Romania</i>, p. 313. Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars Publishing, 2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4438-4542-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4438-4542-7\">978-1-4438-4542-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jumar\u0103, pp. 7\u20139</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Bujor&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ion Agirgoroaiei,\n<ul><li>\"Ioan Borcea \u2014 profesorul democrat\", in <i>Memoriile Sec\u021biunilor \u0218tiin\u021bifice</i>, Series IV, Vol. II, 1979, pp.&#160;363\u2013375.</li>\n<li>\"N. Iorga \u0219i elaborarea reformei agrare din 1921\", in <i>Hierasus</i>, 1981, pp.&#160;201\u2013211.</li></ul></li>\n<li>I. C. Atanasiu, <i>Pagini din istoria contimporan\u0103 a Rom\u00e2niei: 1881-1916. I. Mi\u0219carea socialist\u0103: 1881\u20131900</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, [n. y.]</li>\n<li>N. A. Bogdan, <i>Societatea Medico-Naturalist\u0103 \u0219i Muzeul Istorico-Natural din Ia\u0219i, 1830\u20131919. Documente, scripte \u0219i amintiri</i>. Ia\u0219i: Tipografia Na\u021bional\u0103, 1919.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>, pp.&#160;117\u2013118. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1986.</li>\n<li>Gh. Chiri\u021b\u0103, \"Rela\u021biile agrare din Rom\u00e2nia in deceniul premerg\u0103tor primului r\u0103zboi mondial\", in <i>Revista de Istorie</i>, Nr. 2/1982, pp.&#160;205\u2013228.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dumitru_Dr%C4%83ghicescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dumitru Dr\u0103ghicescu\">Dumitru Dr\u0103ghicescu</a>, <i>Partide politice \u0219i clase sociale</i>. Bucharest: Tipografia Reforma Social\u0103, 1922.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>, <i>Amintiri politice, II</i>. Munich: Jon Dumitru-Verlag, 1981.</li>\n<li>Alexandru Han\u021b\u0103, \"<i>Contemporanul</i>\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, pp.&#160;555\u2013586. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>Memorii, Vol. II: (\u00censemn\u0103ri zilnice maiu 1917\u2013mart 1920). R\u0103zboiul na\u021bional. Lupta pentru o nou\u0103 via\u021b\u0103 politic\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Na%C8%9Bional%C4%83_Ciornei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei (page does not exist)\">Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei</a>, 1930.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/493897808\">493897808</a></li>\n<li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890-1934)</i>. Bucharest: Editura Adev\u0115rul, 1934.</li></ul></li>\n<li>Dan Jumar\u0103, \"Pagini inedite. <i>B\u0103rbu\u021b\u0103 L\u0103utarul</i> (povestire de Paul Bujor)\", in <i><a href=\"/wiki/Dacia_Literar%C4%83\" title=\"Dacia Literar\u0103\">Dacia Literar\u0103</a></i>, Nr. 1\u20132/2014, pp.&#160;6\u20139.</li>\n<li>Liviu M\u0103rghitan, Ioan Manca\u0219, <i>Academicieni ai jude\u021bului Vaslui</i>. Arad: Editura Ramira, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8115-18-4\" title=\"Special:BookSources/978-606-8115-18-4\">978-606-8115-18-4</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_M%C3%A2rza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile M\u00e2rza (page does not exist)\">Vasile M\u00e2rza</a>, \"Prefa\u021ba; Bibliografie asupra darwinismului \u00een \u021bara noastr\u0103\", in <a href=\"/wiki/Charles_Darwin\" title=\"Charles Darwin\">Charles Darwin</a>, <i><a href=\"/wiki/On_the_Origin_of_Species\" title=\"On the Origin of Species\">Originea speciilor prin selec\u021bie natural\u0103 sau p\u0103strarea raselor favorizate \u00een lupta pentru existen\u021b\u0103</a></i>, pp. ix\u2013lxxxii. Bucharest: Editura Academiei, 1975. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/819350526\">819350526</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Necrasov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Necrasov (page does not exist)\">Olga Necrasov</a>, \"Opera \u0219tiin\u021bific\u0103 a profesoului Ioan Borcea\", in <i>Memoriile Sec\u021biunilor \u0218tiin\u021bifice</i>, Series IV, Vol. II, 1979, pp.&#160;353\u2013358.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>S\u0103m\u0103n\u0103torismul</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Funda%C5%A3iei_Culturale_Rom%C3%A2ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne\">Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne</a>, 1998.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-577-159-4\" title=\"Special:BookSources/973-577-159-4\">973-577-159-4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Titel_Petrescu\" title=\"Constantin Titel Petrescu\">Constantin Titel Petrescu</a>, <i>Socialismul \u00een Rom\u00e2nia. 1835 \u2013 6 septembrie 1940</i>. Bucharest: Dacia Traiana, [n. y.]</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a>, <i>Via\u021ba lui G. Ibr\u0103ileanu</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, Bucharest, 1946.</li>\n<li>Ilie Th. Riga, Gheorghe C\u0103lin, <i>Dr. Fr. I. Rainer</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103</a>, 1966.</li>\n<li>Ioan Scurtu, <i>Istoria Partidului \u021a\u0103r\u0103nesc (1918\u20131926)</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura enciclopedic\u0103</a>, 2002.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_of_the_Senate_of_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:President_of_the_Senate_of_Romania\" title=\"Template:President of the Senate of Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:President_of_the_Senate_of_Romania\" title=\"Template talk:President of the Senate of Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:President_of_the_Senate_of_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_of_the_Senate_of_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/President_of_the_Senate_of_Romania\" title=\"President of the Senate of Romania\">Presidents</a> of the <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Senate of Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Corpul Ponderator<br />(Moderating Body)<br />1864\u20131866</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nifon_Rusail%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nifon Rusail\u0103 (page does not exist)\">Nifon Rusail\u0103</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of the Senate of Romania.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg/50px-Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg\" width=\"50\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg/75px-Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg/100px-Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg 2x\" data-file-width=\"591\" data-file-height=\"788\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Senat<br />1866\u20131940</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nifon_Rusail%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nifon Rusail\u0103 (page does not exist)\">Nifon Rusail\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Golescu\" title=\"\u0218tefan Golescu\">\u0218tefan Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Golescu\" title=\"Nicolae Golescu\">Nicolae Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Plagino\" title=\"Alexandru Plagino\">Alexandru Plagino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nifon_Rusail%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nifon Rusail\u0103 (page does not exist)\">Nifon Rusail\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Calinic_Miclescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calinic Miclescu (page does not exist)\">Calinic Miclescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Bosianu\" title=\"Constantin Bosianu\">Constantin Bosianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">Dimitrie Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Emanoil_Florescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Emanoil Florescu\">Ion Emanoil Florescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Nicolae Cre\u021bulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Emanoil_Florescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Emanoil Florescu\">Ion Emanoil Florescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Boerescu\" title=\"Constantin Boerescu\">Constantin Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">Dimitrie Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Alexandru_Sturdza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimitrie Alexandru Sturdza\">Dimitrie Alexandru Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">Eugeniu St\u0103tescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Gane\" title=\"Nicolae Gane\">Nicolae Gane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Boerescu\" title=\"Constantin Boerescu\">Constantin Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">Eugeniu St\u0103tescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Petre S. Aurelian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Boerescu\" title=\"Constantin Boerescu\">Constantin Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Petre S. Aurelian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Budi%C8%99teanu\" title=\"Constantin Budi\u0219teanu\">Constantin Budi\u0219teanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Rosetti\" title=\"Theodor Rosetti\">Theodor Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Lahovari\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Lahovari\">Ion Lahovari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basile_M._Missir\" title=\"Basile M. Missir\">Basile M. Missir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Porumbaru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emanoil Porumbaru\">Emanoil Porumbaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Dobrescu\" title=\"Dimitrie Dobrescu\">Dimitrie Dobrescu</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paul Bujor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Coand%C4%83\" title=\"Constantin Coand\u0103\">Constantin Coand\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_I._Nicolaescu\" title=\"Constantin I. Nicolaescu\">Constantin I. Nicolaescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Coand%C4%83\" title=\"Constantin Coand\u0103\">Constantin Coand\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_I._Nicolaescu\" title=\"Constantin I. Nicolaescu\">Constantin I. Nicolaescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traian_Bratu\" title=\"Traian Bratu\">Traian Bratu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neculai_Cost%C4%83chescu\" title=\"Neculai Cost\u0103chescu\">Neculai Cost\u0103chescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonte_Moldovan\" title=\"Leonte Moldovan\">Leonte Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Dimitriu-Dovlecel\" title=\"Constantin Dimitriu-Dovlecel\">Constantin Dimitriu-Dovlecel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lapedatu\" title=\"Alexandru Lapedatu\">Alexandru Lapedatu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Senat<br />since 1990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexandru_B%C3%A2rl%C4%83deanu\" title=\"Alexandru B\u00e2rl\u0103deanu\">Alexandru B\u00e2rl\u0103deanu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oliviu_Gherman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oliviu Gherman (page does not exist)\">Oliviu Gherman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_Roman\" title=\"Petre Roman\">Petre Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Ionescu-Quintus\" title=\"Mircea Ionescu-Quintus\">Mircea Ionescu-Quintus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_V%C4%83c%C4%83roiu\" title=\"Nicolae V\u0103c\u0103roiu\">Nicolae V\u0103c\u0103roiu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Doru-Ioan_T%C7%8Er%C7%8Ecil%C7%8E&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doru-Ioan T\u01cer\u01cecil\u01ce (page does not exist)\">Doru-Ioan T\u01cer\u01cecil\u01ce</a><sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_acting\"><a href=\"#endnote_acting\">*</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilie_S%C3%A2rbu\" title=\"Ilie S\u00e2rbu\">Ilie S\u00e2rbu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Geoan%C4%83\" title=\"Mircea Geoan\u0103\">Mircea Geoan\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Filip\" title=\"Petru Filip\">Petru Filip</a><sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_acting\"><a href=\"#endnote_acting\">*</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Blaga\" title=\"Vasile Blaga\">Vasile Blaga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crin_Antonescu\" title=\"Crin Antonescu\">Crin Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Dumitrescu\" title=\"Cristian Dumitrescu\">Cristian Dumitrescu</a><sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_acting\"><a href=\"#endnote_acting\">*</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu_T%C4%83riceanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu\">C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"font-size: smaller;\"><div><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_acting\"><b><a href=\"#ref_acting\">^*</a></b></span>  interim (acting)</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737641&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737641&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12737641\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/291688402\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1031481087\">1031481087</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000396668373\">0000 0003 9666 8373</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/178854638\">178854638</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/291688402\">291688402</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180909192438\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.368 seconds\nReal time usage: 0.422 seconds\nPreprocessor visited node count: 3907/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26661/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3719/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 46323/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  177.945      1 -total\n 60.19%  107.102      1 Template:Reflist\n 34.43%   61.260      7 Template:ISBN\n 21.22%   37.756      1 Template:Authority_control\n 12.91%   22.971     11 Template:Catalog_lookup_link\n 11.20%   19.936      1 Template:President_of_the_Senate_of_Romania\n  9.78%   17.404      1 Template:Navbox\n  5.75%   10.230      7 Template:Error-small\n  4.77%    8.493     21 Template:Yesno-no\n  3.73%    6.644     58 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47263646-0!canonical and timestamp 20180909192437 and revision id 851687849\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Paul_Bujor","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Paul Bujor"}],"categories":[{"sortkey":"Bujor, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"1862_births"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"1952_deaths"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Evolutionary_biologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Marine_zoologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_ichthyologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Parasitologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Histologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Embryologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_anatomists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_physiologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_zoologists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_curators"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_numismatists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"University_of_Bucharest_faculty"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Presidents_of_the_Senate_of_Romania"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_Marxists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Poporanists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_pacifists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Cooperative_organisers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_human_rights_activists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_feminists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Male_feminists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"National_Liberal_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Peasants'_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"National_Peasants'_Party_politicians"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"20th-century_Romanian_politicians"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"19th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"20th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_opinion_journalists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Marxist_journalists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Adev\u0103rul_writers"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Academic_journal_editors"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Alexandru_Ioan_Cuza_University_faculty"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_educational_theorists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"People_from_Gala\u021bi_County"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_atheists"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"University_of_Geneva_alumni"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Grand_Officers_of_the_Order_of_the_Crown_(Romania)"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Honorary_members_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Bujor, Paul","*":"Members_of_the_Romanian_Academy_of_Sciences"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President of the Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"1866 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian peasants' revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1923 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. C. Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. D. Xenopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru B\u00e2rl\u0103deanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Lapedatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Plagino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animal morphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 11 November 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banyuls-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basile M. Missir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bere\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabian Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boarding school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Petriceicu Hasdeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolshevik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brook lamprey"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e2rlad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahul County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceahl\u0103u Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Darwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collectivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consecrations in Eastern Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative-Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Boerescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Bosianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Budi\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Coand\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dimitriu-Dovlecel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrescu-Arge\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin I. Nicolaescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Ion Parhon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Titel Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copou Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Zelea Codreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covurlui County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cremation in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crin Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Dumitrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darwinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dealul Spirii Trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Nationalist Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Alexandru Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Dobrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Dr\u0103ghicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Voinov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinu Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Dr\u0103ghicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Porumbaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embryology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Racovi\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Haeckel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu St\u0103tescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolutionary biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolutionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisc Rainer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ferrer Guardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala\u021bi County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabet Ibr\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Plekhanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Marinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Ro\u0219ca Codreanu National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Antipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Antipa National Museum of Natural History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Cob\u0103lcescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grivi\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de Lacaze-Duthiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Sanielevici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Histology"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ichthyologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie S\u00e2rbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Workers' Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Borcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Emanoil Florescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Incule\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Lahovari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mihalache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Nistor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iorgu Iordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irreligion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Guesde"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Vogt"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labor Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Techirghiol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonte Moldovan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumea Nou\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupeni strike of 1929"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0103utari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine biologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei B. Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolis of Moldavia and Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Dragomirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Gheorghiu Bujor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Pherekyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture and Rural Development (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Internal Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Geoan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Ionescu-Quintus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutual Aid: A Factor of Evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"National-Christian Defense League"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalization in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neculai Cost\u0103chescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Constantin Batzaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Cre\u021bulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Gane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Grigorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae L. Lupu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Leon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae V\u0103c\u0103roiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octav B\u0103ncil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"October Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Style and New Style dates"},{"ns":0,"exists":"","*":"On the Origin of Species"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Crown (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Papadima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parasitology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parthenogenesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Lafargue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Zarifopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (interwar Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Kropotkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre S. Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Filip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive Conservative Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletarian internationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proportional representation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Baccalaureate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Party (1927\u201348)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1922"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1926"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1928"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rousseau Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salt lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sc\u00eenteia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shabbat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiridon Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stazione Zoologica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Techirghiol Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Bratu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian S\u0103vulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transmutation of species"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Soviet Socialist Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal male suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Fribourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Alecsandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Blaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Stroescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile S\u0103car\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Iamandi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefranche-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Madgearu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Peace Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Golescu"},{"ns":0,"*":"Editura Paralela 45"},{"ns":0,"*":"Editura Politic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103"},{"ns":0,"*":"Petre Constantinescu-Ia\u0219i"},{"ns":0,"*":"Ioan N\u0103dejde"},{"ns":0,"*":"Ion Peretz"},{"ns":0,"*":"Iuniu Lecca"},{"ns":0,"*":"Alexandru M. Vitzu"},{"ns":0,"*":"Evenimentul"},{"ns":0,"*":"Gheorghe T. Kirileanu"},{"ns":0,"*":"Deodat \u021a\u0103ranu"},{"ns":0,"*":"Alexandru Popovici (biologist)"},{"ns":0,"*":"Leon Cosmovici"},{"ns":0,"*":"Lupta"},{"ns":0,"*":"Eugen Heroveanu"},{"ns":0,"*":"Mihai Pastia"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, 1914"},{"ns":0,"*":"Toma Stelian"},{"ns":0,"*":"Ion C. Gr\u0103di\u0219teanu"},{"ns":0,"*":"Constantin Garoflid"},{"ns":0,"*":"George Meitani"},{"ns":0,"*":"Ion R\u0103ducanu"},{"ns":0,"*":"Timotei Marin"},{"ns":0,"*":"Constantin Manciu"},{"ns":0,"*":"Romanian local elections, 1950"},{"ns":0,"*":"Teofil Vescan"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Vencov"},{"ns":0,"*":"Nicolae S\u0103l\u0103geanu"},{"ns":0,"*":"Museum of Romanian Literature"},{"ns":0,"*":"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei"},{"ns":0,"*":"Vasile M\u00e2rza"},{"ns":0,"*":"Olga Necrasov"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Nifon Rusail\u0103"},{"ns":0,"*":"Calinic Miclescu"},{"ns":0,"*":"Oliviu Gherman"},{"ns":0,"*":"Doru-Ioan T\u01cer\u01cecil\u01ce"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:President of the Senate of Romania"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President of the Senate of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Coat_of_arms_of_the_Senate_of_Romania.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.worldcat.org/oclc/924411514","https://www.worldcat.org/oclc/490649093","https://www.wikidata.org/wiki/Q12737641","https://www.worldcat.org/oclc/493897808","https://www.worldcat.org/oclc/819350526","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/291688402","https://d-nb.info/gnd/1031481087","http://isni.org/isni/0000000396668373","https://www.idref.fr/178854638","https://viaf.org/viaf/291688402"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":3350,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and education","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":3364,"anchor":"Origins_and_education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"PSDMR","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":9340,"anchor":"PSDMR"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> and dissidence","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":15781,"anchor":"Via\u021ba_Rom\u00e2neasc\u0103_and_dissidence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I and Senate eminence","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":23554,"anchor":"World_War_I_and_Senate_eminence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1920 marginalization","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":32095,"anchor":"1920_marginalization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later years","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":38163,"anchor":"Later_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"8","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":45092,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"9","fromtitle":"Paul_Bujor","byteoffset":45120,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paul Bujor","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bujor, Paul"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12737641"}]}}