{"parse":{"title":"Christian Delporte","pageid":37677380,"revid":836186276,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Christian Delporte</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:ChristianDelporte2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"ChristianDelporte2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/ChristianDelporte2.jpg/220px-ChristianDelporte2.jpg\" width=\"220\" height=\"284\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/ChristianDelporte2.jpg/330px-ChristianDelporte2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/ChristianDelporte2.jpg/440px-ChristianDelporte2.jpg 2x\" data-file-width=\"758\" data-file-height=\"977\" /></a><div>Christian Delporte, Historian</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Delporte</span><br />1958<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">PhD</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employer</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/wiki/Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University\" title=\"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University\">Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historian</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Christian Delporte</b>, born in 1958 in Paris, is a French <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> specialized in political and cultural <a href=\"/wiki/History_of_France\" title=\"History of France\">history of France</a> in the twentieth century, including the history of <a href=\"/wiki/Mass_media\" title=\"Mass media\">media</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> image and <a href=\"/wiki/Political_communication\" title=\"Political communication\">political communication</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Delporte&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Delporte earned his <a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">PhD</a> from <a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a>, where he was a student of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_R%C3%A9mond\" title=\"Ren\u00e9 R\u00e9mond\">Ren\u00e9 R\u00e9mond</a> and Serge Berstein. Formerly a lecturer at <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Rabelais_University\" title=\"Fran\u00e7ois Rabelais University\">Fran\u00e7ois Rabelais University</a>, he is, since 1998, professor of <a href=\"/wiki/Contemporary_history\" title=\"Contemporary history\">contemporary history</a> at <a href=\"/wiki/Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University\" title=\"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University\">Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> where he manages the <i>Centre d\u2019histoire culturelle des soci\u00e9t\u00e9s contemporaines</i> (Center for cultural history of contemporary societies, CHCSC).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Director of the <i>Institut d'\u00e9tudes culturelles</i> (Institute of Cultural Studies, IEC),<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> from 2010 to 2012, he is now vice president of the Scientific Council for research and scientific development. He also teaches media history at <a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> President of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 pour l'histoire des m\u00e9dias</i> (Society for the History of Media, SPHM), he is the director of <i>Le Temps des m\u00e9dias</i> (journal specialized in History and Science Information and Communication)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  and member of the editorial board of the <i>Vingti\u00e8me si\u00e8cle&#160;: Revue d'histoire</i> (quarterly diary of political and cultural history founded in 1984).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Petitioner of <i>Libert\u00e9 pour l'histoire</i> (Freedom for history), he is a member of the Board of Directors of the \"<i>\u00e9ponyme</i>\" association.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Delporte&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Les Crayons de la propagande. Dessinateurs et dessin politique sous l\u2019Occupation</i> (Pencils propaganda. Designers and design policy under the Occupation), <a href=\"/wiki/French_National_Centre_for_Scientific_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"French National Centre for Scientific Research\">French National Centre for Scientific Research \u00c9ditions</a>, Paris, 1993, 223 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-271-05014-6\" title=\"Special:BookSources/2-271-05014-6\">2-271-05014-6</a>)</li>\n<li><i>Chancel, l\u2019\u0153il et la griffe, Images de la caricature</i> (Chancel, eye and claw, images of caricature), \u00c9pinal, 1993</li>\n<li><i>Histoire du journalisme et des journalistes en France du xviie si\u00e8cle \u00e0 nos jours</i> (History of journalism and journalists in France from the seventeenth century to nowadays), <i><a href=\"/wiki/Presses_universitaires_de_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presses universitaires de France\">Presses universitaires de France</a></i>, coll. \u00ab&#160;<a href=\"/wiki/Que_sais-je_%3F\" class=\"mw-redirect\" title=\"Que sais-je ?\">Que sais-je ?</a>&#160;\u00bb (ISSN 0768-0066) n\u00ba 2 926, Paris, 1995, 127 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-13-040108-2\" title=\"Special:BookSources/2-13-040108-2\">2-13-040108-2</a>)</li>\n<li><i>3 R\u00e9publiques vues par Cabrol et Sennep</i> (3 Republics viewed by Cabrol and Sennep), with Laurent Gervereau, preface from <a href=\"/wiki/Philippe_S%C3%A9guin\" title=\"Philippe S\u00e9guin\">Philippe S\u00e9guin</a>, <i>Biblioth\u00e8que de documentation internationale contemporaine</i>, Paris, 1996, 312 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-901658-55-5\" title=\"Special:BookSources/2-901658-55-5\">2-901658-55-5</a>)</li>\n<li><i>Intellectuels et politique au xxe si\u00e8cle</i> (Intellectuals and politics in the twentieth century), <a href=\"/wiki/Casterman\" title=\"Casterman\">Casterman</a> (ISSN 1248-4881), Tournai, 1995, 127 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-203-61021-2\" title=\"Special:BookSources/2-203-61021-2\">2-203-61021-2</a>).</li>\n<li><i>La IIIe R\u00e9publique, vol. 3 De Raymond Poincar\u00e9 \u00e0 Paul Reynaud (1919-1940)</i> (The Third Republic, vol. 3, From Raymond Poincar\u00e9 to Paul Reynaud (1919-1940)), Pygmalion and G\u00e9rard Watelet, Paris, 1998, 426 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-558-1\" title=\"Special:BookSources/2-85704-558-1\">2-85704-558-1</a>).</li>\n<li><i>Les Journalistes en France (1880-1950). Naissance et construction d\u2019une profession</i> (Journalists in France (1880-1950). Birth and construction of a profession), <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Seuil\" title=\"\u00c9ditions du Seuil\">\u00c9ditions du Seuil</a> (ISSN 0986-1114), Paris, 1999, 449 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-02-023509-9\" title=\"Special:BookSources/2-02-023509-9\">2-02-023509-9</a>).</li>\n<li><i>M\u00e9dias et villes (XVIIIe-XXe si\u00e8cle)</i> (Media and cities (eighteenth-century)), CEHVI, <i>Presses universitaires de Tours</i>, 1996.</li>\n<li><i>Presse \u00e0 scandale, scandale de presse</i> (Tabloids, scandal press), (with Michael Palmer and Denis Ruellan), Paris, L\u2019Harmattan, 2001.</li>\n<li><i>Jules Roy&#160;: un engagement</i> (Jules Roy&#160;: a commitment), (with Patrick Facon and Jeannine Lepesant-Hayat), octobre 2001, Paris, SHAA-UVSQ, 2002.</li>\n<li><i>L\u2019Ev\u00e9nement. Image, repr\u00e9sentation, m\u00e9moire</i> (The Event. Image, representation, memory), (with Annie Duprat), Gr\u00e2ne, Cr\u00e9aphis, 2003.</li>\n<li><i>Histoire des m\u00e9dias en France de la Grande Guerre \u00e0 nos jours</i> (Media history in France from the Great War to nowadays), with <a href=\"/wiki/Fabrice_d%27Almeida\" title=\"Fabrice d&#39;Almeida\">Fabrice d'Almeida</a>, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a> (ISSN 1622-6135), Paris, 2003, 434  (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-08-083029-5\" title=\"Special:BookSources/2-08-083029-5\">2-08-083029-5</a>).</li>\n<li><i>\u00ab&#160;L\u2019Humanit\u00e9&#160;\u00bb de Jaur\u00e8s \u00e0 nos jours</i> (L\u2019Humanit\u00e9&#160;\u00bb from Jaur\u00e8s to nowadays), (with Claude Pennetier, Jean-Fran\u00e7ois Sirinelli, Serge Wolikow), Paris, Nouveau-Monde Editions, 2004.</li>\n<li><i>Images et politique en France au xxe si\u00e8cle</i> (Images and politics in France in the twentieth century), Nouveau Monde \u00c9ditions, Paris, 2006, 488 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84736-179-0\" title=\"Special:BookSources/2-84736-179-0\">2-84736-179-0</a>).</li>\n<li><i>Les m\u00e9dias et la Lib\u00e9ration 1945-2005</i> (Media and the Liberation 1945-2005), (with Denis Marechal), Paris, INA-L'Harmattan, 2006.</li>\n<li><i>La France dans les yeux. Une histoire de la communication politique de 1930 \u00e0 nos jours</i> (France in the eyes. A history of political communication from 1930 to nowadays), <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, Paris, 2007, 490 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-210329-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-210329-9\">978-2-08-210329-9</a>).</li>\n<li><i>L\u2019Indignation. Histoire d\u2019une \u00e9motion politique, XIXe-XXe si\u00e8cles</i> (The Indignation. History of a political emotion, nineteenth and twentieth centuries), (with Anne-Claude Ambroise-Rendu), Paris, Nouveau-Monde Editions, 2008.</li>\n<li><i>Quelle est la place des images en histoire&#160;?</i> (What is the role of images in history?), (with Denis Mar\u00e9chal and Laurent Gervereau), Paris, Nouveau-Monde Editions, 2008.</li>\n<li><i>Une histoire de la langue de bois</i> (A history of waffling), Paris, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, 2009, 352 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2081219939\" title=\"Special:BookSources/978-2081219939\">978-2081219939</a>).</li>\n<li><i>\u00ab&#160;La guerre apr\u00e8s la guerre&#160;\u00bb. Images et construction des imaginaires de guerre dans l\u2019Europe du xxe si\u00e8cle</i> (\"The war after the war\". Images and construction of imaginary war in Europe in the twentieth century), (with Denis Mar\u00e9chal, Caroline Moine, Isabelle Veyrat-Massion), Paris, Nouveau-Monde \u00e9ditions, 2010.</li>\n<li><i>Dictionnaire d'histoire culturelle de la France contemporaine</i> (Cultural history dictionary of contemporary France), with Jean-Yves Mollier and Jean-Fran\u00e7ois Sirinelli, PUF, \u00ab&#160;Quadrige dicos poche&#160;\u00bb, Paris, 2010, 928 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2130561088\" title=\"Special:BookSources/978-2130561088\">978-2130561088</a>).</li>\n<li><i>Une histoire de la s\u00e9duction politique</i> (A history of political seduction), <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, Paris, 2011, 377 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-121245-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-121245-9\">978-2-08-121245-9</a>)</li>\n<li><i>Images et sons de mai 68 (1968-2008)</i> (Images and sounds of May 68 (1968-2008)), (with Denis Mar\u00e9chal, Caroline Moine, Isabelle Veyrat-Masson), Paris, Nouveau-Monde Editions, 2011.</li>\n<li><i>Les grands d\u00e9bats politiques. Ces \u00e9missions qui ont fait l'opinion</i> (Major political debates. These programs which have formed the opinion), Paris, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, 2012.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Delporte&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130418215815/http://www.arte.tv/fr/christian-delporte-28-minutes/6383122,CmC=6383264.html\">Christian Delporte - 28 minutes SA SP\u00c9CIALIT\u00c9&#160;: L'HISTOIRE POLITIQUE ET CULTURELLE DE LA FRANCE DU 20E SI\u00c8CLE</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chcsc.uvsq.fr/centre-d-histoire-culturelle-des-societes-contemporaines/langue-fr/l-equipe/enseignants-chercheurs-statutaires/m-delporte-christian-84885.kjsp\">Christian Delporte</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/video/2012/04/26/les-coulisses-du-debat-de-l-entre-deux-tours-expliquees-par-christian-delporte_1691887_1471069.html\">Les coulisses du d\u00e9bat de l'entre-deux-tours expliqu\u00e9es par Christian Delporte</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/sujet/5244/christian-delporte.html\">Christian Delporte</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marianne.net/Christian-Delporte-tire-le-portrait-des-grands-%C2%A0seducteurs-politiques_a203393.html\">Christian Delporte tire le portrait des grands \u00ab&#160;s\u00e9ducteurs&#160;\u00bb politiques</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibliomonde.com/auteur/christian-delporte-1272.html\">Christian Delporte</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.patrima.org/index.php/christian-delporte.html\">Christian Delporte</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121023040514/http://www.patrima.org/index.php/christian-delporte.html\">Archived</a> October 23, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Actualite/S-informer/France/Christian-Delporte-Il-serait-premature-de-dresser-un-bilan-du-quinquennat-de-Nicolas-Sarkozy-_EP_-2012-05-14-806180\">Christian Delporte&#160;: \u00ab&#160;Il serait pr\u00e9matur\u00e9 de dresser un bilan du quinquennat de Nicolas Sarkozy&#160;\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atlantico.fr/users/christian-delporte\">Christian Delporte</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121113163334/http://www.atlantico.fr/users/christian-delporte\">Archived</a> November 13, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2965212&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2965212&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2965212\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12377360\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123198685\">cb123198685</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb123198685\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/113630808\">113630808</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121209469\">0000 0001 2120 9469</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no94002287\">no94002287</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032103875\">032103875</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12377360\">12377360</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20180910142500\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.302 seconds\nPreprocessor visited node count: 3847/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24366/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5571/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4733/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.083/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  263.603      1 -total\n 39.97%  105.353      1 Template:Infobox_person\n 25.53%   67.286     12 Template:ISBN\n 24.39%   64.304      1 Template:Infobox\n 20.70%   54.575      1 Template:Reflist\n 12.65%   33.357      9 Template:Fr_icon\n 11.83%   31.196      1 Template:Link_language\n 11.48%   30.259      1 Template:Authority_control\n  8.86%   23.367     12 Template:Catalog_lookup_link\n  7.69%   20.267     15 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37677380-0!canonical and timestamp 20180910142500 and revision id 836186276\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Delporte","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Christian Delporte"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"1958_births"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"People_from_Paris"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University_faculty"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"Living_people"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"French_historians"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"Media_historians"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"Sciences_Po_alumni"},{"sortkey":"Delporte, Christian","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casterman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabrice d'Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Rabelais University"},{"ns":0,"exists":"","*":"French National Centre for Scientific Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe S\u00e9guin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political communication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presses universitaires de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Que sais-je ?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 R\u00e9mond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Po"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Seuil"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["ChristianDelporte2.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://archive.is/20130418215815/http://www.arte.tv/fr/christian-delporte-28-minutes/6383122,CmC=6383264.html","http://www.chcsc.uvsq.fr/centre-d-histoire-culturelle-des-societes-contemporaines/langue-fr/l-equipe/enseignants-chercheurs-statutaires/m-delporte-christian-84885.kjsp","http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/video/2012/04/26/les-coulisses-du-debat-de-l-entre-deux-tours-expliquees-par-christian-delporte_1691887_1471069.html","http://www.lemonde.fr/sujet/5244/christian-delporte.html","http://www.marianne.net/Christian-Delporte-tire-le-portrait-des-grands-%C2%A0seducteurs-politiques_a203393.html","http://www.bibliomonde.com/auteur/christian-delporte-1272.html","http://www.patrima.org/index.php/christian-delporte.html","https://web.archive.org/web/20121023040514/http://www.patrima.org/index.php/christian-delporte.html","http://www.la-croix.com/Actualite/S-informer/France/Christian-Delporte-Il-serait-premature-de-dresser-un-bilan-du-quinquennat-de-Nicolas-Sarkozy-_EP_-2012-05-14-806180","http://www.atlantico.fr/users/christian-delporte","https://web.archive.org/web/20121113163334/http://www.atlantico.fr/users/christian-delporte","https://www.wikidata.org/wiki/Q2965212","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12377360","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123198685","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb123198685","https://d-nb.info/gnd/113630808","http://isni.org/isni/0000000121209469","http://id.loc.gov/authorities/names/no94002287","https://www.idref.fr/032103875","https://viaf.org/viaf/12377360"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Christian_Delporte","byteoffset":1790,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Christian_Delporte","byteoffset":4196,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Christian_Delporte","byteoffset":9128,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Christian Delporte","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Delporte, Christian"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2965212"}]}}