{"parse":{"title":"Dominique Moulon","pageid":18409807,"revid":787323862,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Dominique Moulon</b> (born 1962) is a <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> of art and technology, specializing in French <a href=\"/wiki/Digital_art\" title=\"Digital art\">digital art</a>. He is the author of the book <i>Art contemporain nouveaux m\u00e9dias</i>.\n<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Conf\u00e9rences_on_Art_&amp;_Technology\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Conf\u00e9rences on Art &amp; Technology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Jury_References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Jury References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dominique Moulon began his activities as an <a href=\"/wiki/Art_historian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art historian\">art historian</a> of <a href=\"/wiki/New_media_art\" title=\"New media art\">new media art</a> and <a href=\"/wiki/Computer_art\" title=\"Computer art\">computer art</a> by obtaining a Dipl\u00f4me National Sup\u00e9rieur d\u2019Expression Plastique in 1987 from the Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Art in <a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a> France. In 1993 he obtained a Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Approfondies en esth\u00e9tique, sciences et technologies des arts from the <a href=\"/wiki/University_of_Paris_VIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Paris VIII\">University of Paris VIII</a>.\n</p><p>In 2002 he completed an extensive research project called <i>Outils et Cr\u00e9ation Num\u00e9rique</i>, which in detail conveyed the techniques computer artists were using in France. He paid close attention to <a href=\"/wiki/Interactivity\" title=\"Interactivity\">interactivity</a> and developed a <a href=\"/wiki/Philosophical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philosophical\">philosophical</a> investigation of the real and the <a href=\"/wiki/Virtuality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virtuality\">virtual</a>, and its multisensory nature by stressing an <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> of <a href=\"/wiki/Technology\" title=\"Technology\">technology</a>. This work was conducted for the Recherche et Innovation de la D\u00e9l\u00e9gation aux Arts Plastiques du minist\u00e8re de la Culture et de la Communication. Here Moulon began his work documenting the historical record of the relationship between technology and <a href=\"/wiki/Digital_data\" title=\"Digital data\">digital</a> forms of art, extending the historic work of <a href=\"/wiki/Frank_Popper\" title=\"Frank Popper\">Frank Popper</a>, <a href=\"/wiki/Jack_Burnham\" title=\"Jack Burnham\">Jack Burnham</a> and <a href=\"/wiki/Gene_Youngblood\" title=\"Gene Youngblood\">Gene Youngblood</a>. Key to his initial thinking and activities as an <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetician</a>, cultural theorist, <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">curator</a>, teacher, and <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critic</a> was his encounter with the work of <a href=\"/wiki/Pierre_Restany\" title=\"Pierre Restany\">Pierre Restany</a>, Jean-Louis Boissier, <a href=\"/wiki/Roy_Ascott\" title=\"Roy Ascott\">Roy Ascott</a>, <a href=\"/wiki/Edmond_Couchot\" title=\"Edmond Couchot\">Edmond Couchot</a>, <a href=\"/wiki/Christine_Buci-Glucksmann\" title=\"Christine Buci-Glucksmann\">Christine Buci-Glucksmann</a> and <a href=\"/wiki/Fred_Forest\" title=\"Fred Forest\">Fred Forest</a>.\n</p><p>Working with the D\u00e9l\u00e9gation au D\u00e9veloppement et aux Affaires Internationales, in 2004 he created a website to share his research at nouveauxmedias.net. He also is responsible for the digital art section of the French paper magazine \"Images Magazine\" and was a visiting instructor in 2007 at the <a href=\"/wiki/School_of_the_Art_Institute_of_Chicago\" title=\"School of the Art Institute of Chicago\">School of the Art Institute of Chicago</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Moulon, Dominique. <i>Art contemporain nouveaux m\u00e9dias</i>, Nouvelles \u00e9ditions Scala\nCollection&#160;: SENTIERS D ART Langue&#160;: Fran\u00e7ais <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-35988-038-1\" title=\"Special:BookSources/2-35988-038-1\">2-35988-038-1</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2359880380\" title=\"Special:BookSources/978-2359880380\">978-2359880380</a>, 2011\n</p>\n<h2><span id=\"Conf.C3.A9rences_on_Art_.26_Technology\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Conf\u00e9rences_on_Art_&amp;_Technology\">Conf\u00e9rences on Art &amp; Technology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Conf\u00e9rences on Art &amp; Technology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Forum des usages coop\u00e9ratifs, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des T\u00e9l\u00e9communications, Brest 2008.</li>\n<li>Art, m\u00e9dias, dispositifs, Le Fresnoy, Studio national des arts contemporains, Tourcoing 2008.</li>\n<li>The Upgrade @ Mal au Pixel, avec les membres du collectif HeHE, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> 2008.</li>\n<li>Art, m\u00e9dias et dispositifs, Locus Sonus, Villa Arson, Nice 2008.</li>\n<li>Arts num\u00e9riques &amp; nouveaux m\u00e9dias, Le Fresnoy, Studio national des arts contemporains, Tourcoing 2007.</li>\n<li>The Upgrade @ Seconde Nature, avec les membres du laboratoire Locus Sonus, <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a> 2007.</li>\n<li>Jeudi Multim\u00e9dia, M\u00e9diath\u00e8que Assia Djebar, Blanquefort 2007.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Digital_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Digital Art\">Digital Art</a> in Europe Now, <a href=\"/wiki/School_of_the_Art_Institute_of_Chicago\" title=\"School of the Art Institute of Chicago\">School of the Art Institute of Chicago</a>, <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a> 2007.</li>\n<li>The Upgrade, avec les membres du collectif CHDH, Point Eph\u00e9m\u00e8re, Paris 2007.</li>\n<li>Les pratiques du num\u00e9rique dans la cr\u00e9ation artistique, P\u00f4le de Ressources Arts Plastiques, <a href=\"/wiki/Rennes\" title=\"Rennes\">Rennes</a> 2007.</li>\n<li>March\u00e9 International des Arts Num\u00e9riques, Festival Elektra, Cin\u00e9math\u00e8que qu\u00e9b\u00e9coise, <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montr\u00e9al\">Montr\u00e9al</a> 2007.</li>\n<li>Media Art in France, D\u00e9partement Intermedia, Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Hongris, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> 2007.</li>\n<li>The Upgrade, avec <a href=\"/wiki/Maurice_Benayoun\" title=\"Maurice Benayoun\">Maurice Benayoun</a>, Galerie Numeriscausa, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> 2006.</li>\n<li>Les Arts M\u00e9diatiques en France, Manifestation d'Art Contemporain, Paris 2006.</li>\n<li>Art, Science, Technologie et Soci\u00e9t\u00e9, Le Fresnoy, Studio national des arts contemporains, Tourcoing 2006.</li>\n<li>The Upgrade, avec Antoine Schmitt, Ars Longa, Paris 2006.</li>\n<li>Le num\u00e9rique et l'acte photographique aujourd'hui, Rencontres Internationales de la Photographie, <a href=\"/wiki/Arles\" title=\"Arles\">Arles</a> 2006.</li>\n<li>Forum des usages coop\u00e9ratifs, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des T\u00e9l\u00e9communications, Brest 2006.</li>\n<li>New Media Art in France, an overview, <a href=\"/wiki/School_of_Visual_Arts\" title=\"School of Visual Arts\">School of Visual Arts</a>, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> 2006.</li>\n<li>New Media Art in France, an overview, Art Institute, <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>  2006.</li>\n<li>Ecrits Ecrans Publics, Les expressions multim\u00e9dia dans la ville, Le Quartz, Brest 2006.</li>\n<li>Arts et technologies, Espace Culture Multim\u00e9dia La Maison Populaire, Montreuil 2005.</li>\n<li>Arts, sciences et technologies, ECM / Cyber-base du Carr\u00e9 Amelot, La Rochelle 2005.</li>\n<li>Les Imagies - Nouvelles images, nouvelles pratiques, CNDP - CRDP, <a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a> 2005.</li>\n<li>Rencontres Internationales de Lure, Lurs 2005.</li>\n<li>Rencontres Espace Culture Multim\u00e9dia, Friche la Belle de Mai, <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a> 2005.</li>\n<li>Les nouveaux m\u00e9dias dans l'art, Ecole de Communication Visuelle, <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a> 2005.</li>\n<li>Digital art in France, <a href=\"/wiki/School_of_Visual_Arts\" title=\"School of Visual Arts\">School of Visual Arts</a>, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> 2005.</li>\n<li>Les arts num\u00e9riques en France, Ecole Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques, Paris 2005.</li>\n<li>La forge des outils num\u00e9riques, Ecole Sup\u00e9rieure de l'Image, Poitiers 2003.</li>\n<li>Et voil\u00e0 le travail - Image par image, Montreuil 2003.</li>\n<li>Espaces publics&#160;: quels lieux communs, Ferme du Buisson, Noisiel  2001.</li>\n<li>La photographie apr\u00e8s la photographie, exposition Biozones, Forum Culturel de Blanc-Mesnil 2001.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Jury_References\">Jury References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Jury References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Multim\u00e9dia Exp\u00e9rimentale, Acadi, Paris 2008.</li>\n<li>Ecole de Communication Visuelle, Section Nouvelles Images, <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a> 2008.</li>\n<li>Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Multim\u00e9dia Exp\u00e9rimentale, Acadi, Paris 2008.</li>\n<li>Th\u00e8se \"Impressions visuelles de l\u2019art \u00e0 la science\" de Sylvie Huart, ATI, Universit\u00e9 Paris VIII 2008.</li>\n<li>Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Multim\u00e9dia Exp\u00e9rimentale, Acadi, Paris 2007.</li>\n<li>Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Multim\u00e9dia Exp\u00e9rimentale, Acadi, Paris 2006.</li>\n<li>Dipl\u00f4me de Communication Visuelle, Ecole Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques, Paris 2005.</li>\n<li>Dipl\u00f4me de Concepteur en Communication Visuelle, Ecole de Communication Visuelle, <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a> 2001.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moulon.net/\">site of Dominique Moulon</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nouveauxmedias.net\">nouveaux medias</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Moulon&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dominique Moulon,<i>Art contemporain nouveaux m\u00e9dias</i>, Nouvelles \u00e9ditions Scala (2011)\nCollection: SENTIERS D ART Langue: Fran\u00e7ais <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-35988-038-1\" title=\"Special:BookSources/2-35988-038-1\">2-35988-038-1</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2359880380\" title=\"Special:BookSources/978-2359880380\">978-2359880380</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5291159&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5291159&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5291159\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/107617763\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16187545v\">cb16187545v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16187545v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000077638425\">0000 0000 7763 8425</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2011052768\">n2011052768</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/152527648\">152527648</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/107617763\">107617763</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909185545\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.144 seconds\nPreprocessor visited node count: 1088/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9128/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1710/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 692/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.045/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  112.258      1 -total\n 46.25%   51.921      4 Template:ISBN\n 45.97%   51.606      1 Template:Authority_control\n 14.71%   16.516      1 Template:Reflist\n 13.46%   15.107      4 Template:Catalog_lookup_link\n  8.64%    9.696      4 Template:Error-small\n  4.96%    5.564     12 Template:Yesno-no\n  3.38%    3.791     24 Template:Trim\n  3.11%    3.492     12 Template:Yesno\n  2.49%    2.793      5 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18409807-0!canonical and timestamp 20180909185545 and revision id 787323862\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Moulon, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"French_art_historians"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"French_curators"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"1962_births"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"Living_people"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"French_art_critics"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"Postmodernists"},{"sortkey":"Moulon, Dominique","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-en-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christine Buci-Glucksmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital data"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Couchot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Popper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fred Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gene Youngblood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interactivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jack Burnham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Benayoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New media art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Restany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roy Ascott"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Visual Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of the Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtuality"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q5291159","http://www.moulon.net/","http://www.nouveauxmedias.net","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/107617763","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16187545v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16187545v","http://isni.org/isni/0000000077638425","http://id.loc.gov/authorities/names/n2011052768","https://www.idref.fr/152527648","https://viaf.org/viaf/107617763"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":374,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":2179,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conf\u00e9rences on Art & Technology","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":2376,"anchor":"Conf\u00e9rences_on_Art_&_Technology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Jury References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":5238,"anchor":"Jury_References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":5892,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dominique_Moulon","byteoffset":6017,"anchor":"Footnotes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dominique Moulon","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Moulon, Dominique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5291159"}]}}