{"parse":{"title":"Georges Poisson","pageid":52452529,"revid":836323930,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Georges Poisson</b> (born 27 November 1924, <a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf\" title=\"D\u00fcsseldorf\">D\u00fcsseldorf</a>) is a French <a href=\"/wiki/History_of_art\" title=\"History of art\">art historian</a>.\n</p><p>A nephew of demographer <a href=\"/wiki/Alfred_Sauvy\" title=\"Alfred Sauvy\">Alfred Sauvy</a>, and journalist <a href=\"/w/index.php?title=Tita%C3%BFna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tita\u00ffna (page does not exist)\">Tita\u00ffna</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tita%C3%BFna\" class=\"extiw\" title=\"fr:Tita\u00ffna\">fr</a>)</span>, Georges Poisson is the son of journalist Claude Salvy (Marie-Madeleine Sauvy).\n</p><p>A curator of the <a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_du_Domaine_d%C3%A9partemental_de_Sceaux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux (page does not exist)\">mus\u00e9e de l'\u00cele-de-France</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_du_Domaine_d%C3%A9partemental_de_Sceaux\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux\">fr</a>)</span> at <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Sceaux\" title=\"Ch\u00e2teau de Sceaux\">ch\u00e2teau de Sceaux</a> from 1948, Georges Poisson developed there the collections, created a documentation center, an educational service, organized exhibitions and concerts.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the same time, he carried out reorganization missions to the museums of <a href=\"/wiki/Meudon\" title=\"Meudon\">Meudon</a> (where the organization of the rooms was rethought,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>), <a href=\"/wiki/Courbevoie\" title=\"Courbevoie\">Courbevoie</a>, <a href=\"/wiki/Dourdan\" title=\"Dourdan\">Dourdan</a>, <a href=\"/wiki/Blaye\" title=\"Blaye\">Blaye</a>, etc. He was the initiator of the gift of bibliophile Andr\u00e9 Desguines's library to the department of <a href=\"/wiki/Hauts-de-Seine\" title=\"Hauts-de-Seine\">Hauts-de-Seine</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>A defender of monuments and sites, he led many successful campaigns: rescue, with <a href=\"/wiki/Alain_Decaux\" title=\"Alain Decaux\">Alain Decaux</a>, of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Monte-Cristo\" title=\"Ch\u00e2teau de Monte-Cristo\">ch\u00e2teau de Monte-Cristo</a>, restoration of the Great Perspective of Meudon, decisive actions at <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Ren%C3%A9_de_Chateaubriand\" title=\"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand\">Chateaubriand</a>'s home in the <a href=\"/w/index.php?title=Vall%C3%A9e-aux-Loups&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vall\u00e9e-aux-Loups (page does not exist)\">Vall\u00e9e-aux-Loups</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e-aux-Loups\" class=\"extiw\" title=\"fr:Vall\u00e9e-aux-Loups\">fr</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tenay-Malabry\" title=\"Ch\u00e2tenay-Malabry\">Ch\u00e2tenay-Malabry</a>) and in that of <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a> in <a href=\"/wiki/M%C3%A9dan\" title=\"M\u00e9dan\">M\u00e9dan</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Honours_and_titles\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Honours and titles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Poisson&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>1945: <i>Normandie, terre meurtrie</i>, Paris, Compagnie des Arts Photom\u00e9caniques, 1945</li>\n<li>1950: <i>Les mus\u00e9es de France</i>, <a href=\"/wiki/Presses_Universitaires_de_France\" title=\"Presses Universitaires de France\">Presses Universitaires de France</a>, series \"<a href=\"/wiki/Que_sais-je%3F\" title=\"Que sais-je?\">Que sais-je?</a>\", 1950</li>\n<li>1951: <i>Sceaux, histoire et guide</i>, Paris, \u00c9d. L'Indispensable, 1951</li>\n<li>1951: <i>Guide du Touriste Lettr\u00e9</i>, in collaboration with Pierre d'Espezel, <a href=\"/wiki/Curnonsky\" title=\"Curnonsky\">Curnonsky</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Th%C3%A9rive&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Th\u00e9rive (page does not exist)\">Andr\u00e9 Th\u00e9rive</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Th%C3%A9rive\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Th\u00e9rive\">fr</a>)</span> etc., Paris, \u00c9d. Ch. Poisson</li>\n<li>1952: <i>Paris et ses environs</i>, in collaboration with Ren\u00e9 Mathieu, preface by <a href=\"/wiki/Jules_Romains\" title=\"Jules Romains\">Jules Romains</a>, \u00c9d. Nagel</li>\n<li>1952: <i>La vie parisienne vue par les peintres</i>, Paris, \u00c9d. Nathan</li>\n<li>1954: <i>Urbanisme et architecture</i>, in collaboration, [m\u00e9langes publi\u00e9s en l'honneur du professeur <a href=\"/wiki/Lavedan\" title=\"Lavedan\">Lavedan</a>], Paris, \u00c9d. Laurens</li>\n<li>1955: <i>Lisieux et le pays d'Auge</i>, in collaboration with Patrice Boussel, Paris, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Centurion\" title=\"\u00c9ditions du Centurion\">\u00c9ditions du Centurion</a>, series \"Plaisir du voyage\"</li>\n<li>1955: <i>La femme dans la peinture moderne</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Plon_(publisher)\" title=\"Plon (publisher)\">Plon</a></li>\n<li>1955: <i>Les environs de Paris</i>, Paris, \u00c9d. Hachette, series \"Guides Bleus\"</li>\n<li>1956: <i>\u00c9vocation du Grand Paris</i>, volume I, \"La banlieue sud\" Paris, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_de_Minuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9ditions de Minuit\">\u00c9ditions de Minuit</a></li>\n<li><i>Ni\u00e8vre</i>, under the direction of <a href=\"/w/index.php?title=Henry_de_S%C3%A9gogne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry de S\u00e9gogne (page does not exist)\">Henry de S\u00e9gogne</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_de_S%C3%A9gogne\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry de S\u00e9gogne\">fr</a>)</span>, Paris, \u00c9d. Kl\u00e9ber-Colombes</li>\n<li>1958: <i>Fontaines de Paris</i>, \u00c9ditions du Centurion</li>\n<li>1958: <i>Les peintres du r\u00eave</i>, Plon</li>\n<li>1958: <i>Le Val de Marne</i>, (<a href=\"/w/index.php?title=Prix_de_l%E2%80%99Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (page does not exist)\">Prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_de_l%E2%80%99Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" class=\"extiw\" title=\"fr:Prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">fr</a>)</span>)</li>\n<li><i>La Principaut\u00e9 de Monaco</i>, \u00c9ditions du Centurion</li>\n<li>1960: <i>\u00c9vocation du Grand Paris</i>, volume II, \"La banlieue Nord-Ouest\", \u00c9d. de Minuit</li>\n<li>1962: <i>Histoire souriante de Paris</i>, \u00c9d. Berger et Levrault</li>\n<li>1963: <i>Les Ch\u00e2teaux de la Loire</i>, \u00c9d. Larousse</li>\n<li>1964: <i>Napol\u00e9on et Paris</i></li>\n<li>1965: <i>Moyen \u00c2ge en Ile-de-France</i>, <a href=\"/wiki/Fayard\" title=\"Fayard\">Fayard</a></li>\n<li>1965: <i>Pays du dimanche&#160;: Ile-de-France, 2 Sud</i>, \u00c9d. Arts et M\u00e9tiers graphiques</li>\n<li>1966: <i>Monuments de Paris</i>, with <a href=\"/w/index.php?title=Georges_Huisman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Huisman (page does not exist)\">Georges Huisman</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Huisman\" class=\"extiw\" title=\"fr:Georges Huisman\">fr</a>)</span>, series \"Guides Bleus\", \u00c9d. Hachette</li>\n<li>1967: <i>Histoire du Val d\u2019Oise</i>, supplement to n\u00b0 5 of <i>Bulletin d'Information de la Pr\u00e9fecture de Val d'Oise</i></li>\n<li>1967: <i>Promenades aux Ch\u00e2teaux de l\u2019Ile-de-France</i>, \u00c9d. Andr\u00e9 Balland</li>\n<li>1968: <i>Le Val de Marne, Art et Histoire</i>, \u00c9d. de Minuit, (prix Toutain 1968&#160;; prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise).<sup id=\"cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>1969: <i>Saint-Simon</i>, <a href=\"/wiki/Album_de_la_Pl%C3%A9iade\" title=\"Album de la Pl\u00e9iade\">Album de la Pl\u00e9iade</a>, <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_de_la_Pl%C3%A9iade\" title=\"Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade\">biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Gallimard\" title=\"\u00c9ditions Gallimard\">\u00e9ditions Gallimard</a></li>\n<li>1973: <i>De Maisons-sur-Seine \u00e0 Maisons-Laffite</i></li>\n<li>1976: <i>Les mus\u00e9es de France</i>, <a href=\"/wiki/PUF\" class=\"mw-redirect\" title=\"PUF\">PUF</a>, series \"Que sais-je\"</li>\n<li>1977: <i>Cette curieuse famille d\u2019Orl\u00e9ans</i></li>\n<li>1977: <i>Donation Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac (1965)</i>, in collaboration with Maddy Ari\u00e8s</li>\n<li>1980: <i>Histoire des grands boulevards</i>, (prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise)</li>\n<li>1981: <i>Histoire et histoires de Sceaux</i>, preface by <a href=\"/wiki/Georges_Duhamel\" title=\"Georges Duhamel\">Georges Duhamel</a></li>\n<li>1981: <i>\u00c0 la recherche des ch\u00e2teaux perdus</i>, preface by Duchess <a href=\"/w/index.php?title=Edm%C3%A9e_de_La_Rochefoucauld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edm\u00e9e de La Rochefoucauld (page does not exist)\">de La Rochefoucauld</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Edm%C3%A9e_de_La_Rochefoucauld\" class=\"extiw\" title=\"fr:Edm\u00e9e de La Rochefoucauld\">fr</a>)</span></li>\n<li>1982: <i>Charenton-le-Pont, 5000 ans d\u2019histoire</i>, preface by <a href=\"/w/index.php?title=Alain_Griotteray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Griotteray (page does not exist)\">Alain Griotteray</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alain_Griotteray\" class=\"extiw\" title=\"fr:Alain Griotteray\">fr</a>)</span></li>\n<li>1983: <i>Dix si\u00e8cles \u00e0 Montfort l\u2019Amaury</i>, in collaboration with M.H. Hadrot, preface by <a href=\"/wiki/Jacques_de_Lacretelle\" title=\"Jacques de Lacretelle\">Jacques de Lacretelle</a>, (prix Georges Goyau&#160;; prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise).<sup id=\"cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>1984: <i>L\u2019Essonne dans la Seine-et-Oise d\u2019autrefois</i></li>\n<li>1985: <i>Les Hauts-de-Seine, 60 ans avant leur naissance</i></li>\n<li>1986: <i>Choderlos de Laclos ou l'obstination</i>, \u00c9d. Grasset et Fasquelle, (<a href=\"/wiki/Prix_Goncourt\" title=\"Prix Goncourt\">prix Goncourt</a> de la biographie)</li>\n<li>1986: <i>Le duc de Saint-Simon (seigneur de La Fert\u00e9-Vidame) et le Perche</i>, \u00c9d. des <a href=\"/w/index.php?title=Amis_du_Perche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amis du Perche (page does not exist)\">Amis du Perche</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Amis_du_Perche\" class=\"extiw\" title=\"fr:Amis du Perche\">fr</a>)</span></li>\n<li>1987: <i>La curieuse histoire du V\u00e9sinet</i>, preface by <a href=\"/wiki/Alain_Decaux\" title=\"Alain Decaux\">Alain Decaux</a></li>\n<li>1987: <i>Monsieur de Saint-Simon</i>, (<a href=\"/wiki/Henry_Malherbe_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry Malherbe Prize\">Henry Malherbe Prize</a>)</li>\n<li>1987: <i>Monte-Cristo, un ch\u00e2teau de roman</i>, preface by Alain Decaux, \u00c9d. Champflour, 122 p.</li>\n<li>1988: <i>L\u2019\u00c9lys\u00e9e, histoire d\u2019un palais (de la marquise de Pompadour \u00e0 Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing)</i>, (prix Biguet&#160;; prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise).<sup id=\"cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>1989: <i>Paris au temps de la R\u00e9volution</i></li>\n<li>1990: <i>Guide des statues de Paris</i>, \u00c9d. Hazan</li>\n<li>1991: <i>Guide des maisons d\u2019Hommes c\u00e9l\u00e8bres</i></li>\n<li>1992: <i>Histoire de Saint-Maurice</i></li>\n<li>1993: <i>Rueil-Malmaison, quinze si\u00e8cles d\u2019histoire</i></li>\n<li>1993: <i>Les Chemins du Roi Soleil</i></li>\n<li>1997: <i>Histoire de l\u2019architecture \u00e0 Paris</i></li>\n<li>1998: <i>La Fert\u00e9-Vidame</i>, in collaboration with Fran\u00e7ois Dugas du Villard, Michel Lallemand, G\u00e9rard Mabille and Philippe Siguret, \u00c9d. des Amis du Perche</li>\n<li>1999: <i>Histoire de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, de Madame de Pompadour \u00e0 Jacques Chirac</i>, \u00c9d. Perrin, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2262025673\" title=\"Special:BookSources/2262025673\">2262025673</a></li>\n<li>1999: <i>La duchesse de Chevreuse</i>, \u00c9d. Perrin, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-262-01499-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-262-01499-5\">978-2-262-01499-5</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>1999: <i>Dictionnaire des Monuments d\u2019Ile-de-France</i>, preface by <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Huchon\" title=\"Jean-Paul Huchon\">Jean-Paul Huchon</a>, \u00c9d. Hervas, (prix des Vieilles Maisons Fran\u00e7aises)</li>\n<li>2001: <i>Maintenon</i>, \u00c9d. Norma</li>\n<li>2002: <i>Les Grands Travaux des Pr\u00e9sidents de la Ve R\u00e9publique&#160;: de Charles de Gaulle \u00e0 Jacques Chirac</i>, \u00c9d. Parigramme, 2002, 196 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2840962128\" title=\"Special:BookSources/2840962128\">2840962128</a></li>\n<li>2002: <i>Napol\u00e9on Ier et Paris, l'empereur architecte</i>, \u00c9d. Tallandier, Biblioth\u00e8que Napol\u00e9onienne, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2847340114\" title=\"Special:BookSources/2847340114\">2847340114</a></li>\n<li>2003: \"Les soir\u00e9es de M\u00e9dan\", <i>Cahiers Rouges</i> n\u00b0129 [Zola-Maupassant-Huysmans], preface by Georges Poisson and <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Hennique\" title=\"L\u00e9on Hennique\">L\u00e9on Hennique</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Grasset\" title=\"\u00c9ditions Grasset\">\u00c9ditions Grasset</a></li>\n<li>2004: <i>Retour des cendres de Napol\u00e9on</i>, preface by <a href=\"/wiki/Jean_Tulard\" title=\"Jean Tulard\">Jean Tulard</a>, \u00c9d. Tallandier</li>\n<li>2006: <i>Retour des cendres de l\u2019Aiglon</i>, \u00c9d. du Nouveau Monde, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2847361847\" title=\"Special:BookSources/2847361847\">2847361847</a></li>\n<li>2006: <i>Les secrets de l'\u00c9lys\u00e9e</i>, \u00c9d. Tim\u00e9, col. \"Les plus belles histoires\", <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/291558673X\" title=\"Special:BookSources/291558673X\">291558673X</a></li>\n<li>2007: <i>Sacha Guitry entre en sc\u00e8ne</i>, \u00c9d. Tim\u00e9, col. \"Les plus belles histoires\", <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2915586969\" title=\"Special:BookSources/2915586969\">2915586969</a></li>\n<li>2007: <i>Monsieur de Saint-Simon</i>, \u00c9d. Nouveau Monde, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2847362339\" title=\"Special:BookSources/2847362339\">2847362339</a></li>\n<li>2009: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Xw5VRrYT1YAC&amp;printsec=frontcover&amp;redir_esc=y&amp;hl=fr#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Combats pour le Patrimoine</i></a>, \u00c9d. Pygmalion, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2756402052\" title=\"Special:BookSources/2756402052\">2756402052</a></li>\n<li>2009: <i>Saint-Simon, Sceaux et l\u2019Ile-de-France</i>, preface by Philippe Hourcade, Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Simon</li>\n<li>2009: <i>Le Comte de Chambord</i>, \u00c9d. Pygmalion, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2756402052\" title=\"Special:BookSources/2756402052\">2756402052</a></li>\n<li>2010: <i>L\u2019\u00c9lys\u00e9e&#160;: histoire d'un palais des origines \u00e0 Sarkozy</i>, \u00c9d. Pygmalion, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2756403008\" title=\"Special:BookSources/2756403008\">2756403008</a></li>\n<li>2013: <i>La Grande histoire du Louvre</i>, \u00c9d. Perrin, col. \"Synth\u00e8ses \u00c9conomiques\",  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2262037574\" title=\"Special:BookSources/2262037574\">2262037574</a></li>\n<li>2014: <i>Tel \u00e9tait Moli\u00e8re</i>, <a href=\"/wiki/Actes_Sud\" title=\"Actes Sud\">Actes Sud</a>-Papiers, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-330-03031-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-330-03031-5\">978-2-330-03031-5</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours_and_titles\">Honours and titles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Poisson&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Honours and titles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Commandeur_de_la_L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commandeur de la L\u00e9gion d&#39;honneur\">Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur</a></li>\n<li>Commandeur of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a></li>\n<li>Great medal of art history of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_d%27architecture\" title=\"Acad\u00e9mie d&#39;architecture\">Acad\u00e9mie d'architecture</a></li>\n<li><i>honoris causa</i> doctor of <a href=\"/wiki/S%C5%8Dka_University\" title=\"S\u014dka University\">S\u014dka University</a> at Tokyo</li>\n<li>Honorary President, co-founder of the Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Simon</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Poisson&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Georges Poisson, <i>Combats pour le patrimoine</i>, chapitre II et III, 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bulletin folklorique d'Ile-de-France</i>, Volume 30, 1967, p.&#160;1236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La revue des patrimoines des Hauts-de-Seine</i>, printemps-\u00e9t\u00e9 2010, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fiche_bio_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/georges-poisson\">academie-francaise.fr</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.librairievo.com/livre/510340-la-duchesse-de-chevreuse-georges-poisson-perrin\">librairievo.com</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chapitre.com/CHAPITRE/fr/BOOK/poisson-georges/marie-de-rohan-duchesse-de-chevreuse,1054384.aspx\">chapitre.com</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Poisson&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Lmc9tjSaIgQ\"><i>Hommage \u00e0 Michel Fleury, historien et arch\u00e9ologue \u00e0 Paris</i></a> , 5 August 2012, at <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89glise_Saint-Germain_de_Lois%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9glise Saint-Germain de Lois\u00e9 (page does not exist)\">\u00e9glise Saint-Germain de Lois\u00e9</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%A9glise_Saint-Germain_de_Lois%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00e9glise Saint-Germain de Lois\u00e9\">fr</a>)</span>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amisduperche.fr/flash-informations/hommage-a-michel-fleury-une-journee-emouvante/\">Jean-Fran\u00e7ois Suzanne, <i>Hommage \u00e0 Michel Fleury&#160;: une journ\u00e9e \u00e9mouvante</i></a>, sur le site des Amis du Perche, avec le partenariat de la ville de <a href=\"/wiki/Mortagne-au-Perche\" title=\"Mortagne-au-Perche\">Mortagne-au-Perche</a> et de l'association de sauvegarde de l'\u00e9glise de Lois\u00e9</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.linternaute.com/sortir/maison-ecrivain/george-poisson.shtml\">Interview de Georges Poisson \u00e0 propos des maisons d'\u00e9crivains</a> on linternaute.com</li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Open_book_nae_French_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Open book nae French flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/24px-Open_book_nae_French_flag.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/36px-Open_book_nae_French_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/48px-Open_book_nae_French_flag.png 2x\" data-file-width=\"368\" data-file-height=\"214\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:French literature\">French literature portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Ballerina-icon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ballerina-icon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/17px-Ballerina-icon.jpg\" width=\"17\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/27px-Ballerina-icon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/35px-Ballerina-icon.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"367\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Art\">art portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1509044&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1509044&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1509044\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12313805\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119201445\">cb119201445</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119201445\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/136130879\">136130879</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109328705\">0000 0001 0932 8705</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50020174\">n50020174</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027077462\">027077462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12313805\">12313805</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180919060053\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.236 seconds\nReal time usage: 0.299 seconds\nPreprocessor visited node count: 4260/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30192/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6024/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2686/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.071/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  241.087      1 -total\n 39.24%   94.592     13 Template:ISBN\n 22.48%   54.189     11 Template:Ill\n 18.39%   44.330      1 Template:Authority_control\n 17.20%   41.456     13 Template:Catalog_lookup_link\n 13.44%   32.392     11 Template:Separated_entries\n  7.54%   18.181      1 Template:Portal_bar\n  7.42%   17.884     13 Template:Error-small\n  7.01%   16.906     39 Template:Yesno-no\n  4.94%   11.906      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52452529-0!canonical and timestamp 20180919060053 and revision id 836323930\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Poisson","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Georges Poisson"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Poisson","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Georges Poisson"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"French_biographers"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Directors_of_museums_in_France"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Lyc\u00e9e_Louis-le-Grand_alumni"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Commandeurs_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Prix_Goncourt_de_la_Biographie_winners"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"1924_births"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"People_from_D\u00fcsseldorf"},{"sortkey":"Poisson, Georges","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":0,"*":"Tita\u00ffna"},{"ns":0,"*":"Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux"},{"ns":0,"*":"Vall\u00e9e-aux-Loups"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Th\u00e9rive"},{"ns":0,"*":"Henry de S\u00e9gogne"},{"ns":0,"*":"Prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"*":"Georges Huisman"},{"ns":0,"*":"Edm\u00e9e de La Rochefoucauld"},{"ns":0,"*":"Alain Griotteray"},{"ns":0,"*":"Amis du Perche"},{"ns":0,"*":"\u00c9glise Saint-Germain de Lois\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie d'architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actes Sud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Decaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Album de la Pl\u00e9iade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Sauvy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Monte-Cristo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Sceaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tenay-Malabry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courbevoie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curnonsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dourdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hauts-de-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Malherbe Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques de Lacretelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Huchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Tulard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Romains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lavedan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Hennique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meudon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mortagne-au-Perche"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"PUF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plon (publisher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presses Universitaires de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Goncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Que sais-je?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u014dka University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Grasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions de Minuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Centurion"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Art"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French literature"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Open_book_nae_French_flag.png","Ballerina-icon.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.academie-francaise.fr/georges-poisson","http://www.librairievo.com/livre/510340-la-duchesse-de-chevreuse-georges-poisson-perrin","http://www.chapitre.com/CHAPITRE/fr/BOOK/poisson-georges/marie-de-rohan-duchesse-de-chevreuse,1054384.aspx","https://www.wikidata.org/wiki/Q1509044","https://books.google.com/books?id=Xw5VRrYT1YAC&printsec=frontcover&redir_esc=y&hl=fr#v=onepage&q&f=false","https://www.youtube.com/watch?v=Lmc9tjSaIgQ","http://www.amisduperche.fr/flash-informations/hommage-a-michel-fleury-une-journee-emouvante/","http://www.linternaute.com/sortir/maison-ecrivain/george-poisson.shtml","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12313805","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119201445","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119201445","https://d-nb.info/gnd/136130879","http://isni.org/isni/0000000109328705","http://id.loc.gov/authorities/names/n50020174","https://www.idref.fr/027077462","https://viaf.org/viaf/12313805"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Georges_Poisson","byteoffset":1504,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours and titles","number":"2","index":"2","fromtitle":"Georges_Poisson","byteoffset":8123,"anchor":"Honours_and_titles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Georges_Poisson","byteoffset":8426,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Georges_Poisson","byteoffset":8456,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Georges Poisson","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tita%C3%BFna","*":"fr:Tita\u00ffna"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_du_Domaine_d%C3%A9partemental_de_Sceaux","*":"fr:Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e-aux-Loups","*":"fr:Vall\u00e9e-aux-Loups"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Th%C3%A9rive","*":"fr:Andr\u00e9 Th\u00e9rive"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_de_S%C3%A9gogne","*":"fr:Henry de S\u00e9gogne"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_de_l%E2%80%99Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise","*":"fr:Prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Huisman","*":"fr:Georges Huisman"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Edm%C3%A9e_de_La_Rochefoucauld","*":"fr:Edm\u00e9e de La Rochefoucauld"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alain_Griotteray","*":"fr:Alain Griotteray"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Amis_du_Perche","*":"fr:Amis du Perche"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%A9glise_Saint-Germain_de_Lois%C3%A9","*":"fr:\u00e9glise Saint-Germain de Lois\u00e9"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Poisson, Georges"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1509044"}]}}