{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt","pageid":37959670,"revid":854357561,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt\" title=\"Talk:Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(December 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\">Professor</span><br /><span class=\"fn\">Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1893-03-31</span>)</span>31 March 1893<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg\" title=\"K\u00f6nigsberg\">K\u00f6nigsberg</a>, <a href=\"/wiki/Weimar_Republic\" title=\"Weimar Republic\">Germany</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n9 October 1982<span style=\"display:none\">(1982-10-09)</span> (aged&#160;89)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck\" title=\"L\u00fcbeck\">L\u00fcbeck</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nGerman</td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Freiburg\" title=\"University of Freiburg\">University of Freiburg</a><br /><a href=\"/wiki/Ludwig_Maximilian_University_of_Munich\" title=\"Ludwig Maximilian University of Munich\">Ludwig Maximilian University of Munich</a><br /><a href=\"/wiki/University_of_K%C3%B6nigsberg\" title=\"University of K\u00f6nigsberg\">University of K\u00f6nigsberg</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Internal_medicine\" title=\"Internal medicine\">internist</a>, <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art historian</a>, and <a href=\"/wiki/Cultural_history\" title=\"Cultural history\">cultural historian</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt</b> (31 March 1893 \u2013 9 October 1982) was a <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> <a href=\"/wiki/Internal_medicine\" title=\"Internal medicine\">internist</a>, <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art historian</a>, and <a href=\"/wiki/Cultural_history\" title=\"Cultural history\">cultural historian</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00fchlpfordt was born in <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg\" title=\"K\u00f6nigsberg\">K\u00f6nigsberg</a>, <a href=\"/wiki/East_Prussia\" title=\"East Prussia\">East Prussia</a>, to dentist Meinhard M\u00fchlpfordt and Clara M\u00fchlpfordt (<i>n\u00e9e</i> Adloff). He attended the <a href=\"/wiki/Collegium_Fridericianum\" title=\"Collegium Fridericianum\">Collegium Fridericianum</a> where he completed his <a href=\"/wiki/Abitur\" title=\"Abitur\">Abitur</a>. M\u00fchlpfordt studied medicine, literature, and art history at <a href=\"/wiki/University_of_Freiburg\" title=\"University of Freiburg\">Freiburg</a> (1912), <a href=\"/wiki/Ludwig_Maximilian_University_of_Munich\" title=\"Ludwig Maximilian University of Munich\">Munich</a> (1912\u201313), and the <a href=\"/wiki/University_of_K%C3%B6nigsberg\" title=\"University of K\u00f6nigsberg\">Albertina</a> (1913\u201314). After serving in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> from 1914\u201318, he completed his <a href=\"/wiki/Staatsexamen\" title=\"Staatsexamen\">Staatsexamen</a> in 1920 and received his doctorate in medicine in 1921. M\u00fchlpfordt worked at the <a href=\"/wiki/Charit%C3%A9\" title=\"Charit\u00e9\">Charit\u00e9</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, in <a href=\"/wiki/Olsztyn\" title=\"Olsztyn\">Allenstein (Olsztyn)</a> (1922), and as chief of dermatology at St. Marien-Hospital in Allenstein (1929\u201337). In 1937 he opened his own practice in K\u00f6nigsberg.\n</p><p>During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> M\u00fchlpfordt served as a physician (Stabsarzt and Oberstabsarzt) in the <a href=\"/wiki/Wehrmacht\" title=\"Wehrmacht\">Wehrmacht</a> from 1939 until his discharge for health reasons in 1944. From January 1945 until April he tended to refugees in <a href=\"/wiki/Baltiysk\" title=\"Baltiysk\">Pillau (Baltiysk)</a> and the <a href=\"/wiki/Vistula_Spit\" title=\"Vistula Spit\">Vistula Spit</a> during the <a href=\"/wiki/Evacuation_of_East_Prussia\" title=\"Evacuation of East Prussia\">evacuation of East Prussia</a>. On 16 April he took a refugee transport to <a href=\"/wiki/Wismar\" title=\"Wismar\">Wismar</a>. He settled in <a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck\" title=\"L\u00fcbeck\">L\u00fcbeck</a>, where he maintained his practice until 1959.\n</p><p>Aside from his medical practice, M\u00fchlpfordt also wrote about the <a href=\"/wiki/Local_history\" title=\"Local history\">local history</a> of East and <a href=\"/wiki/West_Prussia\" title=\"West Prussia\">West Prussia</a>, especially his hometown K\u00f6nigsberg, contributing to newspapers, journals, and his own reference works. He also wrote a novel about <a href=\"/wiki/Wilhelmine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilhelmine\">Wilhelmine</a> K\u00f6nigsberg, <i>Der Goldene Ball, Ein Familienroman unserer Zeit</i>.  M\u00fchlpfordt was recognized by the Historische Kommission f\u00fcr ost- und westpreu\u00dfische Landesforschung in 1969, received the Goldene Ehrennadel of the <a href=\"/wiki/Landsmannschaft_Ostpreu%C3%9Fen\" title=\"Landsmannschaft Ostpreu\u00dfen\">Landsmannschaft Ostpreu\u00dfen</a> in 1970, and received the B\u00fcrgermedaille of the Stadtgemeinschaft K\u00f6nigsberg in 1977. He died in L\u00fcbeck.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Welche Mitb\u00fcrger hat K\u00f6nigsberg \u00f6ffentlich geehrt?</i> (1963)</li>\n<li><i>K\u00f6nigsberger Leben in Br\u00e4uchen und Volkstum</i> (1968)</li>\n<li><i>K\u00f6nigsberger Skulpturen  und ihre Meister 1255-1945</i> (1970)</li>\n<li><i>K\u00f6nigsberg von A-Z. Ein Stadtlexikon</i> (1972)</li>\n<li><i>K\u00f6nigsberger Leben im Rokoko. Bedeutende Zeitgenossen Kants</i> (1981)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Albinus, Robert (1985). <i>Lexikon der Stadt K\u00f6nigsberg Pr. und Umgebung</i> (in German). Leer: Verlag Gerhard Rautenberg. p.&#160;371. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7921-0320-6\" title=\"Special:BookSources/3-7921-0320-6\">3-7921-0320-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lexikon+der+Stadt+K%C3%B6nigsberg+Pr.+und+Umgebung&amp;rft.place=Leer&amp;rft.pages=371&amp;rft.pub=Verlag+Gerhard+Rautenberg&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=3-7921-0320-6&amp;rft.aulast=Albinus&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHerbert+Meinhard+M%C3%BChlpfordt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kulturportal-west-ost.eu/biographies/muhlpfordt-herbert-meinhard-2/\">Kulturportal West-Ost</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1155873&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1155873&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1155873\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54918897\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/117164534\">117164534</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109738114\">0000 0001 0973 8114</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82231284\">n82231284</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/54918897\">54918897</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2219\nCached time: 20180921215040\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.325 seconds\nPreprocessor visited node count: 1498/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32227/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7404/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.118/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  276.703      1 -total\n 44.39%  122.823      3 Template:Ambox\n 34.89%   96.551      1 Template:Infobox_person\n 33.85%   93.655      1 Template:Multiple_issues\n 25.39%   70.251      1 Template:Infobox\n 15.67%   43.350      1 Template:Cite_book\n 15.47%   42.794      1 Template:Authority_control\n 15.35%   42.475      1 Template:More_footnotes\n 12.82%   35.486      5 Template:Br_separated_entries\n  5.44%   15.054      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37959670-0!canonical and timestamp 20180921215040 and revision id 854357561\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Herbert_Meinhard_M%C3%BChlpfordt","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt"}],"categories":[{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_December_2012"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2012"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"1893_births"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"1982_deaths"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"20th-century_German_people"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"20th-century_German_historians"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_art_historians"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_dermatologists"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_medical_writers"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_military_personnel_of_World_War_II"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"Historians_of_Germany"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_military_doctors"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"People_from_K\u00f6nigsberg"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"People_from_East_Prussia"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"People_from_L\u00fcbeck"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"University_of_Freiburg_alumni"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"University_of_K\u00f6nigsberg_alumni"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"Ludwig_Maximilian_University_of_Munich_alumni"},{"sortkey":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard","*":"German_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from December 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abitur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltiysk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Fridericianum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural history"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evacuation of East Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsmannschaft Ostpreu\u00dfen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Local history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Maximilian University of Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olsztyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staatsexamen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula Spit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelmine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wismar"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Question_book-new.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1155873","http://kulturportal-west-ost.eu/biographies/muhlpfordt-herbert-meinhard-2/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54918897","https://d-nb.info/gnd/117164534","http://isni.org/isni/0000000109738114","http://id.loc.gov/authorities/names/n82231284","https://viaf.org/viaf/54918897"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Herbert_Meinhard_M\u00fchlpfordt","byteoffset":1005,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Herbert_Meinhard_M\u00fchlpfordt","byteoffset":2862,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Herbert_Meinhard_M\u00fchlpfordt","byteoffset":3186,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Herbert_Meinhard_M\u00fchlpfordt","byteoffset":3408,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Herbert Meinhard M\u00fchlpfordt","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Muhlpfordt, Herbert Meinhard"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1155873"}]}}