{"parse":{"title":"Jean-Jacques Lebel","pageid":305979,"revid":841165759,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean-Jacques_Lebel_(2008).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Jean-Jacques_Lebel_%282008%29.png/220px-Jean-Jacques_Lebel_%282008%29.png\" width=\"220\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Jean-Jacques_Lebel_%282008%29.png/330px-Jean-Jacques_Lebel_%282008%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/67/Jean-Jacques_Lebel_%282008%29.png 2x\" data-file-width=\"332\" data-file-height=\"255\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean-Jacques_Lebel_(2008).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Jean-Jacques Lebel, 2008</div></div></div>\n<p><b>Jean-Jacques Lebel</b> is a French artist, poet, poetry publisher, political activist and scholar born in Paris in 1936.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He is known primarily for his work with <a href=\"/wiki/Happening\" title=\"Happening\">Happenings</a>, and as an <a href=\"/wiki/Art_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art theory\">art theory</a> writer and art <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">curator</a>. He is the son of Robert Lebel, art critic and friend of <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Jacques_Lebel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation,_2013.11.09_(1).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG/220px-Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG/330px-Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG/440px-Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation%2C_2013.11.09_%281%29.JPG 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation,_2013.11.09_(1).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean-Jacques Lebel - Exhibition Beat Generation, 2013</div></div></div>\n<p>Lebel had his first exhibition in 1955 at Galleria Numero in <a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a>, Italy. After a brief period of time with <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">Surrealists</a>, Lebel exhibited in <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a> and <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, and then went on to exhibit at various museums and galeries around the world. He has regularly collaborated with artist and writer Arnaud Labelle-Rojoux.\n</p><p>Beginning in 1955, Lebel published a poetry journal called <i>Front Unique</i> and organized various nomadic poetry festivals, such as <i>La Libre Expression</i> (<i>Free Expression</i>) in 1964 and <i>Polyphonix</i> in 1979. In the 1960s, Lebel translated into French and published various work by <a href=\"/wiki/William_S._Burroughs\" title=\"William S. Burroughs\">William S. Burroughs</a>, <a href=\"/wiki/Allen_Ginsberg\" title=\"Allen Ginsberg\">Allen Ginsberg</a>, <a href=\"/wiki/Michael_McClure\" title=\"Michael McClure\">Michael McClure</a>, <a href=\"/wiki/Lawrence_Ferlinghetti\" title=\"Lawrence Ferlinghetti\">Lawrence Ferlinghetti</a> and <a href=\"/wiki/Gregory_Corso\" title=\"Gregory Corso\">Gregory Corso</a>.\n</p><p>In 1960, Lebel oversaw and partook in the first European <a href=\"/wiki/Happening\" title=\"Happening\">Happening</a> <i>L'enterrement de la Chose</i> in <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>. For his performance there - called <i>Happening Funeral Ceremony of the Anti-Process</i> - Lebel invited the audience to attend a ceremony in formal dress. In a decorated room within a grand residence, a draped \"cadaver\" rested on a plinth which was then ritually stabbed by an \"executioner\" while a \"service\" was read consisting of extracts from the French d\u00e9cadent writer <a href=\"/wiki/Joris-Karl_Huysmans\" title=\"Joris-Karl Huysmans\">Joris-Karl Huysmans</a> and le <a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a>. Then pall-bearers carried the coffin out into a gondola and the \"body\" - which was in fact a mechanical sculpture by <a href=\"/wiki/Jean_Tinguely\" title=\"Jean Tinguely\">Jean Tinguely</a> - was ceremonially slid into the canal.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1960s, Lebel closely followed the work of the avant-garde American theatre group <a href=\"/wiki/The_Living_Theatre\" title=\"The Living Theatre\">The Living Theatre</a>. He extensively interviewed the group's members and accompanied them during rehearsal, which would lead to the 1969 book <i>Entretiens avec le Living Theatre.</i>\n</p><p>Lebel published the first critical essay in French on the Happening movements throughout the world, citing the 1920 <i>Dada-Messe</i> (First International <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> Fair) as the key precedent of the modern happening in Europe. After this, he produced over 70 Happenings, performances and actions on numerous continents, including <i>Pour conjurer l'esprit de catastrophe</i> (1962), <i>D\u00e9chirex</i> (1965) and <i>120 minutes d\u00e9di\u00e9es au divin marquis</i> (1966). In 1967 he staged in <a href=\"/wiki/Gassin\" title=\"Gassin\">Gassin</a> at the <i>Festival de la Libre Expression</i>  <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>'s 1941 surrealist theatrical farce in six acts <i>Le D\u00e9sir attrap\u00e9 par la queue</i> (<i>Desire Caught by the Tail</i>).\n</p><p>In 1968, Lebel took part in the activities of <i><a href=\"/wiki/Movement_of_22_March\" title=\"Movement of 22 March\">Mouvement du 22-mars</a></i>, followed by <i>Noir et Rouge</i>, an <a href=\"/wiki/Anarchist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anarchist\">anarchist</a> group, and the <a href=\"/wiki/Socialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist\">Socialist</a> splinter group <i>Informations et Correspondences Ouvri\u00e8res.</i> Lebel also followed the philosophical teachings of <a href=\"/wiki/Gilles_Deleuze\" title=\"Gilles Deleuze\">Gilles Deleuze</a> at Faculty de Vincennes at <a href=\"/wiki/Paris_8_University\" title=\"Paris 8 University\">Paris 8 University</a>. 1980 Lebel organized a <i>Performance Festival</i> at the ARC - <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a>, amongst others with Harry de Kroon, Julien Blaine, Joel Hubaut and Barbara Heinisch.\n</p><p>With <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Pain\" title=\"Fran\u00e7ois Pain\">Fran\u00e7ois Pain</a> he produced the 90 minute long <i>Monument \u00e0 F\u00e9lix Guattari, le film</i> and in 1994 he installed a large <a href=\"/wiki/Assemblage_(art)\" title=\"Assemblage (art)\">assemblage</a> entitled <i>Monument \u00e0 <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Guattari\" title=\"F\u00e9lix Guattari\">F\u00e9lix Guattari</a></i> in the Forum of the <a href=\"/wiki/Centre_Pompidou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre Pompidou\">Centre Pompidou</a>.\n</p><p>Since 2001 he has frequently exhibited his <i>Manifestation Itin\u00e9rante</i> and his <a href=\"/wiki/Digital_art\" title=\"Digital art\">digital art</a> <a href=\"/wiki/Morphing\" title=\"Morphing\">morphing</a> animation <i>Reliquaire pour un culte de V\u00e9nus</i> that is based on the concept of <i>v\u00e9nust\u00e9</i> as put forward by <a href=\"/wiki/Pierre_Klossowski\" title=\"Pierre Klossowski\">Pierre Klossowski</a>.\n</p><p>In 2001, he was the guest curator at the <a href=\"/wiki/Montreal_Museum_of_Fine_Arts\" title=\"Montreal Museum of Fine Arts\">Montreal Museum of Fine Arts</a> of the <a href=\"/wiki/Erotic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erotic\">erotic</a> work of <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> called <i>Picasso Erotique</i> and appeared on the <a href=\"/wiki/Charlie_Rose\" title=\"Charlie Rose\">Charlie Rose</a> show.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The exhibition traveled to the <a href=\"/wiki/Museu_Picasso\" title=\"Museu Picasso\">Museu Picasso</a> in Barcelona and <a href=\"/wiki/Galerie_nationale_du_jeu_de_paume\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galerie nationale du jeu de paume\">Galerie nationale du jeu de paume</a> in Paris. A book entitled <i>Picasso Erotique</i> was produced by Prestel Publishing in 2001 as a result of the show. This book contains texts by Lebel, Pablo Picasso, Annie Le Brun, <a href=\"/wiki/Pascal_Quignard\" title=\"Pascal Quignard\">Pascal Quignard</a>, Patrick Roegiers and Malen Gual.\n</p><p>In 2009, <a href=\"/wiki/La_Maison_Rouge\" title=\"La Maison Rouge\">La Maison Rouge</a> in Paris presented all facets of Lebel's work (artist, exhibition curator, writer, performer, and art festival organizer) in an exhibition entitled <i>Jean-Jacques Lebel, Soulvements.</i> The exhibition was divided into the following themes: <a href=\"/wiki/Happenings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Happenings\">Happenings</a>, <a href=\"/wiki/Insubordination\" title=\"Insubordination\">Insubordination</a>, <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">Poetry</a>, <a href=\"/wiki/Hallucination\" title=\"Hallucination\">Hallucination</a>, <a href=\"/wiki/Eros\" title=\"Eros\">Eros</a>, <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, <a href=\"/wiki/War\" title=\"War\">War</a> and the <a href=\"/wiki/Rhizome\" title=\"Rhizome\">Rhizome</a> - and was illustrated with works of primitive art, works by anonymous artists and others such as <a href=\"/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Heinrich F\u00fcssli\">Johann Heinrich F\u00fcssli</a>, <a href=\"/wiki/Giuseppe_Arcimboldo\" title=\"Giuseppe Arcimboldo\">Giuseppe Arcimboldo</a>, <a href=\"/wiki/Louise_Michel\" title=\"Louise Michel\">Louise Michel</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Fourier\" title=\"Charles Fourier\">Charles Fourier</a>, <a href=\"/wiki/Ravachol\" title=\"Ravachol\">Ravachol</a>, <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Otto_Dix\" title=\"Otto Dix\">Otto Dix</a>, <a href=\"/wiki/George_Grosz\" title=\"George Grosz\">George Grosz</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, <a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a>, <a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a>, <a href=\"/wiki/Bernard_Heidsieck\" title=\"Bernard Heidsieck\">Bernard Heidsieck</a>, <a href=\"/wiki/Err%C3%B3\" title=\"Err\u00f3\">Err\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a>, and <a href=\"/wiki/Peter_Saul\" title=\"Peter Saul\">Peter Saul</a>. Some three hundred works in all. The show curator was Jean de Loisy.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2013, <a href=\"/wiki/Laure_Adler\" title=\"Laure Adler\">Laure Adler</a> produced an extensive radio interview with Lebel called <i>L'iconoclaste Jean-Jacques Lebel</i> (in 5 parts) that was broadcast on <a href=\"/wiki/France_Culture\" title=\"France Culture\">France Culture</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 2018 he co-organized at the <a href=\"/wiki/Palais_de_Tokyo\" title=\"Palais de Tokyo\">Palais de Tokyo</a> an exhibition on the theme of evil and repair called <i>L\u2019Un et l\u2019Autre</i> (One and the Other)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and also that year was honored by a solo exhibition of his early work at the <a href=\"/wiki/Centre_Pompidou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre Pompidou\">Centre Pompidou</a> entitled <i>l'outrepasseur</i>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Jacques_Lebel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jean-Jacques Lebel: des ann\u00e9es cinquante aux ann <i>es quatre-vingt-dix, Mazzotta, Milano, 1991, 78 p., ill., colour, b&amp;w.</i></li>\n<li>Jean-Jacques Lebel: Retour d'exil. Peintures, dessins, collages 1954-1988, Galerie 1900/2000, Paris, 1988.</li>\n<li>Blist\u00e8ne, Bernard: Jean-Jacques Lebel. Una intervista. Jean-Jacques Lebel. An Interview, in: <i><a href=\"/wiki/FLUXUS\" class=\"mw-redirect\" title=\"FLUXUS\">FLUXUS</a></i> Flash Art, No. 84-85, 1978 October- November, 57-63.</li>\n<li>Faye, Jean Pierre - Jean-Jacques Lebel (eds.): Polyphonix, Change, No. 42 (special issue dedicated to Polyphonix 5), 1983, 168 p., ill., b&amp;w.</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Guattari\" title=\"F\u00e9lix Guattari\">F\u00e9lix Guattari</a>: Jean-Jacques Lebel - Maler der Transversalit\u00e4t. Jean-Jacques Lebel - Painter of Transversality, in: Todoroff, Uli - Sophie Haaser (eds.): Jean-Jacques Lebel. Builder, Skulpturen, Installationen, Museum Moderner Kunst Stiftung Ludwig Wien, Wien, 1998. 35-40.</li>\n<li>Hegyi D\u00f3ra: Jean-Jacques Lebel. Kort\u00e1rs M\u00fbv\u00e9szeti M\u00fazeum Ludwig M\u00fazeum Budapest. 1998. \u00e1prilis 2 - m\u00e1jus 10, in: Jump magazin, No. 1, 1998. 36.</li>\n<li>Hegyi D\u00f3ra (ed.): Jean-Jacques Lebel, Ludwig Kort\u00e1rs M\u00fbv\u00e9szeti M\u00fazeum-Ludwig M\u00fazeum, Budapest, 1998.</li>\n<li>Labelle-Rojoux, Arnaud (ed.): Entretien avec Jean-Jacques Lebel, in: Loisy, Jean de (ed.): Hors limites. L'art et la vie 1952-1994, Centre Georges Pompidou, Paris, 1994, 109-115.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: D'une Biennale (1960) \u00e0 l'autre (1990), in: Bonito Oliva, Achille - Gabriella.</li>\n<li>De Mila - Claudio Cerritelli (eds.): Ubi fluxus ibi motus 1990-1962, Mazzotta, Milano, 1990, 75-79.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: De quoi il s'agit, \u00c9dition priv\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e aux amis, 1998.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: D\u00e9chirex, in: Tolvaly Ern\u00f4 - Lengyel Andr\u00e1s (eds.): Kort\u00e1rs K\u00e9pz\u00f4m\u00fbv\u00e9szeti Sz\u00f6veggy\u00fbjtem\u00e9ny, A &amp; E '93 Kiad\u00f3, 1992, 84-85.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Ginsberg/Flash/Ginsberg. Flash/Ginsberg/Flash, \u00c9dition priv\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e aux amis, 1997.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Happenings d'une bastille, l'autre, in: Dreyfus, Charles (ed.): Happenings &amp; Fluxus, Galerie 1900-2000 - Galerie du Genie - Galerie de Poche, Paris, 1989, 7-15.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Julien Blaine. \u00c9loge de la multiplicit\u00e9, in: Kanal Europe, No. 1, 1993, 37.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Le happening, Les Lettres Nouvelles, Deno\u00ebl, 1966, 89 p., ill., b&amp;w.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: L\u00e9gende, in: Bonito Oliva, Achille - Gabriella De Mila - Claudio Cerritelli (eds.): Ubi fluxus ibi motus 1990-1962, Mazzotta, Milano, 1990, 81-84.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Megjegyz\u00e9sek a politikai utcasz\u00ednh\u00e1zr\u00f3l, in: Ungv\u00e1ri Tam\u00e1s (szerk.): A dr\u00e1ma m\u00fbv\u00e9szek ma. \u00cdr\u00f3k, rendez\u00f4k, kritikusok korunk dr\u00e1m\u00e1j\u00e1r\u00f3l, Gondolat, Budapest, 1974, 468-475.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: On the Necessity of Violation, in: Sandford, Mariellen R. (ed.): Happenings and Other Acts, Routledge, London - New York, 1995, 268-284.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: On the Necessity of Violation. Paris Postscript, May/June 1968, in: <a href=\"/wiki/Kristine_Stiles\" title=\"Kristine Stiles\">Kristine Stiles</a> - Peter Selz (eds.): Theories and Documents of Contemporary Art. A Sourcebook of Artists' Writings, University of California Press, Berkeley - Los Angeles - London, 1996, 718-722.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Po\u00e9sie directe des Happenings \u00e0 Polyphonix. Entretiens avec Arnaud Labelle-Rojoux et quelques documents, Opus International Edition, Paris, 1994, 173 p., ill., b&amp;w.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Po\u00e9sie en action, in: Janicot, Francoise (ed.): Po\u00e9sie en Action, Loques - N\u00e8PE, Issy-les-Moulineaux, 1984, 5-15.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Rue Rossini. Les rencontres Rossiniennes, Galleria di Franca Mancini, Pesaro, 1996, 47 p., ill., mainly colour.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Umsonst (Bemerkungen zu den Happenings), in: Becker, J\u00fcrgen - <a href=\"/wiki/Wolf_Vostell\" title=\"Wolf Vostell\">Wolf Vostell</a> (eds.): Happenings, Fluxus, Pop Art, Nouveau R\u00e9alisme. Eine Dokumentation, Rowohlt Verlag, Hamburg, 1965, 355-357.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Entretiens avec le Living Theatre. Belfond, Paris, 1969.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques: Vita Nuova, in: Kanal Europe, No. 1, 1993, 36.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques - Daniel Pommerulle - Ferr\u00f3 - Tetsumi Kudo - Jocelyn de Nobl\u00e9 - Allan Zion - Claude Richard - Otto Hahn: Grunds\u00e4tzliches zum Thema Happening. F\u00fcr die Mitgleider des Workshops f\u00fcr freien Ausdruck, in: Becker, J\u00fcrgen - <a href=\"/wiki/Wolf_Vostell\" title=\"Wolf Vostell\">Wolf Vostell</a> (eds.): Happenings, <a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a>, <a href=\"/wiki/Pop_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pop Art\">Pop Art</a>, <a href=\"/wiki/Nouveau_R%C3%A9alisme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nouveau R\u00e9alisme\">Nouveau R\u00e9alisme</a>. Eine Dokumentation, Rowohlt Verlag, Hamburg, 1965, 357-360.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques (ed.): Polyphonix 3. Festival International de Poesie Directe, American Center, Paris, 1981, 28 p., ill., b&amp;w.</li>\n<li>Lebel, Jean-Jacques (ed.): Polyphonix 4. Festival International de Poesie Directe, Musique, Performance, Vid\u00e9o, American Center, Paris, 1982, 43 p., ill., b&amp;w.</li>\n<li>Mahon, Alyce: Jean-Jacques Lebel \u00e9s <a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a>: a j\u00f3lnevelt viselked\u00e9s megszeg\u00e9se. Outrages aux bonnes moeurs: Jean-Jacques Lebel and the <a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a>, in: Hegyi D\u00f3ra (ed.): Jean- Jacques Lebel, Ludwig Kort\u00e1rs M\u00fbv\u00e9szeti M\u00fazeum-Ludwig M\u00fazeum, Budapest, 1998, 18-45.</li>\n<li>Mahon, Alyce: Verstoss gegen die Guten Sitten: Jean-Jacques Lebel und der <a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a>. Outrages aux bonnes moeurs: Jean-Jacques Lebel and the Marquis de Sade, in: Todoroff, Uli - Sophie Haaser (eds.): Jean-Jacques Lebel. Builder, Skulpturen, Installationen, Museum Moderner Kunst Stiftung Ludwig, Wien, 1998, 71-112.</li>\n<li>Mahon, Alyce, Jean-Jacques Lebel: Anti-Sculpture and Anti-Psychiatry, in: Sculpture and Psychoanalysis, B. Taylor (ed.), Aldershot: Ashgate/<a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a> New Studies in Sculpture, 2006, pp.&#160;117\u2013137</li>\n<li>Martel, Richard - Fran\u00e7oise Dugr\u00e9: Art action - entrevues. <a href=\"/wiki/Pierre_Restany\" title=\"Pierre Restany\">Pierre Restany</a>. Jean-Jacques Lebel. <a href=\"/wiki/Dick_Higgins\" title=\"Dick Higgins\">Dick Higgins</a>. Charles Dreyfus. Esther Ferrer. Julien Blaine. Jacques Donguy. Dani\u00e8le Roussel. Bruce Barber. Felipe Ehrenberg. Bartolom\u00e9 Ferrando. Giovanni Fontana. Simon Herbert. Elisabeth Jappe. Arnaud Labelle-Rojoux. <a href=\"/wiki/Charlemagne_Palestine\" title=\"Charlemagne Palestine\">Charlemagne Palestine</a>. Slavka Sverakova. Martha Wilson. Laszlo Beke. Veronica Diesen. Lukasz Guzek, in: [Art Action / Dick Higgins] Inter Art Actuel, No. 73, 1999 Spring-Summer, 8-29.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Millet\" title=\"Catherine Millet\">Catherine Millet</a>: Jean-Jacques Lebel, az \u00f6r\u00f6k l\u00e1zad\u00f3. Jean-Jacques Lebel Permanent Rebel, in: Hegyi D\u00f3ra (ed.): Jean-Jacques Lebel, Kort\u00e1rs M\u00fbv\u00e9szeti M\u00fazeum-Ludwig M\u00fazeum, Budapest, 1998, 5-17.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristine_Stiles\" title=\"Kristine Stiles\">Kristine Stiles</a>: \"'Beautiful, Jean-Jacques': Jean-Jacques Lebel's Affect and the Theories of <a href=\"/wiki/Gilles_Deleuze\" title=\"Gilles Deleuze\">Gilles Deleuze</a> and <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Guattari\" title=\"F\u00e9lix Guattari\">F\u00e9lix Guattari</a>\", (Milano: Edizioni Gabriele Mazzotta, 1998): 7-30.</li>\n<li>Stiles, Kristine:  \u201cLa Crise de l'avant-garde,\" and an \u201cInterview with Jean-Jacques Lebel,\u201d + - 0  [Brussels] 34 (October, 1981): 32-33, 35-36.</li>\n<li>Stiles, Kristine:  \u201cJean-Jacques Lebel\u2019s Phoenix and Ashes,\u201d in Jean-Jacques Lebel (London: Mayor Gallery, 2003): 3-15.</li>\n<li>Todoroff, Uli - Sophie Haaser (eds.): Jean-Jacques Lebel. Builder, Skulpturen, Installationen, Museum Moderner Kunst Stiftung Ludwig Wien, Wien, 1998.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Jacques_Lebel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-art\" title=\"Anti-art\">Anti-art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gutai_group\" title=\"Gutai group\">Gutai group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_intervention\" title=\"Art intervention\">Art intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Happening\" title=\"Happening\">Happening</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Performance_art\" title=\"Performance art\">Performance art</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Jacques_Lebel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://frieze.com/article/jean-jacques-lebel\">Jean-Jacques Lebel by Nicholas Cullinan Frieze Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Joseph_Nechvatal\" title=\"Joseph Nechvatal\">Joseph Nechvatal</a>, <i>Immersive Ideals / Critical Distances</i>. <a href=\"/wiki/LAP_Lambert_Academic_Publishing\" class=\"mw-redirect\" title=\"LAP Lambert Academic Publishing\">LAP Lambert Academic Publishing</a>, 2009. p. 323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110102050700/http://www.charlierose.com/view/interview/2987\">\"Charie Rose Interview\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.charlierose.com/view/interview/2987\">the original</a> on 2011-01-02.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Charie+Rose+Interview&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.charlierose.com%2Fview%2Finterview%2F2987&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean-Jacques+Lebel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.lamaisonrouge.org/fr/fiche.php?section=menu05&amp;rubrique=9&amp;fiche=113\">[1]</a> La Maison Rouge</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.franceculture.fr/emission-hors-champs-l-iconoclaste-jean-jacques-lebel-15-2013-02-18\"><i>L'iconoclaste Jean-Jacques Lebel</i> on </a><a href=\"/wiki/France_Culture\" title=\"France Culture\">France Culture</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://hyperallergic.com/441985/how-the-evil-other-was-conceptually-constructed-over-centuries/\">[2]</a> Review of <i>L\u2019Un et l\u2019Autre</i> at <a href=\"/wiki/Hyperallergic\" title=\"Hyperallergic\">Hyperallergic</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.centrepompidou.fr/cpv/agenda/event.action?param.id=FR_R-5db944e04117e3c68d394f7975ddb613&amp;param.idSource=FR_E-5db944e04117e3c68d394f7975ddb613\">[3]</a> Centre Pompidou Jean-Jacques Lebel <i>l'outrepasseur</i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Jacques_Lebel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100922150759/http://ubu.artmob.ca/sound/Sackner-Archive-Audio/Polipoetry/3VitrePair/Voooxing-Poooetre/Jean-Jacques-Lebel_POEMETROUVE-N-2_Voooxing-Poooetre_22.mp3\">Jean Jacques Lebel: P.o.e.m.e.T.r.o.u.v.\u00e9 (n. 2)</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://atlas-eclipticalis.blogspot.fr/2011/08/systeme-vs-minorite-agissante-entretien.html\">\u00ab&#160;Syst\u00e8me vs. Minorit\u00e9 Agissante&#160;\u00bb</a> Entretien avec Jean-Jacques Lebel par Nicolas Exertier &amp; Lynda A\u00eft Amer Meziane.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q385415&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q385415&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q385415\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17225546\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119118564\">cb119118564</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119118564\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11899851X\">11899851X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000011468347X\">0000 0001 1468 347X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80113471\">n80113471</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/131681\">131681</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6fb82x8\">w6fb82x8</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026975637\">026975637</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500013390\">500013390</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/17225546\">17225546</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20180909212339\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.206 seconds\nPreprocessor visited node count: 359/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8215/2097152 bytes\nTemplate argument size: 90/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3392/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.067/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  146.892      1 -total\n 40.26%   59.146      1 Template:Authority_control\n 37.92%   55.696      1 Template:Reflist\n 29.84%   43.839      1 Template:Cite_web\n 21.72%   31.900      1 Template:Fr\n 18.02%   26.473      1 Template:Link_language\n 14.10%   20.711      1 Template:Category_handler\n  1.52%    2.239      1 Template:Main_other\n  0.68%    0.994      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:305979-0!canonical and timestamp 20180909212339 and revision id 841165759\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Lebel","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jean-Jacques Lebel"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Lebel","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean-Jacques Lebel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Lebel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jean-Jacques Lebel"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Lebel","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean-Jacques Lebel"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C,_%D0%96%D0%B0%D0%BD-%D0%96%D0%B0%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u0416\u0430\u043d-\u0416\u0430\u043a"}],"categories":[{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"1936_births"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Living_people"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_art_critics"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_curators"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Postmodern_theory"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Art_curators"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"21st-century_French_painters"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Postmodern_artists"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_conceptual_artists"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"New_media_artists"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_installation_artists"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Media_theorists"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"French_male_writers"},{"sortkey":"Lebel, Jean-Jacques","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allen Ginsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art intervention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assemblage (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Heidsieck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Millet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne Palestine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fourier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dick Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erotic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Err\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"FLUXUS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Pain"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Guattari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie nationale du jeu de paume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gassin"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Grosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilles Deleuze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Arcimboldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregory Corso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gutai group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallucination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Happening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Happenings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyperallergic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insubordination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Tinguely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Heinrich F\u00fcssli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joris-Karl Huysmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Nechvatal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristine Stiles"},{"ns":0,"exists":"","*":"LAP Lambert Academic Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laure Adler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawrence Ferlinghetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael McClure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal Museum of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movement of 22 March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouveau R\u00e9alisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Dix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de Tokyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 8 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pascal Quignard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Saul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Klossowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Restany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravachol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhizome"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Living Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"War"},{"ns":0,"exists":"","*":"William S. Burroughs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolf Vostell"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jean-Jacques_Lebel_(2008).png","Jean-Jacques_Lebel_-_Beat_Generation,_2013.11.09_(1).JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://frieze.com/article/jean-jacques-lebel","https://web.archive.org/web/20110102050700/http://www.charlierose.com/view/interview/2987","http://www.charlierose.com/view/interview/2987","http://www.lamaisonrouge.org/fr/fiche.php?section=menu05&rubrique=9&fiche=113","http://www.franceculture.fr/emission-hors-champs-l-iconoclaste-jean-jacques-lebel-15-2013-02-18","https://hyperallergic.com/441985/how-the-evil-other-was-conceptually-constructed-over-centuries/","https://www.centrepompidou.fr/cpv/agenda/event.action?param.id=FR_R-5db944e04117e3c68d394f7975ddb613&param.idSource=FR_E-5db944e04117e3c68d394f7975ddb613","https://www.wikidata.org/wiki/Q385415","https://web.archive.org/web/20100922150759/http://ubu.artmob.ca/sound/Sackner-Archive-Audio/Polipoetry/3VitrePair/Voooxing-Poooetre/Jean-Jacques-Lebel_POEMETROUVE-N-2_Voooxing-Poooetre_22.mp3","http://atlas-eclipticalis.blogspot.fr/2011/08/systeme-vs-minorite-agissante-entretien.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17225546","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119118564","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119118564","https://d-nb.info/gnd/11899851X","http://isni.org/isni/000000011468347X","http://id.loc.gov/authorities/names/n80113471","https://rkd.nl/en/explore/artists/131681","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6fb82x8","https://www.idref.fr/026975637","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500013390","https://viaf.org/viaf/17225546"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean-Jacques_Lebel","byteoffset":607,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean-Jacques_Lebel","byteoffset":7077,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean-Jacques_Lebel","byteoffset":13688,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean-Jacques_Lebel","byteoffset":13830,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jean-Jacques_Lebel","byteoffset":13853,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean-Jacques Lebel","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lebel, Jean-Jacques"},{"name":"wikibase_item","*":"Q385415"}]}}