{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Eduardo Franco","pageid":21922870,"revid":852435508,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jos\u00e9 Eduardo Franco</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg\" class=\"image\" title=\"Jos\u00e9 Eduardo Franco (2013)\"><img alt=\"Jos\u00e9 Eduardo Franco (2013)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg/240px-Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg\" width=\"240\" height=\"182\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg/360px-Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg/480px-Jos%C3%A9_Eduardo_Franco_2013.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1551\" /></a><div>Jos\u00e9 Eduardo Franco (2013)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1969-02-17</span>) </span>February 17, 1969<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;49)</span><br />Ribeira Grande (<a href=\"/wiki/Machico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machico\">Machico</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historian</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>, <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and <a href=\"/wiki/Essayist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Essayist\">essayist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1995 \u2013 present</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">Essay</a>, <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Subject</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nPortuguese <a href=\"/wiki/Mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mythology\">mythology</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i>O Mito de Portugal</i> (2000)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable awards</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<p>Medal of Cultural Merit awarded by the Portuguese Government (2015)\n</p>\nFirst Prize of \u201cLivro 2004\u201d of the Historic Society of the Portuguese Independence</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 Eduardo Franco</b> (born 1969 in Ribeira Grande, <a href=\"/wiki/Machico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machico\">Machico</a>) is a <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>, <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and <a href=\"/wiki/Essayist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Essayist\">essayist</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Institutions\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Institutions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Research_projects\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Research projects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Partial_bibliography\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Partial bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Institutions\">Institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Jos\u00e9 Eduardo Franco has developed original research works in the areas of Portuguese mythology and the great historical controversies that marked the cultural, political and religious life of Portugal. He has studied history of the Jesuits,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> particularly the antijesuitic phenomenon and the hermeneutic of myths and Portuguese and European utopias. He is also a columnist in the periodical press, with articles published in the areas of History, Mythocriticism, Culture, Philosophy and Religion Sciences Hermeneutics, Sciences of Education and Women's History. Besides his research work and project coordination, he has organized international scientific congresses, such as the <i>International Congress Father Manuel Antunes: Interfaces of Portuguese and European Cultures</i> (2005), the <i>International Congress Gardens of the World: Discourses and Practices</i> (2007), the <i>International Congresso of Religious Orders and Congregations in Portugal</i> (2010), the <i>Council of Trento: Restore or Innovate - 450 years of History</i> (2013),<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and the <i>I International Symposium History, Culture and Science from/of Madeira, with the theme What Knowledge(s) for the XXI Century?</i> (2014).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> From 2012 until 2015, he was the Director of the <a href=\"/wiki/Centre_for_Lusophone_and_European_Literatures_and_Cultures\" title=\"Centre for Lusophone and European Literatures and Cultures\">CLEPUL (Centre for Lusophone and European Literatures and Cultures of the Faculty of Letters of the University of Lisbon)</a>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and until 2012, he was the President of the Board of the European Institute of Cultural Sciences Father Manuel Antunes (institution associated with the Faculty of Letters of the <a href=\"/wiki/University_of_Lisbon\" title=\"University of Lisbon\">University of Lisbon</a>, in partnership with ESAD - Ricardo Esp\u00edrito Santo Silva Foundation), where he founded and coordinated the degrees in <a href=\"/wiki/Cultural_studies\" title=\"Cultural studies\">Cultural Sciences</a>. Until 2011, he was the Vice-President of the International Society for Iberian-Slavonic Studies.\n</p><p>He is currently a professor-coordinator with equivalence to full Professor at the Aberta University, where he is the director of CIDH - Invited Chair of the FCT / Infante Dom Henrique for Atlantic Island Studies and Globalization (Aberta University/ Pole of CLEPUL - Centre for Lusophone and European Literatures and Cultures of the Faculty of Letters, University of Lisbon, where he is the acting Deputy Director and coordinator of the research group Cultural Heritage Metamorphoses). <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_projects\">Research projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Research projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Author and co-director of the project <i>Dicion\u00e1rio Hist\u00f3rico das Ordens e Institui\u00e7\u00f5es Afins em Portugal</i> [Historical Dictionary of Religious Orders and Related Institutions in Portugal], funded by the Foundation for Science and Technology (FCT) (2010).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>Coordinator of the research project entitled \u201cDocumentos sobre a Hist\u00f3ria da Expans\u00e3o Portuguesa existentes no Arquivo Secreto do Vaticano\u201d [Documents of the History of Portuguese Expansion from the Vatican Secret Archives], funded by the Foundation for Science and Technology (FCT) and promoted by the Centre of Studies of Peoples and Cultures of Portuguese Expression \u2013 UCP (2011).</li>\n<li>Member of the coordinating committee of the project for the critical edition of <i>Obra Completa do Padre Manuel Antunes, SJ</i> [The Complete Works of Father Manuel Antunes, SJ], published by the Calouste Gulbenkian Foundation (2012).</li>\n<li>Coordinator of the project \u201cVieira Global\u201d (with Pedro Calafate), which includes <a href=\"/wiki/Antonio_Vieira#Works\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Vieira\"><i>The Complete Works of Father Ant\u00f3nio Vieira</i></a> - published by <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%ADrculo_de_Leitores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00edrculo de Leitores (page does not exist)\">C\u00edrculo de Leitores</a> in 2013-2014 <sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> a multimedia Dictionary of Father Ant\u00f3nio Vieira and the edition of the selected works of Vieira, translated in 12 international large-circulation idioms (2012-).</li>\n<li>Coordinator of the Dicion\u00e1rio Enciclop\u00e9dico da Madeira [Encyclopedic Dictionary of Madeira] (2012-).</li>\n<li>Coordinator of the project for the critical edition of <i>The Complete Works of the Marquis of Pombal</i> (with Pedro Calafate and Viriato Soromenho-Marques) (2013-).</li>\n<li>Coordinator of the project <i>Pioneer Works of Portuguese Culture</i> (with Carlos Fiolhais) (2015-).<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Partial_bibliography\">Partial bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Partial bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His published works include:<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Vieira na Literatura Anti-Jesu\u00edtica</i>, (co-authorship with Bruno Cardoso Reis), Lisbon, Roma Editora, 1997;</li>\n<li><i>O Mito do Mil\u00e9nio</i>, (co-authorship with Jos\u00e9 Manuel Fernandes) Lisbon, Paulinas, 1999;</li>\n<li><i>Teologia e Utopia em Ant\u00f3nio Vieira</i>, insert of the journal Lusitania Sacra, Lisbon, 1999;</li>\n<li><i>Brotar Educa\u00e7\u00e3o</i>, Lisbon, Roma Editora, 1999;</li>\n<li><i>Fal\u00e9sias da Utopia</i>, Lisbon, Editora Ark\u00ea, 2000;</li>\n<li><i>Hist\u00f3ria dos Dehonianos em Portugal</i>, Oporto, Edi\u00e7\u00f5es Dehonianas, 2000;</li>\n<li><i>O Mito de Portugal</i>, Lisbon, Roma Editora, 2000 (Awarded with the First Prize of \u201cLivro 2004\u201d of the Historic Society of the Portuguese Independence);</li>\n<li><i>Monita Secreta (Instru\u00e7\u00f5es Secretas dos Jesu\u00edtas). Hist\u00f3ria de um manual conspiracionista</i>, (co-authorship with Christine Vogel) Lisbon, Roma Editora, 2002;</li>\n<li><i>F\u00e9, Ci\u00eancia e Cultura. Brot\u00e9ria \u2013 100 anos</i>, Coordination in partnership with Herm\u00ednio Rico, Preface by Eduardo Louren\u00e7o, Lisbon, Gradiva, 2003;</li>\n<li><i>O mito do Marqu\u00eas de Pombal</i>, (co-authorship with Annabela Rita), Lisbon, Pref\u00e1cio, 2004;</li>\n<li><i>Metamorfoses de um povo: Religi\u00e3o e Pol\u00edtica nos Regimentos da Inquisi\u00e7\u00e3o Portuguesa \u2013 with complete edition of Regimentos da Inquisi\u00e7\u00e3o Portuguesa</i>, (co-authorship with Paulo de Assun\u00e7\u00e3o), Lisbon, Pref\u00e1cio, 2004;</li>\n<li><i>Influ\u00eancia de Joaquim de Flora em Portugal e na Europa. With the edition of Nat\u00e1lia Correia's writings about \u201cUtopia da Idade Feminina do Esp\u00edrito Santo\u201d </i>, (co-authorship with Jos\u00e9 Augusto Mour\u00e3o), Lisbon, Roma Editora, 2004;</li>\n<li><i>Dois exerc\u00edcios de Ironia: \u201cContra os Jesu\u00edtas\u201d de Sena Freitas and \u201cDefesa da Carta Enc\u00edclica de Sua Santidade o Papa Pio IX\u201d de Antero de Quental</i>, (co-authorship with Prof. Lu\u00eds Machado de Abreu), Lisbon, Pref\u00e1cio, 2005;</li>\n<li>Coordination of the edition of the unpublished manuscript of the Tratado do Quinto Imp\u00e9rio em Portugal (Treaty of the Fifth Empire in Portugal). With the complete edition of the Treaty of the Fifth Monarchy by Sebasti\u00e3o de Paiva, Preface by Arnaldo Esp\u00edrito Santo, Lisbon, Imprensa Nacional \u2013 Casa da Moeda, 2006;</li>\n<li><i>O Mito dos Jesu\u00edtas em Portugal e no Brasil, S\u00e9culos XVI-XX</i>, 2 Vols., Lisbon, Gradiva, 2006\u20132007;<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Padre Manuel Antunes (1918\u20131985): Interfaces da Cultura Portuguesa e Europeia</i>, Work coordinated in partnership with Herm\u00ednio Rico, Oporto, Campo das Letras, 2007;</li>\n<li><i>Jesu\u00edtas e Inquisi\u00e7\u00e3o: cumplicidades de confronta\u00e7\u00f5es</i>, Rio de Janeiro, Editora da Universidade Estadual do Rio de Janeiro, 2007;<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><i>O Padre Ant\u00f3nio Vieira e as Mulheres: Uma vis\u00e3o barroca do Universo feminino</i>, (co-authorship with Isabel Mor\u00e1n Cabanas), Oporto, Campo das Letras, 2008;</li>\n<li><i>Padre Ant\u00f3nio Vieira (1608\u20131697): Imperador da L\u00edngua Portuguesa</i>, Coordination and co-authorship, Lisbon, Correio da Manh\u00e3, 2008;</li>\n<li><i>Jardins do Mundo: Discursos e Pr\u00e1ticas</i>, Co-coordination with Cristina da Costa Gomes, Lisbon, Gradiva, 2008;</li>\n<li><i>Madeira -  mito da ilha-jardim: cultura da regionalidade ou da nacionalidade imperfeita na Madeira</i>, Lisbon, Gradiva, 2009;</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Holodomor_%E2%80%93_The_Unknown_Ukrainian_Tragedy_(1932-1933)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holodomor \u2013 The Unknown Ukrainian Tragedy (1932-1933)\">Holodomor \u2013 The Unknown Ukrainian Tragedy (1932-1933)</a></i>, Author and co-director, Coimbra, Gr\u00e1cio Editor, 2013;</li>\n<li><i>Jesu\u00edtas, Construtores da Globaliza\u00e7\u00e3o</i>, Co-authored with Carlos Fiolhais, CTT, 2016;</li>\n<li><i>Portugal Cat\u00f3lico</i>, Lisbon, Temas e Debates, 2017.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140327233854/http://www.degois.pt/visualizador/curriculum.jsp?key=2966412885197378\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.degois.pt/visualizador/curriculum.jsp?key%3D2966412885197378\">the original</a> on 2014-03-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.degois.pt%2Fvisualizador%2Fcurriculum.jsp%3Fkey%253D2966412885197378&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wook.pt/authors/detail/id/25618\">\"Jos\u00e9 Eduardo Franco - Wook\"</a>. <i>Wook.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wook.pt&amp;rft.atitle=Jos%C3%A9+Eduardo+Franco+-+Wook&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wook.pt%2Fauthors%2Fdetail%2Fid%2F25618&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wook.pt/ficha/o-mito-dos-jesuitas/a/id/187300\">\"O Mito dos Jesu\u00edtas, Jos\u00e9 Eduardo Franco - Livro\"</a>. <i>Wook.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wook.pt&amp;rft.atitle=O+Mito+dos+Jesu%C3%ADtas%2C+Jos%C3%A9+Eduardo+Franco+-+Livro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wook.pt%2Fficha%2Fo-mito-dos-jesuitas%2Fa%2Fid%2F187300&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congressotrento2013.net/Ptg/ViewContents/1\">\"Congresso Internacional TRENTO\"</a>. <i>Congressotrento2013.net</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Congressotrento2013.net&amp;rft.atitle=Congresso+Internacional+TRENTO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.congressotrento2013.net%2FPtg%2FViewContents%2F1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dnoticias.pt/impressa/diario/opiniao/429948-i-simposio-internacional-%E2%80%98que-saberes-para-o-seculo-xxi-historia-cult\">\"I Simp\u00f3sio Internacional 'Que Saber(es) para o S\u00e9culo XXI? Hist\u00f3ria, Cultura e Ci\u00eancia na/da Madeira<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Dnoticias.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dnoticias.pt&amp;rft.atitle=I+Simp%C3%B3sio+Internacional+%E2%80%98Que+Saber%28es%29+para+o+S%C3%A9culo+XXI%3F+Hist%C3%B3ria%2C+Cultura+e+Ci%C3%AAncia+na%2Fda+Madeira%E2%80%99&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dnoticias.pt%2Fimpressa%2Fdiario%2Fopiniao%2F429948-i-simposio-internacional-%25E2%2580%2598que-saberes-para-o-seculo-xxi-historia-cult&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pheenix. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bprmadeira.org/site/index.php/noticias/1531-eduardo-franco-e-o-novo-director-do-clepul-\">\"PHEENIX::SELL\"</a>. <i>Bprmadeira.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bprmadeira.org&amp;rft.atitle=PHEENIX%3A%3ASELL&amp;rft.au=Pheenix&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bprmadeira.org%2Fsite%2Findex.php%2Fnoticias%2F1531-eduardo-franco-e-o-novo-director-do-clepul-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ml.ci.uc.pt/mhonarchive/histport/msg10315.html\">\"&#91;Histport&#93; APRESENTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA - C\u00c1TEDRA INFANTE DOM HENRIQUE - 21 JULHO - 11H - AUDIT\u00d3RIO CEHA - FUNCHAL\"</a>. <i>ml.ci.uc.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ml.ci.uc.pt&amp;rft.atitle=%5BHistport%5D+APRESENTA%C3%87%C3%83O+P%C3%9ABLICA+-+C%C3%81TEDRA+INFANTE+DOM+HENRIQUE+-+21+JULHO+-+11H+-+AUDIT%C3%93RIO+CEHA+-+FUNCHAL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fml.ci.uc.pt%2Fmhonarchive%2Fhistport%2Fmsg10315.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wook.pt/ficha/dicionario-historico-das-ordens-e-instituicoes-afins-em-portugal/a/id/7419357\">\"Dicion\u00e1rio Hist\u00f3rico das Ordens e Institui\u00e7\u00f5es Afins em Portugal, Jos\u00e9 Augusto Mour\u00e3o - Livro - WOOK\"</a>. <i>Wook.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wook.pt&amp;rft.atitle=Dicion%C3%A1rio+Hist%C3%B3rico+das+Ordens+e+Institui%C3%A7%C3%B5es+Afins+em+Portugal%2C+Jos%C3%A9+Augusto+Mour%C3%A3o+-+Livro+-+WOOK&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wook.pt%2Fficha%2Fdicionario-historico-das-ordens-e-instituicoes-afins-em-portugal%2Fa%2Fid%2F7419357&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.circuloleitores.pt/catalogo/1061674/padre-antonio-vieira\">\"C\u00cdRCULO de leitores\"</a>. <i>Circuloleitores.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Circuloleitores.pt&amp;rft.atitle=C%C3%8DRCULO+de+leitores&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.circuloleitores.pt%2Fcatalogo%2F1061674%2Fpadre-antonio-vieira&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Eduardo+Franco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">{{cite web|url=<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.circuloleitores.pt/catalogo/1086332/opcp-conjunto-vol-1-e-29\">https://www.circuloleitores.pt/catalogo/1086332/opcp-conjunto-vol-1-e-29</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://penclube.no.sapo.pt/pen_portugues/socios/jose_e_franco.htm\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2017\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-8RjGgAACAAJ\">O mito dos Jesu\u00edtas em Portugal, no Brasil e no Oriente: Das origens ao Marqu\u00eas de Pombal</a></i> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ot0lAQAAIAAJ\">Jesu\u00edtas e inquisi\u00e7\u00e3o: cumplicidades e confronta\u00e7\u00f5es</a></i> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eduardo_Franco&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://roma-editora.pt/catalog/product_info.php?products_id=32\">O Mito de Portugal, Jos\u00e9 Eduardo Franco</a>, Lisboa, Roma Editora, 2000.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6292094&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6292094&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q6292094\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32272942\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15005155m\">cb15005155m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15005155m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/143285971\">143285971</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121269568\">0000 0001 2126 9568</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/061555762\">061555762</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/32272942\">32272942</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20180909205607\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.341 seconds\nPreprocessor visited node count: 1164/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28820/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1769/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11279/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.140/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  296.528      1 -total\n 48.67%  144.316      1 Template:Reflist\n 28.15%   83.474      1 Template:Infobox_writer\n 26.85%   79.605      9 Template:Cite_web\n 23.83%   70.672      1 Template:Infobox\n 19.95%   59.163      1 Template:Authority_control\n 10.15%   30.094      3 Template:Pt_icon\n  9.46%   28.053      1 Template:Link_language\n  9.18%   27.208      3 Template:Category_handler\n  9.17%   27.187      3 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21922870-0!canonical and timestamp 20180909205606 and revision id 852435508\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Eduardo_Franco","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jos\u00e9 Eduardo Franco"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_August_2017"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","*":"1969_births"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","*":"Living_people"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Franco, Jose Eduardo","*":"Portuguese_historians"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre for Lusophone and European Literatures and Cultures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essayist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holodomor \u2013 The Unknown Ukrainian Tragedy (1932-1933)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"C\u00edrculo de Leitores"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Google books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jos\u00e9_Eduardo_Franco_2013.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140327233854/http://www.degois.pt/visualizador/curriculum.jsp?key=2966412885197378","http://www.degois.pt/visualizador/curriculum.jsp?key%3D2966412885197378","http://www.wook.pt/authors/detail/id/25618","http://www.wook.pt/ficha/o-mito-dos-jesuitas/a/id/187300","http://www.congressotrento2013.net/Ptg/ViewContents/1","http://www.dnoticias.pt/impressa/diario/opiniao/429948-i-simposio-internacional-%E2%80%98que-saberes-para-o-seculo-xxi-historia-cult","http://www.bprmadeira.org/site/index.php/noticias/1531-eduardo-franco-e-o-novo-director-do-clepul-","http://ml.ci.uc.pt/mhonarchive/histport/msg10315.html","http://www.wook.pt/ficha/dicionario-historico-das-ordens-e-instituicoes-afins-em-portugal/a/id/7419357","http://www.circuloleitores.pt/catalogo/1061674/padre-antonio-vieira","https://penclube.no.sapo.pt/pen_portugues/socios/jose_e_franco.htm","https://books.google.com/books?id=-8RjGgAACAAJ","https://books.google.com/books?id=ot0lAQAAIAAJ","https://www.circuloleitores.pt/catalogo/1086332/opcp-conjunto-vol-1-e-29","https://www.wikidata.org/wiki/Q6292094","http://roma-editora.pt/catalog/product_info.php?products_id=32","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32272942","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15005155m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15005155m","https://d-nb.info/gnd/143285971","http://isni.org/isni/0000000121269568","https://www.idref.fr/061555762","https://viaf.org/viaf/32272942"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":1623,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Institutions","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":1637,"anchor":"Institutions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Research projects","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":5149,"anchor":"Research_projects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Partial bibliography","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":7338,"anchor":"Partial_bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"5","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":11006,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"6","fromtitle":"Jos\u00e9_Eduardo_Franco","byteoffset":11034,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Eduardo Franco","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Franco, Jose Eduardo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6292094"}]}}