{"parse":{"title":"Laure Murat","pageid":52278099,"revid":813774478,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Laure Murat</b> (born 1967, Paris) is a French historian and writer.<sup id=\"cite_ref-explo_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-explo-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Laure_Murat&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A member of the <a href=\"/wiki/House_of_Murat\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Murat\">House of Murat</a>, Laure Murat is a cousin of the 8th Prince Murat, and the daughter of Napoleon Murat, producer of films, and Ines of Albert de Luynes, who wrote some books.\n</p><p>An autodidact, she passed her doctorate (in history at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a>) in 2006 only.<sup id=\"cite_ref-UCLA_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UCLA-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Her field of study extends to the history of culture, history of psychiatry, and <a href=\"/wiki/Gender_studies\" title=\"Gender studies\">gender studies</a>.\n</p><p>As of 2016, she is a professor at the <i>Department of French and Francophone Studies</i> of the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Los_Angeles\" title=\"University of California, Los Angeles\">University of California, Los Angeles</a> (UCLA).\n</p><p>In 2012, she was granted a <a href=\"/wiki/List_of_Guggenheim_Fellowships_awarded_in_2012\" title=\"List of Guggenheim Fellowships awarded in 2012\">Guggenheim Fellowships</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Laure_Murat&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1992: <i>Palais de la nation</i>, phot. de Georges Fessy, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, 256 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-201847-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-201847-0\">978-2-08-201847-0</a></li>\n<li>1996: <i>Paris des \u00e9crivains</i>, (dir.), Paris, \u00c9ditions du Ch\u00eane, series \"Paris\", 192 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-85108-909-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-85108-909-0\">978-2-85108-909-0</a></li>\n<li>1998: <i>L'exp\u00e9dition d'\u00c9gypte&#160;: le r\u00eave oriental de Bonaparte</i>, with <a href=\"/w/index.php?title=Nicolas_Weill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolas Weill (page does not exist)\">Nicolas Weill</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Gallimard\" title=\"\u00c9ditions Gallimard\">\u00c9ditions Gallimard</a>, series \"<a href=\"/wiki/D%C3%A9couvertes_Gallimard\" title=\"D\u00e9couvertes Gallimard\">D\u00e9couvertes Gallimard</a>\" vol. 343, 160 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-07-053399-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-07-053399-2\">978-2-07-053399-2</a></li>\n<li>2001: <i>La Maison du docteur Blanche&#160;: histoire d\u2019un asile et de ses pensionnaires, de Nerval \u00e0 Maupassant</i>, \u00c9ditions J.-C. Latt\u00e8s, 424 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7096-2088-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-7096-2088-8\">978-2-7096-2088-8</a></li></ul>\n<dl><dd><dl><dd>- <a href=\"/wiki/Prix_Goncourt#Prix_Goncourt_de_la_biographie\" title=\"Prix Goncourt\">Prix Goncourt de la biographie</a> 2001</dd>\n<dd>- Prix de la Critique de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise 2001</dd></dl></dd></dl>\n<ul><li>2003: <i>Passage de l\u2019Od\u00e9on&#160;: Sylvia Beach, Adrienne Monnier et la vie litt\u00e9raire \u00e0 Paris dans l\u2019entre-deux-guerres</i>, \u00e9ditions <a href=\"/wiki/Fayard\" title=\"Fayard\">Fayard</a>, series \"Histoire de la pens\u00e9e\", 368 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-213-61662-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-213-61662-9\">978-2-213-61662-9</a></li>\n<li>2005: \"Proust, Marcel, 46 ans, rentier\" in <i>La Revue litt\u00e9raire</i>, n\u00b0 14, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1766-9693\">1766-9693</a></li>\n<li>2006: <i>La loi du genre&#160;: une histoire culturelle du troisi\u00e8me sexe</i>, Fayard, series \"Histoire de la pens\u00e9e\", 464 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-213-62042-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-213-62042-8\">978-2-213-62042-8</a></li>\n<li>2011: <i>L'homme qui se prenait pour Napol\u00e9on&#160;: pour une histoire politique de la folie</i>, Gallimard, series \"Hors S\u00e9rie Connaissance\", 382 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-07-078664-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-07-078664-0\">978-2-07-078664-0</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd><dl><dd>- <a href=\"/wiki/Prix_Femina_essai\" title=\"Prix Femina essai\">Prix Femina essai</a> 2011</dd></dl></dd></dl>\n<ul><li>2015: <i>Relire&#160;: enqu\u00eate sur une passion litt\u00e9raire</i>, Paris, \u00c9ditions Flammarion, series \"Essais litt\u00e9raires\", 304 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-134728-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-134728-1\">978-2-08-134728-1</a></li>\n<li>2015: <i>Flaubert \u00e0 la Motte-Picquet</i>, Flammarion, series \"Essais litt\u00e9raires\", 96 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-134776-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-134776-2\">978-2-08-134776-2</a></li>\n<li>2016: <i>Ceci n'est pas une ville</i>, Flammarion, series \"Essais litt\u00e9raires\"</li></ul>\n<dl><dt>under the pseudonym Iris Castor</dt></dl>\n<ul><li>2010: Iris Castor et Zrinka Stahuljak, <i>Zo\u00e9, la nuit</i>, Paris, \u00c9ditions J.-C. Latt\u00e8s, series \"Thrillers\", 240 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7096-3024-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-7096-3024-5\">978-2-7096-3024-5</a><sup id=\"cite_ref-explo_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-explo-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Laure_Murat&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-explo-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-explo_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-explo_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Philippe-Jean Catinchi (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/livres/article/2011/10/13/laure-murat-exploratrice_1586833_3260.html\">\"Laure Murat, exploratrice\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Laure+Murat%2C+exploratrice&amp;rft.date=2011&amp;rft.au=Philippe-Jean+Catinchi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Flivres%2Farticle%2F2011%2F10%2F13%2Flaure-murat-exploratrice_1586833_3260.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaure+Murat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UCLA-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UCLA_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.french.ucla.edu/index.php/people2/faculty?id=15\">Pr\u00e9sentation sur le site de l'UCLA</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/%C3%89lisabeth_Roudinesco\" title=\"\u00c9lisabeth Roudinesco\">\u00c9lisabeth Roudinesco</a> le Monde des Livres. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/livres/article/2011/10/13/l-homme-qui-se-prenait-pour-napoleon-de-laure-murat_1586832_3260.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>L'Homme qui se prenait pour Napol\u00e9on\", de Laure Murat&#160;: l'Histoire en d\u00e9lires\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22L%27Homme+qui+se+prenait+pour+Napol%C3%A9on%22%2C+de+Laure+Murat+%3A+l%27Histoire+en+d%C3%A9lires&amp;rft.au=%C3%89lisabeth+Roudinesco+le+Monde+des+Livres&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Flivres%2Farticle%2F2011%2F10%2F13%2Fl-homme-qui-se-prenait-pour-napoleon-de-laure-murat_1586832_3260.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaure+Murat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Genevi%C3%A8ve_Brisac\" title=\"Genevi\u00e8ve Brisac\">Genevi\u00e8ve Brisac</a> Sens Public. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sens-public.org/spip.php?article880\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>\u00c9crire une histoire. Lecture de \"L'homme qui se prenait pour Napol\u00e9on\" de Laure Murat<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22%C3%89crire+une+histoire.+Lecture+de+%22L%E2%80%99homme+qui+se+prenait+pour+Napol%C3%A9on%22+de+Laure+Murat%22&amp;rft.au=Genevi%C3%A8ve+Brisac+Sens+Public&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sens-public.org%2Fspip.php%3Farticle880&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaure+Murat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Laure_Murat&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.humanite.fr/laure-murat-los-angeles-defait-vos-prejuges-617288\"><i>Los Angeles d\u00e9fait vos pr\u00e9jug\u00e9s</i></a> on L'Humanit\u00e9</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.franceinter.fr/emissions/l-heure-bleue/l-heure-bleue-13-septembre-2016\">Laure Murat, avec \"Ceci n'est pas une ville\"</a> on France Inter</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.franceculture.fr/personne-laure-murat.html\">Laure Murat</a> on <a href=\"/wiki/France_Culture\" title=\"France Culture\">France Culture</a></li>\n<li><cite class=\"citation news\">Cl\u00e9ment Weiss (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lrf.revues.org/665\">\"Laure Murat, <i>L'homme qui se prenait pour Napol\u00e9on&#160;: pour une histoire politique de la folie</i>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"La R\u00e9volution fran\u00e7aise\">La R\u00e9volution fran\u00e7aise</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.atitle=Laure+Murat%2C+L%27homme+qui+se+prenait+pour+Napol%C3%A9on+%3A+pour+une+histoire+politique+de+la+folie&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=Cl%C3%A9ment+Weiss&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flrf.revues.org%2F665&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaure+Murat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_R%C3%A9mond\" title=\"Ren\u00e9 R\u00e9mond\">Ren\u00e9 R\u00e9mond</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/discours-sur-les-prix-litteraires-seance-publique-annuelle-12\">\"Discours sur les prix litt\u00e9raires. S\u00e9ance publique annuelle\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Discours+sur+les+prix+litt%C3%A9raires.+S%C3%A9ance+publique+annuelle&amp;rft.au=Ren%C3%A9+R%C3%A9mond&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academie-francaise.fr%2Fdiscours-sur-les-prix-litteraires-seance-publique-annuelle-12&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALaure+Murat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3218780&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3218780&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3218780\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59134768\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122248998\">cb122248998</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122248998\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109055567\">0000 0001 0905 5567</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n91038956\">n91038956</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030931711\">030931711</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59134768\">59134768</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Open_book_nae_French_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Open book nae French flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/24px-Open_book_nae_French_flag.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/36px-Open_book_nae_French_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/48px-Open_book_nae_French_flag.png 2x\" data-file-width=\"368\" data-file-height=\"214\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:French literature\">French literature portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180919114922\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 2801/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26552/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4966/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3969/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.092/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  226.148      1 -total\n 37.32%   84.408     10 Template:ISBN\n 27.21%   61.538      1 Template:Reflist\n 22.38%   50.623      4 Template:Cite_web\n 18.56%   41.974      1 Template:Authority_control\n 12.11%   27.378     11 Template:Catalog_lookup_link\n  7.61%   17.208      1 Template:Portal_bar\n  7.39%   16.705     11 Template:Error-small\n  5.28%   11.931     33 Template:Yesno-no\n  3.76%    8.496      1 Template:ISSN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52278099-0!canonical and timestamp 20180919114922 and revision id 813774478\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Laure_Murat","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Laure Murat"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Laure_Murat","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Laure Murat"}],"categories":[{"sortkey":"Murat, Laure","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Murat, Laure","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Murat, Laure","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Murat, Laure","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Murat, Laure","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"1967_births"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"Living_people"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"French_medical_historians"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"20th-century_French_writers"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"21st-century_French_writers"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"French_women_writers"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences_alumni"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"University_of_California,_Los_Angeles_faculty"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"Prix_Femina_essai_winners"},{"sortkey":"Murat, Laure","*":"Prix_Goncourt_de_la_Biographie_winners"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9couvertes Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayard"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genevi\u00e8ve Brisac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"La R\u00e9volution fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Guggenheim Fellowships awarded in 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Femina essai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Goncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 R\u00e9mond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lisabeth Roudinesco"},{"ns":0,"*":"Nicolas Weill"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French literature"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"}],"images":["Blue_pencil.svg","P_history.svg","Open_book_nae_French_flag.png"],"externallinks":["http://www.lemonde.fr/livres/article/2011/10/13/laure-murat-exploratrice_1586833_3260.html","http://www.french.ucla.edu/index.php/people2/faculty?id=15","http://www.lemonde.fr/livres/article/2011/10/13/l-homme-qui-se-prenait-pour-napoleon-de-laure-murat_1586832_3260.html","http://www.sens-public.org/spip.php?article880","https://www.wikidata.org/wiki/Q3218780","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1766-9693","https://www.humanite.fr/laure-murat-los-angeles-defait-vos-prejuges-617288","https://www.franceinter.fr/emissions/l-heure-bleue/l-heure-bleue-13-septembre-2016","https://www.franceculture.fr/personne-laure-murat.html","http://lrf.revues.org/665","http://www.academie-francaise.fr/discours-sur-les-prix-litteraires-seance-publique-annuelle-12","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59134768","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122248998","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122248998","http://isni.org/isni/0000000109055567","http://id.loc.gov/authorities/names/n91038956","https://www.idref.fr/030931711","https://viaf.org/viaf/59134768"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Laure_Murat","byteoffset":304,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Laure_Murat","byteoffset":1104,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Laure_Murat","byteoffset":3601,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Laure_Murat","byteoffset":3633,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Laure Murat","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Murat, Laure"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3218780"}]}}