{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Lo\u00efc Vadelorge","pageid":37422520,"revid":845782048,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Lo\u00efc Vadelorge</b>, born 26 November 1964, graduate from <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure_Lettres_et_Sciences_Humaines\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humaines\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humaines</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, teacher of <a href=\"/wiki/Contemporary_history\" title=\"Contemporary history\">contemporary history</a> at the <a href=\"/wiki/Paris_13_University\" title=\"Paris 13 University\">Paris 13 University</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> after having been <a href=\"/wiki/Senior_Lecturer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senior Lecturer\">Senior Lecturer</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> at the <a href=\"/wiki/Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University\" title=\"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University\">Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> from 1998 to 2009 and at the <a href=\"/wiki/University_of_Rouen\" title=\"University of Rouen\">University of Rouen</a> from 1992 to 1994.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>He argued in 1996 a <a href=\"/wiki/Doctoral_thesis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctoral thesis\">doctoral thesis</a> at the <a href=\"/wiki/Paris-Sorbonne_University\" title=\"Paris-Sorbonne University\">Paris-Sorbonne University</a>, under the supervision of <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Chaline\" title=\"Jean-Pierre Chaline\">Jean-Pierre Chaline</a> on the theme \"For a cultural history of the native. Rouen from 1919 to 1940\". Member of the Research Centre Economies, Societies, Cultures, his research focuses on the history of cultural policies, the history of new towns and the history of the equipment. He has conducted investigations for the French <i>Comit\u00e9 d'histoire du minist\u00e8re de la Culture et des institutions culturelles</i> (collective History Committee of the Ministry of Culture and History Interdepartmental and evaluation of new towns).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lo%C3%AFc_Vadelorge&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Rouen sous la IIIe R\u00e9publique. Politiques et pratiques culturelles</i> (Rouen under the Third Republic. Cultural policies and practices), Rennes, Presses universitaires de Rennes, 2005, 441 p. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7535-0035-5\" title=\"Special:BookSources/2-7535-0035-5\">2-7535-0035-5</a>).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>With <a href=\"/wiki/Philippe_Poirrier\" title=\"Philippe Poirrier\">Philippe Poirrier</a>, <i>Pour une histoire des politiques du patrimoine</i> (For a history of heritage policies), Paris, La Documentation fran\u00e7aise / Minist\u00e8re de la Culture, Comit\u00e9 d'Histoire, 2003</li>\n<li>\u00ab&#160;<i>La M\u00e9moire des villes nouvelles</i>&#160;\u00bb (Memory of new towns), Ethnologie Fran\u00e7aise, 1, 2003</li>\n<li><i>\u00c9l\u00e9ments pour une histoire des villes nouvelles</i> (Elements for a history of new towns), Paris, Manuscrit.com, collection Manuscrit Universit\u00e9, 2004</li>\n<li><i>Gouverner les villes nouvelles. L\u2019\u00c9tat et les collectivit\u00e9s locales (1960-2005)</i> (Manage the new towns. State and local governments (1960-2005)), Paris, Manuscrit.com, collection Manuscrit Universit\u00e9, 2005</li>\n<li><i>L\u2019action culturelle dans les villes nouvelles</i> (Cultural action in the new towns), Paris, La Documentation fran\u00e7aise, Comit\u00e9 d\u2019histoire du minist\u00e8re de la Culture, Programme interminist\u00e9riel d\u2019histoire et d\u2019\u00e9valuation des villes nouvelles, 2005</li>\n<li><i>Habiter les villes nouvelles</i> (Living the new towns), Paris, manuscrit.com, 2006</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lo%C3%AFc_Vadelorge&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuscrit.com/Blog_Auteur.aspx?id=4564\">Lo\u00efc Vadelorge sous la direction de</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univ-paris13.fr/cresc/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=64&amp;Itemid=29\">VADELORGE Lo\u00efc</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130317035829/http://www.univ-paris13.fr/cresc/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=64&amp;Itemid=29\">Archived</a> 2013-03-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuscrit.com/Collection.aspx?cid=42\">Lo\u00efc Vadelorge</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120620145156/http://www.manuscrit.com/Collection.aspx?cid=42\">Archived</a> 2012-06-20 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chcsc.uvsq.fr/centre-d-histoire-culturelle-des-societes-contemporaines/langue-fr/l-equipe/enseignants-chercheurs-associes/m-vadelorge-loic-159696.kjsp\">Lo\u00efc Vadelorge</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.librairiedialogues.fr/personne/loic-vadelorge/538182/\">Lo\u00efc Vadelorge</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lagracedunecathedrale.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=179:loic-vadelorge&amp;catid=43:v&amp;Itemid=54\">Lo\u00efc VADELORGE</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3246925&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3246925&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3246925\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7499203\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125314813\">cb125314813</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125314813\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1068835982\">1068835982</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000117402450\">0000 0001 1740 2450</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no97058898\">no97058898</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034572430\">034572430</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7499203\">7499203</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180909210328\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.241 seconds\nPreprocessor visited node count: 557/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8641/2097152 bytes\nTemplate argument size: 588/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3065/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.073/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  216.081      1 -total\n 39.00%   84.269      1 Template:Reflist\n 24.78%   53.552      1 Template:Authority_control\n 22.35%   48.288      6 Template:Fr\n 20.70%   44.733      1 Template:Link_language\n 18.27%   39.485      1 Template:ISBN\n 15.82%   34.175      1 Template:Use_dmy_dates\n 12.36%   26.709      1 Template:Category_handler\n  7.49%   16.182      1 Template:DMCA\n  7.37%   15.936      2 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37422520-0!canonical and timestamp 20180909210328 and revision id 845782048\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Lo%C3%AFc_Vadelorge","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Lo\u00efc Vadelorge"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2018"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"1964_births"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"ENS_Fontenay-Saint-Cloud-Lyon_alumni"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University_faculty"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"Living_people"},{"sortkey":"Vadelorge, Loic","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctoral thesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Chaline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris-Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 13 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Poirrier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senior Lecturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humaines"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.manuscrit.com/Blog_Auteur.aspx?id=4564","http://www.univ-paris13.fr/cresc/index.php?option=com_content&task=view&id=64&Itemid=29","https://web.archive.org/web/20130317035829/http://www.univ-paris13.fr/cresc/index.php?option=com_content&task=view&id=64&Itemid=29","http://www.manuscrit.com/Collection.aspx?cid=42","https://web.archive.org/web/20120620145156/http://www.manuscrit.com/Collection.aspx?cid=42","http://www.chcsc.uvsq.fr/centre-d-histoire-culturelle-des-societes-contemporaines/langue-fr/l-equipe/enseignants-chercheurs-associes/m-vadelorge-loic-159696.kjsp","http://www.librairiedialogues.fr/personne/loic-vadelorge/538182/","http://www.lagracedunecathedrale.com/index.php?option=com_content&view=article&id=179:loic-vadelorge&catid=43:v&Itemid=54","https://www.wikidata.org/wiki/Q3246925","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7499203","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125314813","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125314813","https://d-nb.info/gnd/1068835982","http://isni.org/isni/0000000117402450","http://id.loc.gov/authorities/names/no97058898","https://www.idref.fr/034572430","https://viaf.org/viaf/7499203"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lo\u00efc_Vadelorge","byteoffset":1952,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lo\u00efc_Vadelorge","byteoffset":3345,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lo\u00efc Vadelorge","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vadelorge, Loic"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3246925"}]}}