{"parse":{"title":"Ovidiu Pecican","pageid":8806178,"revid":842423831,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ovidiu Pecican</span></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1959-01-08</span>) </span>January 8, 1959<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;59)</span><br /><a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nhistorian, essayist, novelist, short story writer, literary critic, playwright, journalist, poet</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1978\u2013</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Science_fiction\" title=\"Science fiction\">science fiction</a>, <a href=\"/wiki/Experimental_theater\" class=\"mw-redirect\" title=\"Experimental theater\">experimental theater</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Subject</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Medieval_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval history\">Medieval history</a>, <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a>, <a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social history</a>, <a href=\"/wiki/Cultural_history\" title=\"Cultural history\">cultural history</a>, <a href=\"/wiki/History_of_Romania\" title=\"History of Romania\">history of Romania</a>, <a href=\"/wiki/Politics_of_Romania\" title=\"Politics of Romania\">politics of Romania</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ovidiu Coriolan Pecican</b> (born  January 8, 1959) is a Romanian historian, essayist, novelist, short-story writer, literary critic, poet, playwright, and journalist of partly Serbian origin. He is especially known for his political writings on disputed issues such as <a href=\"/wiki/Regional_autonomy\" title=\"Regional autonomy\">regional autonomy</a> for <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, and for his co-authorship of a controversial history textbook for 11th and 12th grade high-school students.\n</p><p>Pecican is co-editor of <i>Caietele Tranzi\u021biei</i> and a contributor to major newspapers, including <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Cotidianul\" title=\"Cotidianul\">Cotidianul</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>. He has also written works of <a href=\"/wiki/Science_fiction\" title=\"Science fiction\">science fiction</a>, mainstream literature and cultural history studies. Since 1994, he has been a member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Union\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Writers&#39; Union\">Romanian Writers' Union</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Sigma_textbook\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Sigma textbook</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#2001_Memorandum\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">2001 <i>Memorandum</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_polemics\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Other polemics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Medieval_studies_and_historiography\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Medieval studies and historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Novels\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Novels</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Published_volumes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Published volumes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Authored\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Authored</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Co-authored\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Co-authored</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Other\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Other</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a>, Pecican graduated from the <a href=\"/wiki/Babe%C5%9F-Bolyai_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babe\u015f-Bolyai University\">University of Cluj-Napoca</a> (currently known as the <i>Babe\u0219-Bolyai University</i>, UBB) in 1985.  He published his first short story in 1978.  During the late 1970s, he was active in the underground movie-making movement in his native city, as a member of the <i>Atelier 16</i> Club, together with <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Sab%C4%83u&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Sab\u0103u (page does not exist)\">Gheorghe Sab\u0103u</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mircea_Mih%C4%83ie%C5%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mircea Mih\u0103ie\u015f (page does not exist)\">Mircea Mih\u0103ie\u015f</a>, <a href=\"/wiki/Ioan_T._Morar\" title=\"Ioan T. Morar\">Ioan T. Morar</a>, Valentin Constantin, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Pecican&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Pecican (page does not exist)\">Alexandru Pecican</a> and others. As a student, between 1981 and 1985, he became a member of the staff of the periodicals <i>Napoca Universitar\u0103</i> and <i>Echinox</i>. Regularly featured in various literary magazines, his prose was first edited in a single volume in 1990 (<i>Eu \u0219i maimu\u021ba mea</i>, \"Me and My Monkey\" &#8212; published by <a href=\"/wiki/Editura_Dacia\" title=\"Editura Dacia\">Editura Dacia</a>).\n</p><p>Between 1985 and 1990, Pecican worked as a high school professor of history in <a href=\"/wiki/Lipova,_Arad\" title=\"Lipova, Arad\">Lipova</a>, <a href=\"/wiki/Arad_County\" title=\"Arad County\">Arad County</a>; in 1991\u20131994, he was a researcher for the UBB's Center for Transylvanian Studies (<i>Centrul de Studii Transilvane</i>), before becoming a <a href=\"/wiki/Lecturer\" title=\"Lecturer\">Lecturer</a> at the UBB (1994).  The recipient of a <a href=\"/wiki/Bachelor_of_Arts\" title=\"Bachelor of Arts\">BA</a> in History and Philosophy (1985) and of a <a href=\"/wiki/PhD\" class=\"mw-redirect\" title=\"PhD\">PhD</a> in <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Medieval History</a> (1998), both from the UBB, he specialized in the <a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social</a> and <a href=\"/wiki/Cultural_history\" title=\"Cultural history\">cultural history</a> of <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central</a> and <a href=\"/wiki/Southeastern_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southeastern Europe\">Southeastern Europe</a>.\n</p><p>In 1994, Pecican published a book of interviews with novelist <a href=\"/wiki/Nicolae_Breban\" title=\"Nicolae Breban\">Nicolae Breban</a> (<i>O utopie tangibil\u0103</i>, \"A Tangible Utopia\"; <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Didactic%C4%83_%C5%9Fi_Pedagogic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Didactic\u0103 \u015fi Pedagogic\u0103 (page does not exist)\">Editura Didactic\u0103 \u015fi Pedagogic\u0103</a>). In 1995, he also authored, together with <a href=\"/w/index.php?title=Hora%C5%A3iu_Mihaiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hora\u0163iu Mihaiu (page does not exist)\">Hora\u0163iu Mihaiu</a>, the <a href=\"/wiki/Experimental_theater\" class=\"mw-redirect\" title=\"Experimental theater\">experimental theater</a> show <i>17 acte cu Piet Mondrian</i> (\"17 Acts with <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>\"), which was hosted by the <a href=\"/w/index.php?title=National_Theater_Cluj-Napoca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Theater Cluj-Napoca (page does not exist)\">National Theater</a> in <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a>, before being showcased at the <a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Summer_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Belgrade Summer Festival (page does not exist)\">Belgrade Summer Festival</a> and winning several Romanian awards.<sup id=\"cite_ref-EL_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EL-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After 1997, books by him were published yearly or in several volumes each year.\n</p><p>Pecican is a Professor (since 2004) and was Chancellor at the Babe\u0219-Bolyai University Faculty of European Studies (1997\u20131999) and served on the staff of the UBB's \"The European Idea\" Foundation for European Studies as its first manager (1997\u20131999). He has been the recipient of <a href=\"/wiki/TEMPUS\" title=\"TEMPUS\">TEMPUS</a> grants from the <a href=\"/wiki/University_of_Sussex\" title=\"University of Sussex\">University of Sussex</a>, <a href=\"/wiki/Utrecht_University\" title=\"Utrecht University\">Utrecht University</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_M%C3%BCnster\" title=\"University of M\u00fcnster\">University of M\u00fcnster</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_Milan\" title=\"University of Milan\">University of Milan</a>, and the <a href=\"/wiki/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales\" title=\"Institut national des langues et civilisations orientales\">INALCO</a>, as well as receiving grants from the <a href=\"/wiki/Central_European_University\" title=\"Central European University\">Central European University</a>, <a href=\"/wiki/Michigan_State_University\" title=\"Michigan State University\">Michigan State University</a> and a <a href=\"/wiki/German_Academic_Exchange_Service\" title=\"German Academic Exchange Service\">DAAD</a> grant from the University of M\u00fcnster.\n</p><p>He is a coordinator of the <i>Other Europes</i> series for the Foundation's publishing house, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_EFES&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura EFES (page does not exist)\">EFES</a>, and, between 2001\u20132005, he headed another publishing house, founded by the Desire Foundation. He also coordinates the <i>Limb</i> series for the <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Limes Publishing House</a>. Pecican was also head of the <a href=\"/wiki/History_of_Romania_since_1989\" title=\"History of Romania since 1989\">Post-Totalitarian</a> Studies, an office he shared with <a href=\"/wiki/Emil_Boc\" title=\"Emil Boc\">Emil Boc</a> (who was a lecturer at the time).<sup id=\"cite_ref-EL_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EL-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He has edited <a href=\"/wiki/Romanian-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian-language\">Romanian-language</a> versions of, among others, works by <a href=\"/wiki/Geoffroy_de_Villehardouin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geoffroy de Villehardouin\">Geoffroy de Villehardouin</a> (<i><a href=\"/wiki/Villehardouin%27s_De_la_Conqu%C3%AAte_de_Constantinople\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villehardouin&#39;s De la Conqu\u00eate de Constantinople\">De la Conqu\u00eate de Constantinople</a></i>), <a href=\"/wiki/Robert_de_Clari\" title=\"Robert de Clari\">Robert de Clari</a> (<i>La Conqu\u00eate de Constantinople</i>), <a href=\"/wiki/Bogdan_Petriceicu_Hasdeu\" title=\"Bogdan Petriceicu Hasdeu\">Bogdan Petriceicu Hasdeu</a> (<i>Oltene\u0219tile</i>), and <a href=\"/wiki/Yves_Ternon\" title=\"Yves Ternon\">Yves Ternon</a> (<i><a href=\"/w/index.php?title=L%27%C3%89tat_criminel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;\u00c9tat criminel (page does not exist)\">L'\u00c9tat criminel</a></i>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sigma_textbook\">Sigma textbook</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sigma textbook\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In late 1999, when the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Research_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Research of Romania\">Ministry of Education</a>, led by <a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Andrei Marga</a> at the time, decided to allow new textbooks to be published as alternatives to the official ones in use, Pecican, together with <a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Mitu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Mitu (page does not exist)\">Sorin Mitu</a>, Lucia Copoeru, Virgiliu \u021a\u00e2r\u0103u, and Liviu \u021a\u00eer\u0103u, published a version of a 12th grade manual of <a href=\"/wiki/History_of_Romania\" title=\"History of Romania\">Romanian history</a> with <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Sigma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Sigma (page does not exist)\">Editura Sigma</a>. The volume was submitted to Ministry approval, and caused a political scandal after its content became known to the public &#8212; its critics argued that it lacked structure and balance, that it discarded traditional <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a> in themes and discourse,<sup id=\"cite_ref-Cernat_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and even that part of the information was purely trivial.<sup id=\"cite_ref-Cernat_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  Pecican identified most of these concerns with support for <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalist</a> tenets, and argued they were unscientific.<sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The volume was immediately faced with criticism from the ultra-nationalist opposition group <a href=\"/wiki/Greater_Romania_Party\" title=\"Greater Romania Party\">Greater Romania Party</a>, through the voice of <a href=\"/w/index.php?title=Anghel_Stanciu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anghel Stanciu (page does not exist)\">Anghel Stanciu</a> (who called the textbook \"anti-national\").<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Soon after, Romania's largest opposition group at the time, the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Romania)\" title=\"Social Democratic Party (Romania)\">Social Democratic Party</a>, joined in the protest, and <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliamentary</a> groups from outside the governing <a href=\"/wiki/Romanian_Democratic_Convention\" title=\"Romanian Democratic Convention\">Romanian Democratic Convention</a> (CDR) issued a formal protest: their motion was rejected on November 15, but the scandal, deepened by major coverage in the press,<sup id=\"cite_ref-Cernat_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup> probably contributed to weakening support for the CDR.<sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Academia was divided over the issue: while the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> expressed concern that the Sigma textbook was not up to educational standards,<sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup> several, especially young, historians supported it.<sup id=\"cite_ref-Cernat_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  The <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">National Liberal</a> politician and historian <a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, himself the co-author of a new manual and a vocal critic of the methods of Pecican's adversaries during the polemic, publicly sided with the Sigma authors, and argued in their favor during televised confrontations with <a href=\"/wiki/Marius_Tuc%C4%83\" title=\"Marius Tuc\u0103\">Marius Tuc\u0103</a> and <a href=\"/wiki/Octavian_Paler\" title=\"Octavian Paler\">Octavian Paler</a>.<sup id=\"cite_ref-Cernat_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Eventually, the original version failed to win Ministry approval. In later editions, the Sigma textbook was published with significant changes in content.<sup id=\"cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 2002, the PSD Minister <a href=\"/wiki/Ecaterina_Andronescu\" title=\"Ecaterina Andronescu\">Ecaterina Andronescu</a> removed it from the list of endorsed textbooks, which caused Pecican to issue a formal protest,<sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Neumann_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Neumann-6\">&#91;6&#93;</a></sup> supported by, among others, the historian and <a href=\"/wiki/West_University_of_Timi%C5%9Foara\" class=\"mw-redirect\" title=\"West University of Timi\u015foara\">West University</a> professor <a href=\"/wiki/Victor_Neumann\" title=\"Victor Neumann\">Victor Neumann</a>.<sup id=\"cite_ref-Neumann_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Neumann-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Both Pecican and Neumann expressed concerns that this was signaling a return to official history, and made mention of inconsistencies in educational policies.<sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Neumann_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Neumann-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2001_Memorandum\">2001 <i>Memorandum</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 2001 Memorandum\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With <a href=\"/w/index.php?title=Molnar_Gusztav&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Molnar Gusztav (page does not exist)\">Molnar Gusztav</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Smaranda_Enache&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Smaranda Enache (page does not exist)\">Smaranda Enache</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Marius_Cotmeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marius Cotmeanu (page does not exist)\">Marius Cotmeanu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mikl%C3%B3s_Bakk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikl\u00f3s Bakk (page does not exist)\">Mikl\u00f3s Bakk</a> and other <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanian</a> and <a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">Magyar</a> <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a> from Transylvania, Pecican founded the <i>Provincia Group</i> around the magazine <i>Provincia</i> (April 2000); it was created as an <a href=\"/wiki/Advocacy_group\" title=\"Advocacy group\">advocacy group</a> in favor of debating the majority-minority relationship in Romania, dedicated to reshaping Romanian administrative policies and renouncing <a href=\"/wiki/Centralized_government\" title=\"Centralized government\">centralism</a>.<sup id=\"cite_ref-Cioroianu_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cioroianu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Muntean_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Muntean-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  On December 8, 2001, it issued a <i>Memorandum</i> calling for a public debate on the issue of Transylvanian autonomy.<sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Cioroianu_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cioroianu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Muntean_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Muntean-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Scrisoare_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Scrisoare-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Memorandum</i> drew criticism from several sources. In an editorial for <i><a href=\"/wiki/Ziua\" title=\"Ziua\">Ziua</a></i>, Adrian Cioroianu expressed his own support for a degree of <a href=\"/wiki/Decentralization\" title=\"Decentralization\">decentralization</a>, but argued that the document was unrealistic in its assumptions and more radical goals, and that it did not represent a unitary perspective on the issue.<sup id=\"cite_ref-Cioroianu_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cioroianu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The <i>Memorandum</i> was dismissed outright by <a href=\"/wiki/President_of_Romania\" title=\"President of Romania\">President</a> <a href=\"/wiki/Ion_Iliescu\" title=\"Ion Iliescu\">Ion Iliescu</a>, a gesture which prompted Pecican to address him in an <a href=\"/wiki/Open_letter\" title=\"Open letter\">open letter</a>.<sup id=\"cite_ref-Scrisoare_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Scrisoare-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The more nationalist political forces called on authorities to indict the document's authors, based on an interpretation of the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Romania\" title=\"Constitution of Romania\">Constitution of Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_polemics\">Other polemics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other polemics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In late October 2005, the journalist Melania Manda\u0219 Vergu published an article in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndul\" title=\"G\u00e2ndul\">G\u00e2ndul</a></i> on the issue of Pecican's alleged candidature for government office in <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Romania\" title=\"List of Prime Ministers of Romania\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu-T%C4%83riceanu\" title=\"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu\">C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu</a>'s <a href=\"/wiki/Justice_and_Truth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Justice and Truth\">Justice and Truth</a> cabinet. The article made reference to Pecican's involvement in the textbook scandal (focusing on a reference to \"<a href=\"/wiki/Decebalus\" title=\"Decebalus\">Decebalus</a>' sensual lips\", made in the Sigma volume) and identified Pecican's ideas with those  of <a href=\"/w/index.php?title=Sabin_Gherman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabin Gherman (page does not exist)\">Sabin Gherman</a>, the advocate of a high degree of Transylvanian autonomy (it alleged that Pecican shared Gherman's statement \"I'm all fed up with Romania!\").<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Replying in <i><a href=\"/wiki/Cotidianul\" title=\"Cotidianul\">Cotidianul</a></i>, Pecican dismissed the tone and content of the article as \"deliberate manipulation and distortion\", while recalling that, during the 1999 polemic, the respective journalist had published what he called \"curse words\" (<i>sud\u0103lmi</i>) aimed at Sigma authors.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 2005, Pecican was among the group of intellectuals who reacted to the controversial views held by the exiled writer <a href=\"/wiki/Paul_Goma\" title=\"Paul Goma\">Paul Goma</a> on issues involving <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a> and <a href=\"/wiki/Romania_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania during World War II\">World War II Romanian history</a>. Alongside <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Ioanid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Ioanid (page does not exist)\">Radu Ioanid</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Michael_Shafir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael Shafir (page does not exist)\">Michael Shafir</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Laszlo_Alexandru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laszlo Alexandru (page does not exist)\">Laszlo Alexandru</a>, <a href=\"/wiki/Andrei_Oi%C5%9Fteanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrei Oi\u015fteanu\">Andrei Oi\u015fteanu</a> and others, he accused Goma of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">Antisemitism</a> and <a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denial</a>, and concluded that his <i>S\u0103pt\u0103m\u00eena Ro\u0219ie</i> volume, reflecting Goma's theory on the <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Bessarabia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soviet occupation of Bessarabia\">Soviet occupation of Bessarabia</a>, was spurious.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>His polemics include the one against the new treatise on Romanian history, published by the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> beginning 2002. Coordinated by the historians <a href=\"/wiki/Dan_Berindei\" title=\"Dan Berindei\">Dan Berindei</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Virgil_C%C3%A2ndea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virgil C\u00e2ndea (page does not exist)\">Virgil C\u00e2ndea</a>, the large collective work was sharply criticized also by <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Eerban_Papacostea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015eerban Papacostea (page does not exist)\">\u015eerban Papacostea</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Leon_%C5%9Eimanschi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon \u015eimanschi (page does not exist)\">Leon \u015eimanschi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Etefan_Andreescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015etefan Andreescu (page does not exist)\">\u015etefan Andreescu</a> and some other historians for alleged ethical problems, but Pecican accused the synthesis for its perceived nationalist and <a href=\"/wiki/Statism\" title=\"Statism\">statist</a> views. Later, when one of the authors, <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_B%C4%83rbulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai B\u0103rbulescu (page does not exist)\">Mihai B\u0103rbulescu</a>, reacted against Pecican's arguments, the latter answered and presented new arguments.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_studies_and_historiography\">Medieval studies and historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Medieval studies and historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Ovidiu Pecican's main contribution to medieval studies addresses the first stages of <a href=\"/wiki/Culture_of_Romania\" title=\"Culture of Romania\">Romanian culture</a>. Trapped between <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Eastern Orthodox</a> <a href=\"/wiki/Ethos\" title=\"Ethos\">ethos</a> and <a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Slavonic language</a>, on one hand, and the <a href=\"/wiki/Western_culture\" title=\"Western culture\">Western</a> or <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> influences, on the other, the old Romanian culture of the 11th-17th centuries faced a large variety of challenges, and showed a remarkable diversity. Pecican uncovered the prehistory of various enigmatic texts, reconstituting both lost texts and contexts, as well as the image of a whole written culture expressing the choices made by medieval Romanians in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> and the territory between <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathians</a>.\n</p><p><i>Troia, Vene\u021bia, Roma</i> (1998) deals with the imagined homelands of the <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a> as they result from old written fragments conserved in later contexts, laying out some of the main characteristics of Romanian identity at the time of its first making. The cultural origins of the Romanians' negative self-image, both inherited and developed, is the topic of Pecican's <i>Lumea lui Simion Dasc\u0103lul</i> (1998), where he attempts to define the cultural <a href=\"/wiki/Elite\" title=\"Elite\">elites</a> of Early Modern <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> (17th century) and to determine the reasons why <a href=\"/w/index.php?title=Simion_Dasc%C4%83lul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simion Dasc\u0103lul (page does not exist)\">Simion Dasc\u0103lul</a>, one of the leading Romanian chroniclers of the time, is misunderstood. Pecican's <i>Arpadieni, Angevini, rom\u00e2ni</i> (2001) focuses on the Romanian-origin <a href=\"/wiki/Nobility_and_royalty_of_the_Kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nobility and royalty of the Kingdom of Hungary\">lesser nobility</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> under the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1ds</a> and the <a href=\"/wiki/Capetian_House_of_Anjou\" title=\"Capetian House of Anjou\">Angevins</a> until the end of the 14th century; the volume contradicts both Romanian and Hungarian historiographic tradition, which have traditionally claimed that Romanians were only <a href=\"/wiki/Serfdom\" title=\"Serfdom\">serfs</a> under Hungarian rule or that Romanians were brought from the Balkans and into Transylvania only to guard the Hungarian border. The volume raised debates between the author and historian <a href=\"/w/index.php?title=Ioan-Aurel_Pop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan-Aurel Pop (page does not exist)\">Ioan-Aurel Pop</a>, who claimed that Pecican's views favored the Hungarians. <i>Realit\u0103\u021bi imaginate \u0219i fic\u021biuni adev\u0103rate \u00een evul mediu rom\u00e2nesc</i> (2002) and <i>Trecutul istoric si omul evului mediu</i> (2002) center on newly discovered medieval historical writings from Transylvania, <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> and Moldavia. They include annals from the times of <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Wallachian Prince</a> <a href=\"/wiki/Vlad_III_the_Impaler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlad III the Impaler\">Vlad III the Impaler</a>, as well as from previous and subsequent periods, which, Pecican indicates, show the vitality of a culture in its development and the dialog with the neighboring cultures.\n</p><p>The debate on regionalism prompted Ovidiu Pecican to write a new book on the regional political forms before and after the founding of the <a href=\"/wiki/Danubian_Principalities\" title=\"Danubian Principalities\">Danubian Principalities</a>, under the title of <i>Originile istorice ale regionalismului rom\u00e2nesc</i> (2003). The historian argues against the <a href=\"/wiki/Essentialism\" title=\"Essentialism\">essentialist</a> image of the <a href=\"/wiki/Nation-state\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nation-state\">nation-state</a>, and points to a rich originality of political forms, autonomy experiments on the lower Danube and in the Carpathians, foreign influences and original answers.\n</p><p>Some of the other volumes written by Pecican also reflect his questioning of official versions provided for the past.  <i>S\u00e2nge \u0219i trandafiri. Cultura ero(t)ic\u0103 in Moldova lui \u0218tefan cel Mare</i> (2005) attempts to provide the reader with a different image of the national hero <a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Moldavia\" title=\"Stephen III of Moldavia\">Stephen the Great</a>, <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">Prince of Moldavia</a> (1457\u20131504), who was sanctified by the <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox Church</a>. The volume focuses on <a href=\"/wiki/Eros\" title=\"Eros\">erotic</a> and heroic mixture of instinct and behavior at Stephen's court, as it appears to have been reflected in literature and arts of his time. In <i>\u00centre crucia\u021bi \u0219i t\u0103tari</i> (2006), the attempt is to understand the challenges confronting <a href=\"/wiki/History_of_Romania_since_1989\" title=\"History of Romania since 1989\">post-1989 Romania</a> and its longing for integration into <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a> and the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>, by comparing them with the years between the <a href=\"/wiki/Fourth_Crusade\" title=\"Fourth Crusade\">Fourth Crusade</a> (1204) and the <a href=\"/wiki/Mongol_invasion_of_Europe\" title=\"Mongol invasion of Europe\">Mongol Invasion</a> (1241\u20131243), when the Western world extended itself down to the Carpathians.\n</p><p>Pecican is also interested in how Eastern European culture developed in contact with the Western culture during the 19th and 20th centuries. <i>Ha\u0219deenii. O odisee a recept\u0103rii</i> (2003) and <i>B. P. Hasdeu istoric</i> (2004), books developed from his PhD thesis, attempt to explain how, through the efforts of several leading intellectuals during the second part of the 19th century, modern nationalism, together with <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberalism</a>, formed a nationalist identity. <i>Poarta leilor. Istoriografia t\u00e2nar\u0103 din Transilvania</i> (Vol.I: 2005; Vol.II: 2006) is a synthesis concerning the young historiography from Transylvania after the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, investigating its attraction to the Western model and its polemic with the nationalist-<a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communist</a> autochthonous model as developed by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist regime</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Novels\">Novels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Novels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Pecican's first novel, <i>Eu \u0219i maimu\u021ba mea</i>, written in 1994, speaks about love in a psychiatric hospital in the times of <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C5%9Fescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Ceau\u015fescu\">Nicolae Ceau\u015fescu</a>'s dictatorship. The modular formula of the narrative contributes to creating a lyric atmosphere, underlying the contrast between the purity of the love story, on one hand, and the dark context, on the other.\n</p><p>Later in the same year, Ovidiu Pecican and his cousin, Alexandru Pecican, completed work on a second novel, <i>Razzar</i>, a mythical and <a href=\"/wiki/Archetype\" title=\"Archetype\">archetypal</a> <a href=\"/wiki/Metaphor\" title=\"Metaphor\">metaphor</a> of the human destiny elaborated within the literary conventions of the science fiction genre. <i>Razzar</i> received the <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Nemira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Nemira (page does not exist)\">Nemira Publishing House</a> Prize for novels in 1998.\n</p><p>Nine years later, Pecican published a third novel, <i>Imberia</i>, which depicts the daily dilemmas a young intellectual has to face in post-communist Romania during the transition period (including sexual alienation and the trauma of his father's death).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_volumes\">Published volumes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Published volumes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Authored\">Authored</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Authored\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Eu \u0219i maimu\u021ba mea</i>, 1990. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-35-0145-X\" title=\"Special:BookSources/973-35-0145-X\">973-35-0145-X</a></li>\n<li><i>Un rom\u00e2n \u00een lag\u0103rele sovietice</i>, 1991. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/28586717\">28586717</a></li>\n<li><i>Europa - o idee \u00een mers</i>, 1997.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-98268-2-2\" title=\"Special:BookSources/973-98268-2-2\">973-98268-2-2</a></li>\n<li><i>Troia, Vene\u021bia, Roma</i>, 1998</li>\n<li><i>Lumea lui Simion Dasc\u0103lul</i>, 1998</li>\n<li><i>Romania and the European Integration</i>, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-99627-0-X\" title=\"Special:BookSources/973-99627-0-X\">973-99627-0-X</a></li>\n<li><i>Arpadieni, Angevini, rom\u00e2ni. Studii de medievistic\u0103 central-european\u0103</i>, 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85512-5-0\" title=\"Special:BookSources/973-85512-5-0\">973-85512-5-0</a></li>\n<li><i>Clipuri</i>, 2001</li>\n<li><i>Darul acestei veri</i>, 2001</li>\n<li><i>Realit\u0103\u021bi imaginate \u0219i fic\u021biuni adev\u0103rate \u00een evul mediu rom\u00e2nesc</i>, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-35-1439-X\" title=\"Special:BookSources/973-35-1439-X\">973-35-1439-X</a></li>\n<li><i>Trecutul istoric \u0219i omul evului mediu</i>, 2002</li>\n<li><i>Ha\u0219deenii. O odisee a recept\u0103rii</i>, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85833-4-9\" title=\"Special:BookSources/973-85833-4-9\">973-85833-4-9</a></li>\n<li><i>Originile istorice ale regionalismului rom\u00e2nesc</i>, 2003</li>\n<li><i>B. P. Hasdeu - istoric</i>, 2004</li>\n<li><i>Rebel f\u0103r\u0103 pauz\u0103</i>, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-86872-4-1\" title=\"Special:BookSources/973-86872-4-1\">973-86872-4-1</a></li>\n<li><i>Poarta leilor. Istoriografia t\u00e2nar\u0103 din Transilvania</i>, I, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-7651-11-1\" title=\"Special:BookSources/973-7651-11-1\">973-7651-11-1</a></li>\n<li><i>S\u00e2nge \u0219i trandafiri. Cultura ero(t)ic\u0103 in Moldova lui \u0218tefan cel Mare</i>, 2005</li>\n<li><i>Zilele \u0219i nop\u021bile dup\u0103-amiezei</i>, 2005</li>\n<li><i>Imberia</i>, 2006</li>\n<li><i>\u00centre crucia\u021bi \u0219i t\u0103tari</i>, 2006</li>\n<li><i>Puncte de atac</i>, 2006</li>\n<li><i>Poarta leilor. Istoriografia t\u00e2n\u0103r\u0103 din Transilvania</i>, II, 2006</li>\n<li><i>Ce istorie scriem</i>, 2006</li>\n<li><i>Trasee culturale Nord - Sud</i>, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-9279-83-3\" title=\"Special:BookSources/978-973-9279-83-3\">978-973-9279-83-3</a></li>\n<li><i>Istorii intersectate</i>, 2007</li>\n<li><i>Troia, Vene\u021bia, Roma</i>, I, 2007</li>\n<li><i>Pove\u0219ti de umbr\u0103 \u0219i pove\u0219ti de soare</i>, 2008</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Co-authored\">Co-authored</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Co-authored\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>with <a href=\"/w/index.php?title=Hora%C5%A3iu_Mihaiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hora\u0163iu Mihaiu (page does not exist)\">Hora\u0163iu Mihaiu</a>: <i>17 acte cu Piet Mondrian</i></li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Enik%C3%B6_Magyari-Vincze&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enik\u00f6 Magyari-Vincze (page does not exist)\">Enik\u00f6 Magyari-Vincze</a>: <i>Transition in Central and Eastern Europe</i>, 1997</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Pecican&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Pecican (page does not exist)\">Alexandru Pecican</a>: <i>Razzar</i>, 1998</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Mitu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Mitu (page does not exist)\">Sorin Mitu</a>, Lucia Copoeru, Virgiliu \u021a\u00e2r\u0103u, and Liviu \u021a\u00eer\u0103u: <i>Istoria rom\u00e2nilor. Manual pentru clasa a XI-a</i> and <i>Istoria rom\u00e2nilor. Manual pentru clasa a XII-a</i>, 1999</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_P%C4%83tra%C5%9Fcu_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai P\u0103tra\u015fcu (writer) (page does not exist)\">Mihai P\u0103tra\u015fcu</a>: <i>Acas\u0103 \u00eenseamn\u0103 Europa</i>, 2003</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Grigurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Grigurcu (page does not exist)\">Gheorghe Grigurcu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Laszlo_Alexandru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laszlo Alexandru (page does not exist)\">Laszlo Alexandru</a>: <i>Vorbind</i>, 2004</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Laszlo_Alexandru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laszlo Alexandru (page does not exist)\">Laszlo Alexandru</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Solacolu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Solacolu (page does not exist)\">Ion Solacolu</a>: <i>Spirala. Paul Goma \u0219i problema antisemitismului</i>, 2004</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Pecican&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Pecican (page does not exist)\">Alexandru Pecican</a>: <i>Arta rugii</i> (theater), 2007 (prize from the Cluj branch of the Union of Romanian Writers)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other\">Other</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Other\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>O utopie tangibil\u0103</i> (interviews with <a href=\"/wiki/Nicolae_Breban\" title=\"Nicolae Breban\">Nicolae Breban</a>), 1994</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-EL-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EL_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EL_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>E-Leonardo</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cernat-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cernat_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cernat_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cernat_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cernat_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cernat_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cernat</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-P\u00e2r\u00e2ianu-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P\u00e2r\u00e2ianu_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u00e2r\u00e2ianu</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pr\u0103v\u0103lia-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pr\u0103v\u0103lia_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Pr\u0103v\u0103lia cultural\u0103</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stanciu, in P\u00e2r\u00e2ianu</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Neumann-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Neumann_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Neumann_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Neumann_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Neumann</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cioroianu-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cioroianu_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cioroianu_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cioroianu_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cioroianu</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Muntean-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Muntean_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Muntean_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Muntean</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Scrisoare-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Scrisoare_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Scrisoare_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pecican, \"Scrisoare deschis\u0103\u2026\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manda\u0219 Vergu</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pecican, \"Abureala\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alexandru</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050318213428/http://www.euro.ubbcluj.ro/ica/ovidiu_pecican1.htm\">Ovidiu Pecican's curriculum vitae at the UBB's Institute for Cultural Anthropology site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050319161844/http://www.euro.ubbcluj.ro/ice/files/BBU.htm\">\"The European Idea\" Foundation page at UBB site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070123121248/http://euro.ubbcluj.ro/cercetare/fundatia-ie.htm\">\"The European Idea\" Foundation page at the Faculty of European Studies site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070219045336/http://193.226.7.140/~leonardo/biographies/Biogr_Pecican.htm\">Biography in <i>E-Leonardo</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hgwells.ro/autori/pecicao/index.htm\">Ovidiu Pecican's profile at the H. G. Wells Society site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050910000805/http://www.proeuropa.ro/publish/P2001aut.html\">\"<i>Provincia 2001</i> - autorii\" at the Pro Europa League site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pravaliaculturala.ro/template1.php?aa=2006&amp;ll=10&amp;menu=4\">Ovidiu Pecican interview in <i>Pr\u0103v\u0103lia cultural\u0103</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071011104511/http://ziua.net/display.php?data=2005-08-23&amp;id=183287&amp;ziua=b7e144600ad1ddcbc8d0e6ad0a4d0bfb\">Laszlo Alexandru's reply to Paul Goma's texts</a> in <i><a href=\"/wiki/Ziua\" title=\"Ziua\">Ziua</a></i>, August 23, 2005</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130113214221/http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=2003&amp;print=true\">Paul Cernat, \"Cioroianu trece ecranul\" (\"Cioroianu Moves beyond the Screen\"), in <i>Observatorul Cultural</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ziua.ro/display.php?id=78920&amp;data=2001-12-13&amp;ziua=6394e53c6bd5a352ef2f2593857bcdbb\">\"Regionalizare \u015fi provincialism\" (\"Regional Autonomy and Provincialism\")</a>, in <i>Ziua</i>, December 13, 2001</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130218022256/http://www.gandul.info/articol_3217/_satulul_de_romania__pecican__cel_care_a_remarcat_in_istoria_de_a_xii_a_buzele_senzuale_ale_lui_decebal.html\">Melania Manda\u015f Vergu, \"\u00abS\u0103tulul de Rom\u00e2nia\u00bb Pecican, cel care a remarcat \u00een <i>Istoria</i> de-a XII-a buzele senzuale ale lui Decebal\" (\"\u00abAll Fed Up with Romania\u00bb Pecican, The One to Have Made Mention of Decebalus' Sensual Lips in the 12th Grade History Textbook\")</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndul\" title=\"G\u00e2ndul\">G\u00e2ndul</a></i>, October 27, 2005</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cadranpolitic.ro/view_article.asp?item=491&amp;title=Regionalizarea_%C3%AEntre_spaim%C4%83,_compromis_%C5%9Fi_necesitate\">Cora Muntean, \"Regionalizarea \u00eentre spaim\u0103, compromis \u015fi necesitate\" (\"Regional Autonomy between Fear, Compromise and Necessity\"), in <i>Cadran Politic</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Victor_Neumann\" title=\"Victor Neumann\">Victor Neumann</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Manualele-alternative-de-istorie-o-dezbatere-istoriografica-sau-o-imixtiune-politica*articleID_356-articles_details.html\">\"Manualele alternative de istorie: o dezbatere istoriografic\u0103 sau o imixtiune politic\u0103\" (\"Alternative History Textbooks: a Historiographic Debate or a Political Interference\"), in <i>Observator cultural</i>, no. 100, 2002</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070116141613/http://www.eurozine.com/articles/2005-12-01-paraianu-ro.html\">R\u0103zvan P\u00e2r\u00e2ianu, \"Politica \u015fi predarea istoriei\" (\"Politics and the Teaching of History\"), in <i>Eurozine</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cotidianul.ro/index.php?id=2653&amp;art=5404&amp;diraut=93&amp;cHash=be9c1c071b\">Ovidiu Pecican, \"Abureala\" (\"The Smoke Screen\")</a>, in <i><a href=\"/wiki/Cotidianul\" title=\"Cotidianul\">Cotidianul</a></i>, November 2, 2005</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.provincia.ro/cikk_roman/c000400.html\">Ovidiu Pecican, \"Scrisoare deschis\u0103 adresat\u0103 domnului Ion Iliescu, pre\u015fedintele Rom\u00e2niei\" (\"Open Letter Addressed to Mr. Ion Iliescu, the President of Romania\"), in <i>Provincia</i>, February 2002</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ovidiu_Pecican&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.provincia.ro/\">Homepage of the <i>Provincia Group</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061202181900/http://idd.euro.ubbcluj.ro/interactiv/cursuri/OvidiuPecican/cap1.html\"><i>Ideea European\u0103</i> (\"The European Idea\"), text by Ovidiu Pecican</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hgwells.ro/autori/pecicao/zeul.htm\"><i>Zeul</i> (\"The God\"), a short story by Ovidiu Pecican, at the H. G. Wells Society site</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7114147&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7114147&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7114147\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/120804745\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162516306\">cb162516306</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb162516306\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121492313\">0000 0001 2149 2313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no91012009\">no91012009</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/079437508\">079437508</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/120804745\">120804745</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180913115554\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.401 seconds\nPreprocessor visited node count: 3413/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25776/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5153/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7199/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.097/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  308.997      1 -total\n 27.57%   85.191      1 Template:Infobox_writer\n 21.99%   67.941      1 Template:Infobox\n 21.20%   65.520      9 Template:ISBN\n 17.36%   53.657      1 Template:Authority_control\n 13.00%   40.167      2 Template:Link_language\n 12.01%   37.105     17 Template:Ro_icon\n  9.96%   30.784      4 Template:Category_handler\n  9.15%   28.262      3 Template:Br_separated_entries\n  7.60%   23.476     10 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8806178-0!canonical and timestamp 20180913115554 and revision id 842423831\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ovidiu_Pecican","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Ovidiu Pecican"}],"categories":[{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"1959_births"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Living_people"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_medievalists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Social_historians"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_essayists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_biographers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_biographers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Male_biographers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_Romanian_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_Romanian_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Male_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_science_fiction_writers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_book_publishers_(people)"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"People_from_Arad,_Romania"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_faculty"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_alumni"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"Romanian_activists"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Pecican, Ovidiu","*":"21st-century_male_writers"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advocacy group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Oi\u015fteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archetype"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u015f-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Petriceicu Hasdeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capetian House of Anjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centralized government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotidianul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Berindei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danubian Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decebalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decentralization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecaterina Andronescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Boc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethos"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourth Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffroy de Villehardouin"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Academic Exchange Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania since 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des langues et civilisations orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan T. Morar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Iliescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice and Truth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipova, Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marius Tuc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michigan State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Research of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongol invasion of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation-state"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Breban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u015fescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility and royalty of the Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Paler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open letter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Goma"},{"ns":0,"exists":"","*":"PhD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional autonomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert de Clari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Democratic Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serfdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen III of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"TEMPUS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of M\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sussex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utrecht University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Neumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villehardouin's De la Conqu\u00eate de Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlad III the Impaler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"West University of Timi\u015foara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Ternon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziua"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d dynasty"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Sab\u0103u"},{"ns":0,"*":"Mircea Mih\u0103ie\u015f"},{"ns":0,"*":"Alexandru Pecican"},{"ns":0,"*":"Editura Didactic\u0103 \u015fi Pedagogic\u0103"},{"ns":0,"*":"Hora\u0163iu Mihaiu"},{"ns":0,"*":"National Theater Cluj-Napoca"},{"ns":0,"*":"Belgrade Summer Festival"},{"ns":0,"*":"Editura EFES"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"L'\u00c9tat criminel"},{"ns":0,"*":"Sorin Mitu"},{"ns":0,"*":"Editura Sigma"},{"ns":0,"*":"Anghel Stanciu"},{"ns":0,"*":"Molnar Gusztav"},{"ns":0,"*":"Smaranda Enache"},{"ns":0,"*":"Marius Cotmeanu"},{"ns":0,"*":"Mikl\u00f3s Bakk"},{"ns":0,"*":"Sabin Gherman"},{"ns":0,"*":"Radu Ioanid"},{"ns":0,"*":"Michael Shafir"},{"ns":0,"*":"Laszlo Alexandru"},{"ns":0,"*":"Virgil C\u00e2ndea"},{"ns":0,"*":"\u015eerban Papacostea"},{"ns":0,"*":"Leon \u015eimanschi"},{"ns":0,"*":"\u015etefan Andreescu"},{"ns":0,"*":"Mihai B\u0103rbulescu"},{"ns":0,"*":"Simion Dasc\u0103lul"},{"ns":0,"*":"Ioan-Aurel Pop"},{"ns":0,"*":"Editura Nemira"},{"ns":0,"*":"Enik\u00f6 Magyari-Vincze"},{"ns":0,"*":"Mihai P\u0103tra\u015fcu (writer)"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Grigurcu"},{"ns":0,"*":"Ion Solacolu"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q7114147","https://www.worldcat.org/oclc/28586717","https://web.archive.org/web/20050318213428/http://www.euro.ubbcluj.ro/ica/ovidiu_pecican1.htm","https://web.archive.org/web/20050319161844/http://www.euro.ubbcluj.ro/ice/files/BBU.htm","https://web.archive.org/web/20070123121248/http://euro.ubbcluj.ro/cercetare/fundatia-ie.htm","https://web.archive.org/web/20070219045336/http://193.226.7.140/~leonardo/biographies/Biogr_Pecican.htm","http://www.hgwells.ro/autori/pecicao/index.htm","https://web.archive.org/web/20050910000805/http://www.proeuropa.ro/publish/P2001aut.html","http://www.pravaliaculturala.ro/template1.php?aa=2006&ll=10&menu=4","https://web.archive.org/web/20071011104511/http://ziua.net/display.php?data=2005-08-23&id=183287&ziua=b7e144600ad1ddcbc8d0e6ad0a4d0bfb","https://archive.is/20130113214221/http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=2003&print=true","http://www.ziua.ro/display.php?id=78920&data=2001-12-13&ziua=6394e53c6bd5a352ef2f2593857bcdbb","https://archive.is/20130218022256/http://www.gandul.info/articol_3217/_satulul_de_romania__pecican__cel_care_a_remarcat_in_istoria_de_a_xii_a_buzele_senzuale_ale_lui_decebal.html","http://www.cadranpolitic.ro/view_article.asp?item=491&title=Regionalizarea_%C3%AEntre_spaim%C4%83,_compromis_%C5%9Fi_necesitate","http://www.observatorcultural.ro/Manualele-alternative-de-istorie-o-dezbatere-istoriografica-sau-o-imixtiune-politica*articleID_356-articles_details.html","https://web.archive.org/web/20070116141613/http://www.eurozine.com/articles/2005-12-01-paraianu-ro.html","http://www.cotidianul.ro/index.php?id=2653&art=5404&diraut=93&cHash=be9c1c071b","http://www.provincia.ro/cikk_roman/c000400.html","http://www.provincia.ro/","https://web.archive.org/web/20061202181900/http://idd.euro.ubbcluj.ro/interactiv/cursuri/OvidiuPecican/cap1.html","http://www.hgwells.ro/autori/pecicao/zeul.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/120804745","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162516306","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb162516306","http://isni.org/isni/0000000121492313","http://id.loc.gov/authorities/names/no91012009","https://www.idref.fr/079437508","https://viaf.org/viaf/120804745"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":1531,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":1546,"anchor":"Career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sigma textbook","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":5088,"anchor":"Sigma_textbook"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2001 <i>Memorandum</i>","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":8364,"anchor":"2001_Memorandum"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other polemics","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":9949,"anchor":"Other_polemics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"6","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":12129,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Medieval studies and historiography","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":12139,"anchor":"Medieval_studies_and_historiography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Novels","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":17196,"anchor":"Novels"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published volumes","number":"3","index":"9","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":18178,"anchor":"Published_volumes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Authored","number":"3.1","index":"10","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":18201,"anchor":"Authored"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Co-authored","number":"3.2","index":"11","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":19622,"anchor":"Co-authored"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other","number":"3.3","index":"12","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":20389,"anchor":"Other"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"13","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":20469,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"14","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":20494,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"15","fromtitle":"Ovidiu_Pecican","byteoffset":24215,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ovidiu Pecican","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pecican, Ovidiu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7114147"}]}}