{"parse":{"title":"Causes of the May Revolution","pageid":26558506,"revid":835453057,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b><a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May Revolution</a></b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Revoluci\u00f3n de Mayo</span></i>) was a series of <a href=\"/wiki/Revolution\" title=\"Revolution\">revolutionary</a> political and social events that took place during the early nineteenth century in the city of <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, capital of the <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata</a>, a colony of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Spain\">Spanish Crown</a> which at the time contained the present-day nations of <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>, <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> and <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>. The consequence of the revolution was that the head of the Viceroyalty, <a href=\"/wiki/Baltasar_Hidalgo_de_Cisneros\" title=\"Baltasar Hidalgo de Cisneros\">Viceroy Cisneros</a>, was ousted from office, and role of government was assumed by the <a href=\"/wiki/Primera_Junta\" title=\"Primera Junta\">Primera Junta</a>. There are many reasons, both local and international, that promoted such developments.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#International_causes\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">International causes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#United_States_Declaration_of_Independence\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">United States Declaration of Independence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#French_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">French Revolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Industrial_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Industrial Revolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Peninsular_War\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Peninsular War</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#National_causes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">National causes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Spanish_monopsony\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Spanish monopsony</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Social_rivalries\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Social rivalries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#British_Invasions_of_the_R\u00edo_de_la_Plata\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">British Invasions of the R\u00edo de la Plata</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Carlotism\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Carlotism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_causes\">International causes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: International causes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"United_States_Declaration_of_Independence\">United States Declaration of Independence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: United States Declaration of Independence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/American_Revolution\" title=\"American Revolution\">American Revolution</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/American_Revolutionary_War\" title=\"American Revolutionary War\">American Revolutionary War</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Declaration_of_Independence_(1819),_by_John_Trumbull.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg/220px-Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg/330px-Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg/440px-Declaration_of_Independence_%281819%29%2C_by_John_Trumbull.jpg 2x\" data-file-width=\"2976\" data-file-height=\"1969\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Declaration_of_Independence_(1819),_by_John_Trumbull.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/United_States_Declaration_of_Independence\" title=\"United States Declaration of Independence\">Declaration of Independence of the United States</a> inspired similar movements in the Spanish colonies in South America.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> had <a href=\"/wiki/United_States_Declaration_of_Independence\" title=\"United States Declaration of Independence\">emancipated</a> themselves from the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\">Kingdom of Great Britain</a> in 1776, which provided a tangible example that led <a href=\"/wiki/Criollo_people\" title=\"Criollo people\">Criollos</a> to believe that revolution and independence from Spain could be realistic aims.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the time between 1775 and 1783 the <a href=\"/wiki/Thirteen_Colonies\" title=\"Thirteen Colonies\">Thirteen Colonies</a> started the <a href=\"/wiki/American_Revolution\" title=\"American Revolution\">American Revolution</a>, first rejecting the governance of the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Great_Britain\" title=\"Parliament of Great Britain\">Parliament of Great Britain</a>, and later the <a href=\"/wiki/British_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"British monarchy\">British monarchy</a> itself, and waged the <a href=\"/wiki/American_Revolutionary_War\" title=\"American Revolutionary War\">American Revolutionary War</a> against their former rulers. The changes were not only political, but also intellectual and social, combining both a strong government with personal liberties. The text of the Declaration of Independence stated that <a href=\"/wiki/All_men_are_created_equal\" title=\"All men are created equal\">all men are created equal</a> (and thus become <a href=\"/wiki/Equal_before_the_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Equal before the law\">equal before the law</a>), and had <a href=\"/wiki/Unalienable_rights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unalienable rights\">unalienable rights</a> to <a href=\"/wiki/Life,_liberty_and_the_pursuit_of_happiness\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life, liberty and the pursuit of happiness\">life, liberty and the pursuit of happiness</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> They had also chosen a <a href=\"/wiki/Republic\" title=\"Republic\">republican</a> form of government, instead of keeping a <a href=\"/wiki/Monarchy\" title=\"Monarchy\">monarchic</a> one. Even more, the fact that Spain aided the colonies in their struggle against Britain weakened the argument that ending allegiance to the mother country could be considered a crime.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French_Revolution\">French Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: French Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_(painted_1928).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg/220px-H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg/330px-H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg/440px-H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_%28painted_1928%29.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"535\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_(painted_1928).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> promoted new ideals that influenced local criollos.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a></div>\n<p>The ideals of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> of 1789 were spreading as well. During the Revolution, centuries of monarchy were ended with the <a href=\"/wiki/Trial_of_Louis_XVI\" title=\"Trial of Louis XVI\">overthrow</a> and <a href=\"/wiki/Execution_of_Louis_XVI\" title=\"Execution of Louis XVI\">execution</a> of the King <a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI</a> and Queen <a href=\"/wiki/Marie_Antoinette\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette</a>, and the removal of the privileges of the <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>. The <a href=\"/wiki/Declaration_of_the_Rights_of_Man_and_of_the_Citizen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen\">Declaration of the Rights of Man and of the Citizen</a> was highly popular among the young Criollos. The French Revolution also boosted <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberal</a> ideals in political and economic fields. Some of the most notable <a href=\"/wiki/Political_Liberalism\" title=\"Political Liberalism\">political liberal</a> authors, who opposed monarchies and absolutism, were <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>, <a href=\"/wiki/Charles_de_Secondat,_baron_de_Montesquieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles de Secondat, baron de Montesquieu\">Montesquieu</a>, <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Le_Rond_d%27Alembert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Le Rond d&#39;Alembert\">Jean Le Rond d'Alembert</a>, while the most notorious <a href=\"/wiki/Economic_liberalism\" title=\"Economic liberalism\">economic liberal</a> was <a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a>. Liberal ideas also reached the church, and the concept of the <a href=\"/wiki/Divine_right_of_kings\" title=\"Divine right of kings\">divine right of kings</a> started to be questioned. <a href=\"/wiki/Francisco_Su%C3%A1rez\" title=\"Francisco Su\u00e1rez\">Francisco Su\u00e1rez</a> claimed that political power did not pass directly from <a href=\"/wiki/God\" title=\"God\">God</a> to the governor, but to the population and through it to the governor. According to Suarez, such power belongs to the people and is delegated to the governor, but if such governors did not serve the public good as they should, they would become tyrants and the people would have the right to fight them and choose new governors.<sup id=\"cite_ref-Factores_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Factores-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The falling consensus about the divine right being legitimate gave room to monarchies being replaced by <a href=\"/wiki/Republic\" title=\"Republic\">republics</a> in France and the United States, but also to <a href=\"/wiki/Constitutional_monarchy\" title=\"Constitutional monarchy\">constitutional monarchies</a>, such as in Great Britain.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the spread of such idea was mainly forbidden in the Spanish territories, as well as the traffic in related books or their unauthorized possession. Such blockades started when Spain <a href=\"/wiki/Campaigns_of_1793_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars\">declared war</a> on France after the execution of Louis XVI, but remained after the <a href=\"/wiki/Campaigns_of_1796_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars\">peace treaty of 1796</a>. Nevertheless, the events of 1789 and the statements of the French Revolution spread around Spain despite the efforts to keep them at bay. Even more, the <a href=\"/wiki/National_Convention\" title=\"National Convention\">National Convention</a> declared that France would give shelter and aid to all populations aiming to become free, and made many plans to disrupt the power of Spain over their overseas colonies. Many <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">enlightened</a> Criollos came into contact with those authors and their works during university studies.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> such as <a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a> in Spain<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or <a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a>,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Castelli\" title=\"Juan Jos\u00e9 Castelli\">Juan Jos\u00e9 Castelli</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> or <a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Monteagudo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Monteagudo (page does not exist)\">Bernardo Monteagudo</a> at the American university in Chuquisaca. Books from the US also found their way into the Spanish colonies through <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, due to the closeness of Venezuela to the United States and West Indies.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Industrial_Revolution\">Industrial Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Industrial Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Industrial_Revolution\" title=\"Industrial Revolution\">Industrial Revolution</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Industrial_Revolution\" title=\"Industrial Revolution\">Industrial Revolution</a> started in Britain, with <a href=\"/wiki/Manual_labour\" title=\"Manual labour\">manual labour</a> and <a href=\"/wiki/Horse-drawn_vehicle\" title=\"Horse-drawn vehicle\">horse-drawn vehicles</a> being replaced by machine-based manufacturing and transportation aided by <a href=\"/wiki/Railway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Railway\">railways</a> and <a href=\"/wiki/Steam_power\" class=\"mw-redirect\" title=\"Steam power\">steam power</a>. This led to dramatic increases in the productive capabilities of Britain,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and the need of new markets to sell the surplus of coal, steel and clothes. The <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>, where Britain was at war with France, made this a difficult task, after Napoleon countered the British naval blockade with the <a href=\"/wiki/Continental_System\" title=\"Continental System\">Continental System</a>, not allowing Britain to trade with any other European country. Thus, England needed to be able to trade with the Spanish colonies,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> but could not do so because they were restricted to trade only with their own metropoli.<sup id=\"cite_ref-Policy_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Policy-13\">&#91;13&#93;</a></sup> For this end they tried to conquer key cities during the British invasions, and after it to promote their emancipation.<sup id=\"cite_ref-Policy_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Policy-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The Industrial Revolution also gave room to authors who proposed a liberal economy, like Adam Smith. <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a> compared the worldwide economy with a living organism, stating that economics worked beyond political power and should not be affected by it.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Peninsular_War\">Peninsular War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Peninsular War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:El_Tres_de_Mayo,_by_Francisco_de_Goya,_from_Prado_thin_black_margin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg/220px-El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg\" width=\"220\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg/330px-El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg/440px-El_Tres_de_Mayo%2C_by_Francisco_de_Goya%2C_from_Prado_thin_black_margin.jpg 2x\" data-file-width=\"29294\" data-file-height=\"22626\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_Tres_de_Mayo,_by_Francisco_de_Goya,_from_Prado_thin_black_margin.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Third of May 1808</div></div></div><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:195px;\"><a href=\"/wiki/File:JozefBonaparte.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/JozefBonaparte.jpg\" width=\"193\" height=\"232\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"232\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:JozefBonaparte.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Bonaparte</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Napoleonic_wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleonic wars\">Napoleonic wars</a> were taking place in Europe, involving France, Great Britain and most European countries. <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> broke the blockade imposed on British trade and, as a result, was invaded by France.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> However, the Royal Family and the bulk of the kingdom's administration <a href=\"/wiki/Transfer_of_the_Portuguese_Court_to_Brazil\" title=\"Transfer of the Portuguese Court to Brazil\">fled to colonial Brazil</a>, in a move to preserve Portuguese sovereignty. Under the pretext of reinforcing the Franco-Spanish army occupying Portugal, French Imperial troops began filing into Spain. Shortly before the Spanish King <a href=\"/wiki/Charles_IV_of_Spain\" title=\"Charles IV of Spain\">Charles IV</a> abdicated due to the <a href=\"/wiki/Mutiny_of_Aranjuez\" title=\"Mutiny of Aranjuez\">mutiny of Aranjuez</a> and gave the throne to his son, <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand VII\">Ferdinand VII</a>.<sup id=\"cite_ref-Bayonne_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bayonne-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Feeling that he was forced to abdicate, Charles IV requested that Napoleon restore him to power. Napoleon helped remove Ferdinand VII from power, but did not return the crown to the former king: instead, he crowned his own brother <a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph Bonaparte</a>, as the new Spanish King.<sup id=\"cite_ref-Bayonne_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bayonne-15\">&#91;15&#93;</a></sup> This whole process is known as the <a href=\"/wiki/Abdications_of_Bayonne\" title=\"Abdications of Bayonne\">Abdications of Bayonne</a>. Joseph's designation found severe resistance in Spain, and the <a href=\"/wiki/Junta_of_Seville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Junta of Seville\">Junta of Seville</a> took power in the absence of the King. Until then, Spain had been  an ally of France against Britain, but at this point the Spanish resistance changed sides and allied with Britain against France. The Junta of Seville was eventually defeated as well, being replaced by another one located in C\u00e1diz.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"National_causes\">National causes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: National causes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Spanish_monopsony\">Spanish monopsony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Spanish monopsony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During colonial times Spain was <a href=\"/wiki/Monopsony\" title=\"Monopsony\">the only buyer</a> of goods from the viceroyalty, and by law <a href=\"/wiki/Legal_monopoly\" title=\"Legal monopoly\">it was forbidden</a> to trade with other nations. This situation damaged the viceroyalty, as Spain's economy was not powerful enough to buy and sell the quantities of goods that the Americas required.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and many of them were even brought by Spain to France or Britain and then resold in the Americas at a higher price.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Buenos Aires was even more damaged, as Spain did not send enough ships to the city. To prevent the risk of <a href=\"/wiki/Piracy\" title=\"Piracy\">piracy</a> the trade ships had to be followed by war ships, which made the journey very expensive. Lacking any <a href=\"/wiki/Gold\" title=\"Gold\">gold</a> or <a href=\"/wiki/Silver\" title=\"Silver\">silver</a> resources, or established indigenous populations to employ systems of <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a>, it was more profitable for Spain to send them all to <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> or <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>. This led Buenos Aires to develop a system of <a href=\"/wiki/Smuggling\" title=\"Smuggling\">smuggling</a> to obtain, by illegal means, the products that could not be received otherwise. This smuggling was allowed by most local authorities, and developed similar amounts of traffic as the legal commerce with Spain.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> This whole situation developed two antagonistic groups: the ones who made leather products and wanted free commerce to be able to sell them, and the ones who benefited from the prices of the smuggled products, which would have to sell them at lower prices if such commerce was allowed.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_rivalries\">Social rivalries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Social rivalries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Criollo_people\" title=\"Criollo people\">Criollo people</a> and <a href=\"/wiki/Peninsulares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peninsulares\">Peninsulares</a></div>\n<p>In the political structure most authoritative positions were filled by people designated by the Spanish monarchy, most of them Spanish people from Europe, without strong compromises with American problems or interests. This created a growing rivalry between the <a href=\"/wiki/Criollo_people\" title=\"Criollo people\">Criollos</a>, people born in America, and the <a href=\"/wiki/Peninsulares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peninsulares\">peninsulares</a>, people arrived from Europe (the term \"Criollo\" is usually translated to English as \"Creole\", despite being unrelated to most other <a href=\"/wiki/Creole_peoples\" title=\"Creole peoples\">Creole peoples</a>). Despite the fact that all of them were considered Spanish, and that there was no legal distinction between Criollos and Peninsulares, most Criollos thought that Peninsulares had undue weight in political conflicts and expected a higher intervention in them, sentiment shared by the lower clergy.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> This practice was mainly the result of social prejudice.<sup id=\"cite_ref-Moses_51_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moses_51-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Criollos were also angered by the ease of immigrants from Spain, regardless of having humble origins, to acquire properties and social distinction that was negated to them.<sup id=\"cite_ref-Moses_51_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moses_51-20\">&#91;20&#93;</a></sup> This rivalry evolved later into a rivalry between supporters of becoming autonomous from Spain and supporters of keeping things the way they were. However, this process was much slower than the one experimented by the British colonies in North America, in part because the educative system was managed almost exclusively by the clergy, influencing the development of a population as conservative as in the mother country.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Unlike the European countries and, to some degree, the United States, the Spanish colonies lacked a sense of peoplehood, a needed factor for the development of a nation. The Spanish colonies were carefully designed as extensions of Spain itself, being completely dependent in economic, cultural and political terms from the mother country.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"British_Invasions_of_the_R.C3.ADo_de_la_Plata\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"British_Invasions_of_the_R\u00edo_de_la_Plata\">British Invasions of the R\u00edo de la Plata</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: British Invasions of the R\u00edo de la Plata\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/74/La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg/220px-La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/74/La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg/330px-La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/74/La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg/440px-La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"857\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Beresford surrenders to Santiago de Liniers. Work by Charles Fouqueray.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions of the R\u00edo de la Plata</a></div>\n<p>Buenos Aires and Montevideo had successfully resisted two <a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions</a>. The first one was in 1806, when a British army led by <a href=\"/wiki/William_Beresford,_1st_Viscount_Beresford\" title=\"William Beresford, 1st Viscount Beresford\">William Carr Beresford</a> took control of Buenos Aires, until it was defeated by an army from Montevideo, led by <a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Liniers\">Santiago de Liniers</a>. The following year a bigger army took Montevideo, but failed to take Buenos Aires, being forced to surrender and leave both cities. There was no Spanish aid from Europe either time, and to prepare for the second invasion Liniers formed militias with Criollos, despite regulations prohibiting such militias.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> This gave them military power and political influence they did not have before, with the biggest Criollo army being the Patricios Regiment led by <a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a>. This victory achieved without help also boosted confidence in independence, by showing that Spanish aid was not needed.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The prestige earned by Buenos Aires before the other cities of the viceroyalty was exploited by <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a> during the open cabildo to justify taking immediate action and hearing the opinions of other cities afterwards.<sup id=\"cite_ref-Hermana_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hermana-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Carlotism\">Carlotism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Carlotism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlota_Joaquina.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Carlota_Joaquina.jpg/220px-Carlota_Joaquina.jpg\" width=\"220\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Carlota_Joaquina.jpg/330px-Carlota_Joaquina.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/67/Carlota_Joaquina.jpg 2x\" data-file-width=\"358\" data-file-height=\"462\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlota_Joaquina.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Carlota_Joaquina_of_Spain\" title=\"Carlota Joaquina of Spain\">Carlota Joaquina of Spain</a> desired to rule the Spanish colonies.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Carlotism\" title=\"Carlotism\">Carlotism</a></div>\n<p>By the ending of 1808 the whole Royal Family of Portugal left Europe, with the country being attacked by Napoleon, and settled in Brazil. The regent prince arrived with his wife, <a href=\"/wiki/Charlotte_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charlotte of Spain\">Charlotte Joaquina</a>, daughter of Charles IV and sister of Ferdinand VII. When the news of the imprisonment of Ferdinand VII arrived in South America, Charlotte tried to take control of the viceroyalties as regent, a project known as <a href=\"/wiki/Carlotism\" title=\"Carlotism\">Carlotism</a>. She could do so due to the derogation of the <a href=\"/wiki/Salic_law\" title=\"Salic law\">salic law</a> by Charles IV in 1789, and she intended to prevent a French invasion in the Americas. Some Criollos like Castelli, Beruti, Vieytes and Belgrano supported the project, considering it a chance to get a local government instead of one in Europe, or a medium for a later declaration of independence.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Other Criollos like Moreno, Paso or Saavedra were critics of it, as well as most peninsular Spaniards and Viceroy Liniers. They suspected the whole project of concealing Portuguese ambitions in the region,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> and her public image wasn't positive: the people around her in Brazil (like the infant Pedro Carlos de Bourbon), and her relations with her husband, caused strong public dislike. Charlotte also rejected her supporters, as they intended her to lead a <a href=\"/wiki/Constitutional_monarchy\" title=\"Constitutional monarchy\">constitutional monarchy</a>, while she wanted to retain an <a href=\"/wiki/Absolute_monarchy\" title=\"Absolute monarchy\">absolute monarchy</a>. Britain, with strong presence in Portugal, also opposed the project: they did not want to let Spain, now allied with them against France, be split into many kingdoms, and did not consider Charlotte able to prevent separatism.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May Revolution</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Causes_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. pp.&#160;36, 37. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=36%2C+37&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.law.indiana.edu/uslawdocs/declaration.html\">The Declaration of Independence of the Thirteen Colonies</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. p.&#160;35. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=35&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Factores-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Factores_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Diego_Abad_de_Santill%C3%A1n\" title=\"Diego Abad de Santill\u00e1n\">Abad de Santill\u00e1n, Diego</a>. \"La Revoluci\u00f3n de Mayo: Factores convergentes y determinantes\". <i><a href=\"/wiki/Historia_Argentina\" title=\"Historia Argentina\">Historia Argentina</a></i> (in Spanish). Buenos Aires: TEA (Tipogr\u00e1fica Editora Argentina). p.&#160;387.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo%3A+Factores+convergentes+y+determinantes&amp;rft.btitle=Historia+Argentina&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=387&amp;rft.pub=TEA+%28Tipogr%C3%A1fica+Editora+Argentina%29&amp;rft.aulast=Abad+de+Santill%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Diego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Brownson, Orestes (1972). <i>American Republic</i>. United States of America: College and University Press Services. p.&#160;85.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=American+Republic&amp;rft.place=United+States+of+America&amp;rft.pages=85&amp;rft.pub=College+and+University+Press+Services&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=Brownson&amp;rft.aufirst=Orestes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. p.&#160;29. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=29&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2004). \"Una educaci\u00f3n ilustrada\". <i>Grandes protagonistas de la Historia Argentina: Manuel Belgrano</i>. <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>: Grupo Editorial Planeta. pp.&#160;10\u201314. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1247-8\" title=\"Special:BookSources/950-49-1247-8\">950-49-1247-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Una+educaci%C3%B3n+ilustrada&amp;rft.btitle=Grandes+protagonistas+de+la+Historia+Argentina%3A+Manuel+Belgrano&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=10-14&amp;rft.pub=Grupo+Editorial+Planeta&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=950-49-1247-8&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2004). <i>Grandes protagonistas de la Historia Argentina: Mariano Moreno</i> (in Spanish). Buenos Aires: <a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Naci\u00f3n (Argentina)\">La Naci\u00f3n</a>. p.&#160;13. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1248-6\" title=\"Special:BookSources/950-49-1248-6\">950-49-1248-6</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Sus actos estaban definidos por los principios de la ilustraci\u00f3n, que hab\u00eda incorporado en su ideario durante el curso de sus estudios en la famosa Universidad de Chuquisaca, en el Per\u00fa.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">His actions were defined by the principles of enlightenment, which he had incorporated into his ideology during his studies at Chuquisaca University in Peru.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Grandes+protagonistas+de+la+Historia+Argentina%3A+Mariano+Moreno&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=13&amp;rft.pub=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=950-49-1248-6&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2001). \"La \"F\u00e1brica de Minerva<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\". <i>Grandes protagonistas de la Historia Argentina: Juan Jos\u00e9 Castelli</i>. <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>: Grupo Editorial Planeta. pp.&#160;13\u201316. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-0656-7\" title=\"Special:BookSources/950-49-0656-7\">950-49-0656-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+%22F%C3%A1brica+de+Minerva%22&amp;rft.btitle=Grandes+protagonistas+de+la+Historia+Argentina%3A+Juan+Jos%C3%A9+Castelli&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=13-16&amp;rft.pub=Grupo+Editorial+Planeta&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=950-49-0656-7&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. p.&#160;34. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=34&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Paul_Mantoux\" title=\"Paul Mantoux\">Mantoux, Paul</a> (2006). <i>The Industrial Revolution in the eighteenth century</i>. Great Britain: Routledge. p.&#160;25. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-37839-7\" title=\"Special:BookSources/0-415-37839-7\">0-415-37839-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Industrial+Revolution+in+the+eighteenth+century&amp;rft.place=Great+Britain&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-415-37839-7&amp;rft.aulast=Mantoux&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Heckscher, Eli (2006). <i>The Continental System: An economic interpretation</i>. New York: Old Chesea Station. p.&#160;243. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-60206-026-6\" title=\"Special:BookSources/1-60206-026-6\">1-60206-026-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Continental+System%3A+An+economic+interpretation&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=243&amp;rft.pub=Old+Chesea+Station&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=1-60206-026-6&amp;rft.aulast=Heckscher&amp;rft.aufirst=Eli&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Policy-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Policy_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Policy_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/William_Kaufmann\" title=\"William Kaufmann\">Kaufmann, William</a> (1951). <i>British policy and the independence of Latin America, 1804 - 1828</i>. New York: Yale Historical Publications. p.&#160;8.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=British+policy+and+the+independence+of+Latin+America%2C+1804+-+1828&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=8&amp;rft.pub=Yale+Historical+Publications&amp;rft.date=1951&amp;rft.aulast=Kaufmann&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>The Napoleonic wars: the Peninsular War 1807-1814</i>. Great Britain: Osprey Publishing Limited. 2002. p.&#160;25. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84176-370-5\" title=\"Special:BookSources/1-84176-370-5\">1-84176-370-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Napoleonic+wars%3A+the+Peninsular+War+1807-1814&amp;rft.place=Great+Britain&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Osprey+Publishing+Limited&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=1-84176-370-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bayonne-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bayonne_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bayonne_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>The Napoleonic wars: the Peninsular War 1807-1814</i>. Great Britain: Osprey Publishing Limited. 2002. p.&#160;29. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84176-370-5\" title=\"Special:BookSources/1-84176-370-5\">1-84176-370-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Napoleonic+wars%3A+the+Peninsular+War+1807-1814&amp;rft.place=Great+Britain&amp;rft.pages=29&amp;rft.pub=Osprey+Publishing+Limited&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=1-84176-370-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2003). \"Las ideas y las armas\". <i>La independencia argentina y americana</i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta. p.&#160;28. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1110-2\" title=\"Special:BookSources/950-49-1110-2\">950-49-1110-2</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Espa\u00f1a hab\u00eda demostrado que econ\u00f3micamente no pod\u00eda ejercer el papel de una metr\u00f3poli porque no ten\u00eda capacidad para abastecer a sus dominios de las mercader\u00edas necesarias ni pod\u00eda absorber los productos primarios que aqu\u00e9llos poduc\u00edan: s\u00f3lo una forzada pol\u00edtica comercial lograba mantener la hegemon\u00eda de los comerciantes de C\u00e1diz.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">Spain demonstrated that in the economic field, it could not play the role of a trade capital because it could not afford to supply its lands with the goods they needed or buy the raw materials that they produced: only a forced trade policy managed to keep the hegemony of the merchants of C\u00e1diz.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Las+ideas+y+las+armas&amp;rft.btitle=La+independencia+argentina+y+americana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Planeta&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=950-49-1110-2&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Felipe_Pigna\" title=\"Felipe Pigna\">Pigna, Felipe</a> (2007). \"La Revoluci\u00f3n de Mayo\". <i><a href=\"/wiki/Los_mitos_de_la_historia_argentina\" title=\"Los mitos de la historia argentina\">Los mitos de la historia argentina</a></i> (in Spanish) (26 ed.). Argentina: Grupo Editorial Norma. p.&#160;227. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-545-149-5\" title=\"Special:BookSources/987-545-149-5\">987-545-149-5</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Estos productos eran sumamente caros porque Espa\u00f1a se los compraba a otros pa\u00edses, como Francia e Inglaterra, para despu\u00e9s revenderlos en Am\u00e9rica.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">Those products were very expensive because Spain bought them from other countries, such as France or Britain, for later resale in the Americas.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo&amp;rft.btitle=Los+mitos+de+la+historia+argentina&amp;rft.place=Argentina&amp;rft.pages=227&amp;rft.edition=26&amp;rft.pub=Grupo+Editorial+Norma&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=987-545-149-5&amp;rft.aulast=Pigna&amp;rft.aufirst=Felipe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Abad de Santill\u00e1n, Diego (1965). \"La Revoluci\u00f3n de Mayo: Factores convergentes y determinantes\". <i><a href=\"/wiki/Historia_Argentina\" title=\"Historia Argentina\">Historia Argentina</a></i> (in Spanish). Buenos Aires: TEA (Tipogr\u00e1fica Editora Argentina). p.&#160;391. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Los ingleses tuvieron en las colonias espa\u00f1olas, a pesar del monopolio comercial metropolitano, fuertes intereses: el comercio il\u00edcito se aproximaba en su monto casi al valor del autorizado por Espa\u00f1a; el contrabando se convirti\u00f3 en un medio importante de vida para los propios colonos y tambi\u00e9n para los gobernantes encargados de reprimirlo.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">The British had in the Spanish colonies, despite the metropolitan monopoly on commerce, strong interests: legal commerce had amounts near the value of that authorized by Spain; smuggling became an important way to survive for colonials themselves and also for the governors in charge of stopping it.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo%3A+Factores+convergentes+y+determinantes&amp;rft.btitle=Historia+Argentina&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=391&amp;rft.pub=TEA+%28Tipogr%C3%A1fica+Editora+Argentina%29&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Abad+de+Santill%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Diego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Abad de Santill\u00e1n, Diego (1965). \"La Revoluci\u00f3n de Mayo: Factores convergentes y determinantes\". <i><a href=\"/wiki/Historia_Argentina\" title=\"Historia Argentina\">Historia Argentina</a></i> (in Spanish). Buenos Aires: TEA (Tipogr\u00e1fica Editora Argentina). p.&#160;391. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">...la aparici\u00f3n de un sector criollo que aguantaba el predominio de los espa\u00f1oles nativos en las funciones p\u00fablicas, sentimiento que se extend\u00eda tambi\u00e9n al bajo clero.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">...the rise of a criollo sector that endured the predominance of the native Spanish in public office, sentiment shared also by the lower clergy.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo%3A+Factores+convergentes+y+determinantes&amp;rft.btitle=Historia+Argentina&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=391&amp;rft.pub=TEA+%28Tipogr%C3%A1fica+Editora+Argentina%29&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Abad+de+Santill%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Diego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Moses_51-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Moses_51_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moses_51_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. p.&#160;51. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=51&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Moses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Moses (page does not exist)\">Moses, Bernard</a> (1926). <i>The Intellectual Background of the Revolution in South America 1810-1824</i>. New York: Order of the trustees. p.&#160;4. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4067-1575-0\">978-1-4067-1575-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intellectual+Background+of+the+Revolution+in+South+America+1810-1824&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=4&amp;rft.pub=Order+of+the+trustees&amp;rft.date=1926&amp;rft.isbn=978-1-4067-1575-0&amp;rft.aulast=Moses&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">* <cite class=\"citation book\">Shumway, Nicolas (1991). <i>The Invention of Argentina</i>. Berkeley and Los Angeles, California: University of California Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-08284-2\" title=\"Special:BookSources/0-520-08284-2\">0-520-08284-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Invention+of+Argentina&amp;rft.place=Berkeley+and+Los+Angeles%2C+California&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0-520-08284-2&amp;rft.aulast=Shumway&amp;rft.aufirst=Nicolas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Abad de Santill\u00e1n, Diego (1965). \"Las clases sociales en el per\u00edodo colonial\". <i><a href=\"/wiki/Historia_Argentina\" title=\"Historia Argentina\">Historia Argentina</a></i> (in Spanish). Buenos Aires: TEA (Tipogr\u00e1fica Editora Argentina). p.&#160;376.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Las+clases+sociales+en+el+per%C3%ADodo+colonial&amp;rft.btitle=Historia+Argentina&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=376&amp;rft.pub=TEA+%28Tipogr%C3%A1fica+Editora+Argentina%29&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Abad+de+Santill%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Diego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2003). \"Las ideas y las armas\". <i>La independencia argentina y americana</i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta. p.&#160;28. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1110-2\" title=\"Special:BookSources/950-49-1110-2\">950-49-1110-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Las+ideas+y+las+armas&amp;rft.btitle=La+independencia+argentina+y+americana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Planeta&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=950-49-1110-2&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hermana-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hermana_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (1994). \"1810 y sus efectos / La Revoluci\u00f3n\". <i><a href=\"/wiki/Breve_historia_de_los_argentinos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breve historia de los argentinos\">Breve historia de los argentinos</a></i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta / Espejo de la Argentina. p.&#160;62. 950-742-415-6.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=1810+y+sus+efectos+%2F+La+Revoluci%C3%B3n&amp;rft.btitle=Breve+historia+de+los+argentinos&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=62&amp;rft.pub=Planeta+%2F+Espejo+de+la+Argentina&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2003). \"Auge y eclipse del carlotismo\". <i>La independencia argentina y americana</i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta. p.&#160;20. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1110-2\" title=\"Special:BookSources/950-49-1110-2\">950-49-1110-2</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Para unos, la soluci\u00f3n de aceptar a Carlota Joaquina como heredera de Carlos IV era una aceptable f\u00f3rmula de transici\u00f3n hacia una independencia ordenada. Para otros, una simple fachada que era conveniente usar hasta tanto madurasen las condiciones para una ruptura con Espa\u00f1a. Aunque tambi\u00e9n se pensaba que proporcionaba los elementos para preservar la fidelidad al rey cautivo.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">For some, the solution of accepting Carlota Joaquina as heir to Charles IV was an acceptable formula for an orderly transition to independence. For others, a simple facade that was convenient to use until conditions were ripe for a break with Spain. Although it was also thought to provide the elements to preserve fidelity to the captive king.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Auge+y+eclipse+del+carlotismo&amp;rft.btitle=La+independencia+argentina+y+americana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=Planeta&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=950-49-1110-2&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2003). \"Auge y eclipse del carlotismo\". <i>La independencia argentina y americana</i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta. p.&#160;20. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1110-2\" title=\"Special:BookSources/950-49-1110-2\">950-49-1110-2</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">El carlotismo estaba pues cargado de ambig\u00fcedades y equ\u00edvocos, los que, a la larga, terminaron por debilitarlo como proyecto alternativo. Se sospechaba que tras su formulaci\u00f3n se ocultaban apenas el brazo expansionista de Portugal o las apetencias brit\u00e1nicas.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">Carlotism was then loaded with ambiguities and misunderstandings, which, ultimately, ended up weakening it as an alternative project. It was suspected that behind its formulation was slightly hidden the expansionist arm of Portugal or the British desires.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Auge+y+eclipse+del+carlotismo&amp;rft.btitle=La+independencia+argentina+y+americana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=Planeta&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=950-49-1110-2&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Luna\" title=\"F\u00e9lix Luna\">Luna, F\u00e9lix</a> (2003). \"Auge y eclipse del carlotismo\". <i>La independencia argentina y americana</i> (in Spanish). Buenos Aires: Planeta. p.&#160;20. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-49-1110-2\" title=\"Special:BookSources/950-49-1110-2\">950-49-1110-2</a>. <q><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Su mayor debilidad radicaba en otro factor: la pol\u00edtica brit\u00e1nica, que estaba m\u00e1s interesada en desalentar cualquier proyecto que pudiera comprometer la integridad de los dominios de su ahora aliada corona espa\u00f1ola. Aunque Carlota se presentaba investida de los t\u00edtulos y la voluntad para mantener esos dominios, los ingleses desconfiaban de su capacidad para lograrlo, de sus verdaderas intenciones y de su entorno.</span></i><br />English: <span lang=\"en\">Its biggest weakness was located at another factor: the British policy, more interested in discouraging any project that may compromise the integrity of its now allied Spanish crown domains. Although Charlotte showed herself invested of titles and will to keep those domains, the British distrusted her capabilities to achieve it, her real intentions and her entourage.</span></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Auge+y+eclipse+del+carlotismo&amp;rft.btitle=La+independencia+argentina+y+americana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=Planeta&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=950-49-1110-2&amp;rft.aulast=Luna&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>British Policy and the Independence of Latin America</i>. United States: Yale University Press. 1951. p.&#160;58. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7146-1110-7\" title=\"Special:BookSources/0-7146-1110-7\">0-7146-1110-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=British+Policy+and+the+Independence+of+Latin+America&amp;rft.place=United+States&amp;rft.pages=58&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=1951&amp;rft.isbn=0-7146-1110-7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACauses+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Argentine_War_of_Independence\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Argentine_War_of_Independence\" title=\"Template:Argentine War of Independence\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Argentine_War_of_Independence\" title=\"Template talk:Argentine War of Independence\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Argentine_War_of_Independence&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Argentine_War_of_Independence\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">Argentine War of Independence</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Causes\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Causes</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political ideas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlotism\" title=\"Carlotism\">Carlotism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Retroversion_of_the_sovereignty_to_the_people\" title=\"Retroversion of the sovereignty to the people\">Retroversion of the sovereignty to the people</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Cabildoabierto-Subercaseaux 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/100px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg\" width=\"100\" height=\"66\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/150px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/200px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg 2x\" data-file-width=\"725\" data-file-height=\"476\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Economy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Representation_of_the_Landowners\" title=\"The Representation of the Landowners\">The Representation of the Landowners</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions of the R\u00edo de la Plata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chuquisaca_Revolution\" title=\"Chuquisaca Revolution\">Chuquisaca Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Paz_revolution\" title=\"La Paz revolution\">La Paz revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutiny_of_%C3%81lzaga\" title=\"Mutiny of \u00c1lzaga\">Mutiny of \u00c1lzaga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Last viceroys</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rafael_de_Sobremonte,_3rd_Marquis_of_Sobremonte\" title=\"Rafael de Sobremonte, 3rd Marquis of Sobremonte\">Rafael de Sobremonte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers,_1st_Count_of_Buenos_Aires\" title=\"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires\">Santiago de Liniers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltasar_Hidalgo_de_Cisneros\" title=\"Baltasar Hidalgo de Cisneros\">Baltasar Hidalgo de Cisneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_de_El%C3%ADo\" title=\"Francisco Javier de El\u00edo\">Francisco Javier de El\u00edo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Combatants_&amp;#10;*_Campaigns_&amp;amp;_Theaters_&amp;#10;*_Battles_&amp;#10;*_Events\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Combatants \n<ul><li>Campaigns &amp; Theaters</li>\n<li>Battles</li>\n<li>Events</li></ul></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Argentine Combatants</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Andes\" title=\"Army of the Andes\">Army of the Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_North\" title=\"Army of the North\">Army of the North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regiment_of_Mounted_Grenadiers\" title=\"Regiment of Mounted Grenadiers\">Regiment of Mounted Grenadiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regiment_of_Patricians\" title=\"Regiment of Patricians\">Regiment of Patricians</a></li>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ejercito Libertador cruce de Cordillera de los andes.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/100px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/150px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/200px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg 2x\" data-file-width=\"799\" data-file-height=\"770\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Campaigns &amp; Theaters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crossing_of_the_Andes\" title=\"Crossing of the Andes\">Crossing of the Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Upper_Peru_campaign\" title=\"First Upper Peru campaign\">First Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Upper_Peru_campaign\" title=\"Second Upper Peru campaign\">Second Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Upper_Peru_campaign\" title=\"Third Upper Peru campaign\">Third Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liniers_Counter-revolution\" title=\"Liniers Counter-revolution\">Liniers Counter-revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguay_campaign\" title=\"Paraguay campaign\">Paraguay campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Banda_Oriental_campaign\" title=\"Second Banda Oriental campaign\">Second Banda Oriental campaign</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Major battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ayohuma\" title=\"Battle of Ayohuma\">Ayohuma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Chacabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Huaqui\" title=\"Battle of Huaqui\">Huaqui</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Maip%C3%BA\" title=\"Battle of Maip\u00fa\">Maip\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Mart%C3%ADn_Garc%C3%ADa_(1814)\" title=\"Battle of Mart\u00edn Garc\u00eda (1814)\">Mart\u00edn Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Salta\" title=\"Battle of Salta\">Salta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Lorenzo\" title=\"Battle of San Lorenzo\">San Lorenzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Suipacha\" title=\"Battle of Suipacha\">Suipacha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tacuar%C3%AD\" title=\"Battle of Tacuar\u00ed\">Tacuar\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tucum%C3%A1n\" title=\"Battle of Tucum\u00e1n\">Tucum\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vilcapugio\" title=\"Battle of Vilcapugio\">Vilcapugio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_Declaration_of_Independence\" title=\"Argentine Declaration of Independence\">Argentine Declaration of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arequito_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arequito Revolt\">Arequito Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cry_of_Asencio\" title=\"Cry of Asencio\">Cry of Asencio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jujuy_Exodus\" title=\"Jujuy Exodus\">Jujuy Exodus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution_of_October_8,_1812\" title=\"Revolution of October 8, 1812\">Revolution of October 8, 1812</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yatasto_relay\" title=\"Yatasto relay\">Yatasto relay</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Leaders\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Leaders</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Patriot_(Spanish_American_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriot (Spanish American Revolution)\">Patriots</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gervasio_Artigas\" title=\"Jos\u00e9 Gervasio Artigas\">Jos\u00e9 Gervasio Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Miguel_de_G%C3%BCemes\" title=\"Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes\">Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Brown_(admiral)\" title=\"William Brown (admiral)\">William Brown</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Civilian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Retrato m\u00e1s can\u00f3nico de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/100px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/150px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/200px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 2x\" data-file-width=\"1132\" data-file-height=\"1362\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Royalist_(Spanish_American_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royalist (Spanish American Revolution)\">Royalists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers,_1st_Count_of_Buenos_Aires\" title=\"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires\">Santiago de Liniers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Nieto\" title=\"Vicente Nieto\">Vicente Nieto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Civilian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_de_El%C3%ADo\" title=\"Francisco Javier de El\u00edo\">Francisco Javier de El\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_%C3%81lzaga\" title=\"Mart\u00edn de \u00c1lzaga\">Mart\u00edn de \u00c1lzaga</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Governments\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Governments</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Primera_Junta\" title=\"Primera Junta\">Primera Junta</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Alberti\" title=\"Manuel Alberti\">Manuel Alberti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Azcu%C3%A9naga\" title=\"Miguel de Azcu\u00e9naga\">Miguel de Azcu\u00e9naga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Castelli\" title=\"Juan Jos\u00e9 Castelli\">Juan Jos\u00e9 Castelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Matheu\" title=\"Domingo Matheu\">Domingo Matheu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Primera junta por Francisco Fortuny.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/100px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg\" width=\"100\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/150px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/200px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg 2x\" data-file-width=\"667\" data-file-height=\"454\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Junta_Grande\" title=\"Junta Grande\">Junta Grande</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Azcu%C3%A9naga\" title=\"Miguel de Azcu\u00e9naga\">Miguel de Azcu\u00e9naga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Matheu\" title=\"Domingo Matheu\">Domingo Matheu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Alberti\" title=\"Manuel Alberti\">Manuel Alberti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Sim%C3%B3n_Garc%C3%ADa_de_Cossio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Francisco_Tarragona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Francisco Tarragona (page does not exist)\">Juan Francisco Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Felipe_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Felipe Molina (page does not exist)\">Manuel Felipe Molina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregorio_Funes\" title=\"Gregorio Funes\">Gregorio Funes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Gurruchaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Gurruchaga (page does not exist)\">Francisco de Gurruchaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Ignacio_de_Gorriti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Ignacio de Gorriti (page does not exist)\">Juan Ignacio de Gorriti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Olmos_de_Aguilera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ignacio_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ignacio Molina (page does not exist)\">Manuel Ignacio Molina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelino_Poblet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelino Poblet (page does not exist)\">Marcelino Poblet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_Fern%C3%A1ndez_Maradona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Vieytes\" title=\"Hip\u00f3lito Vieytes\">Hip\u00f3lito Vieytes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ortiz_de_Ocampo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Ortiz de Ocampo (page does not exist)\">Francisco Ortiz de Ocampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Francisco_de_Uriarte\" title=\"Pedro Francisco de Uriarte\">Pedro Francisco de Uriarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Rodr%C3%ADguez_Pe%C3%B1a\" title=\"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a\">Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feliciano_Chiclana\" title=\"Feliciano Chiclana\">Feliciano Antonio Chiclana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanasio_Guti%C3%A9rrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanasio Guti\u00e9rrez (page does not exist)\">Atanasio Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Alag%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Alag\u00f3n (page does not exist)\">Juan Alag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Campana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Campana (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Campana</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First_Triumvirate_(Argentina)\" title=\"First Triumvirate (Argentina)\">First Triumvirate</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Manuel_de_Sarratea\" title=\"Manuel de Sarratea\">Manuel de Sarratea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feliciano_Chiclana\" title=\"Feliciano Chiclana\">Feliciano Chiclana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_de_Pueyrred%C3%B3n\" title=\"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n\">Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Second_Triumvirate_(Argentina)\" title=\"Second Triumvirate (Argentina)\">Second Triumvirate</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Rodr%C3%ADguez_Pe%C3%B1a\" title=\"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a\">Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_%C3%81lvarez_Jonte\" title=\"Antonio \u00c1lvarez Jonte\">Antonio \u00c1lvarez Jonte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gervasio_Posadas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gervasio Posadas\">Gervasio Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Supreme_Director_of_the_United_Provinces_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata\">Supreme Directors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gervasio_Antonio_de_Posadas\" title=\"Gervasio Antonio de Posadas\">Gervasio Antonio de Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Viamonte\" title=\"Juan Jos\u00e9 Viamonte\">Juan Jos\u00e9 Viamonte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Rondeau\" title=\"Jos\u00e9 Rondeau\">Jos\u00e9 Rondeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_%C3%81lvarez_Thomas\" title=\"Ignacio \u00c1lvarez Thomas\">Ignacio \u00c1lvarez Thomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gonz%C3%A1lez_de_Balcarce\" title=\"Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce\">Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_de_Pueyrred%C3%B3n\" title=\"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n\">Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Rondeau\" title=\"Jos\u00e9 Rondeau\">Jos\u00e9 Rondeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Pedro_Aguirre\" title=\"Juan Pedro Aguirre\">Juan Pedro Aguirre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Congresses\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Congresses</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Assembly_of_Year_XIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of Year XIII\">Assembly of Year XIII</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Vieytes\" title=\"Hip\u00f3lito Vieytes\">Hip\u00f3lito Vieytes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn G\u00f3mez (page does not exist)\">Valent\u00edn G\u00f3mez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_L%C3%B3pez_y_Planes\" title=\"Vicente L\u00f3pez y Planes\">Vicente L\u00f3pez y Planes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Agrelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Agrelo (page does not exist)\">Pedro Agrelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moldes\" title=\"Jos\u00e9 Moldes\">Jos\u00e9 Moldes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gervasio_Posadas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gervasio Posadas\">Gervasio Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_Antonio_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s Antonio Valle (page does not exist)\">Tom\u00e1s Antonio Valle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Monteagudo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Monteagudo (page does not exist)\">Bernardo Monteagudo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Perdriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Perdriel (page does not exist)\">Mariano Perdriel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ferm%C3%ADn_Sarmiento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ugarteche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ugarteche (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ugarteche</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Laguna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Laguna (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Laguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Balcarce\" title=\"Juan Ram\u00f3n Balcarce\">Juan Ram\u00f3n Balcarce</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_Jos%C3%A9_Donado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado (page does not exist)\">Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Vidal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Vidal (page does not exist)\">Pedro Vidal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Eduardo_Anchoris&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Eduardo Anchoris (page does not exist)\">Ram\u00f3n Eduardo Anchoris</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Amen%C3%A1bar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Amen\u00e1bar (page does not exist)\">Jos\u00e9 Amen\u00e1bar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Argerich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Argerich (page does not exist)\">Francisco Argerich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Su%C3%A1rez\" title=\"Antonio Su\u00e1rez\">Antonio Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cosme_Dami%C3%A1n_Urtubey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cosme Dami\u00e1n Urtubey (page does not exist)\">Cosme Dami\u00e1n Urtubey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel de Cabrera (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel de Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Pardo_de_Figueroa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Pardo de Figueroa (page does not exist)\">Andr\u00e9s Pardo de Figueroa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mariano_Serrano\" title=\"Jos\u00e9 Mariano Serrano\">Jos\u00e9 Mariano Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_Mariano_Toro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel Mariano Toro (page does not exist)\">\u00c1ngel Mariano Toro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sim%C3%B3n_D%C3%ADaz_de_Ramila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila (page does not exist)\">Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio Ferreira (page does not exist)\">Gregorio Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mariaca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Mariaca (page does not exist)\">Ram\u00f3n Mariaca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Ignacio_de_Rivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Ignacio de Rivera (page does not exist)\">Pedro Ignacio de Rivera</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"El-Congreso-de-Tucum\u00e1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/100px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" width=\"100\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/150px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/200px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg 2x\" data-file-width=\"555\" data-file-height=\"389\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Tucum%C3%A1n\" title=\"Congress of Tucum\u00e1n\">Congress of Tucum\u00e1n</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Anchorena\" title=\"Tom\u00e1s de Anchorena\">Tom\u00e1s de Anchorena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Agust%C3%ADn_Maza\" title=\"Juan Agust\u00edn Maza\">Juan Agust\u00edn Maza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Cabrera\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Cabrera\">Jos\u00e9 Antonio Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justo_de_Santa_Mar%C3%ADa_de_Oro\" title=\"Justo de Santa Mar\u00eda de Oro\">Justo de Santa Mar\u00eda de Oro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_Thames\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Thames\">Jos\u00e9 Ignacio Thames</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Colombres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Colombres\">Jos\u00e9 Colombres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ger%C3%B3nimo_Salguero\" title=\"Ger\u00f3nimo Salguero\">Ger\u00f3nimo Salguero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Ignacio_de_Castro_Barros\" title=\"Pedro Ignacio de Castro Barros\">Pedro Ignacio de Castro Barros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Severo_Malabia\" title=\"Jos\u00e9 Severo Malabia\">Jos\u00e9 Severo Malabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_S%C3%A1nchez_de_Loria\" title=\"Mariano S\u00e1nchez de Loria\">Mariano S\u00e1nchez de Loria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Ignacio_Rivera\" title=\"Pedro Ignacio Rivera\">Pedro Ignacio Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Le%C3%B3n_Gallo\" title=\"Pedro Le\u00f3n Gallo\">Pedro Le\u00f3n Gallo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Francisco_de_Uriarte\" title=\"Pedro Francisco de Uriarte\">Pedro Francisco de Uriarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Agust%C3%ADn_Gazc%C3%B3n\" title=\"Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n\">Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Miguel_Ar%C3%A1oz\" title=\"Pedro Miguel Ar\u00e1oz\">Pedro Miguel Ar\u00e1oz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Godoy_Cruz\" title=\"Tom\u00e1s Godoy Cruz\">Tom\u00e1s Godoy Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_P%C3%A9rez_Bulnes\" title=\"Eduardo P\u00e9rez Bulnes\">Eduardo P\u00e9rez Bulnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodoro_S%C3%A1nchez_de_Bustamante\" title=\"Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante\">Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Andr%C3%A9s_Pacheco_de_Melo\" title=\"Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo\">Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_de_Gorriti\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti\">Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Acevedo\" title=\"Manuel Antonio Acevedo\">Manuel Antonio Acevedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Medrano\" title=\"Pedro Medrano\">Pedro Medrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cayetano_Jos%C3%A9_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez\">Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Darragueira\" title=\"Jos\u00e9 Darragueira\">Jos\u00e9 Darragueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_S%C3%A1enz\" title=\"Antonio S\u00e1enz\">Antonio S\u00e1enz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mariano_Serrano\" title=\"Jos\u00e9 Mariano Serrano\">Jos\u00e9 Mariano Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Boedo\" title=\"Mariano Boedo\">Mariano Boedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Narciso_de_Laprida\" title=\"Francisco Narciso de Laprida\">Francisco Narciso de Laprida</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Related_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Related topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operations_plan\" title=\"Operations plan\">Operations plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Macha\" title=\"Flag of Macha\">Flag of Macha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_Constitution_of_1819\" title=\"Argentine Constitution of 1819\">Argentine Constitution of 1819</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Argentine_Bicentennial_Logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Argentine Bicentennial Logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/100px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png\" width=\"100\" height=\"104\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/150px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/200px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"113\" data-file-height=\"118\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Legacy_of_the_May_Revolution\" title=\"Legacy of the May Revolution\">Legacy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Historiography_of_the_May_Revolution\" title=\"Historiography of the May Revolution\">Historiography</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Celebrations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina Centennial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentina_Bicentennial\" title=\"Argentina Bicentennial\">Argentina Bicentennial</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">National days</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/First_National_Government\" title=\"First National Government\">First National Government</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Flag_Day_(Argentina)\" title=\"Flag Day (Argentina)\">Flag day</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2183\nCached time: 20180921183739\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.628 seconds\nReal time usage: 0.701 seconds\nPreprocessor visited node count: 2444/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 186751/2097152 bytes\nTemplate argument size: 14284/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 34484/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.347/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  533.792      1 -total\n 53.11%  283.518      1 Template:Reflist\n 42.67%  227.765     28 Template:Cite_book\n 28.04%  149.650      9 Template:Lang-es\n 13.78%   73.563      1 Template:May_Revolution\n 12.93%   69.003      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  5.08%   27.137      8 Template:Navbox\n  2.46%   13.117      8 Template:Lang-en\n  2.25%   11.993      7 Template:Main\n  1.03%    5.501      1 Template:Further\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26558506-0!canonical and timestamp 20180921183738 and revision id 835453057\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","*":"May_Revolution"},{"sortkey":"May Revolution","*":"Causes_of_events"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdications of Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"All men are created equal"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Revolutionary War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio S\u00e1enz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio \u00c1lvarez Jonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arequito Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Bicentennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Centennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Constitution of 1819"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Year XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltasar Hidalgo de Cisneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ayohuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chacabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Huaqui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Maip\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mart\u00edn Garc\u00eda (1814)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Salta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Lorenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Suipacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tacuar\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tucum\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vilcapugio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breve historia de los argentinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"British invasions of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"British monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Mar\u00eda de Alvear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlota Joaquina of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Secondat, baron de Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chuquisaca Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Tucum\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelio Saavedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creole peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criollo people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crossing of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cry of Asencio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Abad de Santill\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divine right of kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Matheu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo P\u00e9rez Bulnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equal before the law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Execution of Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feliciano Chiclana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Pigna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"First National Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Triumvirate (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag Day (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Macha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier de El\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Narciso de Laprida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Quesnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gervasio Antonio de Posadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gervasio Posadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ger\u00f3nimo Salguero"},{"ns":0,"exists":"","*":"God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Funes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito Vieytes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of the May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horse-drawn vehicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio \u00c1lvarez Thomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Le Rond d'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Colombres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Darragueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gervasio Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio Thames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mariano Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moldes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Rondeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Severo Malabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Agust\u00edn Maza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Castelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Paso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Viamonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Larrea (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Pedro Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Balcarce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jujuy Exodus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junta Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junta of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo de Santa Mar\u00eda de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paz revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legacy of the May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal monopoly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life, liberty and the pursuit of happiness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liniers Counter-revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los mitos de la historia argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manual labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Alberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio Acevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Belgrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Sarratea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Boedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano S\u00e1nchez de Loria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Antoinette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de \u00c1lzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Azcu\u00e9naga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monopsony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny of Aranjuez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny of \u00c1lzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operations plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriot (Spanish American Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Mantoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Francisco de Uriarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ignacio Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ignacio de Castro Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Le\u00f3n Gallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Medrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Miguel Ar\u00e1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsulares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primera Junta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael de Sobremonte, 3rd Marquis of Sobremonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Railway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regiment of Mounted Grenadiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regiment of Patricians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retroversion of the sovereignty to the people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of October 8, 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist (Spanish American Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salic law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Liniers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Banda Oriental campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Triumvirate (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smuggling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steam power"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Representation of the Landowners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirteen Colonies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Godoy Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Anchorena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transfer of the Portuguese Court to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unalienable rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente L\u00f3pez y Planes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Nieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Beresford, 1st Viscount Beresford"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Brown (admiral)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Kaufmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yatasto relay"},{"ns":0,"*":"Bernard Moses"},{"ns":0,"*":"Bernardo Monteagudo"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio"},{"ns":0,"*":"Juan Francisco Tarragona"},{"ns":0,"*":"Manuel Felipe Molina"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez"},{"ns":0,"*":"Francisco de Gurruchaga"},{"ns":0,"*":"Juan Ignacio de Gorriti"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera"},{"ns":0,"*":"Manuel Ignacio Molina"},{"ns":0,"*":"Marcelino Poblet"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona"},{"ns":0,"*":"Francisco Ortiz de Ocampo"},{"ns":0,"*":"Atanasio Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"*":"Juan Alag\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Campana"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn G\u00f3mez"},{"ns":0,"*":"Pedro Agrelo"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1s Antonio Valle"},{"ns":0,"*":"Mariano Perdriel"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ugarteche"},{"ns":0,"*":"Nicol\u00e1s Laguna"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado"},{"ns":0,"*":"Pedro Vidal"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Eduardo Anchoris"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Amen\u00e1bar"},{"ns":0,"*":"Francisco Argerich"},{"ns":0,"*":"Cosme Dami\u00e1n Urtubey"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel de Cabrera"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Pardo de Figueroa"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel Mariano Toro"},{"ns":0,"*":"Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila"},{"ns":0,"*":"Gregorio Ferreira"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Mariaca"},{"ns":0,"*":"Pedro Ignacio de Rivera"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Argentine War of Independence"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:May Revolution"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentine War of Independence"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Declaration_independence.jpg","Declaration_of_Independence_(1819),_by_John_Trumbull.jpg","H_P_Perrault_Prise_de_la_Bastille_(painted_1928).jpg","El_Tres_de_Mayo,_by_Francisco_de_Goya,_from_Prado_thin_black_margin.jpg","JozefBonaparte.jpg","La_Reconquista_de_Buenos_Aires.jpg","Carlota_Joaquina.jpg","Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg","Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg","Retrato_m\u00e1s_can\u00f3nico_de_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn.jpg","Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg","El-Congreso-de-Tucum\u00e1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg","Argentine_Bicentennial_Logo.svg"],"externallinks":["http://www.law.indiana.edu/uslawdocs/declaration.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"International causes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":724,"anchor":"International_causes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"United States Declaration of Independence","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":750,"anchor":"United_States_Declaration_of_Independence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French Revolution","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":2941,"anchor":"French_Revolution"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Industrial Revolution","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":8402,"anchor":"Industrial_Revolution"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Peninsular War","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":10370,"anchor":"Peninsular_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"National causes","number":"2","index":"6","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":12538,"anchor":"National_causes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Spanish monopsony","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":12559,"anchor":"Spanish_monopsony"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social rivalries","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":16477,"anchor":"Social_rivalries"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"British Invasions of the R\u00edo de la Plata","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":19730,"anchor":"British_Invasions_of_the_R\u00edo_de_la_Plata"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carlotism","number":"2.4","index":"10","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":21962,"anchor":"Carlotism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"11","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":26841,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"12","fromtitle":"Causes_of_the_May_Revolution","byteoffset":26876,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Causes of the May Revolution","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5054630"}]}}