{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve","pageid":25645715,"revid":849313191,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve<br />(<span class=\"label\" lang=\"en\">Geneva Library, Library of Geneva</span>)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Facade_BGE.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Facade BGE.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Facade_BGE.JPG/240px-Facade_BGE.JPG\" width=\"240\" height=\"320\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Facade_BGE.JPG/360px-Facade_BGE.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Facade_BGE.JPG/480px-Facade_BGE.JPG 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a><div>The main library's entrance in Parc des Bastions</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nSwitzerland</td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Public_library\" title=\"Public library\">Public library</a>, <a href=\"/wiki/Research_library\" title=\"Research library\">Research library</a>, <a href=\"/wiki/Picture_library\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picture library\">Picture library</a>, <a href=\"/wiki/Music_library\" title=\"Music library\">Music library</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1559<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1559</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/\">institutions.ville-geneve.ch</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve</b> (<b>BGE</b>, English: Geneva Library, Library of Geneva), founded in 1559, was known as <i>Biblioth\u00e8que publique et universitaire</i> (BPU, English: Public and University Library) from 1907 to 2006.\n</p><p>It occupies different buildings around the city: the main site in Parc des Bastions, the <a href=\"/wiki/Institut_et_Mus%C3%A9e_Voltaire\" title=\"Institut et Mus\u00e9e Voltaire\">Mus\u00e9e Voltaire</a>, <a href=\"/w/index.php?title=La_Musicale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Musicale (page does not exist)\">La Musicale</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Biblioth%C3%A8que_musicale_de_de_la_biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve\" class=\"extiw\" title=\"fr:Biblioth\u00e8que musicale de de la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve\">fr</a>)</span> and the <a href=\"/w/index.php?title=Centre_d%E2%80%99iconographie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre d\u2019iconographie (page does not exist)\">Centre d\u2019iconographie</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_d%E2%80%99iconographie_de_la_biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve\" class=\"extiw\" title=\"fr:Centre d\u2019iconographie de la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve\">fr</a>)</span>. It also manages the library in Villa La Grange.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It focuses on the humanities and the social sciences with special emphasis on the <a href=\"/wiki/Reformation\" title=\"Reformation\">Reformation</a>, the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> and <i>Genevensia</i> (i.e. anything published in Geneva or whose author or subject is connected to <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_main_site_(Bastions)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The main site (Bastions)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Manuscripts\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Manuscripts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Maps\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Maps</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Posters\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Posters</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Mus\u00e9e_Voltaire\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Mus\u00e9e Voltaire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#La_Musicale\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">La Musicale</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Centre_d&#39;iconographie\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Centre d'iconographie</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Biblioth\u00e8que_La_Grange\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Biblioth\u00e8que La Grange</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Geneva has one of the oldest <a href=\"/wiki/Legal_deposit\" title=\"Legal deposit\">legal deposit</a> systems in the world, dating from 1539, with all Genevan publications originally being deposited with a <i>Chambre des comptes</i>. <a href=\"/wiki/John_Calvin\" title=\"John Calvin\">John Calvin</a> created the library twenty years later to serve the <a href=\"/wiki/University_of_Geneva\" title=\"University of Geneva\">Acad\u00e9mie</a> in what is now <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Calvin\" title=\"Coll\u00e8ge Calvin\">Coll\u00e8ge Calvin</a>. The earliest mention of the library goes back to 1562.<sup id=\"cite_ref-hist_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hist-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1720, the Genevan theologian Ami Lullin acquired the <a href=\"/wiki/Paul_Petau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Petau\">Petau</a> collection of illuminated manuscripts and left it to the library in 1756. \n</p><p>In 1872, the library moved to its current building in Parc des Bastions alongside <a href=\"/wiki/University_of_Geneva#Uni_Bastions\" title=\"University of Geneva\">Uni Bastions</a>. \n</p><p>The Institut et Mus\u00e9e Voltaire was founded in 1954, Geneva's music library, now called La Musicale, in 1962, and the Centre d'iconographie in 1993.\n</p><p>In 1999, the library was added to the <a href=\"/wiki/Swiss_Inventory_of_Cultural_Property_of_National_and_Regional_Significance\" title=\"Swiss Inventory of Cultural Property of National and Regional Significance\">Swiss Inventory of Cultural Property of National and Regional Significance</a>. In 2011, its <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a> collections were included, jointly with those of the <a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_publique_et_universitaire_de_Neuch%C3%A2tel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Neuch\u00e2tel (page does not exist)\">Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Neuch\u00e2tel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Biblioth%C3%A8que_publique_et_universitaire_de_Neuch%C3%A2tel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Neuch\u00e2tel\">fr</a>)</span>, in the <a href=\"/wiki/Memory_of_the_World_Programme\" title=\"Memory of the World Programme\">Unesco Memory of the World Register</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"The_main_site_.28Bastions.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_main_site_(Bastions)\">The main site (Bastions)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The main site (Bastions)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg/220px-Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg\" width=\"220\" height=\"322\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg/330px-Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg/440px-Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg 2x\" data-file-width=\"819\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The main reading room</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2014, there were more that two million print volumes in the library's collections.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Since the 20th century, the library has focused on the humanities and social sciences. Many of its <a href=\"/wiki/Incunabula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incunabula\">incunable</a> and other <a href=\"/wiki/Early_modern_period\" title=\"Early modern period\">early modern</a> books are available on <a href=\"/wiki/E-rara.ch\" title=\"E-rara.ch\">e-rara.ch</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Manuscripts\">Manuscripts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Manuscripts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As well as 1,500 papyri and 380 medieval manuscripts, the Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve holds the papers of such Geneva personalities as <a href=\"/wiki/John_Calvin\" title=\"John Calvin\">John Calvin</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>, <a href=\"/wiki/Horace-B%C3%A9n%C3%A9dict_de_Saussure\" title=\"Horace-B\u00e9n\u00e9dict de Saussure\">Horace-B\u00e9n\u00e9dict de Saussure</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Naville\" title=\"\u00c9douard Naville\">\u00c9douard Naville</a>, <a href=\"/wiki/Emile_Jaques-Dalcroze\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emile Jaques-Dalcroze\">Emile Jaques-Dalcroze</a> and <a href=\"/wiki/Nicolas_Bouvier\" title=\"Nicolas Bouvier\">Nicolas Bouvier</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Some of these manuscripts are available on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.e-codices.unifr.ch/en\">e-codices.ch</a>.\n</p>\n<dl><dt>See also</dt></dl>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_Bally\" title=\"Charles Bally\">Charles Bally</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaak_Benrubi\" title=\"Isaak Benrubi\">Isaak Benrubi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commentary_on_the_Apocalypse\" title=\"Commentary on the Apocalypse\">Commentary on the Apocalypse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Courtecuisse\" title=\"Jean Courtecuisse\">Jean Courtecuisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_divina_proportione\" title=\"De divina proportione\">De divina proportione</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Eynard-Lullin\" title=\"Anna Eynard-Lullin\">Anna Eynard-Lullin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Fehr\" title=\"Henri Fehr\">Henri Fehr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_de_Jussie\" title=\"Jeanne de Jussie\">Jeanne de Jussie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges-Louis_Le_Sage\" title=\"Georges-Louis Le Sage\">Georges-Louis Le Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_New_Testament_minuscules_(1%E2%80%931000)\" title=\"List of New Testament minuscules (1\u20131000)\">List of New Testament minuscules (1\u20131000)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Livre_de_chasse\" title=\"Livre de chasse\">Livre de chasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ella_Maillart\" title=\"Ella Maillart\">Ella Maillart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minuscule_75\" title=\"Minuscule 75\">Minuscule 75</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minuscule_323\" title=\"Minuscule 323\">Minuscule 323</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marguerite_Sechehaye\" title=\"Marguerite Sechehaye\">Marguerite Sechehaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Master_of_Robert_Gaguin\" title=\"Master of Robert Gaguin\">Master of Robert Gaguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikan_Spir\" title=\"Afrikan Spir\">Afrikan Spir</a></li></ul></div>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:39px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Annotations_de_Florus_de_Lyon,_fol._16v.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg/120px-Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg\" width=\"120\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg/180px-Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg/240px-Annotations_de_Florus_de_Lyon%2C_fol._16v.jpg 2x\" data-file-width=\"4273\" data-file-height=\"2553\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Annotation by <a href=\"/wiki/Florus_of_Lyon\" title=\"Florus of Lyon\">Florus of Lyon</a> on St Augustine (BGE, Ms. lat. 16, f.16v)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_(Folio_32v)_-_WGA08673.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg/112px-Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg\" width=\"112\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg/168px-Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg/224px-Silvestro_de%27_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_%28Folio_32v%29_-_WGA08673.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"962\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Silvestro_dei_Gherarducci\" title=\"Silvestro dei Gherarducci\">Silvestro dei Gherarducci</a>, St Agnes in an initial M, f.32 of the Gradual from Santa Maria degli Angeli\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg/73px-Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg\" width=\"73\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg/109px-Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg/145px-Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg 2x\" data-file-width=\"638\" data-file-height=\"1051\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Pierre le Fruitier, called Salmon, <i>Traict\u00e9s de Pierre Salemon a Charles VI roy de France</i> [Dialogues, second version] (BGE, Ms. fr. 165, f.4r)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve,_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg/90px-Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg/135px-Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg/180px-Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve%2C_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr%C3%A9sor.jpg 2x\" data-file-width=\"2436\" data-file-height=\"3249\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Brunetto_Latini\" title=\"Brunetto Latini\">Brunetto Latini</a>'s <i>Tesoro</i>, illuminated by the Master of the Rouen \u00c9chevinage (BGE, Ms. fr. 160, f.82r)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:38.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg/120px-JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg\" width=\"120\" height=\"73\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg/180px-JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg/240px-JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg 2x\" data-file-width=\"425\" data-file-height=\"258\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jeanne_de_Jussie\" title=\"Jeanne de Jussie\">Jeanne de Jussie</a>'s manuscript of <i>The Short Chronicle</i> (BGE, Ms. Suppl. 1453)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Maps\">Maps</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Maps\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The map collection was begun in 1893, when the Genevan cartographer <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Perron&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Perron (page does not exist)\">Charles Perron</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Perron_(cartographe)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles Perron (cartographe)\">fr</a>)</span>, who drew most of the maps for <a href=\"/wiki/%C3%89lis%C3%A9e_Reclus\" title=\"\u00c9lis\u00e9e Reclus\">\u00c9lis\u00e9e Reclus</a>'s <i>Nouvelle G\u00e9ographie universelle</i>, gave approximately 7,000 items to the library. It now has about 45,000 maps, dating from the 16th to the mid-20th century.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Maps of the city and canton of Geneva are kept at the Centre d'iconographie. The evolution of Geneva over the centuries can be seen on the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ge200.ch/carto/\">GE200.ch</a> website using some of these maps.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Posters\">Posters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Posters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The library began collecting posters in 1851 and now has about 130,000. The collection documents life in Geneva, focusing on advertising, culture, social life, tourism and politics, including the struggles of the 1930s and protests from the 1960s and 1970s.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Mus.C3.A9e_Voltaire\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mus\u00e9e_Voltaire\">Mus\u00e9e Voltaire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Mus\u00e9e Voltaire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Institut_et_Mus%C3%A9e_Voltaire\" title=\"Institut et Mus\u00e9e Voltaire\">Institut et Mus\u00e9e Voltaire</a></div>\n<p>The Mus\u00e9e Voltaire, previously known as the <i>Institut et Mus\u00e9e Voltaire</i>, is both a museum and a library devoted to Voltaire and the 18th century. It is located on Geneva's right bank, in the D\u00e9lices area. The museum has works by <a href=\"/wiki/Jean_Huber\" title=\"Jean Huber\">Jean Huber</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Antoine_Houdon\" title=\"Jean-Antoine Houdon\">Jean-Antoine Houdon</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Erni\" title=\"Hans Erni\">Hans Erni</a> and others. The library has a significant number of manuscripts and 22,000 volumes, to be read in the reading room (not for loan).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Musicale\">La Musicale</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: La Musicale\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gr%C3%BCtli.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Gr%C3%BCtli.JPG/220px-Gr%C3%BCtli.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Gr%C3%BCtli.JPG/330px-Gr%C3%BCtli.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Gr%C3%BCtli.JPG/440px-Gr%C3%BCtli.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gr%C3%BCtli.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>La Musicale</div></div></div>\n<p>La Musicale, previously known as the <i>Biblioth\u00e8que musicale de la ville de Gen\u00e8ve</i>, is Geneva's specialist music library, open to all. It is located near the <a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Musique_de_Gen%C3%A8ve\" title=\"Conservatoire de Musique de Gen\u00e8ve\">Conservatoire</a>, the <a href=\"/wiki/Victoria_Hall_(Geneva)\" title=\"Victoria Hall (Geneva)\">Victoria Hall</a> and the <a href=\"/wiki/Grand_Th%C3%A9%C3%A2tre_de_Gen%C3%A8ve\" title=\"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve\">Grand Th\u00e9\u00e2tre</a>, on the first floor of the Maison des arts du Gr\u00fctli. It has about 50,000 music scores (classical, jazz, rock, world music...), as well as relevant books and journals, and posters and concert programmes going back to the 19th century.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Centre_d.27iconographie\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Centre_d'iconographie\">Centre d'iconographie</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Centre d&#039;iconographie\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG/220px-Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG/330px-Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG/440px-Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Centre_d%27iconographie_genevoise.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Centre d'iconographie</div></div></div>\n<p>The Centre d'iconographie, previously known as the <i>Centre d'iconographie de la ville de Gen\u00e8ve</i> or CIG, is an archive of about 4 million images, primarily of the city and canton of Geneva and the surrounding area, though not exclusively. It includes, for example, photos by the Genevan photographer <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Boissonnas\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Boissonnas\">Fr\u00e9d\u00e9ric Boissonnas</a> of the Balkans, Greece and North Africa. It is located near the Boulevard du Pont-d'Arve. Its collections are included in the <a href=\"/wiki/Swiss_Inventory_of_Cultural_Property_of_National_and_Regional_Significance\" title=\"Swiss Inventory of Cultural Property of National and Regional Significance\">Swiss Inventory of Cultural Property of National and Regional Significance</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Biblioth.C3.A8que_La_Grange\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Biblioth\u00e8que_La_Grange\">Biblioth\u00e8que La Grange</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Biblioth\u00e8que La Grange\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG/220px-Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG\" width=\"220\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG/330px-Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG/440px-Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1404\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Villa La Grange</div></div></div>\n<p>The private library of Guillaume Favre (1770-1851) contains about 5,600 works, in over 12,000 volumes, on history, literature and ancient languages, still in their original setting in <a href=\"/wiki/Parc_La_Grange\" title=\"Parc La Grange\">Parc La Grange</a>. They may be consulted in the main Bastions site of the Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve. Tours of the library are held each year in May.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/David_le_Boiteux\" title=\"David le Boiteux\">David le Boiteux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Mo%C3%AFse_Briquet\" title=\"Charles-Mo\u00efse Briquet\">Charles-Mo\u00efse Briquet</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/la-grange/introduction/\">Introduction to the library of Villa La Grange</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hist-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hist_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/la-bibliotheque/history/\">History of the Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/la-bibliotheque/the-library-today/\">Collection information</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/manuscripts-and-archives/introduction/\">Introduction to the manuscripts collection</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/maps/introduction/\">Introduction to the map collection</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/posters/introduction/\">Introduction to the poster collection</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/musee-voltaire/introduction/\">The Mus\u00e9e Voltaire</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/music/introduction/\">La Musicale collections</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/centre-diconographie/introduction/\">Introduction to the Centre d'iconographie</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/bibliotheque-la-grange/introduction/\">Biblioth\u00e8que La Grange collections</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">David H. Stam, ed. (2001). <i>International Dictionary of Library Histories</i>. Fitzroy Dearborn. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1579582443\" title=\"Special:BookSources/1579582443\">1579582443</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=International+Dictionary+of+Library+Histories&amp;rft.pub=Fitzroy+Dearborn&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1579582443&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABiblioth%C3%A8que+de+Gen%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/23px-Wappen_Genf_matt.svg.png\" width=\"23\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/35px-Wappen_Genf_matt.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/46px-Wappen_Genf_matt.svg.png 2x\" data-file-width=\"407\" data-file-height=\"493\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Geneva\" title=\"Portal:Geneva\">Geneva portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li>The Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve website <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/\">[1]</a></li>\n<li>Early books on e-rara.ch <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.e-rara.ch/\">[2]</a></li>\n<li>Catalogue of papyri <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ville-ge.ch/musinfo/bd/bge/papyrus/\">[3]</a></li>\n<li>Medieval manuscripts on e-codices.ch <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.e-codices.unifr.ch/en\">[4]</a></li>\n<li>Maps on R\u00e9ro doc <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://doc.rero.ch/?ln=en\">[5]</a></li>\n<li>Digitised images from the Centre d'iconographie <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ville-ge.ch/musinfo/bd/bge/cig/index.php\">[6]</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Geneva_Library\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Geneva Library\"><br />Geneva Library<br />(Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire de Gen\u00e8ve</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&amp;params=46.1988_N_6.1452_E_type:landmark_region:CH\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b011\u203256\u2033N</span> <span class=\"longitude\">6\u00b008\u203243\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.1988\u00b0N 6.1452\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.1988; 6.1452</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180918082149\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.396 seconds\nReal time usage: 0.481 seconds\nPreprocessor visited node count: 1237/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17485/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3508/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9549/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.118/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.16 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  364.198      1 -total\n 20.14%   73.359      1 Template:Infobox_library\n 18.54%   67.518      1 Template:Infobox\n 16.44%   59.879      1 Template:Cite_book\n 14.52%   52.881      1 Template:Commons_category\n 11.91%   43.394      4 Template:Ill\n  9.16%   33.350      1 Template:Coord\n  6.50%   23.662      4 Template:Separated_entries\n  5.40%   19.675      1 Template:Commons\n  5.21%   18.959      1 Template:Columns-list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25645715-0!canonical and timestamp 20180918082149 and revision id 849313191\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bibliothek_von_Genf","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Bibliothek von Genf"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Public_libraries"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Research_libraries"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Music_libraries"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Libraries_in_Switzerland"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Cultural_venues_in_Geneva"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Education_in_Geneva"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Tourist_attractions_in_Geneva"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"Libraries_established_in_1559"},{"sortkey":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)","*":"1559_establishments_in_Europe"}],"links":[{"ns":0,"*":"La Musicale"},{"ns":0,"*":"Centre d\u2019iconographie"},{"ns":0,"*":"Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Neuch\u00e2tel"},{"ns":0,"*":"Charles Perron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikan Spir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Eynard-Lullin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunetto Latini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Mo\u00efse Briquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bally"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Calvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commentary on the Apocalypse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Musique de Gen\u00e8ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"David le Boiteux"},{"ns":0,"exists":"","*":"De divina proportione"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-rara.ch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ella Maillart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile Jaques-Dalcroze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florus of Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boissonnas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Le Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Erni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Fehr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horace-B\u00e9n\u00e9dict de Saussure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incunabula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut et Mus\u00e9e Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaak Benrubi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Antoine Houdon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Courtecuisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Huber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne de Jussie"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Calvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal deposit"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of New Testament minuscules (1\u20131000)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livre de chasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marguerite Sechehaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Robert Gaguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memory of the World Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minuscule 323"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minuscule 75"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Bouvier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc La Grange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Petau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picture library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvestro dei Gherarducci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Inventory of Cultural Property of National and Regional Significance"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Hall (Geneva)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lis\u00e9e Reclus"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Geneva"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox library"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Annotations_de_Florus_de_Lyon,_fol._16v.jpg","Silvestro_de'_Gherarducci_-_Gradual_from_Santa_Maria_degli_Angeli_(Folio_32v)_-_WGA08673.jpg","Unknown_painter_-_Charles_VI_Talking_to_Pierre_Salmon_-_WGA15883.jpg","Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve,_Ms._fr._160_Brunetto-Latini_Tr\u00e9sor.jpg","JeanneDeJussie-Mss-BE.jpg","Facade_BGE.JPG","Bibliotheque-geneve-salle-lecture-2006.jpg","Gr\u00fctli.JPG","Centre_d'iconographie_genevoise.JPG","Geneve_la_Grange_2011-09-12_13_40_36_PICT4700.JPG","Wappen_Genf_matt.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/la-grange/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/la-bibliotheque/history/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/la-bibliotheque/the-library-today/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/manuscripts-and-archives/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/maps/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/posters/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/musee-voltaire/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/music/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/get-to-know-la-bibliotheque/sites/centre-diconographie/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/collections/bibliotheque-la-grange/introduction/","http://institutions.ville-geneve.ch/en/bge/","https://www.e-codices.unifr.ch/en","http://www.ge200.ch/carto/","https://www.e-rara.ch/","http://www.ville-ge.ch/musinfo/bd/bge/papyrus/","https://doc.rero.ch/?ln=en","http://www.ville-ge.ch/musinfo/bd/bge/cig/index.php","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve&params=46.1988_N_6.1452_E_type:landmark_region:CH"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":2051,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The main site (Bastions)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3386,"anchor":"The_main_site_(Bastions)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3498,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Manuscripts","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3949,"anchor":"Manuscripts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Maps","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":5854,"anchor":"Maps"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Posters","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":6535,"anchor":"Posters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mus\u00e9e Voltaire","number":"3","index":"7","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":6937,"anchor":"Mus\u00e9e_Voltaire"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"La Musicale","number":"4","index":"8","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":7550,"anchor":"La_Musicale"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Centre d'iconographie","number":"5","index":"9","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":8262,"anchor":"Centre_d'iconographie"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biblioth\u00e8que La Grange","number":"6","index":"10","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":9062,"anchor":"Biblioth\u00e8que_La_Grange"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"11","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":9643,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"12","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":9708,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"13","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":9738,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"14","fromtitle":"Biblioth\u00e8que_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":9908,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Biblioth%C3%A8que_musicale_de_de_la_biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve","*":"fr:Biblioth\u00e8que musicale de de la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_d%E2%80%99iconographie_de_la_biblioth%C3%A8que_de_Gen%C3%A8ve","*":"fr:Centre d\u2019iconographie de la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Biblioth%C3%A8que_publique_et_universitaire_de_Neuch%C3%A2tel","*":"fr:Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Neuch\u00e2tel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Perron_(cartographe)","*":"fr:Charles Perron (cartographe)"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Geneva_Library","*":"commons:Category:Geneva Library"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bibliotheque Publique Et Universitaire (Geneva)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q679689"}]}}