{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler","pageid":28964975,"revid":825329311,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler</b> is a multimedia library with collections relating to music of the 19th and 20th centuries. The institution is located in an elegant private house near the <a href=\"/wiki/Parc_Monceau\" title=\"Parc Monceau\">Parc Monceau</a> in Paris at 11 bis rue de V\u00e9zelay (<a href=\"/wiki/8th_arrondissement_of_Paris\" title=\"8th arrondissement of Paris\">8th arrondissement</a>). It was founded in 1986 as the <b>Biblioth\u00e8que Gustav Mahler</b> by the French biographer of <a href=\"/wiki/Gustav_Mahler\" title=\"Gustav Mahler\">Mahler</a>, musicologist <a href=\"/wiki/Henry-Louis_de_La_Grange\" title=\"Henry-Louis de La Grange\">Henry-Louis de La Grange</a> (born 1924) and music critic, composer, and administrator <a href=\"/wiki/Maurice_Fleuret\" title=\"Maurice Fleuret\">Maurice Fleuret</a> (1932&#8211;1990) in order to combine and make available to the public their extensive personal archives. The library's holdings have regularly been expanded and updated, and include original manuscript scores, letters, and other documents, and published scores, books, periodicals, press clippings, recordings (LPs, cassettes, and CDs), and other personal archives. The current president of the library, <a href=\"/wiki/Pierre_Berg%C3%A9\" title=\"Pierre Berg\u00e9\">Pierre Berg\u00e9</a> (born 1930), is a former director of the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_de_l%27Ath%C3%A9n%C3%A9e-Louis_Jouvet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre de l&#39;Ath\u00e9n\u00e9e-Louis Jouvet\">Th\u00e9\u00e2tre de l'Ath\u00e9n\u00e9e-Louis Jouvet</a> and President of the <a href=\"/wiki/Paris_Opera\" title=\"Paris Opera\">Paris Opera</a> (1988&#8211;1994) and succeeded La Grange as president of the library in 2000.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Historique_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historique-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The association changed its name from <b>Centre de Documentation Musicale-Biblioth\u00e8que Gustav Mahler</b> to M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler in 2002.<sup id=\"cite_ref-Historique_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historique-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediathequemahler.org/en/\">\"Home\"</a>. M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler website<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 September</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Home&amp;rft.pub=M%C3%A9diath%C3%A8que+Musicale+Mahler+website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mediathequemahler.org%2Fen%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9diath%C3%A8que+Musicale+Mahler\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Historique-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Historique_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historique_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediathequemahler.org/collections/historique/historique.html\">\"Historique\"</a> (in French). M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler website<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 September</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historique&amp;rft.pub=M%C3%A9diath%C3%A8que+Musicale+Mahler+website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mediathequemahler.org%2Fcollections%2Fhistorique%2Fhistorique.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9diath%C3%A8que+Musicale+Mahler\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://maps.google.com/maps?f=q&amp;source=s_q&amp;hl=en&amp;geocode=&amp;q=11+bis+rue+de+V%C3%A9zelay,+paris,+france&amp;sll=37.0625,-95.677068&amp;sspn=64.664844,73.037109&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=11+Rue+de+V%C3%A9zelay,+75008+Paris,+Ile-de-France,+France&amp;ll=48.878586,2.313922&amp;spn=0.001681,0.002229&amp;z=19&amp;layer=c&amp;cbll=48.878586,2.313922&amp;panoid=n50nI04G-CYWtqxvj3ZQnQ&amp;cbp=12,224.06,,0,-6.16\">Street view</a> at <a href=\"/wiki/Google_Maps\" title=\"Google Maps\">Google Maps</a>.</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler&amp;params=48.8786_N_2.3139_E_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b052\u203243\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b018\u203250\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.8786\u00b0N 2.3139\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.8786; 2.3139</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Classical_music_icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Classical_music_icon.svg/24px-Classical_music_icon.svg.png\" width=\"24\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Classical_music_icon.svg/36px-Classical_music_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Classical_music_icon.svg/48px-Classical_music_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"256\" data-file-height=\"256\" /></a></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">classical music</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Classical-music-stub\" title=\"Template:Classical-music-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Classical-music-stub\" title=\"Template talk:Classical-music-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Classical-music-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180906231021\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.173 seconds\nPreprocessor visited node count: 241/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7614/2097152 bytes\nTemplate argument size: 199/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2153/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.070/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  151.659      1 -total\n 49.12%   74.500      1 Template:Reflist\n 40.52%   61.457      2 Template:Cite_web\n 40.14%   60.878      1 Template:Coord\n 10.56%   16.011      1 Template:Classical-music-stub\n  9.43%   14.302      1 Template:Asbox\n  1.81%    2.744      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28964975-0!canonical and timestamp 20180906231020 and revision id 825329311\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9diath%C3%A8que_musicale_Mahler","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"M\u00e9diath\u00e8que musicale Mahler"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Libraries_in_Paris"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Buildings_and_structures_in_the_8th_arrondissement_of_Paris"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Music_organizations_based_in_France"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Music_libraries"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Gustav_Mahler"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Mediatheque Musicale Mahler","*":"Classical_music_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical-music-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"8th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Maps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Mahler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry-Louis de La Grange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Fleuret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Monceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Berg\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre de l'Ath\u00e9n\u00e9e-Louis Jouvet"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Classical-music-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical-music-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Classical_music_icon.svg"],"externallinks":["http://www.mediathequemahler.org/en/","http://www.mediathequemahler.org/collections/historique/historique.html","https://maps.google.com/maps?f=q&source=s_q&hl=en&geocode=&q=11+bis+rue+de+V%C3%A9zelay,+paris,+france&sll=37.0625,-95.677068&sspn=64.664844,73.037109&ie=UTF8&hq=&hnear=11+Rue+de+V%C3%A9zelay,+75008+Paris,+Ile-de-France,+France&ll=48.878586,2.313922&spn=0.001681,0.002229&z=19&layer=c&cbll=48.878586,2.313922&panoid=n50nI04G-CYWtqxvj3ZQnQ&cbp=12,224.06,,0,-6.16","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=M%C3%A9diath%C3%A8que_Musicale_Mahler&params=48.8786_N_2.3139_E_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"M\u00e9diath\u00e8que_Musicale_Mahler","byteoffset":1698,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"M\u00e9diath\u00e8que_Musicale_Mahler","byteoffset":1726,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"M\u00e9diath\u00e8que Musicale Mahler","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mediatheque Musicale Mahler"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3208624"}]}}