{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9cole des beaux-arts de Montr\u00e9al","pageid":31528800,"revid":859157976,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg/220px-Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg/330px-Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg/440px-Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Commercial_%26_Technical_High_School_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\u00c9cole des Beaux-Arts de Montr\u00e9al building in 2011.</div></div></div>\n<p><b>\u00c9cole des beaux-arts de Montr\u00e9al</b> (The School of Fine Arts in Montreal; <b>EBAM</b>) was an educational institution founded in Quebec in 1922. The <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Baptiste_Society\" title=\"Saint-Jean-Baptiste Society\">Saint-Jean-Baptiste Society</a> was instrumental in its creation. Its former Sherbrooke Street building now houses the <a href=\"/wiki/Office_qu%C3%A9b%C3%A9cois_de_la_langue_fran%C3%A7aise\" title=\"Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise\">Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise</a>.\n</p><p>Faculty of the school include <a href=\"/wiki/Edwin_Holgate\" title=\"Edwin Holgate\">Edwin Holgate</a> as well as Academy Award-winning animator and painter <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Back\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Back\">Fr\u00e9d\u00e9ric Back</a>, who taught there briefly prior to joining <a href=\"/wiki/Radio-Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio-Canada\">Radio-Canada</a>.<sup id=\"cite_ref-Hustak_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hustak-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The building was completed in 1922 as the <b>Commercial &amp; Technical High School,</b> designed by Montreal architect Jean-Omer Marchand, and is located at 3450 <a href=\"/wiki/Saint_Urbain_Street\" title=\"Saint Urbain Street\">Saint Urbain Street</a> (at <a href=\"/wiki/Sherbrooke_Street\" title=\"Sherbrooke Street\">Sherbrooke Street</a>) in Montreal.<sup id=\"cite_ref-fiche_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fiche-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1969, the school was incorporated into the Family of the Arts of the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">University of Quebec at Montreal</a>.\n</p><p>Alumni include:  <a href=\"/w/index.php?title=Jean_L_Auger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean L Auger (page does not exist)\">Jean L Auger</a>, <a href=\"/wiki/Paul-%C3%89mile_Borduas\" title=\"Paul-\u00c9mile Borduas\">Paul-\u00c9mile Borduas</a>, \n<a href=\"/wiki/Jacques_Drouin\" title=\"Jacques Drouin\">Jacques Drouin</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \n<a href=\"/wiki/Pierre_Granche\" title=\"Pierre Granche\">Pierre Granche</a>, \n<a href=\"/wiki/Anna_McGarrigle\" title=\"Anna McGarrigle\">Anna McGarrigle</a> (1964-1968),<sup id=\"cite_ref-MCG_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MCG-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>212,229\u2013230</span></sup> \n<a href=\"/wiki/Guido_Molinari\" title=\"Guido Molinari\">Guido Molinari</a>, <a href=\"/wiki/Claude_Roussel\" title=\"Claude Roussel\">Claude Roussel</a> and \n<a href=\"/wiki/Armand_Vaillancourt\" title=\"Armand Vaillancourt\">Armand Vaillancourt</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Hustak-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hustak_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Hustak, Alan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theglobeandmail.com/arts/film/montrealer-frederic-back-won-oscars-for-animated-films/article16507201/#dashboard/follows/\">\"Montrealer Fr\u00e9d\u00e9ric Back won Oscars for animated films\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Globe_and_Mail\" title=\"The Globe and Mail\">The Globe and Mail</a></i>. 26 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Globe+and+Mail&amp;rft.atitle=Montrealer+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Back+won+Oscars+for+animated+films&amp;rft.aulast=Hustak&amp;rft.aufirst=Alan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theglobeandmail.com%2Farts%2Ffilm%2Fmontrealer-frederic-back-won-oscars-for-animated-films%2Farticle16507201%2F%23dashboard%2Ffollows%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89cole+des+beaux-arts+de+Montr%C3%A9al\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fiche-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-fiche_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://patrimoine.ville.montreal.qc.ca/inventaire/fiche_bat.php?affichage=fiche&amp;civique=125&amp;voie=181&amp;est_ouest=Ouest&amp;appellation=&amp;arrondissement=0&amp;protection=0&amp;batiment=oui&amp;zone=oui&amp;lignes=25&amp;type_requete=simple&amp;id_bat=9941-20-1711-01&amp;debut=0\">\"FICHE DU B\u00c2TIMENT\"</a>. <i>Grand r\u00e9pertoire du patrimoine b\u00e2ti de Montr\u00e9al</i>. <a href=\"/wiki/City_of_Montreal\" class=\"mw-redirect\" title=\"City of Montreal\">City of Montreal</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Grand+r%C3%A9pertoire+du+patrimoine+b%C3%A2ti+de+Montr%C3%A9al&amp;rft.atitle=FICHE+DU+B%C3%82TIMENT&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpatrimoine.ville.montreal.qc.ca%2Finventaire%2Ffiche_bat.php%3Faffichage%3Dfiche%26civique%3D125%26voie%3D181%26est_ouest%3DOuest%26appellation%3D%26arrondissement%3D0%26protection%3D0%26batiment%3Doui%26zone%3Doui%26lignes%3D25%26type_requete%3Dsimple%26id_bat%3D9941-20-1711-01%26debut%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89cole+des+beaux-arts+de+Montr%C3%A9al\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.onf-nfb.gc.ca/eng/portraits/jacques_drouin/\">\"Drouin, Jacques\"</a>. <i>NFB Profiles</i>. <a href=\"/wiki/National_Film_Board_of_Canada\" title=\"National Film Board of Canada\">National Film Board of Canada</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=NFB+Profiles&amp;rft.atitle=Drouin%2C+Jacques&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.onf-nfb.gc.ca%2Feng%2Fportraits%2Fjacques_drouin%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89cole+des+beaux-arts+de+Montr%C3%A9al\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MCG-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MCG_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">McGarrigle, Anna &amp; Jane (2015). <i>Mountain City Girls</i>. Canada: Penguin Random House. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-345-81402-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-345-81402-9\">978-0-345-81402-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mountain+City+Girls&amp;rft.place=Canada&amp;rft.pub=Penguin+Random+House&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-0-345-81402-9&amp;rft.aulast=McGarrigle&amp;rft.aufirst=Anna+%26+Jane&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89cole+des+beaux-arts+de+Montr%C3%A9al\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Commercial_%26_Technical_High_School\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Commercial &amp; Technical High School\">Commercial &amp; Technical High School</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;params=45.5109_N_73.5706_W_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b030\u203239\u2033N</span> <span class=\"longitude\">73\u00b034\u203214\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.5109\u00b0N 73.5706\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.5109; -73.5706</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Canada.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/30px-Flag_of_Canada.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/45px-Flag_of_Canada.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/60px-Flag_of_Canada.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This Canadian university, college, or tertiary institution\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Canada-university-stub\" title=\"Template:Canada-university-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Canada-university-stub\" title=\"Template talk:Canada-university-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Canada-university-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Montreal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/30px-Flag_of_Montreal.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/45px-Flag_of_Montreal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Flag_of_Montreal.svg/60px-Flag_of_Montreal.svg.png 2x\" data-file-width=\"435\" data-file-height=\"217\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Montreal-stub\" title=\"Template:Montreal-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Montreal-stub\" title=\"Template talk:Montreal-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Montreal-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/30px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/45px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/60px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This article about an art or artists' organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-org-stub\" title=\"Template:Art-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-org-stub\" title=\"Template talk:Art-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1282\nCached time: 20180912033822\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.183 seconds\nPreprocessor visited node count: 465/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18693/2097152 bytes\nTemplate argument size: 536/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4714/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.052/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  145.577      1 -total\n 48.50%   70.612      1 Template:Reflist\n 29.38%   42.768      1 Template:Cite_news\n 19.56%   28.476      1 Template:Commonscat-inline\n 16.54%   24.072      1 Template:Sister-inline\n 13.59%   19.780      1 Template:Coord\n 12.65%   18.422      3 Template:Asbox\n 11.64%   16.943      1 Template:Canada-university-stub\n  5.88%    8.563      2 Template:Cite_web\n  3.46%    5.030      1 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31528800-0!canonical and timestamp 20180912033822 and revision id 859157976\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9cole des beaux-arts de Montr\u00e9al"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%85_%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2_(%D0%9C%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0428\u043a\u043e\u043b\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432 (\u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c)"}],"categories":[{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Art_schools_in_Canada"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Defunct_art_schools"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Schools_in_Montreal"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Universit\u00e9_du_Qu\u00e9bec_\u00e0_Montr\u00e9al"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Educational_institutions_established_in_1922"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Educational_institutions_disestablished_in_1969"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"School_buildings_completed_in_1922"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Quebec_government_buildings"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Le_Plateau-Mont-Royal"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Canada_university_stubs"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Montreal_stubs"},{"sortkey":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal","*":"Art_organization_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canada-university-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna McGarrigle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Vaillancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"City of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Roussel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edwin Holgate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Back"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guido Molinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Drouin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Film Board of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul-\u00c9mile Borduas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Granche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio-Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Baptiste Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Urbain Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sherbrooke Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Globe and Mail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al"},{"ns":0,"*":"Jean L Auger"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Canada-university-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Montreal-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canada-university-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-org-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Commercial_&_Technical_High_School_02.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Canada.svg","Flag_of_Montreal.svg","Nuvola_apps_package_graphics.svg"],"externallinks":["https://www.theglobeandmail.com/arts/film/montrealer-frederic-back-won-oscars-for-animated-films/article16507201/#dashboard/follows/","http://patrimoine.ville.montreal.qc.ca/inventaire/fiche_bat.php?affichage=fiche&civique=125&voie=181&est_ouest=Ouest&appellation=&arrondissement=0&protection=0&batiment=oui&zone=oui&lignes=25&type_requete=simple&id_bat=9941-20-1711-01&debut=0","http://www.onf-nfb.gc.ca/eng/portraits/jacques_drouin/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_des_beaux-arts_de_Montr%C3%A9al&params=45.5109_N_73.5706_W_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9cole_des_beaux-arts_de_Montr\u00e9al","byteoffset":2330,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9cole_des_beaux-arts_de_Montr\u00e9al","byteoffset":2357,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9cole des beaux-arts de Montr\u00e9al","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Commercial_%26_Technical_High_School","*":"commons:Category:Commercial & Technical High School"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ecole des Beaux-Arts de Montreal"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3577923"}]}}