{"parse":{"title":"National Museum of Education (Albania)","pageid":56724739,"revid":833909854,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For M\u00ebsonj\u00ebtorja e Par\u00eb Shqipe, see <a href=\"/wiki/M%C3%ABsonj%C3%ABtorja\" title=\"M\u00ebsonj\u00ebtorja\">M\u00ebsonj\u00ebtorja</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Historical museum; Education Museum in Kor\u00e7\u00eb, Albania</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">National Museum of Education</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kor\u00e7\u00eb 04.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg/250px-Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg/375px-Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg/500px-Kor%C3%A7%C3%AB_04.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n7&#160;March&#160;1887<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1887-03-07</span>)</span> <small>as school</small><br />1967 <small>as museum</small></td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/Kor%C3%A7%C3%AB\" title=\"Kor\u00e7\u00eb\">Kor\u00e7\u00eb</a>, <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/21px-Flag_of_Albania.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/32px-Flag_of_Albania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/42px-Flag_of_Albania.svg.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Historical_museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical museum\">Historical museum</a>; <a href=\"/wiki/Museum_education\" title=\"Museum education\">Education Museum</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Director</th><td class=\"agent\">\nNiko Kotherja</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>National Museum of Education</b> (<a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a>: <i><span lang=\"sq\">Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit</span></i>), it is a national museum located in <a href=\"/wiki/Kor%C3%A7%C3%AB\" title=\"Kor\u00e7\u00eb\">Kor\u00e7\u00eb</a>, <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>. The museum is set up in the building where the March 7, 1887 opened the first Albanian school, otherwise known as <a href=\"/wiki/M%C3%ABsonj%C3%ABtorja\" title=\"M\u00ebsonj\u00ebtorja\">M\u00ebsonj\u00ebtorja</a>. It contains the history of Albanian writing and Albanian publications, such as the first Albanian alphabet written by patriot <a href=\"/wiki/Naum_Veqilharxhi\" title=\"Naum Veqilharxhi\">Naum Veqilharxhi</a> and the second Albanian alphabet written by <a href=\"/wiki/Kostandin_Kristoforidhi\" title=\"Kostandin Kristoforidhi\">Kostandin Kristoforidhi</a>. There are also pictures and photos of prominent patriots who contributed to the opening of the school, such as <a href=\"/wiki/Pandeli_Sotiri\" title=\"Pandeli Sotiri\">Pandeli Sotiri</a>, <a href=\"/wiki/Petro_Nini_Luarasi\" title=\"Petro Nini Luarasi\">Petro Nini Luarasi</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nu%C3%A7i_Na%C3%A7i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nu\u00e7i Na\u00e7i (page does not exist)\">Nu\u00e7i Na\u00e7i</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Building\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Building</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Exhibits_and_Collections\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Exhibits and Collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Building\">Building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_Education_(Albania)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The National Museum of Education is located in the building where the first school of Albanian language was opened (in 7 March 1887), or as otherwise known as \"M\u00ebsonj\u00ebtorja e Par\u00eb Shqipe\" (English: <span lang=\"en\">First Albanian School</span>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The building itself dates back to the 1840s, the house retains many of its original features and today it holds the status as \"Monument of Culture\" in Albania.<sup id=\"cite_ref-:1_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Since the time of its construction, the building has been mostly in public function towards the society. The building was the home of the patriot of Kor\u00e7\u00eb, <a href=\"/w/index.php?title=Diamanti_T%C3%ABrpo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diamanti T\u00ebrpo (page does not exist)\">Diamanti T\u00ebrpo</a>, who donated the building to the Albanian school.\nFrom 1887 to 1902 there was \"M\u00ebsonj\u00ebtorja\", where it was later administered by <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman authorities</a>, which used the building as a prison until the <a href=\"/wiki/Young_Turk_Revolution\" title=\"Young Turk Revolution\">Young Turk Revolution</a>, where local Albanians took over again the administration of the building, to reopen the Albanian school and to set up the musical and patriotic band called \"Banda e Liris\u00eb\" in 1 October 1908.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:1_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nAs a school, the building continued until 1967, the year when it was given the function as a museum space with the name of National Museum of Education, as well as still called today.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibits_and_Collections\">Exhibits and Collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_Education_(Albania)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Exhibits and Collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum offers interesting material for visitors, the historic journey of the first Albanian school, such as photographic portraits of the founders, contributors, directors and its pupils in years. There are also exposed books and texts used by its pupils and alumni at \"M\u00ebsonj\u00ebtorja\" time, objects used by Albanian patriots and linguists who have been part of school history. In the museum is improvised the office of the Director of M\u00ebsonj\u00ebtorja, which is documented in the manuscript memoirs of one of its firstest directors, Nu\u00e7i Na\u00e7i.<sup id=\"cite_ref-:1_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The office room serves as a separate pavilion and there it is also placed the \"Libri i Vizitor\u00ebve\" (English: <span lang=\"en\">Visitors Book</span>) where visitors and tourists can leave their notes on their impressions to the museum.\n</p><p>In the museum there are exhibited two of the firstest editions of the Albanian alphabet <i>(in 1844 and 1845)</i>, published by <b>Naum Haxhi Llazar Bredhi</b> or more commonly known as <a href=\"/wiki/Naum_Veqilharxhi\" title=\"Naum Veqilharxhi\">Naum Veqilharxhi</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> These alphabets were distributed in <a href=\"/wiki/Southern_Albania\" title=\"Southern Albania\">Southern Albania</a>, especially in the <a href=\"/wiki/Kor%C3%A7%C3%AB\" title=\"Kor\u00e7\u00eb\">Kor\u00e7\u00eb</a> and <a href=\"/wiki/P%C3%ABrmet\" title=\"P\u00ebrmet\">P\u00ebrmet</a> areas. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_Education_(Albania)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Albania\" title=\"List of museums in Albania\">List of museums in Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Albania\" title=\"History of Albania\">History of Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Albania\" title=\"Tourism in Albania\">Tourism in Albania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_Education_(Albania)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bashkiakorce.gov.al/site/article.php?aid=1610&amp;t=Muzeu-Komb%C3%ABtar-i-Arsimit\">\"- Bashkia Korce\"</a>. <i>bashkiakorce.gov.al</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bashkiakorce.gov.al&amp;rft.atitle=-+Bashkia+Korce&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbashkiakorce.gov.al%2Fsite%2Farticle.php%3Faid%3D1610%26t%3DMuzeu-Komb%25C3%25ABtar-i-Arsimit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ata.gov.al/fjalekyce/nuci-naci/\">\"Nu\u00e7i Na\u00e7i \u2013 Agjencia Telegrafike Shqiptare\"</a>. <i>www.ata.gov.al</i> (in Albanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.ata.gov.al&amp;rft.atitle=Nu%C3%A7i+Na%C3%A7i+%E2%80%93+Agjencia+Telegrafike+Shqiptare&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ata.gov.al%2Ffjalekyce%2Fnuci-naci%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://korca.al/item/muzeu-kombetar-i-arsimit/\">\"Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit | Korca.al\"</a>. <i>korca.al</i> (in Albanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=korca.al&amp;rft.atitle=Muzeu+Komb%C3%ABtar+i+Arsimit+%7C+Korca.al&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkorca.al%2Fitem%2Fmuzeu-kombetar-i-arsimit%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Moderator. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kosovarimedia.com/index.php/aktual/intervista/40478-niko-kotherja-muzeu-kombtar-i-arsimit-sht-vendosur-n-godinn-ku-u-hap-shkolla-e-par-shqipe.html\">\"KosovariMedia.com - Portal informativ dhe edukativ Shqiptar - Niko Kotherja: Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit \u00ebsht\u00eb vendosur n\u00eb godin\u00ebn ku u hap shkolla e par\u00eb shqipe\"</a>. <i>kosovarimedia.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=kosovarimedia.com&amp;rft.atitle=KosovariMedia.com+-+Portal+informativ+dhe+edukativ+Shqiptar+-+Niko+Kotherja%3A+Muzeu+Komb%C3%ABtar+i+Arsimit+%C3%ABsht%C3%AB+vendosur+n%C3%AB+godin%C3%ABn+ku+u+hap+shkolla+e+par%C3%AB+shqipe&amp;rft.au=Moderator&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fkosovarimedia.com%2Findex.php%2Faktual%2Fintervista%2F40478-niko-kotherja-muzeu-kombtar-i-arsimit-sht-vendosur-n-godinn-ku-u-hap-shkolla-e-par-shqipe.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tesheshi.com/banda-e-lirise-dhe-shoqerite-muzikore-te-grekomaneve-pjesa-e-pare/\">\"Banda e Liris\u00eb dhe shoq\u00ebrit\u00eb muzikore t\u00eb grekoman\u00ebve t\u00eb Kor\u00e7\u00ebs (pjesa e par\u00eb) - Te Sheshi\"</a>. <i>Te Sheshi</i>. 2017-01-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Te+Sheshi&amp;rft.atitle=Banda+e+Liris%C3%AB+dhe+shoq%C3%ABrit%C3%AB+muzikore+t%C3%AB+grekoman%C3%ABve+t%C3%AB+Kor%C3%A7%C3%ABs+%28pjesa+e+par%C3%AB%29+-+Te+Sheshi&amp;rft.date=2017-01-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftesheshi.com%2Fbanda-e-lirise-dhe-shoqerite-muzikore-te-grekomaneve-pjesa-e-pare%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archive.koha.net/?id=27&amp;l=44096\">\"M\u00ebsonj\u00ebtorja e Par\u00eb Shqipe n\u00eb Kor\u00e7\u00eb, jo nj\u00eb muze i thjesht\u00eb\"</a>. <i>KOHA.net</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=KOHA.net&amp;rft.atitle=M%C3%ABsonj%C3%ABtorja+e+Par%C3%AB+Shqipe+n%C3%AB+Kor%C3%A7%C3%AB%2C+jo+nj%C3%AB+muze+i+thjesht%C3%AB&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farchive.koha.net%2F%3Fid%3D27%26l%3D44096&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gluseum.com/AL/Kor%C3%A7a/250682151778408/Muzeu-Komb%C3%ABtar-i-Arsimit----M%C3%ABsonj%C3%ABtorja-e-Par%C3%AB-Shqipe\">\"Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit  - M\u00ebsonj\u00ebtorja e Par\u00eb Shqipe, Kor\u00e7a 2018\"</a>. <i>www.gluseum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.gluseum.com&amp;rft.atitle=Muzeu+Komb%C3%ABtar+i+Arsimit++-+M%C3%ABsonj%C3%ABtorja+e+Par%C3%AB+Shqipe%2C+Kor%C3%A7a+2018&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.gluseum.com%2FAL%2FKor%25C3%25A7a%2F250682151778408%2FMuzeu-Komb%25C3%25ABtar-i-Arsimit----M%25C3%25ABsonj%25C3%25ABtorja-e-Par%25C3%25AB-Shqipe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+Education+%28Albania%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_Education_(Albania)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:M%C3%ABsonj%C3%ABtorja,_Kor%C3%A7%C3%AB\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:M\u00ebsonj\u00ebtorja, Kor\u00e7\u00eb\">M\u00ebsonj\u00ebtorja, Kor\u00e7\u00eb</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2218\nCached time: 20180922013919\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.332 seconds\nReal time usage: 0.428 seconds\nPreprocessor visited node count: 1148/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20107/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1643/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8092/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.210/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  392.353      1 -total\n 32.02%  125.634      1 Template:Lang-sq\n 26.68%  104.688      1 Template:Infobox_museum\n 24.26%   95.178      1 Template:Reflist\n 17.01%   66.733      5 Template:Cite_web\n 12.39%   48.615      1 Template:Infobox\n  7.58%   29.733      1 Template:For\n  6.09%   23.882      1 Template:Commonscat\n  5.56%   21.809      1 Template:Pagetype\n  4.02%   15.760      1 Template:If_declined\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56724739-0!canonical and timestamp 20180922013919 and revision id 833909854\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Muzeu_Komb%C3%ABtar_i_Arsimit","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Muzeu_Komb%C3%ABtar_i_Arsimit","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Muzeu Komb\u00ebtar i Arsimit"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Albanian-language_sources_(sq)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Albanian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Albania_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_in_Kor\u00e7\u00eb"},{"sortkey":"","*":"Education_museums"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kor\u00e7\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostandin Kristoforidhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum education"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00ebsonj\u00ebtorja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naum Veqilharxhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandeli Sotiri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petro Nini Luarasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00ebrmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turk Revolution"},{"ns":0,"*":"Nu\u00e7i Na\u00e7i"},{"ns":0,"*":"Diamanti T\u00ebrpo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ALB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sq"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Kor\u00e7\u00eb_04.jpg","Flag_of_Albania.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://bashkiakorce.gov.al/site/article.php?aid=1610&t=Muzeu-Komb%C3%ABtar-i-Arsimit","https://www.ata.gov.al/fjalekyce/nuci-naci/","http://korca.al/item/muzeu-kombetar-i-arsimit/","https://kosovarimedia.com/index.php/aktual/intervista/40478-niko-kotherja-muzeu-kombtar-i-arsimit-sht-vendosur-n-godinn-ku-u-hap-shkolla-e-par-shqipe.html","http://tesheshi.com/banda-e-lirise-dhe-shoqerite-muzikore-te-grekomaneve-pjesa-e-pare/","http://archive.koha.net/?id=27&l=44096","https://www.gluseum.com/AL/Kor%C3%A7a/250682151778408/Muzeu-Komb%C3%ABtar-i-Arsimit----M%C3%ABsonj%C3%ABtorja-e-Par%C3%AB-Shqipe"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Building","number":"1","index":"1","fromtitle":"National_Museum_of_Education_(Albania)","byteoffset":2313,"anchor":"Building"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibits and Collections","number":"2","index":"2","fromtitle":"National_Museum_of_Education_(Albania)","byteoffset":4416,"anchor":"Exhibits_and_Collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"National_Museum_of_Education_(Albania)","byteoffset":6005,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"National_Museum_of_Education_(Albania)","byteoffset":6101,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"National_Museum_of_Education_(Albania)","byteoffset":6131,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"National Museum of Education (Albania)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:M%C3%ABsonj%C3%ABtorja,_Kor%C3%A7%C3%AB","*":"commons:Category:M\u00ebsonj\u00ebtorja, Kor\u00e7\u00eb"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Historical museum; Education Museum in Kor\u00e7\u00eb, Albania"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16349431"}]}}