{"parse":{"title":"Comillas Foundation","pageid":23812754,"revid":768083192,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Comillas_Foundation&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(September 2011)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg/300px-Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg\" width=\"300\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg/450px-Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg/600px-Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg 2x\" data-file-width=\"1189\" data-file-height=\"562\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Former <b>Comillas Pontifical University</b> building, Comillas Foundation headquarters</div></div></div>\n<p>The <b>Comillas Foundation</b> (<i>Fundaci\u00f3n Comillas del Espa\u00f1ol y la Cultura Hisp\u00e1nica</i>) is a private nonprofit organization based in the town of <a href=\"/wiki/Comillas\" title=\"Comillas\">Comillas</a>, <a href=\"/wiki/Cantabria\" title=\"Cantabria\">Cantabria</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.  Comillas Foundation, established in 2005, is dedicated to promote <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a> and <a href=\"/wiki/Hispanic_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic culture\">Hispanic culture</a>. The academic activities of Comillas Foundation (University Degree in Hispanic Studies and Master in Teaching Spanish as Foreign Language) are developed through the <b>International Center for Higher Spanish Studies (<a href=\"/w/index.php?title=CIESE-Comillas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"CIESE-Comillas (page does not exist)\">CIESE-Comillas</a>)</b>, associated to the <a href=\"/wiki/University_of_Cantabria\" title=\"University of Cantabria\">University of Cantabria</a>. Besides that, the foundation provides forums and seminars related with Spanish language and culture.\n</p><p>Comillas Foundation headquarters is situated at the former <a href=\"/wiki/Comillas_Pontifical_University\" title=\"Comillas Pontifical University\">Comillas Pontifical University</a> building. Until now, the activities of the foundation were held at the <a href=\"/w/index.php?title=Sobrellano_Palace&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobrellano Palace (page does not exist)\">Sobrellano Palace</a>, a few hundred yards from the future location, until the restoration of the buildings are concluded.  From May 2010, Comillas\u2019 Foundation activities take place in an historical building entirely renovated.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Courses have been designed to satisfy the specific needs of the target groups, i.e. professionals and executives, companies, institutions, teachers, as well as adults and students of Spanish.\n</p><p>The current Comillas Foundation <a href=\"/wiki/Chief_Executive_Officer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chief Executive Officer\">Chief Executive Officer</a> (CEO) is Mr. <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Gavira_Tom%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Gavira Tom\u00e1s (page does not exist)\">Ignacio Gavira Tom\u00e1s</a>, formerly Head of Administration in the <a href=\"/wiki/University_of_La_Rioja\" title=\"University of La Rioja\">University of La Rioja</a>, and before that, the Director General of Higher Education and Research in the Regional Government of <a href=\"/wiki/Castile-La_Mancha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castile-La Mancha\">Castile-La Mancha</a>. In August 2009, Mr. <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Gavira_Tom%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Gavira Tom\u00e1s (page does not exist)\">Ignacio Gavira Tom\u00e1s</a> has replaced Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Rodr%C3%ADguez_del_Bosque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Rodr\u00edguez del Bosque (page does not exist)\">Ignacio Rodr\u00edguez del Bosque</a>, Professor in the <a href=\"/wiki/University_of_Cantabria\" title=\"University of Cantabria\">University of Cantabria</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Board_of_trustees\">Board of trustees</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comillas_Foundation&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Board of trustees\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The most significant members of the Foundation's Board of Trustees are:\n</p>\n<ul><li><b>President:</b> Mr. <a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Revilla_Roiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel \u00c1ngel Revilla Roiz\">Miguel \u00c1ngel Revilla Roiz</a>, President of the Regional <a href=\"/wiki/Government_of_Cantabria\" title=\"Government of Cantabria\">Government of Cantabria</a>.</li>\n<li><b>Vice-president:</b> Ms. <a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gorostiaga_Saiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dolores Gorostiaga Saiz (page does not exist)\">Dolores Gorostiaga Saiz</a>, Vice-president of the Regional <a href=\"/wiki/Government_of_Cantabria\" title=\"Government of Cantabria\">Government of Cantabria</a>.</li>\n<li>Minister of Education of the <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a>. (Mr. <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_Gabilondo_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel Gabilondo Pujol (page does not exist)\">\u00c1ngel Gabilondo Pujol</a>.)</li>\n<li>Minister of Culture of the <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a>. (Ms. <a href=\"/wiki/%C3%81ngeles_Gonz%C3%A1lez-Sinde\" title=\"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez-Sinde\">\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez-Sinde</a>.)</li>\n<li>Councillor for Economics and the Treasury of the <a href=\"/wiki/Government_of_Cantabria\" title=\"Government of Cantabria\">Government of Cantabria</a>. (Mr. <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_Agudo_San_Emeterio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel Agudo San Emeterio (page does not exist)\">\u00c1ngel Agudo San Emeterio</a>)</li>\n<li>Councillor for Education for the Government of Cantabria. (Ms. <a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Eva_D%C3%ADez_Tezanos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Eva D\u00edez Tezanos (page does not exist)\">Rosa Eva D\u00edez Tezanos</a>)</li>\n<li>Councillor for Culture, Tourism and Sports for the <a href=\"/wiki/Government_of_Cantabria\" title=\"Government of Cantabria\">Government of Cantabria</a>. (Mr. <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Javier_L%C3%B3pez_Marcano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Javier L\u00f3pez Marcano (page does not exist)\">Francisco Javier L\u00f3pez Marcano</a>.)</li>\n<li>Secretary of State for International Cooperation in the Ministry of Foreign Affairs of the Spanish Government. (Ms. <a href=\"/w/index.php?title=Soraya_Rodr%C3%ADguez_Ramos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soraya Rodr\u00edguez Ramos (page does not exist)\">Soraya Rodr\u00edguez Ramos</a>)</li>\n<li>Official Representative of the Spanish Government in <a href=\"/wiki/Cantabria\" title=\"Cantabria\">Cantabria</a>. (Mr. Agust\u00edn Jes\u00fas Ib\u00e1\u00f1ez Ramos.)</li>\n<li>Director of <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a>. (Ms. <a href=\"/w/index.php?title=Carmen_Caffarel_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carmen Caffarel Serra (page does not exist)\">Carmen Caffarel Serra</a>)</li>\n<li>Mayoress of <a href=\"/wiki/Comillas\" title=\"Comillas\">Comillas</a>. (Ms. <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Teresa_Noceda_Llano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Teresa Noceda Llano (page does not exist)\">Mar\u00eda Teresa Noceda Llano</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comillas_Foundation&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fundacioncomillas.es/GBR/d/1/Comillas-Foundation/Meet-the-Foundation/\">Comillas Foundation Official webpage, in English</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"International_cultural_promotion_organizations\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:International_cultural_promotion_organizations\" title=\"Template:International cultural promotion organizations\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:International_cultural_promotion_organizations\" title=\"Template talk:International cultural promotion organizations\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:International_cultural_promotion_organizations&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"International_cultural_promotion_organizations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Category:Cultural_promotion_organizations\" title=\"Category:Cultural promotion organizations\">International cultural promotion organizations</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Americas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Brazil: <a href=\"/wiki/Brazilian_Cultural_Center\" title=\"Brazilian Cultural Center\">Brazilian Cultural Center</a></li>\n<li>Chile: <a href=\"/wiki/Image_of_Chile_Foundation\" title=\"Image of Chile Foundation\">Image of Chile</a></li>\n<li>Colombia: <a href=\"/wiki/Caro_and_Cuervo_Institute\" title=\"Caro and Cuervo Institute\">Instituto Caro y Cuervo</a></li>\n<li><i>United States: <a href=\"/wiki/Amerika_Haus\" title=\"Amerika Haus\">Amerika Haus</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>China: <a href=\"/wiki/Confucius_Institute\" title=\"Confucius Institute\">Confucius Institute</a></li>\n<li>India: <a href=\"/wiki/Indian_Council_for_Cultural_Relations\" title=\"Indian Council for Cultural Relations\">Indian Council for Cultural Relations</a></li>\n<li>Japan: <a href=\"/wiki/Japan_Foundation\" title=\"Japan Foundation\">Japan Foundation</a></li>\n<li>Philippines: <a href=\"/wiki/Sentro_Rizal\" title=\"Sentro Rizal\">Sentro Rizal</a></li>\n<li>South Korea: <a href=\"/wiki/Korea_Foundation\" title=\"Korea Foundation\">Korea Foundation</a>; <a href=\"/wiki/Korean_Cultural_Center\" title=\"Korean Cultural Center\">Korean Cultural Center</a>; <a href=\"/wiki/King_Sejong_Institute\" title=\"King Sejong Institute\">King Sejong Institute</a></li>\n<li>Taiwan: <a href=\"/wiki/Taiwan_Academy\" title=\"Taiwan Academy\">Taiwan Academy</a></li>\n<li>Turkey: <a href=\"/wiki/Yunus_Emre_Institute\" title=\"Yunus Emre Institute\">Yunus Emre Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Andorra: <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Ramon_Llull\" title=\"Fundaci\u00f3 Ramon Llull\">Ramon Llull Foundation</a></li>\n<li>Czech Republic: <a href=\"/wiki/Czech_Centres\" title=\"Czech Centres\">Czech Centres</a></li>\n<li>Denmark: <a href=\"/wiki/Danish_Cultural_Institute\" title=\"Danish Cultural Institute\">Danish Cultural Institute</a></li>\n<li>Estonia: <a href=\"/wiki/Estonian_Institute\" title=\"Estonian Institute\">Estonian Institute</a></li>\n<li>European Union: <a href=\"/wiki/European_Union_National_Institutes_for_Culture\" title=\"European Union National Institutes for Culture\">EUNIC</a></li>\n<li>Finland: <a href=\"/wiki/Finnish_cultural_and_academic_institutes\" title=\"Finnish cultural and academic institutes\">Finnish cultural and academic institutes</a></li>\n<li>France: <a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise\">Alliance Fran\u00e7aise</a>; <a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais\" title=\"Institut Fran\u00e7ais\">Institut Fran\u00e7ais</a></li>\n<li>Germany: <a href=\"/wiki/Goethe-Institut\" title=\"Goethe-Institut\">Goethe-Institut</a></li>\n<li>Greece: <a href=\"/wiki/Center_for_the_Greek_Language\" title=\"Center for the Greek Language\">Center for the Greek Language</a>; <a href=\"/wiki/Hellenic_Foundation_for_Culture\" title=\"Hellenic Foundation for Culture\">Hellenic Foundation for Culture</a></li>\n<li>Hungary: <a href=\"/wiki/Balassi_Institute\" title=\"Balassi Institute\">Balassi Institute</a></li>\n<li>Italy: <a href=\"/wiki/Dante_Alighieri_Society\" title=\"Dante Alighieri Society\">Societ\u00e0 Dante Alighieri</a>; <a href=\"/wiki/Istituto_Italiano_di_Cultura\" title=\"Istituto Italiano di Cultura\">Istituto Italiano di Cultura</a></li>\n<li>Poland: <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz_Institute\" title=\"Adam Mickiewicz Institute\">Adam Mickiewicz Institute</a></li>\n<li>Portugal: <a href=\"/wiki/Instituto_Cam%C3%B5es\" title=\"Instituto Cam\u00f5es\">Instituto Cam\u00f5es</a></li>\n<li>Romania: <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a></li>\n<li>Russia: <a href=\"/wiki/Russkiy_Mir_Foundation\" title=\"Russkiy Mir Foundation\">Russkiy Mir Foundation</a></li>\n<li>Spain: <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a></li>\n<li>Switzerland: <a href=\"/wiki/Pro_Helvetia\" title=\"Pro Helvetia\">Pro Helvetia</a></li>\n<li>Sweden: <a href=\"/wiki/Swedish_Institute\" title=\"Swedish Institute\">Swedish Institute</a></li>\n<li>United Kingdom: <a href=\"/wiki/British_Council\" title=\"British Council\">British Council</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2189\nCached time: 20180914102644\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.115 seconds\nPreprocessor visited node count: 280/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16535/2097152 bytes\nTemplate argument size: 516/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.031/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   81.827      1 -total\n 54.76%   44.809      1 Template:Unreferenced\n 35.89%   29.364      1 Template:Ambox\n 27.88%   22.813      1 Template:Citation_needed\n 24.88%   20.360      1 Template:Fix\n 17.12%   14.006      1 Template:International_cultural_promotion_organizations\n 14.61%   11.954      1 Template:Navbox\n 12.23%   10.004      1 Template:Delink\n  8.53%    6.978      2 Template:Category_handler\n  3.42%    2.798      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23812754-0!canonical and timestamp 20180914102644 and revision id 768083192\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fundaci%C3%B3n_Comillas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fundaci\u00f3n Comillas"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_September_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2011"},{"sortkey":"","*":"2005_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Cultural_promotion_organizations"},{"sortkey":"","*":"Non-profit_organisations_based_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Spanish_culture"},{"sortkey":"","*":"Spanish-language_education"},{"sortkey":"","*":"Foundations_based_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cultural promotion organizations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International cultural promotion organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Mickiewicz Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amerika Haus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balassi Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Cultural Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caro and Cuervo Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile-La Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for the Greek Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief Executive Officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comillas Pontifical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confucius Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Centres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dante Alighieri Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union National Institutes for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish cultural and academic institutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe-Institut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenic Foundation for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Image of Chile Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Council for Cultural Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cam\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Italiano di Cultura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japan Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Sejong Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korea Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean Cultural Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \u00c1ngel Revilla Roiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro Helvetia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russkiy Mir Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sentro Rizal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwan Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of La Rioja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yunus Emre Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez-Sinde"},{"ns":0,"*":"CIESE-Comillas"},{"ns":0,"*":"Sobrellano Palace"},{"ns":0,"*":"Ignacio Gavira Tom\u00e1s"},{"ns":0,"*":"Ignacio Rodr\u00edguez del Bosque"},{"ns":0,"*":"Dolores Gorostiaga Saiz"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel Gabilondo Pujol"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel Agudo San Emeterio"},{"ns":0,"*":"Rosa Eva D\u00edez Tezanos"},{"ns":0,"*":"Francisco Javier L\u00f3pez Marcano"},{"ns":0,"*":"Soraya Rodr\u00edguez Ramos"},{"ns":0,"*":"Carmen Caffarel Serra"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Teresa Noceda Llano"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:International cultural promotion organizations"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International cultural promotion organizations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","Universidad_Pontificia_de_Comillas.jpg"],"externallinks":["http://fundacioncomillas.es/GBR/d/1/Comillas-Foundation/Meet-the-Foundation/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Board of trustees","number":"1","index":"1","fromtitle":"Comillas_Foundation","byteoffset":1940,"anchor":"Board_of_trustees"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Comillas_Foundation","byteoffset":3156,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Comillas Foundation","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5151848"}]}}