{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","pageid":51693784,"revid":858901500,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-delete\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-empty-cell\"></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This article is being considered for deletion in accordance with Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Deletion_policy\" title=\"Wikipedia:Deletion policy\">deletion policy</a>.</b><br />Please share your thoughts on the matter at <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Articles_for_deletion/Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation\" title=\"Wikipedia:Articles for deletion/Gon\u00e7alo da Silveira Foundation\">this article's entry</a></b> on the Articles for deletion page.<br />Feel free to improve the article, but the article <b>must not</b> be blanked, and this notice <b>must not</b> be removed, until the discussion is closed. For more information, particularly on merging or moving the article during the discussion, read the <a href=\"/wiki/Wikipedia:Guide_to_deletion\" title=\"Wikipedia:Guide to deletion\">guide to deletion</a>.<span id=\"delete-reason\" style=\"display:none;\">%5B%5BWikipedia%3AArticles+for+deletion%2FGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation%5D%5D</span><span id=\"delete-criterion\" style=\"display:none;\">AFD</span></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Gon\u00e7alo da Silveira Foundation</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Silveira.png\" class=\"image\"><img alt=\"Silveira.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b7/Silveira.png/250px-Silveira.png\" width=\"250\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/b/b7/Silveira.png 1.5x\" data-file-width=\"284\" data-file-height=\"92\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\nFGS</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Established</th><td class=\"note\">\n2004<span class=\"noprint\">&#59;&#32;14&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2004</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>26 Tower Rd., <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Director</div></th><td>\nTeresa Paiva Couceiro</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main organ</div></th><td>\nQuarterly newsletter</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Affiliations</th><td>\n<a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Society of Jesus</a>, <a href=\"/wiki/Catholic_church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic church\">Catholic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/\">FGS</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Gon\u00e7alo da Silveira Foundation</b> (FGS \u2013 <i>Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira</i>), founded in 2004, is an <a href=\"/wiki/NGO\" class=\"mw-redirect\" title=\"NGO\">NGO</a> for development and the social outreach arm of the <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> Province of the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Society of Jesus</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mission_and_purpose\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mission and purpose</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Projects\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Projects</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Portugal\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Portugal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Mozambique\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Mozambique</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Malawi\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Malawi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#East_Timor\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">East Timor</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mission_and_purpose\">Mission and purpose</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mission and purpose\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Gon\u00e7alo da Silveira Foundation (FGS) was formed in April 2004 to coordinate the social development and mission efforts of the Portuguese Jesuits. including fundraising, domestic projects, and preparation of projects to be implemented by the missionaries. FGS aims to improve the living conditions of the most disadvantaged communities, particularly in <a href=\"/wiki/Lusophone\" title=\"Lusophone\">Lusophone</a> countries. FGS works to contribute to integral human development and to sensitize society to the values of equality, social justice, and global citizenship, in harmony with the environment.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>FGS is a member of the Xavier Foundation Network with five similar European institutions of the Society of Jesus, <a href=\"/wiki/ALBOAN\" title=\"ALBOAN\">ALBOAN</a> (Spain), <a href=\"/wiki/Entreculturas\" title=\"Entreculturas\">Entreculturas</a> (Spain), <a href=\"/wiki/Jesuitenmission\" title=\"Jesuitenmission\">Jesuitenmission</a> (Germany), Leigos parfa o desenvolvimento (Portugal), and <a href=\"/wiki/MAGIS_Italian_Jesuit_Missions_Network\" title=\"MAGIS Italian Jesuit Missions Network\">MAGIS</a> (Italy).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Projects\">Projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following are examples of the work of the Gon\u00e7alo da Silveira Foundation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Portugal\">Portugal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Portugal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><b>Move You for Change</b> aims to raise awareness and mobilize young Christians as agents of change in local and global reality. FGS drew help from the Theological Faculty of the Portuguese Catholic University to assist the Lisbon Diocese Religious Education Secretariat in preparing religious education materials that include the themes of education for development and global citizenship in the Moral Education and Catholic Faith (EMRC) program for Catholic schools. This remained an ongoing project in 2016.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Between 2007 and 2010 FGS served in a working group on the Economic Partnership Agreements between the <a href=\"/wiki/ACP%E2%80%93EU_development_cooperation\" title=\"ACP\u2013EU development cooperation\">EU and the ACP</a> countries (2007).  Then FGS participated in an ad-hoc group set up to influence iPads and their priorities and impact on education (2009-2010), which in 2010 formulated a project for co-financing the iPad called \"Reinventing borders: proximity to routes between educational actors ECG\" (2011-2013).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 2016 the Ministry of Education, in partnership with the CIDAC, Am\u00edlcar Development Cabral, and Gon\u00e7alo da Silveira Foundation, came out with the proposal Guidelines for Education for Citizenship which were in the making since 2012, a reference framework for Development Education for preschool through secondary education.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Portugal Global Campaign for Education</b> (GCE) from January 2010 to January 2012 sensitized the educational community to global disparities in access to education and the importance of this for reducing poverty and social exclusion. This included workshops, provision of informational materials, mobilization to mark anniversaries related to human rights, and promotion of Global Action Week for Education (SAGE) at the national level.</li>\n<li><b>Synergies ED project</b> of FGS fills a perceived need for research related to action in the area of Education for Development (ED) in Portugal. The project connects those in higher education institutions and civil society organizations in a collaborative learning process. In Portugal, aware of its importance, several institutions initiated the drafting of the National Education Development Strategy (ENED), which was promulgated in the Official Gazette in 2009.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mozambique\">Mozambique</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Mozambique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><b>Seeds of Tomorrow</b> project of FGS has opened six houses in Tete Province in <a href=\"/wiki/Ang%C3%B3nia_District\" title=\"Ang\u00f3nia District\">Ang\u00f3nia District</a> to host 64 orphans of HIV/AIDS. The houses are close to schools and health centers and are located in Bintoni, Makodza, Kodza, Kayia, Chingamba, Mangombo, and Nkhawo.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>Building a cultural and academic centre in Tete, Mozambique, on land owned by the Mozambican Jesuits and at the cost of \u20ac222,164.03. Since 2011 the Secondary School Ignatius of Loyola (ESIL) has been built in stages, including classrooms, a library, laboratory, computer room, canteen, and toilets.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>North of the city of <a href=\"/wiki/Beira,_Mozambique\" title=\"Beira, Mozambique\">Beira</a>, in the impoverished Nhangau district, support was given for the construction of Nhambira and Nhangulo schools, along with materials, teacher training, and adult literacy programs. SGF has also funded the construction of wells and provided bicycles so that fishermen and farmers can sell their surplus in the markets.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Malawi\">Malawi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Malawi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Construction of <a href=\"/wiki/Loyola_Jesuit_Secondary_School,_Malawi\" title=\"Loyola Jesuit Secondary School, Malawi\">Loyola Jesuit Secondary School, Malawi</a> for students from the neediest families in Kasungu region, at a cost of \u20ac6,300,000 raised by FGS.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"East_Timor\">East Timor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: East Timor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>FGS has been instrumental in planning and obtaining funds for the construction in Kasait, <a href=\"/wiki/East_Timor\" title=\"East Timor\">East Timor</a> of a teacher training academy and a model school on the grounds of the academy. College of John Britto opened in 2014 with about 40 teachers in training. In 2013 Loyola school opened with about 70 seventh grade students.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jesuites.com/actu/social/200803.html\">\"Nouvelles de l'Apostolat Social de la Compagnie de J\u00e9sus\"</a>. <i>www.jesuites.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.jesuites.com&amp;rft.atitle=Nouvelles+de+l%27Apostolat+Social+de+la+Compagnie+de+J%C3%A9sus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jesuites.com%2Factu%2Fsocial%2F200803.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/fgs-2/quem-somos/\">\"Quem somos | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Quem+somos+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Ffgs-2%2Fquem-somos%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">ONGD, Plataforma. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformaongd.pt/plataforma/associadas/socia.aspx?id=100\">\"FGS - Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira - Plataforma ONGD\"</a>. <i>www.plataformaongd.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.plataformaongd.pt&amp;rft.atitle=FGS+-+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira+-+Plataforma+ONGD&amp;rft.aulast=ONGD&amp;rft.aufirst=Plataforma&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.plataformaongd.pt%2Fplataforma%2Fassociadas%2Fsocia.aspx%3Fid%3D100&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/causa-comum\">\"Ca(u)sa Comum | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Ca%28u%29sa+Comum+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Fcausa-comum&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cidac.pt/index.php/com-quem-trabalhamos/organizacoes-parceiras\">\"CIDAC&#160;:: Organiza\u00e7\u00f5es parceiras\"</a>. <i>www.cidac.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.cidac.pt&amp;rft.atitle=CIDAC+%3A%3A+Organiza%C3%A7%C3%B5es+parceiras&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.cidac.pt%2Findex.php%2Fcom-quem-trabalhamos%2Forganizacoes-parceiras&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dge.mec.pt/noticias/educacao-para-cidadania/referencial-de-educacao-para-o-desenvolvimento\">DirGenEduPortugal. Accessed 19 September 2016.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/sinergias-ed-fortalecer-a-ligacao-entre-investigacao-e-acao-na-ed-em-portugal\">\"Sinergias ED: fortalecer a liga\u00e7\u00e3o entre investiga\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o na ED em Portugal | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Sinergias+ED%3A+fortalecer+a+liga%C3%A7%C3%A3o+entre+investiga%C3%A7%C3%A3o+e+a%C3%A7%C3%A3o+na+ED+em+Portugal+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Fsinergias-ed-fortalecer-a-ligacao-entre-investigacao-e-acao-na-ed-em-portugal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/programa-de-apadrinhamento-sementes-do-amanha\">\"Programa de Apadrinhamento \"Sementes do Amanh\u00e3\" | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Programa+de+Apadrinhamento+%E2%80%9CSementes+do+Amanh%C3%A3%E2%80%9D+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Fprograma-de-apadrinhamento-sementes-do-amanha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/escola-secundaria-inacio-de-loiola\">\"Escola Secund\u00e1ria In\u00e1cio de Loiola | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Escola+Secund%C3%A1ria+In%C3%A1cio+de+Loiola+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Fescola-secundaria-inacio-de-loiola&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/nhangau-desenvolvimento-em-contexto-rural\">Nhangau. Accessed 21 September 2016.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/atividade-2/historico/\">Activities. Accessed 14 September 2016.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fgs.org.pt/instituto-de-educacao-jesuita-em-kasait\">\"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Jesu\u00edta em Kasait | Funda\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alo da Silveira\"</a>. <i>fgs.org.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=fgs.org.pt&amp;rft.atitle=Instituto+de+Educa%C3%A7%C3%A3o+Jesu%C3%ADta+em+Kasait+%7C+Funda%C3%A7%C3%A3o+Gon%C3%A7alo+da+Silveira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffgs.org.pt%2Finstituto-de-educacao-jesuita-em-kasait&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGon%C3%A7alo+da+Silveira+Foundation\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&amp;params=38_46_27.08_N_9_9_32.95_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b046\u203227.08\u2033N</span> <span class=\"longitude\">9\u00b09\u203232.95\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.7741889\u00b0N 9.1591528\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.7741889; -9.1591528</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2222\nCached time: 20180921215549\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.302 seconds\nPreprocessor visited node count: 1556/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25477/2097152 bytes\nTemplate argument size: 898/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10314/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.112/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  272.072      1 -total\n 37.79%  102.824      1 Template:Infobox_organization\n 32.16%   87.494      1 Template:Reflist\n 30.11%   81.921      1 Template:Infobox\n 26.39%   71.794      9 Template:Cite_web\n 16.47%   44.799      1 Template:Article_for_deletion/dated\n 14.07%   38.275      1 Template:Ambox\n  9.27%   25.231      1 Template:Coord\n  8.28%   22.525      4 Template:If_empty\n  8.21%   22.346      2 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51693784-0!canonical and timestamp 20180921215549 and revision id 858901500\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","hidden":"","*":"Noindexed_articles"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","hidden":"","*":"Articles_for_deletion"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Jesuit_development_centres"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Foundations_based_in_Portugal"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Organizations_established_in_2004"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Ecology"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Environmentalism"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Rural_development"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Charities_based_in_Portugal"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Social_welfare_charities"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Cultural_promotion_organizations"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Poverty-related_organizations"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Community-building_organizations"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Peace_and_reconciliation_ministries"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"International_educational_charities"},{"sortkey":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","*":"Christian_refugee_aid_organizations"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"ACP\u2013EU development cooperation"},{"ns":0,"exists":"","*":"ALBOAN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ang\u00f3nia District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beira, Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic church"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Timor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entreculturas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuitenmission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loyola Jesuit Secondary School, Malawi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"MAGIS Italian Jesuit Missions Network"},{"ns":0,"exists":"","*":"NGO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Articles for deletion/Gon\u00e7alo da Silveira Foundation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Deletion policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Guide to deletion"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Article for deletion/dated"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:NOINDEX"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Silveira.png"],"externallinks":["http://www.jesuites.com/actu/social/200803.html","http://fgs.org.pt/fgs-2/quem-somos/","http://www.plataformaongd.pt/plataforma/associadas/socia.aspx?id=100","http://fgs.org.pt/causa-comum","https://www.cidac.pt/index.php/com-quem-trabalhamos/organizacoes-parceiras","http://www.dge.mec.pt/noticias/educacao-para-cidadania/referencial-de-educacao-para-o-desenvolvimento","http://fgs.org.pt/sinergias-ed-fortalecer-a-ligacao-entre-investigacao-e-acao-na-ed-em-portugal","http://fgs.org.pt/programa-de-apadrinhamento-sementes-do-amanha","http://fgs.org.pt/escola-secundaria-inacio-de-loiola","http://fgs.org.pt/nhangau-desenvolvimento-em-contexto-rural","http://fgs.org.pt/atividade-2/historico/","http://fgs.org.pt/instituto-de-educacao-jesuita-em-kasait","http://fgs.org.pt/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gon%C3%A7alo_da_Silveira_Foundation&params=38_46_27.08_N_9_9_32.95_W_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mission and purpose","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":1969,"anchor":"Mission_and_purpose"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Projects","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":3273,"anchor":"Projects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Portugal","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":3365,"anchor":"Portugal"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mozambique","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":6413,"anchor":"Mozambique"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Malawi","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":7932,"anchor":"Malawi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"East Timor","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":8199,"anchor":"East_Timor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"7","fromtitle":"Gon\u00e7alo_da_Silveira_Foundation","byteoffset":8768,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gon\u00e7alo da Silveira Foundation"},{"name":"noindex","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q28134980"}]}}