{"parse":{"title":"Moravian Wallachia","pageid":2672861,"revid":857302471,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"> <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG/220px-Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG\" width=\"220\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG/330px-Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG/440px-Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG 2x\" data-file-width=\"1281\" data-file-height=\"878\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/List_of_districts_of_the_Czech_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of districts of the Czech Republic\">Districts</a> of the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> that comprise Moravian Wallachia in full (red) and in part (orange)</div></div></div>\n<p><b>Moravian Wallachia</b> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Moravsk\u00e9 Vala\u0161sko</span></i>), or simply <i><b>Vala\u0161sko</b></i> (<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>: <i><span lang=\"ro\">Valahia Morav\u0103</span></i>), is a mountainous region located in the easternmost part of <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a> in the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>, near the <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovak</a> border, roughly centered on the cities <a href=\"/wiki/Vset%C3%ADn\" title=\"Vset\u00edn\">Vset\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD\" title=\"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed\">Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm\" title=\"Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm\">Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The name Wallachia used to be applied to all the highlands of Moravia and neighboring <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>, although in the 19th century a smaller area came to be defined as ethno-cultural Moravian Wallachia. The <a href=\"/wiki/Moravian_dialects#Eastern_Moravian\" title=\"Moravian dialects\">traditional dialect</a> (rarely heard these days) represents a mixture of elements from the Czech and Slovak languages, and has a distinct lexicon of Romanian origin relating to the pastoral economy of the highlands. The name originated in the \"<a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>\", an originally Romance-speaking community that migrated to Moravia.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography_and_anthropology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography and anthropology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Early_modern_period\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Early modern period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Modern_period\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Modern period</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography_and_anthropology\">Geography and anthropology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography and anthropology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg/220px-Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg\" width=\"220\" height=\"118\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg/330px-Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg/440px-Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg 2x\" data-file-width=\"1340\" data-file-height=\"717\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ve%C5%99ovick%C3%A9_vrchy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Ve%C5%99ovice\" title=\"Ve\u0159ovice\">Ve\u0159ovice hills</a>, typical landscape of Wallachia.</div></div></div>\n<p>Moravian Wallachia is a mountainous region located in the easternmost part of <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a> in the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>, near the Slovak border, roughly centered on the cities <a href=\"/wiki/Vset%C3%ADn\" title=\"Vset\u00edn\">Vset\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Vala%C5%A1sk%C3%A9_Mezi%C5%99%C3%AD%C4%8D%C3%AD\" title=\"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed\">Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm\" title=\"Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm\">Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm</a>. It is part of the <a href=\"/wiki/Western_Carpathians\" title=\"Western Carpathians\">Western Carpathians</a>.\n</p><p>It is bordered to the west with Lachia (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">La\u0161sko</span></i>) along the <a href=\"/wiki/%C5%A0tramberk\" title=\"\u0160tramberk\">\u0160tramberk</a>\u2013<a href=\"/wiki/P%C5%99%C3%ADbor\" title=\"P\u0159\u00edbor\">P\u0159\u00edbor</a>\u2013<a href=\"/wiki/Fr%C3%BDdek,_Fr%C3%BDdek-M%C3%ADstek\" title=\"Fr\u00fddek, Fr\u00fddek-M\u00edstek\">Fr\u00fddek</a> line (according to \u0160embera) or according to dialectology (according to Franti\u0161ek Barto\u0161).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Muzeum_-_skanzen_(Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm)_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG/220px-Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG/330px-Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG/440px-Muzeum_-_skanzen_%28Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm%29_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Muzeum_-_skanzen_(Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm)_-_D%C5%99ev%C4%9Bn%C3%A9_m%C4%9Bste%C4%8Dko_021.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Wallachian vernacular architecture: <a href=\"/wiki/Open-air_museum\" title=\"Open-air museum\">open-air museum (skansen)</a> in <a href=\"/wiki/Ro%C5%BEnov_pod_Radho%C5%A1t%C4%9Bm\" title=\"Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm\">Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm</a>.</div></div></div>\n<p>The population is traditionally pastoralist. Although animal husbandry was long associated with agriculture practiced in the lowlands adjacent to the Western Carpathians, the Vlach methods and associated rituals of sheep and goat tending were unique and newly introduced by them, as were the introduction of grazing in the highlands and the emphasis upon the production of milk and cheese (<a href=\"/wiki/Bryndza\" title=\"Bryndza\">bryndza</a>).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The \"Vlach\" dress are still important elements of the ethnography of the Czech Republic, Slovakia and Poland. The music of the area is thought to have been influenced by the Vlachs (e.g. see <a href=\"/wiki/Lachian_Dances\" title=\"Lachian Dances\">Lachian Dances</a>), but it also represents a locally vibrant mixture of Vlachian with Slovak, Czech, German, and Polish music cultures from the Tatras and Morava valley.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJohnston2010_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJohnston2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (December 2016)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It is unclear exactly why and when the Vlach migrations into what is today <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> and <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> occurred.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to Lozovan, the Vlachs were at first Romance-speaking and Orthodox Christian, transhumant pastoralists originating in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELozovan2015175_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELozovan2015175-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Kamusella notes that Vlachs migrated up along the Carpathians to Moravia between the 13th and 18th centuries and that most preserved Orthodox Christianity but were Slavicized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKamusella200864_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKamusella200864-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_modern_period\">Early modern period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Early modern period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Valach_1787.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Valach_1787.jpg/220px-Valach_1787.jpg\" width=\"220\" height=\"341\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Valach_1787.jpg/330px-Valach_1787.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Valach_1787.jpg/440px-Valach_1787.jpg 2x\" data-file-width=\"562\" data-file-height=\"871\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Valach_1787.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Moravian Vlach from Brumov, 1787</div></div></div>\n<p>The Vlachs in eastern Moravia <a href=\"/wiki/Vlach_uprisings_in_Moravia\" title=\"Vlach uprisings in Moravia\">rose up during</a> the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a> (1618\u201348). They fought successfully against Habsburg rule in 1620\u201323, and were initially supported by rebellious Protestant Hungarians. Having had all of Moravia east of the Morava river under their control by 1621, the Vlachs were defeated in 1623, after which a series of public executions took place. They renewed attacks in late 1623, and notably defeated a Polish contingent in March 1624. In 1625\u201330 Habsurg and Danish armies repeatedly crossed Moravia. The Vlachs joined the Danes, and later, the Swedes. After the Danish retreat in 1627, and Swedish retreat in 1643, the Habsburgs finally defeated the Vlachs in 1644.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPoli\u0161ensk\u00fd1971_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPoli\u0161ensk\u00fd1971-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_period\">Modern period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Modern period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From at least the mid-18th century the populace of Moravian Wallachia described itself as Wallachian. At that time, in German, the community was known as <i>die Wallachey</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Sloboda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Sloboda (page does not exist)\">Daniel Sloboda</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Sloboda\" class=\"extiw\" title=\"de:Daniel Sloboda\">de</a>)</span> replaced the term Ualachy (Vlahi) with Ualassko (Vlasko), and defined the Moravian Wallach as a shepherd, and stressed that the term had nothing to do with Romanians. He noted that the speech was of elements of Polish and East Slavic dialects.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1866, <a href=\"/wiki/Hyde_Clarke\" title=\"Hyde Clarke\">Hyde Clarke</a> reported that the Moravians viewed the Moravian Vlachs (<i>Wallachians</i>) as an \"alien race\", but Slavic-speaking. They had characteristic habits and dress.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Boleslav_Pol%C3%ADvka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boleslav Pol\u00edvka\">Boleslav Pol\u00edvka</a> - actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_H%C3%A1ba\" title=\"Alois H\u00e1ba\">Alois H\u00e1ba</a> - composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Ba%C5%A5a\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Ba\u0165a\">Tom\u00e1\u0161 Ba\u0165a</a> - shoemaker</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bata_Shoes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bata Shoes\">Jan Anton\u00edn Ba\u0165a</a> - businessman, shoemaker (Bata Shoes)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mark%C3%A9ta_Irglov%C3%A1\" title=\"Mark\u00e9ta Irglov\u00e1\">Mark\u00e9ta Irglov\u00e1</a> - singer-songwriter, Academy Award winner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Fuchs\" title=\"Bohuslav Fuchs\">Bohuslav Fuchs</a> - pioneer of modern architecture</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivana_Trump\" title=\"Ivana Trump\">Ivana Trump</a> - American business woman, ex-wife of Donald Trump</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirek_Topol%C3%A1nek\" title=\"Mirek Topol\u00e1nek\">Mirek Topol\u00e1nek</a> - former Czech Prime Minister</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom_Stoppard\" title=\"Tom Stoppard\">Tom Stoppard</a> - British author and playwright</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Berdych\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Berdych\">Tom\u00e1\u0161 Berdych</a> - professional tennis player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludv%C3%ADk_Vacul%C3%ADk\" title=\"Ludv\u00edk Vacul\u00edk\">Ludv\u00edk Vacul\u00edk</a> - Czech writer and co-author of Charter 77 (with <a href=\"/wiki/Jan_Pato%C4%8Dka\" title=\"Jan Pato\u010dka\">Jan Pato\u010dka</a> and <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_Brzobohat%C3%BD\" title=\"Radoslav Brzobohat\u00fd\">Radoslav Brzobohat\u00fd</a>, Czech actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Baro%C5%A1\" title=\"Milan Baro\u0161\">Milan Baro\u0161</a> - football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Z%C3%A1topek\" title=\"Emil Z\u00e1topek\">Emil Z\u00e1topek</a> - long-distance runner best known for winning three gold medals at the 1952 Summer Olympics in Helsinki</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hutsuls\" title=\"Hutsuls\">Hutsuls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorals\" title=\"Gorals\">Gorals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravian_Slovakia\" title=\"Moravian Slovakia\">Moravian Slovakia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Wallachian Village-a short history on Wallachian region. In open-air museum Ro\u017enov Pod Radho\u0161t\u011bm 2012 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.vmp.cz/en/museum-tour/the-wallachian-village/\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kevin Hannan (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pdFiAAAAMAAJ\"><i>Borders of Language and Identity in Teschen Silesia</i></a>. Peter Lang. p.&#160;67\u201371. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8204-3365-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8204-3365-3\">978-0-8204-3365-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Borders+of+Language+and+Identity+in+Teschen+Silesia&amp;rft.pages=67-71&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-8204-3365-3&amp;rft.au=Kevin+Hannan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpdFiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJohnston2010-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJohnston2010_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJohnston2010\">Johnston 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Czechoslovak Society of Arts and Sciences in America (1968). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=x5cKAQAAIAAJ\"><i>Czechoslovakia Past and Present: Political, international, social, and economic aspects</i></a>. Mouton. p.&#160;686.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Czechoslovakia+Past+and+Present%3A+Political%2C+international%2C+social%2C+and+economic+aspects&amp;rft.pages=686&amp;rft.pub=Mouton&amp;rft.date=1968&amp;rft.au=Czechoslovak+Society+of+Arts+and+Sciences+in+America&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dx5cKAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELozovan2015175-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELozovan2015175_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLozovan2015\">Lozovan 2015</a>, p.&#160;175.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKamusella200864-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKamusella200864_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2008\">Kamusella 2008</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPoli\u0161ensk\u00fd1971-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPoli\u0161ensk\u00fd1971_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoli\u0161ensk\u00fd1971\">Poli\u0161ensk\u00fd 1971</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kevin Hannan (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YmrlAAAAMAAJ\"><i>Language and Identity in a West Slavic Borderland: The Case of Teschen Silesia</i></a>. University of Texas at Austin. pp.&#160;124\u2013125, 148.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language+and+Identity+in+a+West+Slavic+Borderland%3A+The+Case+of+Teschen+Silesia&amp;rft.pages=124-125%2C+148&amp;rft.pub=University+of+Texas+at+Austin&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=Kevin+Hannan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYmrlAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eTgpAQAAIAAJ&amp;pg=PR91\"><i>The Anthropological Review</i></a>. Tr\u00fcbner and Company. 1866. pp.&#160;91\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Anthropological+Review&amp;rft.pages=91-&amp;rft.pub=Tr%C3%BCbner+and+Company&amp;rft.date=1866&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DeTgpAQAAIAAJ%26pg%3DPR91&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFKamusella2008\" class=\"citation book\">Kamusella, T. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JzkWDAAAQBAJ&amp;pg=PA64\"><i>The Politics of Language and Nationalism in Modern Central Europe</i></a>. Springer. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-230-58347-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-230-58347-4\">978-0-230-58347-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Politics+of+Language+and+Nationalism+in+Modern+Central+Europe&amp;rft.pub=Springer&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-230-58347-4&amp;rft.aulast=Kamusella&amp;rft.aufirst=T.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJzkWDAAAQBAJ%26pg%3DPA64&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Konecny, Z.; Mainus, F. (1979). <i>Stopami Minulosti: Kapitol z Dejin Moravy a Slezka</i> &#91;<i>Traces of the Past: Chapters from the History of Moravia and Silezia</i>&#93;. Brno: Blok.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stopami+Minulosti%3A+Kapitol+z+Dejin+Moravy+a+Slezka&amp;rft.place=Brno&amp;rft.pub=Blok&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Konecny&amp;rft.aufirst=Z.&amp;rft.au=Mainus%2C+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLozovan2015\" class=\"citation book\">Lozovan, Eugen (2015). <i>Dacia sacra</i>. Bucuresti: Editura Saeculum. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9399-17-7\" title=\"Special:BookSources/973-9399-17-7\">973-9399-17-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dacia+sacra&amp;rft.place=Bucuresti&amp;rft.pub=Editura+Saeculum&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=973-9399-17-7&amp;rft.aulast=Lozovan&amp;rft.aufirst=Eugen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPoli\u0161ensk\u00fd1971\" class=\"citation book\">Poli\u0161ensk\u00fd, Josef V. (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YvXN_MPfJoEC\"><i>The Thirty Years War</i></a>. University of California Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-01868-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-01868-6\">978-0-520-01868-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Thirty+Years+War&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-0-520-01868-6&amp;rft.aulast=Poli%C5%A1ensk%C3%BD&amp;rft.aufirst=Josef+V.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYvXN_MPfJoEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jaroslav \u0160tika (1973). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rle8GAAACAAJ\"><i>Etnografick\u00fd region Moravsk\u00e9 Vala\u0161sko: jeho vznik a v\u00fdvoj</i></a>. Profil.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etnografick%C3%BD+region+Moravsk%C3%A9+Vala%C5%A1sko%3A+jeho+vznik+a+v%C3%BDvoj&amp;rft.pub=Profil&amp;rft.date=1973&amp;rft.au=Jaroslav+%C5%A0tika&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Drle8GAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBarto\u01611880\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Barto%C5%A1_(folklorist)\" title=\"Franti\u0161ek Barto\u0161 (folklorist)\">Barto\u0161, Franti\u0161ek</a> (1880), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.frantisekbartos.cz/files/docs/BARTOS_Moravske_Valassko_kraj_i_lid_Osveta_1880_roc10_s369-386_449-464.pdf\">\"Moravsk\u00e9 Vala\u0161sko kraj i lid\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Osveta</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Osveta&amp;rft.atitle=Moravsk%C3%A9+Vala%C5%A1sko+kraj+i+lid&amp;rft.date=1880&amp;rft.aulast=Barto%C5%A1&amp;rft.aufirst=Franti%C5%A1ek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.frantisekbartos.cz%2Ffiles%2Fdocs%2FBARTOS_Moravske_Valassko_kraj_i_lid_Osveta_1880_roc10_s369-386_449-464.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Matou\u0161 V\u00e1clavek (1894). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=W0EPnQEACAAJ\"><i>Moravsk\u00e9 Vala\u0161sko: Lidopisn\u00e9 obrazy p\u0159\u00edsp\u011bvkem ke kulturn\u00edm d\u011bjin\u00e1m \u010desk\u00fdm</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Moravsk%C3%A9+Vala%C5%A1sko%3A+Lidopisn%C3%A9+obrazy+p%C5%99%C3%ADsp%C4%9Bvkem+ke+kulturn%C3%ADm+d%C4%9Bjin%C3%A1m+%C4%8Desk%C3%BDm&amp;rft.date=1894&amp;rft.au=Matou%C5%A1+V%C3%A1clavek&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DW0EPnQEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Eckert, Eva. (1993). <i>Varieties of Czech: Studies in Czech Sociolinguistic</i>. Atlanta/Amsterodam, Rodopi. p.&#160;53-54</li>\n<li>Short, D. (1993). Czech Republic and Slovak Republic: language situation. In: Asher R.E. (ed.) <i>The Encyclopedia of Language and Linguistic</i>, Oxford, vol. 2, 804-805</li>\n<li>A Group of co-authors (2007): <i>P\u0159\u00edrodou a histori\u00ed Vala\u0161skomezi\u0159\u00ed\u010dska po nau\u010dn\u00fdch stezk\u00e1ch</i> (Around the Nature and History of Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159i\u010d\u00ed county), Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed, \u010cesk\u00fd svaz ochr\u00e1nc\u016f p\u0159\u00edrody. 66 Pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-254-4470-2\" title=\"Special:BookSources/978-80-254-4470-2\">978-80-254-4470-2</a>.(in Czech)</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Johnston, Jesse A. (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2027.42/87955\">\"The Cimb\u00e1l (Cimbalom) and Folk Music in Moravian Slovakia and Vallachia\"</a>. <i>Journal of the American Musical Instrument Society</i>. <b>36</b>: 78&#8211;117.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+American+Musical+Instrument+Society&amp;rft.atitle=The+Cimb%C3%A1l+%28Cimbalom%29+and+Folk+Music+in+Moravian+Slovakia+and+Vallachia&amp;rft.volume=36&amp;rft.pages=78-117&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Johnston&amp;rft.aufirst=Jesse+A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhdl.handle.net%2F2027.42%2F87955&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMoravian+Wallachia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Wallachia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20100503172548/http://www.vsacan.cz/en/\">https://web.archive.org/web/20100503172548/http://www.vsacan.cz/en/</a> Vsacan, a Wallachian song and dance ensemble.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921183515\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.487 seconds\nPreprocessor visited node count: 1150/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24738/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1562/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6052/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.270/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  424.755      1 -total\n 44.09%  187.268      2 Template:Lang-cs\n 18.32%   77.825     10 Template:Cite_book\n 15.71%   66.719      1 Template:Reflist\n 12.82%   54.437      2 Template:Fix\n 10.97%   46.576      1 Template:Cn\n  6.87%   29.174      4 Template:Category_handler\n  6.18%   26.231      1 Template:ISBN\n  5.04%   21.389      2 Template:Delink\n  4.05%   17.185      1 Template:Page_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2672861-0!canonical and timestamp 20180921183515 and revision id 857302471\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4hrische_Wolochei","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"M\u00e4hrische Wolochei"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vala%C5%A1sko","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Vala\u0161sko"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4hrische_Walachei","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"M\u00e4hrische Walachei"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Vala%C4%A5io_(Moravio)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Vala\u0125io (Moravio)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Valaquie_morave","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Valaquie morave"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Valacchia_morava","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Valacchia morava"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wo%C5%82oszczyzna_Morawska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Wo\u0142oszczyzna Morawska"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Vlahia_Morav%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Vlahia Morav\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0412\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u044f"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Moravsk%C3%A9_Vala%C5%A1sko","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Moravsk\u00e9 Vala\u0161sko"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0430\u0445\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_December_2016"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Moravia"},{"sortkey":"","*":"History_of_Eastern_Romance_people"},{"sortkey":"","*":"Western_Carpathians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from December 2016"},{"ns":0,"*":"Daniel Sloboda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois H\u00e1ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bata Shoes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boleslav Pol\u00edvka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bryndza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Z\u00e1topek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Barto\u0161 (folklorist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00fddek, Fr\u00fddek-M\u00edstek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutsuls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyde Clarke"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivana Trump"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Pato\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lachian Dances"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of districts of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludv\u00edk Vacul\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark\u00e9ta Irglov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Baro\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirek Topol\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-air museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159\u00edbor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav Brzobohat\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u017enov pod Radho\u0161t\u011bm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Stoppard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1\u0161 Ba\u0165a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1\u0161 Berdych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u0159ovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach uprisings in Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vset\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Havel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Carpathians"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160tramberk"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Map_CZ_-_district_Vsetin.PNG","Ve\u0159ovick\u00e9_vrchy.jpg","Muzeum_-_skanzen_(Ro\u017enov_pod_Radho\u0161t\u011bm)_-_D\u0159ev\u011bn\u00e9_m\u011bste\u010dko_021.JPG","Valach_1787.jpg"],"externallinks":["http://www.vmp.cz/en/museum-tour/the-wallachian-village/","https://books.google.com/books?id=pdFiAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=x5cKAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=YmrlAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=eTgpAQAAIAAJ&pg=PR91","https://books.google.com/books?id=JzkWDAAAQBAJ&pg=PA64","https://books.google.com/books?id=YvXN_MPfJoEC","https://books.google.com/books?id=rle8GAAACAAJ","http://www.frantisekbartos.cz/files/docs/BARTOS_Moravske_Valassko_kraj_i_lid_Osveta_1880_roc10_s369-386_449-464.pdf","https://books.google.com/books?id=W0EPnQEACAAJ","http://hdl.handle.net/2027.42/87955","https://web.archive.org/web/20100503172548/http://www.vsacan.cz/en/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography and anthropology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":1280,"anchor":"Geography_and_anthropology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Culture","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":2122,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"3","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":3177,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origin","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":3189,"anchor":"Origin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early modern period","number":"2.2","index":"5","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":3961,"anchor":"Early_modern_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern period","number":"2.3","index":"6","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":4805,"anchor":"Modern_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"3","index":"7","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":5863,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"8","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":6674,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":6736,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"10","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":6764,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"11","fromtitle":"Moravian_Wallachia","byteoffset":9029,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Moravian Wallachia","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Sloboda","*":"de:Daniel Sloboda"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1957265"}]}}