{"parse":{"title":"Names given to the Spanish language","pageid":125290,"revid":853676230,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For personal names in the Spanish language, see <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Names_given_to_the_Spanish_language\" title=\"Talk:Names given to the Spanish language\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-essay-like\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is written like a <a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTESSAY\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTESSAY\">personal reflection or opinion essay</a></b> that states a Wikipedia editor's personal feelings about a topic.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit\">help improve it</a> by rewriting it in an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Encyclopedic_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Encyclopedic style\">encyclopedic style</a>.</span>  <small><i>(December 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:#DDDDDD; border-bottom:1px solid #fefefe;\"><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"E\u00f1e on keyboard - blue.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/175px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg\" width=\"175\" height=\"131\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/263px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg/350px-E%C3%B1e_on_keyboard_-_blue.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"446\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nOverview</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_phonology\" title=\"Spanish phonology\">Pronunciation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stress_in_Spanish\" title=\"Stress in Spanish\">stress</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_orthography\" title=\"Spanish orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Names</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">History</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Spanish_language\" title=\"Old Spanish language\">Old</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Modern_Spanish\" title=\"Early Modern Spanish\">Middle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Influences_on_the_Spanish_language\" title=\"Influences on the Spanish language\">Influences</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_grammar\" title=\"Spanish grammar\">Grammar</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_determiners\" title=\"Spanish determiners\">Determiners</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_nouns\" title=\"Spanish nouns\">Nouns</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grammatical_gender_in_Spanish\" title=\"Grammatical gender in Spanish\">gender</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_pronouns\" title=\"Spanish pronouns\">Pronouns</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_personal_pronouns\" title=\"Spanish personal pronouns\">personal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_object_pronouns\" title=\"Spanish object pronouns\">object</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_adjectives\" title=\"Spanish adjectives\">Adjectives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_prepositions\" title=\"Spanish prepositions\">Prepositions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_verbs\" title=\"Spanish verbs\">Verbs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conjugation\" title=\"Spanish conjugation\">conjugation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_irregular_verbs\" title=\"Spanish irregular verbs\">irregular verbs</a></li></ul></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_dialects_and_varieties\" title=\"Spanish dialects and varieties\">Dialects</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peninsular_Spanish\" title=\"Peninsular Spanish\">Peninsular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language_in_the_Americas\" title=\"Spanish language in the Americas\">Pan-American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Spanish\" title=\"Standard Spanish\">Standard</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nDialectology</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Spanish_coronal_fricatives\" title=\"Phonological history of Spanish coronal fricatives\">seseo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ye%C3%ADsmo\" title=\"Ye\u00edsmo\">ye\u00edsmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voseo\" title=\"Voseo\">voseo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%ADsmo\" title=\"Le\u00edsmo\">le\u00edsmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lo%C3%ADsmo\" title=\"Lo\u00edsmo\">lo\u00edsmo</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\nInterlanguages</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish-based_creole_languages\" title=\"Spanish-based creole languages\">Creoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanglish\" title=\"Spanglish\">Spanglish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portu%C3%B1ol\" title=\"Portu\u00f1ol\">Portu\u00f1ol</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#DDDDDD;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_as_a_second_or_foreign_language\" title=\"Spanish as a second or foreign language\">Teaching</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hispanism\" title=\"Hispanism\">Hispanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Institutos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Spanish_Academy\" title=\"Royal Spanish Academy\">RAE</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;border-top:1px solid #aaa; padding-bottom:0.4em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_language\" title=\"Template:Spanish language\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_language\" title=\"Template talk:Spanish language\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>There are two <a href=\"/wiki/Glottonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glottonym\">names</a> given in Spanish to the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a>: <b>espa\u00f1ol</b> (\"Spanish\") and <b>castellano</b> (\"Castilian\"). Spanish speakers from different countries or backgrounds can show a preference for one term or the other, or use them indiscriminately, but political issues or common usage might lead speakers to prefer one term over the other. This article identifies the differences between those terms, the countries or backgrounds that show a preference for one or the other, and the implications the choice of words might have for a native Spanish-speaker.\n</p><p>Formally speaking, the national language of Spain, the official Spanish language, is the Castilian language (as opposed to regional Spanish languages like <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> and <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>). As such both names, <i>espa\u00f1ol</i> and <i>castellano</i>, have distinct and independent meanings that may be required for clarity in some specific contexts.\nGenerally speaking, though, both terms can be used to refer to the (national) Spanish language as a whole, with a preference for one over the other that depends on the context or the speaker's origin. <i>Castellano</i> (as well as <i>Castilian</i> in English) has another, more restricted, meaning, relating either to the <a href=\"/wiki/Old_Spanish_language\" title=\"Old Spanish language\">old Romance language</a> spoken in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, predecessor of the modern Spanish language, or to the variety of Spanish nowadays spoken in the historical region of <a href=\"/wiki/Castile_(historical_region)\" title=\"Castile (historical region)\">Castile</a>, in central <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_of_the_terms\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History of the terms</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Espa\u00f1ol\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Espa\u00f1ol</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Castellano\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Castellano</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Other_local_names\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Other local names</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#&quot;Cristiano&quot;\"><span class=\"tocnumber\">1.3.1</span> <span class=\"toctext\">\"Cristiano\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#&quot;Language_of_Cervantes&quot;\"><span class=\"tocnumber\">1.3.2</span> <span class=\"toctext\">\"Language of Cervantes\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#&quot;Rom\u00e1n_paladino&quot;\"><span class=\"tocnumber\">1.3.3</span> <span class=\"toctext\">\"Rom\u00e1n paladino\"</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Royal_Spanish_Academy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Royal Spanish Academy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Usage_in_Spain\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Usage in Spain</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Bilingual_and_multilingual_regions_of_Spain\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Bilingual and multilingual regions of Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Monolingual_regions_of_Spain\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Monolingual regions of Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Concept_of_a_standard\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Concept of a standard</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Usage_and_implications_in_former_colonies\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Usage and implications in former colonies</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Countries_whose_constitutions_use_the_term_castellano\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Countries whose constitutions use the term <i>castellano</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Countries_whose_constitutions_use_the_term_espa\u00f1ol\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Countries whose constitutions use the term <i>espa\u00f1ol</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Countries_whose_constitutions_do_not_mention_language\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Countries whose constitutions do not mention language</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Usage_and_misconceptions_abroad\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Usage and misconceptions abroad</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_the_terms\">History of the terms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of the terms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">History of the Spanish language</a>, <a href=\"/wiki/Iberian_Romance_languages\" title=\"Iberian Romance languages\">Iberian Romance languages</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">Spanish colonization of the Americas</a>, <a href=\"/wiki/History_of_Spain\" title=\"History of Spain\">History of Spain</a>, <a href=\"/wiki/History_of_South_America\" title=\"History of South America\">History of South America</a>, and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a></div>\n<p>Originally <i>Castilian (castellano)</i> referred to the language of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a>, one of several northern kingdoms that spread across the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> through the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, from about the 8th to the 15th centuries. Traditionally the first recorded examples of written Castilian/Spanish are considered to be the <i><a href=\"/wiki/Glosas_Emilianenses\" title=\"Glosas Emilianenses\">Glosas Emilianenses</a></i>, a number of isolated words added to a Latin text as an aid to the reader, dated to the eleventh century. Soon after that there begin to appear discursive texts in Castilian, such as the <i><a href=\"/wiki/Cantar_de_Mio_Cid\" title=\"Cantar de Mio Cid\">Cantar de Mio Cid</a></i>. This early <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance language</a> was derived from <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> and evolved into modern Spanish.\n</p><p>However, the term <i>Spanish</i> (<i>espa\u00f1ol</i>) is a more recent term that first referred to Spain as a country, and then to the predominant language spoken in that country. Spain as a truly unified nation appeared centuries later than the language and the Kingdom of Castile; in fact, it was only in the late 15th century that the <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a> between the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Crowns</a> of Castile and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> unified Spain. The actual legal unification date is disputed, but commonly agreed to have occurred not earlier than the eighteenth century at the end of the <a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a>. Only then did the Castilian language begin to be commonly called Spanish.\n</p><p>In 1492, the arrival of <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a> on a Castilian-paid expedition paved the way for the <a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">Spanish colonization of the Americas</a>. As a result of this process, most countries in South America now speak the same language as Castile. Until about the eighteenth century, the Kingdom of Castile, and not Spain as a whole, was the colonizing power, and the language used was called <i>castellano</i>. Thus, some Latin American countries formerly under Spanish rule have retained the custom of calling it <i>castellano</i>, while others eventually switched to calling it <i>espa\u00f1ol</i>, with many different factors influencing the final choice.\n</p><p>In English, the term <i>Spanish</i> relates both to the language and to the nation. The noun used for a person from Spain is <i>Spaniard</i>, with the collective noun <i>the Spanish</i>. The term <i>Castilian</i> is much less widespread amongst English speakers than the term <i>Spanish</i>.\n</p>\n<h3><span id=\"Espa.C3.B1ol\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Espa\u00f1ol\"><i>Espa\u00f1ol</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Espa\u00f1ol\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Two main hypotheses have been proposed for the origin of the word <i>espa\u00f1ol</i>: one based on <a href=\"/wiki/Dissimilation\" title=\"Dissimilation\">dissimilation</a> in Old Spanish <i>espa\u00f1\u00f3n</i> (from a presumed Vulgar Latin *<i>hispani\u014dne</i>), and the other on an <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> term derived from a presumed Vulgar Latin *<i>hispaniolus</i>. Both Latin ancestor words are based on the place name <i>Hispania</i> (which evolved into <i>Espa\u00f1a</i> by regular sound changes); and both are marked with an asterisk to indicate that they are <a href=\"/wiki/Linguistic_reconstruction\" title=\"Linguistic reconstruction\">reconstructed</a>, not directly attested.\n</p><p>The dissimilation hypothesis, advanced by <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Men%C3%A9ndez_Pidal\" title=\"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\">Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> presumes that Latin <i>Hispania</i> was lengthened by the <a href=\"/wiki/Derivation_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Derivation (linguistics)\">derivational</a> suffix <i>-\u014dne</i> (which survives in other <a href=\"/wiki/Ethnonyms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnonyms\">ethnonyms</a> such as <i>bret\u00f3n</i>, <i>borgo\u00f1\u00f3n</i>, <i>saj\u00f3n</i>, and <i>lap\u00f3n</i>). The Old Spanish form <i>espa\u00f1on</i> is documented in works of the 13th and 14th centuries.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is suggested that the final /n/ of this form changed to /l/ by dissimilation from the previous <a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">nasal consonant</a>, <i>\u00f1</i>. This sporadic sound change is observed in some other words: Men\u00e9ndez Pidal cites <i>Barcelona</i> (from <i>Barcinone</i>) and <i>delante</i> (from <i>de in ante</i>); Lathrop adds <i>ingle</i> (from <i>ing[ui]ne</i>) and <i>sangre</i> (from <i>sang[ui]ne</i>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the Occitan scenario, advanced by <a href=\"/wiki/Rafael_Lapesa\" title=\"Rafael Lapesa\">Rafael Lapesa</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> the Spanish borrowed the Occitan name for themselves, which was the name <i>Espa\u00f1a</i> plus the diminutive suffix <i>-ol</i>, from the <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> <i>-olus</i>. The Occitan influence is inferred because in Castilian the same Latin suffix would have produced *<i>espa\u00f1uelo</i> rather than <i>espa\u00f1ol</i>. Lapesa counters the dissimilation hypothesis by citing other words with <i>-\u00f1\u00f3n</i> in which dissimilation did not take place: <i>ca\u00f1\u00f3n</i>, <i>borgo\u00f1\u00f3n</i>, <i>ri\u00f1\u00f3n</i>, etc.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Penny, in discussing loans from French and Occitan, calls this \"the most remarkable loan of all, <i>espa\u00f1ol</i> 'Spanish', replacing native <i>espa\u00f1\u00f3n</i>.\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The name <i><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a></i> was applied to the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> by the <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Romans</a> when they <a href=\"/wiki/Roman_conquest_of_Hispania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman conquest of Hispania\">discovered and later subjugated</a> it. One theory about this name is that it comes from <a href=\"/wiki/Canaanite_languages\" title=\"Canaanite languages\">Canaanite</a> \u05d0\u05d9 \u05e9\u05e4\u05e0\u05d9\u05dd (<i>\u02be\u00ee \u0161\u0259p\u0101n\u00eem</i>), meaning 'island of <a href=\"/wiki/Hyrax\" title=\"Hyrax\">hyraxes</a>', named by Canaanite-speaking <a href=\"/wiki/Phoenicia\" title=\"Phoenicia\">Phoenicians</a> who mistook Spain's large <a href=\"/wiki/Rabbit\" title=\"Rabbit\">rabbit</a> population for hyraxes.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Several other theories about the name have been advanced as well (see <a href=\"/wiki/Hispania#Name\" title=\"Hispania\">Hispania</a>).\n</p><p>The Romans called the inhabitants of Hispania <i>hispani</i> (singular: <i>hispanus</i>), and the relevant adjective was <i>hispanicus</i>.  These terms, had they undergone regular sound change into Castilian, would have developed into <i>Espa\u00f1a</i>, *<i>espanos</i> (singular: *<i>espano</i>) and *<i>esp\u00e1nego</i> or *<i>espango</i>\u2014but in reality, only the first term exists in modern Castilian.\n</p><p>As the branches of <a href=\"/wiki/Vulgar_Latin\" title=\"Vulgar Latin\">Vulgar Latin</a> began to evolve into separate <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance languages</a>, the term that would evolve into <i>espa\u00f1ol</i> began to be used to refer to these derivative languages (especially as opposed to the <a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a> and <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> of the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moorish</a> and <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> inhabitants of Iberia). It was at first a general term that embraced the various dialects of Iberian Romance spoken in the area, including the forebears of modern <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>, <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a>, Castilian and <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>.  However, with the rise of Castile as a power, and its absorption of all surrounding regions into an ever-growing empire that eventually spread to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a>, the term <i>Espa\u00f1a</i> was eventually equated with the peninsular territories ruled by the Crown.  With this, the break with the Roman concept of <i>Hispania</i> was complete, and the term acquired its modern meaning of 'all of Iberia except for <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> and <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a>'.  Similarly, <i>espa\u00f1ol</i> came to be used to refer to the common language of this new country: Castilian.\n</p><p>The terms <i>Espa\u00f1a</i> and <i>espa\u00f1ol</i> spread to other languages.  The English name <i>Spain</i> is from the French <i>Espagne</i>.  <i>Spanish</i> is <i>Spain</i> plus the English suffix <i>-ish</i>.  The term continues evolving as other languages adapt these words to form their own name for Spain\u2014for example, <a href=\"/wiki/Japanese_language\" title=\"Japanese language\">Japanese</a> \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e (<i>Supein-go</i>), 'Spanish language', and \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba (<i>Supein-jin</i>), 'Spaniard', derive from the Japanese word for Spain, \u30b9\u30da\u30a4\u30f3 (<i>Supein</i>), which, in turn, derives from English <i>Spain</i>.  In Chinese, the word is taken directly from Spanish (or perhaps even Latin) rather than English:  \u897f\u73ed\u7259 (<small><a href=\"/wiki/Pinyin\" title=\"Pinyin\">Pinyin</a> phonetic symbols:</small> <i>x\u012bb\u0101ny\u00e1</i>) for Spain and \u897f\u73ed\u7259\u8bed (<small>Pinyin:</small> <i>x\u012bb\u0101ny\u00e1 y\u01d4</i>), or the abbreviation \u897f\u8a9e (<small>Pinyin:</small> <i>x\u012b y\u01d4</i>) for the Spanish language. The Arabic \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 (<i>isb\u0101niya</i>) for Spain derives directly from the word <i>Espa\u00f1a</i>: the absence of \"p\" in the Arabic alphabet makes it a \"b\", and the sound \"\u00f1\" is transformed into \"n\". \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a (isb\u0101ni) is the name for Spanish, with the <a href=\"/wiki/Arabic_nouns_and_adjectives#Nisba\" title=\"Arabic nouns and adjectives\">\"nisba\" suffix</a>.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a>, although Spanish is the official language, the <a href=\"/wiki/Maya_peoples\" title=\"Maya peoples\">Maya peoples</a>, descendants of the original inhabitants of the region, call it <i>la castilla</i>, keeping the original name from colonial times. Mayans speak at least 22 different <a href=\"/wiki/Mayan_languages\" title=\"Mayan languages\">Mayan languages</a> and dialects, including <a href=\"/wiki/Mam_language\" title=\"Mam language\">Mam</a>, <a href=\"/wiki/Poqomam_language\" title=\"Poqomam language\">Pocomam</a>, <a href=\"/wiki/Kaqchikel_language\" title=\"Kaqchikel language\">Kaqchikel</a>, <a href=\"/wiki/Tz%E2%80%99utujil_language\" title=\"Tz\u2019utujil language\">Tz\u2019utujil</a>, <a href=\"/wiki/Q%E2%80%99eqchi%E2%80%99_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Q\u2019eqchi\u2019 language\">Q\u2019eqchi\u2019</a>, and <a href=\"/wiki/K%E2%80%99iche%E2%80%99_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u2019iche\u2019 language\">K\u2019iche\u2019</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Castellano\"><i>Castellano</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Castellano\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i>Castilla</i> (<i>Castile</i> in English) means '<a href=\"/wiki/Castle\" title=\"Castle\">Castle</a>-land'. The word is derived from Latin <i>castella</i>, the plural of <i>castellum</i>, which, in turn, is a diminutive form of <i>castrum</i> 'fortress, castle'. Through most of the Middle Ages the word was spelled <i>Castiella</i>, a form that survives in <a href=\"/wiki/Leonese_dialect\" title=\"Leonese dialect\">Leonese</a> today. (Modern Spanish has transformed all words ending in <i>-iello</i>, <i>-iella</i> into <i>-illo</i>, <i>-illa</i>.) The adjective derived from <i>Castilla</i> is <i>castellano</i>. <i>Castellano</i> also means '<a href=\"/wiki/Castellan\" title=\"Castellan\">castellan</a>', i.e. a castle master.  There is a comic scene based on the play on words <i>Castilian</i>/<i>castellan</i> in the novel <i><a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a></i> (Chapter 2).\n</p><p>The region was thus named because it was a <a href=\"/wiki/Frontier\" title=\"Frontier\">frontier</a> land controlled from a series of fortified castles. It shared borders with rival <a href=\"/wiki/Moorish_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moorish Spain\">Moorish Spain</a> (to the south) and the Christian kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leon</a> (to the west) and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Arag\u00f3n\">Aragon</a> (to the east).\n</p><p>While <i>espanyol</i> is used in <a href=\"/wiki/Standard_Philippine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Standard Philippine\">Standard Philippine</a> and other <a href=\"/wiki/Languages_of_the_Philippines\" title=\"Languages of the Philippines\">languages of the Philippines</a>, the word <i>kastil\u00e0</i> is more frequently used.  Furthermore <i>katsila</i> is also used among those who speak <a href=\"/wiki/Visayan_languages\" title=\"Visayan languages\">Visayan languages</a>, such as <a href=\"/wiki/Cebuano_language\" title=\"Cebuano language\">Cebuano</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_local_names\">Other local names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other local names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\".22Cristiano.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Cristiano&quot;\">\"Cristiano\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: &quot;Cristiano&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>During the presence of <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a> in <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a>, Spanish was sometimes given the name <i>cristiano</i> (\"Christian\") to distinguish it from the <a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a> and <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> languages. This term is still used occasionally today to refer to the language, in a jocular tone.\nThe expression <i>H\u00e1bleme en cristiano</i> \"talk to me in Christian\", uttered to people not speaking Spanish at the moment, is used in opposition of the other languages of Spain, which is felt as annoying by them<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> (<a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> and the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a>, but not in the Americas). \"H\u00e1blame en cristiano\" is also a phrase used to ask for clarification in a conversation, when the topic of the discussion is not clear or is vaguely hinted at by one of the speakers.\n</p>\n<h4><span id=\".22Language_of_Cervantes.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Language_of_Cervantes&quot;\">\"Language of Cervantes\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: &quot;Language of Cervantes&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The term \"lengua de <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Cervantes</a>\" as an <a href=\"/wiki/List_of_metaphors_for_languages\" title=\"List of metaphors for languages\">epithet</a> for the Spanish language begins to be used  early in the 19th century. <a href=\"/wiki/Mariano_Jos%C3%A9_de_Larra\" title=\"Mariano Jos\u00e9 de Larra\">Mariano Jos\u00e9 de Larra</a> uses the expression in his essay \"Literatura\", first published in 1823.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1829 it appears in <i>Una cuesti\u00f3n de derecho</i>, by Manuel Sivela.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Soon after that it appears in an anonymous article in the <i>Gaceta de Madrid</i>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The poet Nicasio Camilo Jover, in his poem \"Miguel de Cervantes\", states directly \"Y la lengua del pueblo castellano / Hoy se llama <i>la lengua de Cervantes</i>.\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Spanish is called \"el idioma de Cervantes\" in a book published in 1830,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and in another one published in 1838.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Occasionally the term refers to the language of <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Spanish Golden Age</a> literature generally, rather than simply to that of Cervantes.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>\"The language of Cervantes\" in English\u2014as a term for the Spanish language generally\u2014comes into use in the 1840s. Examples appear in Janin (1841)<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and Campbell (1849).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\".22Rom.C3.A1n_paladino.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Rom\u00e1n_paladino&quot;\">\"Rom\u00e1n paladino\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: &quot;Rom\u00e1n paladino&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The poet <a href=\"/wiki/Gonzalo_de_Berceo\" title=\"Gonzalo de Berceo\">Gonzalo de Berceo</a>, writing in the 13th century, used the phrase \"rom\u00e1n paladino\" to mean simple, straightforward language, the language spoken by the common people, as opposed to Latin. In the famous passage from his <i>Vida de Santo Domingo de Silos</i>, Berceo says \"Quiero fer una prosa en roman paladino, / en cual suele el pueblo fablar con so vezino; / ca non so tan letrado por fer otro latino. / Bien valdra, como creo, un vaso de bon vino\" (\"I want to write verse [sic]  in clear vernacular, in which the townsfolk speak to their neighbor; for I'm not so learned as to make another in Latin. It will be worth, I think, a glass of good wine\").<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <i>Roman</i>\u2014and, more frequently <i>romanz</i> (and later <i>romance</i>)\u2014was used in medieval Spanish as a synonym of <i>castellano</i>, i.e. the language now commonly called <a href=\"/wiki/Old_Spanish_language\" title=\"Old Spanish language\">Old Spanish</a>.<sup id=\"cite_ref-Kasten_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kasten-18\">&#91;18&#93;</a></sup> And <i>paladino</i> meant\u2014in Berceo's time the same as it does today\u2014\"public, clear, obvious\".<sup id=\"cite_ref-Kasten_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kasten-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> (Old Spanish <i>paladino</i> existed alongside its learned cognate <i>palatino</i>, which usually referred to the <a href=\"/wiki/Palatine_Hill\" title=\"Palatine Hill\">Palatine Hill</a> of Rome. Both words are derived ultimately from Latin <i>palat\u012bnus</i> \"of the palace\", with influence from Latin <i>palam</i> \"openly\".) Today \"rom\u00e1n paladino\" is a high-sounding epithet for clear, straightforward Spanish. Recently it has been popularized in public speeches by <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">Spain's Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Mariano_Rajoy\" title=\"Mariano Rajoy\">Mariano Rajoy</a>, who has used it frequently as an equivalent for \"I will clearly state...\".<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Royal_Spanish_Academy\">Royal Spanish Academy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Royal Spanish Academy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Spain, the <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Royal Spanish Academy</a> is a normative body that rules on the orthography and general usage rules of the language. The Academy has used <i>castellano</i> since the 18th century, but since 1923, its dictionary and grammar are <i>de la lengua espa\u00f1ola</i> (\"of the Spanish language\"). The Academy's usage of one term is not necessarily a condemnation of the other.\n</p><p>There are many other academies (grouped under the <a href=\"/wiki/Association_of_Spanish_Language_Academies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Association of Spanish Language Academies\">Association of Spanish Language Academies</a>) that may or may not have an official normative recognition but nevertheless cooperate in the creation of the <i>Diccionario panhisp\u00e1nico de dudas</i> (a compendium of corrected typical mistakes and doubts). The dictionary, whose production was agreed upon by the 22 different Spanish Language Academies, says:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Para designar la lengua com\u00fan de Espa\u00f1a y de muchas naciones de Am\u00e9rica, y que tambi\u00e9n se habla como propia en otras partes del mundo, <b>son v\u00e1lidos los t\u00e9rminos castellano y espa\u00f1ol.</b> La pol\u00e9mica sobre cu\u00e1l de estas denominaciones resulta m\u00e1s apropiada est\u00e1 hoy superada. [...] Aun siendo sin\u00f3nimo de <i>espa\u00f1ol,</i> resulta <b>preferible reservar el t\u00e9rmino <i>castellano</i> para referirse al dialecto rom\u00e1nico nacido en el Reino de Castilla durante la Edad Media, o al dialecto del espa\u00f1ol que se habla actualmente en esa regi\u00f3n.</b>\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>When naming the common language of Spain and of many nations of America, which is also spoken as a first language in other parts of the world, <b>the terms Castilian and Spanish are [both] valid.</b> The debate over which of these designations is more appropriate is presently settled. [...] Although it is a synonym of </i>Spanish<i>, it <b>is preferable to reserve the term </b></i><b>Castilian<i> to refer to the Romance language arising in the Kingdom of Castile during the Middle Ages, or to the dialect of Spanish currently spoken in that region.</i></b></p><i></i><div class=\"templatequotecite\"><i>\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://buscon.rae.es/dpdI/\"></a></cite></i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://buscon.rae.es/dpdI/\">Diccionario Panhisp\u00e1nico de Dudas,<i> 2005</i></a></div>\n</blockquote>\n<p>Thus, even if both terms are allowed in Spanish, the use of <i>espa\u00f1ol</i> is recommended for the language as a whole. However, popular choice of terms is not so clear, with other factors, such as customs or geographical location, being factors.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Usage_in_Spain\">Usage in Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Usage in Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Spaniards tend to call the language <i>espa\u00f1ol</i> (Spanish) to contrast it to languages of other states, such as in a list with <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> (<i>franc\u00e9s</i>), <a href=\"/wiki/Chinese_language\" title=\"Chinese language\">Chinese</a> (<i>chino</i>), etc. <i>Castellano</i> (Castilian) by contrast, is more often used when contrasting the language with other <a href=\"/wiki/Languages_of_Spain\" title=\"Languages of Spain\">regional languages of Spain</a>: official languages like <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> and <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a> or unofficial ones like <a href=\"/wiki/Aragonese_language\" title=\"Aragonese language\">Aragonese</a>, <a href=\"/wiki/Asturian_language\" title=\"Asturian language\">Asturian</a>, <a href=\"/wiki/Extremaduran_language\" title=\"Extremaduran language\">Extremaduran</a> and <a href=\"/wiki/Leonese_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leonese language\">Leonese</a>. The <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1978\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution of 1978\">Spanish Constitution of 1978</a> uses the term <i>el castellano</i> to define the official language of the whole State, opposed to <i>las dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas</i> (<i>the other Spanish languages</i>). Article 3 reads in part:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>El castellano es la lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. Todos los espa\u00f1oles tienen el deber de conocerla y el derecho a usarla. Las dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas...\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Castilian is the official Spanish language of the State. All Spaniards have the duty to know it and the right to use it. The other Spanish languages as well shall be official in their respective Autonomous Communities...</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Spanish_Constitution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution\">Spanish Constitution</a> of 1978</cite></div>\n</blockquote>\n<p>This choice of words, however, varies depending on many factors, including the origin of the speaker or some political nuances.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bilingual_and_multilingual_regions_of_Spain\">Bilingual and multilingual regions of Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Bilingual and multilingual regions of Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the regions where regional languages are spoken, there is obviously a daily need to make the contrast between the <a href=\"/wiki/National_language\" title=\"National language\">national language</a> and the <a href=\"/wiki/Regional_language\" title=\"Regional language\">regional language</a> and so the national language is most often referred to as Castilian, particularly in the regional languages themselves (for example, <i>espanyol</i> is virtually never used to refer to the language in Catalan: <i>castell\u00e0</i> is used instead; in Basque, the name of the language is <i>gaztelania</i> or <i>gaztelera</i>, never <i>espainiera</i>; and in Galician, the most commonly used term is \"castel\u00e1n\" rather than \"espa\u00f1ol\"). That is often mirrored by educated English-speakers to refer to the linguistic situation in Spain.\n</p><p>For some, this use of the term <i>castellano</i> is a political or cultural statement that Spanish is only the language of Castile, perhaps also of some areas that Castile colonised, but not the language of their region, which they consider the only legitimate language to be the regional one: Catalan, Basque, Galician etc. That stance is common in regionalist circles.\n</p><p>Conversely, some nationalist circles prefer the term <i>espa\u00f1ol</i> because they perceive their ethnic community to be distinct from that of Spain and therefore do not object to the language of Spain being called Spanish. In Basque-speaking regions, whose language is not of <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance</a> origin (Basque is considered by many scholars to be a <a href=\"/wiki/Language_isolate\" title=\"Language isolate\">language isolate</a>), some Basque speakers also use the term <i>erdara</i> or <i>erdera</i> <sup id=\"cite_ref-Morris_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Morris-20\">&#91;20&#93;</a></sup> (<i>foreign</i>) specifically for Spanish, since for them, it is the prevalent foreign language, just as in the <a href=\"/wiki/French_Basque_Country\" title=\"French Basque Country\">French Basque Country</a>, \"French language\" is the usual meaning of <i>erdara</i>; in fact, <i>erdara</i> is another language, different from Basque.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Monolingual_regions_of_Spain\">Monolingual regions of Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Monolingual regions of Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In monolingual regions, the implications are a little different. In such regions, there is no identity implication, but still, they must choose one of the two terms. <a href=\"/wiki/Castilian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilian people\">Castilians</a> usually use the term <i>el espa\u00f1ol</i>, legitimately presenting it as the national language<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. However, they also frequently call it <i>el castellano</i>, either to assert their ownership or to distinguish it from the regional languages.\n</p><p>Monolingual regions outside of <a href=\"/wiki/Castile_(historical_region)\" title=\"Castile (historical region)\">Castile</a> include mainly <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a> but also other regions where the regional languages are not developed enough to be widely spoken by the majority of the population, such as <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a>, <a href=\"/wiki/Cantabria\" title=\"Cantabria\">Cantabria</a> or <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>. There, <i>espa\u00f1ol</i> may be used, as in <a href=\"/wiki/Castile_(historical_region)\" title=\"Castile (historical region)\">Castile</a>, to stress the national nature of the language but with a slightly different nuance: they are accepting another region's historical language as their own.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Concept_of_a_standard\">Concept of a standard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Concept of a standard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The term <i>castellano</i> is occasionally used to imply more of a standard form than <i>espa\u00f1ol</i> does. For example, if someone mispronounces a word, they might be told <i>\u00a1Habla castellano!</i>, i.e. 'Speak Castilian!', 'Speak properly!'. However, that nuance is not to be exaggerated, as it is perfectly possible that the term <i>espa\u00f1ol</i> or even, jocularly, <i>cristiano</i> ('Christian') could be used instead. Moreover, the term <i>castellano</i> is also commonly and correctly used to refer to dialects of Spanish, which deviate dramatically from the standard.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Usage_and_implications_in_former_colonies\">Usage and implications in former colonies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Usage and implications in former colonies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:What_Spanish_nations_call_Spanish.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/What_Spanish_nations_call_Spanish.png/280px-What_Spanish_nations_call_Spanish.png\" width=\"280\" height=\"372\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/What_Spanish_nations_call_Spanish.png/420px-What_Spanish_nations_call_Spanish.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/What_Spanish_nations_call_Spanish.png/560px-What_Spanish_nations_call_Spanish.png 2x\" data-file-width=\"694\" data-file-height=\"922\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:What_Spanish_nations_call_Spanish.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Geographic distribution of the preferential use of terms <i>castellano</i> (Castilian) vs. <i>espa\u00f1ol</i> (Spanish).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></div></div></div>\n<p>Both names are commonly used in parts of the world colonized by Spanish speakers, such as Latin America and the Canary Islands. As in Spain, the implications are complex. The most common term used in Latin America is <i>espa\u00f1ol</i>, generally considered to be a neutral term simply reflecting the country that the language came from. For people who use that term, <i>castellano</i> may possibly imply greater correctness, as it sometimes does in Spain, or it may merely be an alien term, referring to a region in a far-off country.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>However, some Latin Americans prefer the term <i>castellano</i>, especially in Argentina, Chile, and Peru. One reason for this is that many early Argentine settlers were Galician,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> for whom <i>castellano</i> had long been associated with the Spanish state in addition to Castile.  Along with Basques or Catalans, Galicians might perceive the term <i>espa\u00f1ol</i> as imperialistic and misrepresenting the language of Castile as the language of Spain.\n</p><p>Peruvians often prefer the term <i>castellano</i> for similar reasons to avoid the linkage between \"espa\u00f1ol\" and \"Espa\u00f1a\". <a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Castile\" title=\"Governorate of New Castile\">The Governorate of New Castile (Gobernaci\u00f3n de Nueva Castilla)</a> was established in <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>, Peru in 1528, and Peruvian history classes still emphasize the Castilian origin of the first conquerors and settlers. That tendency often manifests itself in a preference for films dubbed into Latin American Spanish, which often take longer to reach the market, over those in \"Espa\u00f1ol\" (Peninsular Spanish characterized by the use of \"vosotros\"), which tend to be found in pirated \"cam\" versions of films. Using \"espa\u00f1ol\" to refer to Peninsular Spanish is exactly the opposite of how English-speakers use the two terms, which can create some confusion.\n</p><p><i>Castellano</i> may also be used to refer to the dialect of Spanish spoken in Castile, and <i>espa\u00f1ol</i> would generally refer to <a href=\"/wiki/Standard_Spanish\" title=\"Standard Spanish\">Standard Spanish</a>. In practice, usage tends to be a matter of local custom rather than reflecting any philosophical or political position. However, the fact that Castile is now a region subsumed within modern Spain has been the decisive factor in the preferential usage of <i>espa\u00f1ol</i> in an international context.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Countries_whose_constitutions_use_the_term_castellano\">Countries whose constitutions use the term <i>castellano</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Countries whose constitutions use the term castellano\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/bolivia.htm\">Bolivia</a>: The <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/bolivi94.htm\">amendment of 1994</a> mentions <i>castellano</i> in passing; schools use <i>castellano</i>, but <i>espa\u00f1ol</i> is still frequent in common speech.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/colombia.htm\">Colombia</a>: The Colombian Constitution of 1991 uses the term <i>castellano</i> to define the official language of the Country: \"El castellano es el idioma oficial de Colombia\".</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/ecuador.htm\">Ecuador</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/elsalvad.htm\">El Salvador</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/paraguay.htm\">Paraguay</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/peru.txt\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a>: The various <a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Philippines\" title=\"Constitution of the Philippines\">constitutions of the Philippines</a> use the term <i>castellano</i>, both in Spanish and Filipino (<i>Kastila</i>). The term <i>espa\u00f1ol</i> (<i>Espanyol</i>) is also encountered in common speech and writing, and both terms are used interchangeably in <a href=\"/wiki/Philippine_Spanish\" title=\"Philippine Spanish\">Philippine Spanish</a> and other <a href=\"/wiki/Languages_of_the_Philippines\" title=\"Languages of the Philippines\">languages of the Philippines</a>.</li>\n<li>Spain: Castilian (<i>castellano</i>) is the official language of the State. All Spaniards have the duty to know it and the right to use it. Other Spanish languages (<a href=\"/wiki/Languages_of_Spain\" title=\"Languages of Spain\">languages of Spain</a>) shall be official in the respective <a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">autonomous communities</a>, according to their <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy\" title=\"Statute of Autonomy\">Statutes of Autonomy</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/venezuel.htm\">Venezuela</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Countries_whose_constitutions_use_the_term_espa.C3.B1ol\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Countries_whose_constitutions_use_the_term_espa\u00f1ol\">Countries whose constitutions use the term <i>espa\u00f1ol</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Countries whose constitutions use the term espa\u00f1ol\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/costaric.htm\">Costa Rica</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.droit-afrique.com/upload/doc/guinee-equatoriale/GE-Constitution-2012-ESP.pdf\">Equatorial Guinea</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/guatemal.htm\">Guatemala</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/honduras.htm\">Honduras</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/nicaragu.htm\">Nicaragua</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/panama.htm\">Panama</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Countries_whose_constitutions_do_not_mention_language\">Countries whose constitutions do not mention language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Countries whose constitutions do not mention language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/argentin.htm\">Argentina</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/chile.htm\">Chile</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/cuba.htm\">Cuba</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/dominrep.htm\">Dominican Republic</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/mexico.htm\">Mexico</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitution.org/cons/uruguay.htm\">Uruguay</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Usage_and_misconceptions_abroad\">Usage and misconceptions abroad</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Usage and misconceptions abroad\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some philologists use \"Castilian\" only for the language spoken in Castile during the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a> and state that it is preferable to use \"Spanish\" for its modern form. The <a href=\"/wiki/Dialect\" title=\"Dialect\">dialect</a> of Spanish spoken in northern parts of modern Castile may also be called \"Castilian.\" It differs from those of other regions of Spain (<a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a> for example); the <a href=\"/wiki/Castilian_Spanish\" title=\"Castilian Spanish\">Castilian dialect</a> is conventionally considered in Spain to be the same as Standard Spanish.\n</p><p>Another use of <i>Castilian</i> in English is to distinguish between Standard Spanish and regional dialects. As noted above, the distinction is made to some extent in Spanish but not as far as some English-speakers go; for example, websites with language selection screens give the choice between <i>Castilian Spanish</i> and <i>Latin American Spanish</i>, among other languages.\n</p><p>In the Americas, where Spanish is the native language of 20 countries, usage of <i>castellano</i> and <i>espa\u00f1ol</i> is sometimes reversed to refer to another nation. For example, a Peruvian talking about a Uruguayan might say, <i>Yo hablo en espa\u00f1ol peruano, \u00e9l habla en espa\u00f1ol uruguayo, pero los dos hablamos castellano</i> (\"I speak Peruvian Spanish, he speaks Uruguayan Spanish, but we both speak Castilian\")<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. That usage comes from the historical association of <i>espa\u00f1ol</i> with the language that was brought to America by <a href=\"/wiki/Conquistadores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conquistadores\">conquistadores</a> and was later transformed in each nation through daily usage, with <i>castellano</i> as the basis for all variants.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castilian_Spanish\" title=\"Castilian Spanish\">Castilian Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberian_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iberian languages\">Iberian languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Spain\" title=\"Languages of Spain\">Languages of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberian_Romance_languages\" title=\"Iberian Romance languages\">Iberian Romance languages</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spanish.about.com/od/historyofspanish/a/castilian.htm\">Gerald Erichsen, About.com:</a> \"Why Is Spanish Sometimes Called Castilian?\"</li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=dnFLUb3eOOmW0QGR6IHQAQ&amp;id=l1ZdAAAAMAAJ&amp;dq=menendez+pidal+manual&amp;q=espa%C3%B1%C3%B3n#search_anchor\"><i>Manual de gram\u00e1tica hist\u00f3rica espa\u00f1ola</i></a> (1904/1980), p. 181 (\u00a766.2).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For example the <i><a href=\"/wiki/Poema_de_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez\">Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Book_of_the_Knight_Zifar\" title=\"Book of the Knight Zifar\">Libro del cauallero Zifar<i></i></a>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas A. Lathrop, <i>The Evolution of Spanish</i> (Newark, Del.: Juan de la Cuesta), p. 97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Historia de la lengua espa\u00f1ola</i> (Madrid: Gredos, 1981), p. 199 (\u00a751.3).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P. 200, note 8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralph Penny, <i>A History of the Spanish Language</i> (Cambridge University Press, 1991), p. 225.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Today the Spanish population of wild rabbits is much less abundant than in ancient times, due to the introduction of the <a href=\"/wiki/Myxomatosis\" title=\"Myxomatosis\">myxomatosis</a> <a href=\"/wiki/Virus\" title=\"Virus\">virus</a> to mainland Europe in the 1950s.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ChN1_ZcABqkC&amp;pg=RA1-PA66&amp;dq=%22lengua+de+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=o85NUY-ZBsPV0gH9h4GYBA&amp;ved=0CGMQ6AEwCA#v=onepage&amp;q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&amp;f=false\"><i>Obras completas</i></a>, Vol. 4 (Madrid: Jos\u00e9 M. Repull\u00e9s, 1837), p. 66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paris: Gaultier-Laguionie, p. 185.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"De las traducciones\", No. 64 (May 29, 1832), p. 264.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eAqvjn2ftP0C&amp;pg=PA227&amp;dq=%22lengua+de+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=ANpNUYjPMMmQ0QHelYC4BA&amp;ved=0CDQQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&amp;f=false\"><i>Glorias de Espa\u00f1a: Poes\u00edas hist\u00f3ricas</i></a> (Madrid: D.F.A. Fernel, 1848), p. 227</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rafael D\u00edaz Arenas, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tHsa1sTWRt0C&amp;pg=PT136&amp;dq=%22idioma+de+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=bZpQUbvTBury0gHJuIDYBA&amp;ved=0CDoQ6AEwAA\"><i>Memorias hist\u00f3ricas y estad\u00edsticas de Filipinas y particularmente de la grande isla de Luz\u00f3n</i></a> (Manila: Diario de Manila</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"El T\u00edo Cig\u00fce\u00f1a\" (pseud. of Juan Mieg), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3nVIf8-NubcC&amp;pg=PA67&amp;dq=%22idioma+de+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=5Z1QUa2XIeLI0wGzrYDABw&amp;ved=0CDoQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22idioma%20de%20Cervantes%22&amp;f=false\"><i>Cuatro palabras \u00e1 los se\u00f1ores traductores y editores de novelas</i></a> (Madrid: Hijos de Do\u00f1a Catalina Pi\u00f1uela), p. 67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For example H\u00e9ctor M. Ardila A. and In\u00e9s Vizca\u00edno G., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=W2hcVra7ZScC&amp;pg=PA14&amp;dq=%22lengua+de+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=eOxNUb7RI5O40QGR8YCQDQ&amp;ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&amp;f=false\"><i>Hombres y mujeres en las letras colombianas</i></a> (Bogot\u00e1: Magisterio, 2008), p. 14: \"La lengua cl\u00e1sica, la lengua de Cervantes y Fray Luis de Le\u00f3n\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jules Janin, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JRUaAQAAMAAJ&amp;pg=PR11&amp;dq=%22language+of+Cervantes%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=ue9NUY26LJKJ0QGb1oFQ&amp;ved=0CFwQ6AEwBw#v=onepage&amp;q=%22language%20of%20Cervantes%22&amp;f=false\">\"Biographical Notice of Le Sage\"</a>, in <i>Asmodeus: Or, the Devil on Two Sticks</i> by Alain Ren\u00e9 Le Sage (London: Joseph Thomas, 1841), p. xi.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rF8LAAAAIAAJ&amp;pg=PA149&amp;dq=life+and+letters+of+thomas+campbell+language+of+cervantes&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=QfZNUfTVHKWL0QGmkYDgBQ&amp;ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=cervantes&amp;f=false\"><i>Life and Letters of Thomas Campbell</i></a>, ed. William Beattie (London: Edward Moxon, 1849), Vol. 2, p. 149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.com/magazine/20121108/54354891844/en-roman-paladino-alex-rodriguez-editorial-magazine.html\">La Vanguardia, Nov 8 2012: \"En roman paladino\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kasten-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kasten_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kasten_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lloyd A. Kasten and Florian J. Cody, <i>Tentative Dictionary of Medieval Spanish</i>, New York: The Hispanic Seminary of Medieval Studies, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dle.rae.es/?id=RVN7iry%7CRVOE10g\"><i>Diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Morris-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Morris_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>erdara</i> in the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.euskadi.net/morris/hiztegia.htm\">Morris Student Plus</a> Basque-English dictionary.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Another relic of this fact is the Argentine use of <i>gallegos</i> to mean recent immigrants from Spain, to be compared with the Australian use of <i>pommy</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/constitucion.tp.html\">La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/aeboe/consultas/enlaces/documentos/ConstitucionINGLES.pdf\">The Spanish Constitution (1978). <i>BOE</i>.</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_given_to_the_Spanish_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.proel.org/lenguas2.html\">Detailed linguistic map of Spain</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nodo50.org/izco/cast_y_no_esp.htm\">La lengua de Castilla ya tiene nombre: \u00a1Castellano y no Espa\u00f1ol!</a>. <a href=\"/wiki/Castilian_nationalism\" title=\"Castilian nationalism\">Castilian nationalist</a> writing about the name of the language. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1262\nCached time: 20180911143451\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.304 seconds\nReal time usage: 0.376 seconds\nPreprocessor visited node count: 1846/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45847/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10616/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11515/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.102/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  276.113      1 -total\n 29.57%   81.636      6 Template:Citation_needed\n 26.61%   73.474      6 Template:Fix\n 24.25%   66.949      3 Template:Ambox\n 20.36%   56.221      1 Template:Multiple_issues\n 14.35%   39.613      6 Template:Delink\n 12.74%   35.175      4 Template:Quote\n 10.49%   28.975      1 Template:For\n 10.43%   28.805     13 Template:Category_handler\n  8.48%   23.402      1 Template:Refimprove\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:125290-0!canonical and timestamp 20180911143451 and revision id 853676230\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Controversia_por_el_nombre_del_espa%C3%B1ol_o_castellano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Controversia por el nombre del espa\u00f1ol o castellano"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Polemica_re_espaniol_e_castiliano","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Polemica re espaniol e castiliano"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pol%C3%AAmica_em_torno_das_denomina%C3%A7%C3%B5es_espanhol_e_castelhano","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pol\u00eamica em torno das denomina\u00e7\u00f5es espanhol e castelhano"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Nume_date_limbii_spaniole","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Nume date limbii spaniole"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_February_2007"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_style_issues_from_December_2007"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"All_articles_with_style_issues"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2012"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2016"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2017"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2012"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2012"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","*":"Spanish_language"},{"sortkey":"Spanish","*":"Naming_controversies"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","*":"History_of_the_Spanish_language"},{"sortkey":"Names Given To The Spanish Language","*":"Glottonyms"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from February 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with style issues from December 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic nouns and adjectives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragonese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Spanish Language Academies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book of the Knight Zifar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canaanite languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantar de Mio Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile (historical region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cebuano language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derivation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremaduran language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glosas Emilianenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo de Berceo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender in Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyrax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Influences on the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaqchikel language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u2019iche\u2019 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language isolate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonese dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00edsmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of metaphors for languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lo\u00edsmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mam language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Jos\u00e9 de Larra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Rajoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myxomatosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"National language"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatine Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippine Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoenicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Spanish coronal fricatives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinyin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poqomam language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portu\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Q\u2019eqchi\u2019 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Lapesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman conquest of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Spanish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanglish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish-based creole languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1978"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish adjectives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish as a second or foreign language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish determiners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dialects and varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish irregular verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish object pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish personal pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish prepositions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Philippine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress in Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tz\u2019utujil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visayan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voseo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vulgar Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ye\u00edsmo"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Names given to the Spanish language"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Encyclopedic style"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTESSAY"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish language"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Essay-like"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Edit-clear.svg","E\u00f1e_on_keyboard_-_blue.jpg","What_Spanish_nations_call_Spanish.png"],"externallinks":["https://books.google.com/books?ei=dnFLUb3eOOmW0QGR6IHQAQ&id=l1ZdAAAAMAAJ&dq=menendez+pidal+manual&q=espa%C3%B1%C3%B3n#search_anchor","https://books.google.com/books?id=ChN1_ZcABqkC&pg=RA1-PA66&dq=%22lengua+de+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=o85NUY-ZBsPV0gH9h4GYBA&ved=0CGMQ6AEwCA#v=onepage&q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&f=false","https://books.google.com/books?id=eAqvjn2ftP0C&pg=PA227&dq=%22lengua+de+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=ANpNUYjPMMmQ0QHelYC4BA&ved=0CDQQ6AEwAA#v=onepage&q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&f=false","https://books.google.com/books?id=tHsa1sTWRt0C&pg=PT136&dq=%22idioma+de+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=bZpQUbvTBury0gHJuIDYBA&ved=0CDoQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=3nVIf8-NubcC&pg=PA67&dq=%22idioma+de+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=5Z1QUa2XIeLI0wGzrYDABw&ved=0CDoQ6AEwAA#v=onepage&q=%22idioma%20de%20Cervantes%22&f=false","https://books.google.com/books?id=W2hcVra7ZScC&pg=PA14&dq=%22lengua+de+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=eOxNUb7RI5O40QGR8YCQDQ&ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&q=%22lengua%20de%20Cervantes%22&f=false","https://books.google.com/books?id=JRUaAQAAMAAJ&pg=PR11&dq=%22language+of+Cervantes%22&hl=en&sa=X&ei=ue9NUY26LJKJ0QGb1oFQ&ved=0CFwQ6AEwBw#v=onepage&q=%22language%20of%20Cervantes%22&f=false","https://books.google.com/books?id=rF8LAAAAIAAJ&pg=PA149&dq=life+and+letters+of+thomas+campbell+language+of+cervantes&hl=en&sa=X&ei=QfZNUfTVHKWL0QGmkYDgBQ&ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&q=cervantes&f=false","http://www.lavanguardia.com/magazine/20121108/54354891844/en-roman-paladino-alex-rodriguez-editorial-magazine.html","http://dle.rae.es/?id=RVN7iry%7CRVOE10g","http://www1.euskadi.net/morris/hiztegia.htm","http://noticias.juridicas.com/base_datos/Admin/constitucion.tp.html","http://www.boe.es/aeboe/consultas/enlaces/documentos/ConstitucionINGLES.pdf","http://buscon.rae.es/dpdI/","http://www.constitution.org/cons/bolivia.htm","http://www.constitution.org/cons/bolivi94.htm","http://www.constitution.org/cons/colombia.htm","http://www.constitution.org/cons/ecuador.htm","http://www.constitution.org/cons/elsalvad.htm","http://www.constitution.org/cons/paraguay.htm","http://www.constitution.org/cons/peru.txt","http://www.constitution.org/cons/venezuel.htm","http://www.constitution.org/cons/costaric.htm","http://www.droit-afrique.com/upload/doc/guinee-equatoriale/GE-Constitution-2012-ESP.pdf","http://www.constitution.org/cons/guatemal.htm","http://www.constitution.org/cons/honduras.htm","http://www.constitution.org/cons/nicaragu.htm","http://www.constitution.org/cons/panama.htm","http://www.constitution.org/cons/argentin.htm","http://www.constitution.org/cons/chile.htm","http://www.constitution.org/cons/cuba.htm","http://www.constitution.org/cons/dominrep.htm","http://www.constitution.org/cons/mexico.htm","http://www.constitution.org/cons/uruguay.htm","http://spanish.about.com/od/historyofspanish/a/castilian.htm","http://www.proel.org/lenguas2.html","http://www.nodo50.org/izco/cast_y_no_esp.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of the terms","number":"1","index":"1","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":1750,"anchor":"History_of_the_terms"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Espa\u00f1ol</i>","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":4258,"anchor":"Espa\u00f1ol"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Castellano</i>","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":10703,"anchor":"Castellano"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other local names","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":12003,"anchor":"Other_local_names"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\"Cristiano\"","number":"1.3.1","index":"5","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":12028,"anchor":"\"Cristiano\""},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\"Language of Cervantes\"","number":"1.3.2","index":"6","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":12915,"anchor":"\"Language_of_Cervantes\""},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\"Rom\u00e1n paladino\"","number":"1.3.3","index":"7","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":16328,"anchor":"\"Rom\u00e1n_paladino\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Royal Spanish Academy","number":"2","index":"8","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":18566,"anchor":"Royal_Spanish_Academy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Usage in Spain","number":"3","index":"9","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":20811,"anchor":"Usage_in_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bilingual and multilingual regions of Spain","number":"3.1","index":"10","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":22334,"anchor":"Bilingual_and_multilingual_regions_of_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Monolingual regions of Spain","number":"3.2","index":"11","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":24270,"anchor":"Monolingual_regions_of_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Concept of a standard","number":"3.3","index":"12","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":25292,"anchor":"Concept_of_a_standard"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Usage and implications in former colonies","number":"4","index":"13","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":25876,"anchor":"Usage_and_implications_in_former_colonies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Countries whose constitutions use the term <i>castellano</i>","number":"4.1","index":"14","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":28567,"anchor":"Countries_whose_constitutions_use_the_term_castellano"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Countries whose constitutions use the term <i>espa\u00f1ol</i>","number":"4.2","index":"15","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":30339,"anchor":"Countries_whose_constitutions_use_the_term_espa\u00f1ol"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Countries whose constitutions do not mention language","number":"4.3","index":"16","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":30800,"anchor":"Countries_whose_constitutions_do_not_mention_language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Usage and misconceptions abroad","number":"5","index":"17","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":31200,"anchor":"Usage_and_misconceptions_abroad"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"18","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":32766,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"19","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":32881,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"20","fromtitle":"Names_given_to_the_Spanish_language","byteoffset":33046,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Names given to the Spanish language","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Names Given To The Spanish Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6316813"}]}}