{"parse":{"title":"Jan Matejko","pageid":392979,"revid":851012772,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Matejko\" redirects here. For people with surname Matejko, see <a href=\"/wiki/Matejko_(surname)\" title=\"Matejko (surname)\">Matejko (surname)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jan Matejko</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jan_Matejko.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Jan Matejko.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Jan_Matejko.JPG/220px-Jan_Matejko.JPG\" width=\"220\" height=\"303\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Jan_Matejko.JPG/330px-Jan_Matejko.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Jan_Matejko.JPG/440px-Jan_Matejko.JPG 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"993\" /></a><div>Jan Matejko, photograph from before 1883</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Jan Mateyko</span><br />June 24, 1838<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">Free City of Krak\u00f3w</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nNovember 1, 1893<span style=\"display:none\">(1893-11-01)</span> (aged&#160;55)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Austria%E2%80%93Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austria\u2013Hungary\">Austria\u2013Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nPolish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Jan_Matejko_Academy_of_Fine_Arts\" title=\"Jan Matejko Academy of Fine Arts\">School of Fine Arts, Krak\u00f3w</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a>, <a href=\"/wiki/Drawing\" title=\"Drawing\">drawing</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<i><a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald_(Matejko)\" title=\"Battle of Grunwald (Matejko)\">Battle of Grunwald</a></i><br /><i><a href=\"/wiki/Sta%C5%84czyk_(painting)\" title=\"Sta\u0144czyk (painting)\">Sta\u0144czyk</a></i><br /><i><a href=\"/wiki/Prussian_Homage_(painting)\" title=\"Prussian Homage (painting)\">The Prussian Homage</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/History_painting\" title=\"History painting\">History painting</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jan Alojzy Matejko</b> (<small>Polish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[jan a\u02c8l\u0254jz\u0268 ma\u02c8t\u025bjko]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Pl-Jan_Matejko.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Pl-Jan_Matejko.ogg\" class=\"internal\" title=\"Pl-Jan Matejko.ogg\">listen</a></span></span>)</small>; also known as <b>Jan Mateyko</b>; June 24, 1838<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;nb 1&#93;</a></sup> \u2013 November 1, 1893) was a Polish <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a> known for paintings of notable historical Polish political and military events.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MioPa_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MioPa-4\">&#91;3&#93;</a></sup> His works include large <a href=\"/wiki/Oil_on_canvas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oil on canvas\">oil on canvas</a> paintings like <i><a href=\"/wiki/Rejtan_(painting)\" title=\"Rejtan (painting)\">Rejtan</a></i> (1866), <i><a href=\"/wiki/Unia_lubelska_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unia lubelska (painting)\">Union of Lublin</a></i> (1869) or <i><a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Grunwald (painting)\">Battle of Grunwald</a></i> (1878), numerous portraits, a gallery of <a href=\"/wiki/List_of_Polish_monarchs\" title=\"List of Polish monarchs\">Polish kings</a>, and <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">murals</a> in <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica, Krak\u00f3w</a>. He is referred to as the most famous <a href=\"/wiki/Polish_painters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish painters\">Polish painter</a> or even the \"national painter\" of Poland.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MioPa_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MioPa-4\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Reddaway1971_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reddaway1971-5\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Matejko spent most of his life in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>. His teachers at the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Academy of Fine Arts\">Krak\u00f3w Academy of Fine Arts</a> included <a href=\"/wiki/Wojciech_Korneli_Stattler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wojciech Korneli Stattler\">Wojciech Korneli Stattler</a> and <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_%C5%81uszczkiewicz\" title=\"W\u0142adys\u0142aw \u0141uszczkiewicz\">W\u0142adys\u0142aw \u0141uszczkiewicz</a>. Later, he became a director at this institution, which eventually was renamed the Jan Matejko Academy of Fine Arts. A number of his students became prominent painters themselves, including <a href=\"/wiki/Maurycy_Gottlieb\" title=\"Maurycy Gottlieb\">Maurycy Gottlieb</a>, <a href=\"/wiki/Jacek_Malczewski\" title=\"Jacek Malczewski\">Jacek Malczewski</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Mehoffer\" title=\"J\u00f3zef Mehoffer\">J\u00f3zef Mehoffer</a> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Youth\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Rise_to_fame\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Rise to fame</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Significance,_style_and_themes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Significance, style and themes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Youth\">Youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Matejko was born on June 24, 1838, in the <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">Free City of Krak\u00f3w</a>.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> His father, <a href=\"/wiki/Franciszek_Ksawery_Matejko\" title=\"Franciszek Ksawery Matejko\">Franciszek Ksawery Matejko</a> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Franti\u0161ek Xaver Mat\u011bjka</span></i>) (born 1789 or January 13, 1793, died October 26, 1860), a Czech from the village of <a href=\"/wiki/Roudnice\" title=\"Roudnice\">Roudnice</a>, was a graduate of the <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a> school who later became a tutor and <a href=\"/wiki/Music_teacher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Music teacher\">music teacher</a>.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> He first worked for the Wodzicki family in Ko\u015bcielniki, Poland, then moved to <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, where he married the half-German, half-Polish Joanna Karolina Rossberg (Rozberg).<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> Jan was the ninth child of eleven children.<sup id=\"cite_ref-szypowska12_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska12-6\">&#91;5&#93;</a></sup> He grew up in a <a href=\"/wiki/Kamienica_(architecture)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kamienica (architecture)\">kamienica</a> building on <a href=\"/wiki/Floria%C5%84ska_Street\" title=\"Floria\u0144ska Street\">Floria\u0144ska Street</a>.<sup id=\"cite_ref-szypowska11_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska11-7\">&#91;6&#93;</a></sup> After the death of his mother in 1845, Jan and his siblings were cared for by his maternal aunt, Anna Zamojska.<sup id=\"cite_ref-szypowska12_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska12-6\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg/170px-Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg\" width=\"170\" height=\"223\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg/255px-Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg/340px-Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg 2x\" data-file-width=\"611\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rodze%C5%84stwo_Matejki.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Matejko's father, Franciszek, and three of his children. An early work of Matejko from 1853</div></div></div>\n<p>At a young age he witnessed the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Uprising\">Krak\u00f3w revolution</a> of 1846 and the 1848 <a href=\"/wiki/Siege_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Siege of Krak\u00f3w\">siege of Krak\u00f3w</a> by the Austrians, the two events which ended the existence of the <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">Free City of Krak\u00f3w</a>.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> His two older brothers served in these battles, under General <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Bem\" title=\"J\u00f3zef Bem\">J\u00f3zef Bem</a>; one died and the other was forced into exile.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> Matejko attended <a href=\"/wiki/Bart%C5%82omiej_Nowodworski_High_School\" title=\"Bart\u0142omiej Nowodworski High School\">St. Ann's High School</a>, but he dropped out in 1851 because of poor grades.<sup id=\"cite_ref-szypowska182223_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska182223-8\">&#91;7&#93;</a></sup> From his earliest days Matejko showed artistic talent, but had great difficulty with other academic areas.<sup id=\"cite_ref-szypowska182223_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska182223-8\">&#91;7&#93;</a></sup> He never mastered a foreign language.<sup id=\"cite_ref-szypowska18_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska18-9\">&#91;8&#93;</a></sup> Despite that, and because of his exceptional skill, he studied at the <a href=\"/wiki/School_of_Fine_Arts_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"School of Fine Arts in Krak\u00f3w\">School of Fine Arts in Krak\u00f3w</a> from 1852 to 1858.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> His teachers included <a href=\"/wiki/Wojciech_Korneli_Stattler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wojciech Korneli Stattler\">Wojciech Korneli Stattler</a> and <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_%C5%81uszczkiewicz\" title=\"W\u0142adys\u0142aw \u0141uszczkiewicz\">W\u0142adys\u0142aw \u0141uszczkiewicz</a>.<sup id=\"cite_ref-szypowska25_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska25-10\">&#91;9&#93;</a></sup> He selected <a href=\"/wiki/Historical_painting\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical painting\">historical painting</a> as his specialization, and finished his first major work, <i>Tsars Shuyski before Zygmunt III</i> (<i>Carowie Szujscy przed Zygmuntem III</i>), in 1853 (he would return to this topic in a year before his death, in 1892<sup id=\"cite_ref-MatejkoMalinowski1993_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MatejkoMalinowski1993-11\">&#91;10&#93;</a></sup>).<sup id=\"cite_ref-szypowska25_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska25-10\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-psb185_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb185-12\">&#91;11&#93;</a></sup> During this time, he began exhibiting historical paintings at the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Society_of_Friends_of_Fine_Arts\" title=\"Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts\">Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts</a> (starting with 1855).<sup id=\"cite_ref-psb185_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb185-12\">&#91;11&#93;</a></sup> His seminal project for his graduation in 1858 was <i><a href=\"/wiki/Sigismund_I_the_Old\" title=\"Sigismund I the Old\">Sigismund I the Old</a> ennobles the professors of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a></i> (<i>Zygmunt I nadaje szlachectwo profesorom Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego</i>).<sup id=\"cite_ref-szypowska39_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska39-13\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>After graduation,<sup id=\"cite_ref-szypowska39_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska39-13\">&#91;12&#93;</a></sup> Matejko received a scholarship in 1859 to study with <a href=\"/wiki/Hermann_Ansch%C3%BCtz\" title=\"Hermann Ansch\u00fctz\">Hermann Ansch\u00fctz</a> at the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts,_Munich\" title=\"Academy of Fine Arts, Munich\">Academy of Fine Arts, Munich</a>.<sup id=\"cite_ref-psb185_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb185-12\">&#91;11&#93;</a></sup> The following year he received a scholarship to study at the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts_Vienna\" title=\"Academy of Fine Arts Vienna\">Academy of Fine Arts Vienna</a> as well, but after a few days and a major quarrel with <a href=\"/wiki/Christian_Ruben\" title=\"Christian Ruben\">Christian Ruben</a>, Matejko returned to Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> and opened a studio at his family home in Floria\u0144ska Street.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> It would however be years before he would gain commercial success; for a time he was the proverbial \"starving artist\", who celebrated when he sold a canvas (the <i>Tsars Shuyski...</i>) for five <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_gulden\" title=\"Austro-Hungarian gulden\">gulden</a>.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1860 Matejko published an illustrated album, <i><a href=\"/w/index.php?title=Clothing_in_Poland_(Matejko)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clothing in Poland (Matejko) (page does not exist)\">Clothing in Poland</a></i> (<i>Ubiory w Polsce</i>), a project reflecting his intense interest in historical records of all kinds and his desire to promote such interest among Polish people, to intensify their patriotism.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> His financial situation improved when he sold two paintings, <i>Death of Wapowski during the crowning of Henry Valois</i> (<i>Zabicie Wapowskiego w czasie koronacji Henryka Walezego</i>, 1861) and <i>Jan Kochanowski mourning his daughter Urszulka</i> (<i>Jan Kochanowski nad zw\u0142okami Urszulki</i>, 1862), which settled his debts.<sup id=\"cite_ref-szypowska78_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska78-15\">&#91;14&#93;</a></sup>\nIn 1862 he finished a painting, <i><a href=\"/wiki/Sta%C5%84czyk_(painting)\" title=\"Sta\u0144czyk (painting)\">Sta\u0144czyk</a></i>. Initially received without much applause, in time this would become known as one of Matejko's most famous masterpieces.<sup id=\"cite_ref-szypowska85_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska85-16\">&#91;15&#93;</a></sup> It marks a visible transition in Matejko's art style, from simply illustrating history to creating a philosophical and moral commentary of it.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Matejko-Dzieci.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Matejko-Dzieci.jpg/220px-Matejko-Dzieci.jpg\" width=\"220\" height=\"163\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Matejko-Dzieci.jpg/330px-Matejko-Dzieci.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Matejko-Dzieci.jpg/440px-Matejko-Dzieci.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1182\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Matejko-Dzieci.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of the artist's four children. A late work of Matejko from 1879</div></div></div>\n<p>During the <a href=\"/wiki/January_Uprising\" title=\"January Uprising\">January Uprising</a> of 1863, in which he did not participate because of poor health, Matejko gave financial support, donating most of his savings to the cause, and personally <a href=\"/wiki/Gunrunning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gunrunning\">transported arms</a> to the insurgents' camp.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> His <i><a href=\"/wiki/Skarga%27s_Sermon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skarga&#39;s Sermon\">Skarga's Sermon</a></i> (<i>Kazanie Skargi</i>), finished in May 1864, was displayed in the gallery of the Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts, which gained him much publicity.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> On 5 November that year, in recognition for his contributions to recreating historical themes, he became a member of the <a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w_Scientific_Society&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krak\u00f3w Scientific Society (page does not exist)\">Krak\u00f3w Scientific Society</a> (<i>Towarzystwo Naukowe Krakowskie</i>).<sup id=\"cite_ref-S\u0142oczy\u0144ski2000_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0142oczy\u0144ski2000-17\">&#91;16&#93;</a></sup> Soon afterward, on 21 November, he married <a href=\"/wiki/Teodora_Matejko\" title=\"Teodora Matejko\">Teodora Giebultowska</a>, with whom he would have five children: Beata, <a href=\"/wiki/Helena_Unierzyska\" title=\"Helena Unierzyska\">Helena</a>, Tadeusz, Jerzy and Regina.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup>  Helena, his daughter, also an artist, helped victims in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> and was awarded the <a href=\"/wiki/Cross_of_Independence\" title=\"Cross of Independence\">Cross of Independence</a> by <a href=\"/wiki/President\" title=\"President\">president</a> <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wojciechowski\" title=\"Stanis\u0142aw Wojciechowski\">Stanis\u0142aw Wojciechowski</a>.<sup id=\"cite_ref-Helena_z_Matejk\u00f3w_Unierzyska_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Helena_z_Matejk\u00f3w_Unierzyska-18\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rise_to_fame\">Rise to fame</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Rise to fame\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Matejko_Self-portrait.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/220px-Matejko_Self-portrait.jpg\" width=\"220\" height=\"328\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/330px-Matejko_Self-portrait.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/440px-Matejko_Self-portrait.jpg 2x\" data-file-width=\"1631\" data-file-height=\"2433\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Matejko_Self-portrait.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jan Matejko, <i>Self-portrait</i>, 1892</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg/250px-Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg/375px-Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg/500px-Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Akademia_Sztuk_Pi%C4%99knych_przy_Placu_Matejki.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Academy of Fine Arts\">Krak\u00f3w Academy of Fine Arts</a> named after Matejko in 1979, where he served as president of many years</div></div></div>\n<p>At that time Matejko started to gain international recognition. In 1865, Matejko's painting <i>Skarga's Sermon</i> was awarded a gold medal at the yearly Paris salon; soon afterwards Count <a href=\"/w/index.php?title=Maurycy_Potocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurycy Potocki (page does not exist)\">Maurycy Potocki</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Maurycy_Potocki\" class=\"extiw\" title=\"pl:Maurycy Potocki\">pl</a>)</span> bought it for 10,000 guldens.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1867, his painting <i><a href=\"/wiki/Rejtan_(painting)\" title=\"Rejtan (painting)\">Rejtan</a></i> was awarded a gold medal at the <a href=\"/wiki/International_Exposition_(1867)\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Exposition (1867)\">World Exhibition</a> in Paris and acquired by Emperor <a href=\"/wiki/Franz_Joseph_I_of_Austria\" title=\"Franz Joseph I of Austria\">Franz Joseph I of Austria</a> for 50,000 franks.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Matejko1993-1963_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matejko1993-1963-20\">&#91;19&#93;</a></sup> His next major painting was the <i><a href=\"/wiki/Union_of_Lublin_(painting)\" title=\"Union of Lublin (painting)\">Union of Lublin</a></i> (<i>Unia Lubelska</i>), created in the years 1867-1869. Once again applauded in Paris, it won Matejko a Cross of the French <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a>.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup> and was purchased by the <a href=\"/wiki/Sejm_of_Galicia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sejm of Galicia\">Sejm of Galicia</a>.<sup id=\"cite_ref-psb188_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> <i>Union...</i> was followed by <i><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Batory_at_Pskov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Batory at Pskov (page does not exist)\">Stefan Batory at Pskov</a></i> (<i>Stefan Batory pod Pskowem</i>), finished in 1871.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1872 he visited <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a> in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, and upon his return to Krak\u00f3w finished <i><a href=\"/wiki/Astronomer_Copernicus,_or_Conversations_with_God\" title=\"Astronomer Copernicus, or Conversations with God\">Astronomer Copernicus, or Conversations with God</a></i> (<i>Astronom Kopernik, czyli rozmowa z Bogiem</i>), which was acquired by the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup> From the 1870s he was aided in many tasks by a secretary, <a href=\"/w/index.php?title=Marian_Gorzkowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Gorzkowski (page does not exist)\">Marian Gorzkowski</a>, who would become his \"right hand\", his closest friend, a model for a number of paintings, and an author of memoirs about Matejko.<sup id=\"cite_ref-psb188_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wyspia\u0144skiRydlowa1994_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wyspia\u0144skiRydlowa1994-23\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1872 during an exhibition in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> he was offered a directorship of the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts,_Prague\" title=\"Academy of Fine Arts, Prague\">Academy of Fine Arts, Prague</a>, and soon afterwards, a similar position at Krak\u00f3w's School of Fine Arts.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup> He accepted the Krak\u00f3w offer, and was for many years the principal (<a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">rector</a>) of the Academy of Fine Arts.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1874 he finished <i><a href=\"/wiki/Zawieszenie_dzwonu_Zygmunta\" title=\"Zawieszenie dzwonu Zygmunta\">Zawieszenie dzwonu Zygmunta</a></i> (<i>The Hanging of the Sigismund bell</i>).<sup id=\"cite_ref-WM_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup> In 1878 he finished another masterpiece, <i><a href=\"/wiki/Battle_of_Grunwald_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Grunwald (painting)\">Battle of Grunwald</a></i>.<sup id=\"cite_ref-psb188_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> That year he received an \"honorary grand gold\" medal in Paris, and the city council of Krak\u00f3w presented him with a ceremonial <a href=\"/wiki/Scepter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scepter\">scepter</a>, a symbol of his \"royal status in fine arts\".<sup id=\"cite_ref-psb188_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> In 1879 he finished <i><a href=\"/w/index.php?title=Rok_1863_-_Polonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rok 1863 - Polonia (page does not exist)\">Rok 1863 - Polonia</a></i> (Year 1863 - Polonia), his take on the <a href=\"/wiki/January_Uprising\" title=\"January Uprising\">January Uprising</a> of that time. Begun in 1864, a year after the Uprising he himself had lived through and where he lost a number of friends and family members, this canvas languished unfinished until prince <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Czartoryski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Czartoryski\">W\u0142adys\u0142aw Czartoryski</a> became interested in acquiring it; it is still considered unfinished.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Sztuki1979_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sztuki1979-25\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Treter1939_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Treter1939-26\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Years 1880-1882 marked his work on another large painting, <i><a href=\"/wiki/Prussian_Homage_(painting)\" title=\"Prussian Homage (painting)\">Prussian Tribute</a></i> (<i>Ho\u0142d Pruski</i>).<sup id=\"cite_ref-psb188_22-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> Matejko gifted this painting to \"the Polish nation\", and it earned him <a href=\"/wiki/Honorary_citizenship\" title=\"Honorary citizenship\">honorary citizenship</a> of Krak\u00f3w; one of the squares in the city was also named <a href=\"/w/index.php?title=Matejko_Square&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matejko Square (page does not exist)\">Matejko Square</a>.<sup id=\"cite_ref-psb188_22-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> In 1883 he finished <i><a href=\"/w/index.php?title=Sobieski_at_Vienna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobieski at Vienna (page does not exist)\">Sobieski at Vienna</a></i> (<i>Jan Sobieski pod Wiedniem</i>).<sup id=\"cite_ref-psb185_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb185-12\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-psb188_22-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup> <i>Sobieski...</i> was gifted to <a href=\"/wiki/Pope_Leo_XIII\" title=\"Pope Leo XIII\">Pope Leo XIII</a> as a \"gift of the Polish nation\" and Matejko, who was one of the members of the group delivering it, received a Knight Commander with Star <a href=\"/wiki/Order_of_Pius_IX\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Pius IX\">Order of Pius IX</a>.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> The painting is exhibited in the Sobieski Room of the <a href=\"/wiki/Vatican_Museums\" title=\"Vatican Museums\">Vatican Museums</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup>At that time he also became a vocal spokesman in a number of political issues, publishing letters on issues such as <a href=\"/wiki/Polish-Russian_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish-Russian relations\">Polish-Russian relations</a>.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> Another arena he was very engaged in were efforts to protect and reconstruct various historical monuments in the city of Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-psb190_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb190-29\">&#91;28&#93;</a></sup> In 1886, he finished a painting about French rather than about Polish history: <i><a href=\"/w/index.php?title=Virgin_of_Orl%C3%A9ans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virgin of Orl\u00e9ans (page does not exist)\">Virgin of Orl\u00e9ans</a></i>, portraying <a href=\"/wiki/Joan_of_Arc\" title=\"Joan of Arc\">Joan of Arc</a>.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RadvanAsmus2010_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadvanAsmus2010-30\">&#91;29&#93;</a></sup> \n</p><p>Next year Matejko received a <a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">Doctor of Philosophy</a> degree, <a href=\"/wiki/Honoris_causa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Honoris causa\">honoris causa</a>, from the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, and the Austrian <i><a href=\"/w/index.php?title=Litteris_et_Artibus_(Austria)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Litteris et Artibus (Austria) (page does not exist)\">Litteris et Artibus</a></i>.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> In 1888 he finished <i><a href=\"/w/index.php?title=Bitwa_pod_Rac%C5%82awicami_(painting)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bitwa pod Rac\u0142awicami (painting) (page does not exist)\">Battle of Rac\u0142awice</a></i> (<i>Bitwa pod Rac\u0142awicami</i>).<sup id=\"cite_ref-psb189_27-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> In 1888-1899, to justify his new academic title, he published a cycle of twelve sketches with an accompanying commentary, <i><a href=\"/wiki/History_of_civilization_in_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of civilization in Poland\">History of civilization in Poland</a></i> (<i>Dzieje Cywilizacji w Polsce</i>).<sup id=\"cite_ref-WM_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-psb189_27-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> From 1890 to 1892 he published another cycle of sketches, this time of <a href=\"/wiki/Polish_kings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish kings\">Polish kings</a> (<i><a href=\"/w/index.php?title=Poczet_kr%C3%B3l%C3%B3w_i_ksi%C4%85%C5%BC%C4%85t_polskich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poczet kr\u00f3l\u00f3w i ksi\u0105\u017c\u0105t polskich (page does not exist)\">Poczet kr\u00f3l\u00f3w i ksi\u0105\u017c\u0105t polskich</a></i> - <i>Fellowship of the kings and princes of Poland</i>), which over the years became so popular that its portraits are seen as the canon portrayals of their subjects.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ciciora-Czw\u00f3rn\u00f3g2005_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ciciora-Czw\u00f3rn\u00f3g2005-31\">&#91;30&#93;</a></sup> 1891 saw him finishing <i><a href=\"/wiki/Constitution_of_the_3_May_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitution of the 3 May (painting)\">Constitution of the 3 May</a></i> (<i>Konstytucja 3 Maja</i>).<sup id=\"cite_ref-psb189_27-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> He then began composing another large painting, <i><a href=\"/w/index.php?title=Oaths_of_Jan_Kazimierz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oaths of Jan Kazimierz (page does not exist)\">Oaths of Jan Kazimierz</a></i> (<i>\u015aluby Jana Kazimierza</i>), but it remained unfinished due to his death.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> In 1892, a year before his death, he finished a <i><a href=\"/w/index.php?title=Self-portrait_(Matejko)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Self-portrait (Matejko) (page does not exist)\">Self-portrait</a></i> (<i>Autoportret</i>).<sup id=\"cite_ref-psb189_27-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Matejko suffering from a <a href=\"/wiki/Peptic_ulcer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peptic ulcer\">peptic ulcer</a>, and died in Krak\u00f3w on November 1 that year of internal bleeding.<sup id=\"cite_ref-psb190_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb190-29\">&#91;28&#93;</a></sup> His funeral on November 5 drew large crowds, and his death was mentioned in at least thirty two European newspapers.<sup id=\"cite_ref-szypowska428_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska428-32\">&#91;31&#93;</a></sup> He was buried in the Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Rakowicki_Cemetery\" title=\"Rakowicki Cemetery\">Rakowicki Cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-psb190_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb190-29\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Significance.2C_style_and_themes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Significance,_style_and_themes\">Significance, style and themes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Significance, style and themes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/220px-GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/330px-GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/440px-GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Matejko's tomb</div></div></div><p>He is counted among the most famous <a href=\"/wiki/Polish_painters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish painters\">Polish painters</a>,<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MioPa_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MioPa-4\">&#91;3&#93;</a></sup> described as \"Poland's greatest historical painter\"<sup id=\"cite_ref-Reddaway1971_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reddaway1971-5\">&#91;4&#93;</a></sup> and \"a cult figure to the nation at large... [already] by the time of his death.\".<sup id=\"cite_ref-WM_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup> His style was praised for being \"colourful, detailed and imaginative\".<sup id=\"cite_ref-WM_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup> He succeeded in propagating Polish history, and reminding the world about Poland, while his country remained partitioned and without any independent political representation.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup> His works, disseminated in thousands of reproductions, have become almost standard illustrations of many key events in <a href=\"/wiki/Polish_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish history\">Polish history</a>.<sup id=\"cite_ref-TPaP_3-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TPaP-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MioPa_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MioPa-4\">&#91;3&#93;</a></sup> His 1860 illustrated album <i>Ubiory w Polsce</i> (Clothing in Poland) is seen as a valuable historical reference.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;32&#93;</a></sup> Critics of his work have pointed to his use of traditional painting style (\"antiquarian realism\", \"theatrical effects\").<sup id=\"cite_ref-Lerski1996_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lerski1996-34\">&#91;33&#93;</a></sup> At exhibitions abroad, the nuanced historical context of his works often was lost on foreign audiences.<sup id=\"cite_ref-psb185_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb185-12\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-WM_24-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup> Occasionally his paintings would cause controversy; for example, <i>Rejtan</i> offended a number of prominent members of Polish nobility, who saw the painting as an indictment of their entire social class.<sup id=\"cite_ref-psb187_21-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb187-21\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-WM_24-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup> His paintings were subject to censorship in the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>; and <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> planned to destroy <i>Battle of Grunwald</i> and <i>Prussian Homage</i>, which Nazi authorities considered offensive to the German view of history (those paintings were among many that the Germans planned to destroy in their <a href=\"/wiki/Culture_in_Poland_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Culture in Poland during World War II\">war on Polish culture</a>, but the <a href=\"/wiki/Polish_resistance_in_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish resistance in World War II\">Polish resistance</a> successfully hid both).<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>Many of his works are dedicated to famous events in Polish history. Matejko was focusing on major themes in Polish history and using historical sources to paint events in minute historical detail.<sup id=\"cite_ref-Chilvers2004_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chilvers2004-36\">&#91;35&#93;</a></sup>  His earliest paintings are simple historical paintings with no hidden messages.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup> The later ones, starting with the painting <i><a href=\"/wiki/Sta%C5%84czyk\" title=\"Sta\u0144czyk\">Sta\u0144czyk</a></i> (1862), are intended to inspire the viewers with a patriotic message.<sup id=\"cite_ref-psb186_14-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb186-14\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Norman1977_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Norman1977-37\">&#91;36&#93;</a></sup> <i>Sta\u0144czyk</i> focuses on the court jester, portrayed as a symbol of country's conscience, sitting in a chair in the background of a party - a sole figure reflecting on the war, ignored by the joyful crowd.<sup id=\"cite_ref-WM_24-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to history paintings Matejko made also numerous portraits.<sup id=\"cite_ref-psb189_27-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> Among others: portraits of Jagiellonian University rectors <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Szujski\" title=\"J\u00f3zef Szujski\">J\u00f3zef Szujski</a> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Tarnowski\" title=\"Stanis\u0142aw Tarnowski\">Stanis\u0142aw Tarnowski</a>, and numerous portraits of family and friends, including <i>Wife in the wedding dress</i> (\"\u017bona w sukni \u015blubnej\") (1865, destroyed by his wife during a quarrel and recreated in 1879) and a self-portrait (1892).<sup id=\"cite_ref-psb189_27-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb189-27\">&#91;26&#93;</a></sup> Altogether Matejko authored 320 <a href=\"/wiki/Oil_paintings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oil paintings\">oil paintings</a> and several thousands <a href=\"/wiki/Drawings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drawings\">drawings</a> and <a href=\"/wiki/Watercolors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Watercolors\">watercolors</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> He also designed the <a href=\"/wiki/Polychrome\" title=\"Polychrome\">polychrome</a> in <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica, Krak\u00f3w</a> (1889\u20131891).<sup id=\"cite_ref-Serafi\u0144ska1958_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Serafi\u0144ska1958-38\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>His paintings are on display in numerous Polish museums; including the <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Warsaw\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Warsaw\">National Museum in Warsaw</a>, <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Krak\u00f3w\">National Museum in Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Pozna%C5%84\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Pozna\u0144\">National Museum in Pozna\u0144</a> and <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Wroc%C5%82aw\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Wroc\u0142aw\">National Museum in Wroc\u0142aw</a>.<sup id=\"cite_ref-psb190_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb190-29\">&#91;28&#93;</a></sup> National Museum in Krak\u00f3w has a branch dedicated to Matejko - <a href=\"/w/index.php?title=House_of_Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"House of Jan Matejko (page does not exist)\">House of Jan Matejko</a> (<i>Dom Jana Matejki</i>) located in his former studio and family house at Floria\u0144ska Street, opened in 1898.<sup id=\"cite_ref-psb190_29-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb190-29\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;38&#93;</a></sup> Another museum dedicated to Matejko, <a href=\"/wiki/Dworek_Jana_Matejki_w_Krzes%C5%82awicach\" title=\"Dworek Jana Matejki w Krzes\u0142awicach\">Dworek Jana Matejki</a>, opened in <a href=\"/wiki/Krzes%C5%82awice,_Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Krzes\u0142awice, Lesser Poland Voivodeship\">Krzes\u0142awice</a> (where Matejo acquired a <a href=\"/wiki/Dworek_(house)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dworek (house)\">manor</a><sup id=\"cite_ref-psb188_22-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb188-22\">&#91;21&#93;</a></sup>) in 1865.<sup id=\"cite_ref-psb191_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-psb191-40\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Over 80 painters have been Matejko's students at some point, many influenced during his tenure as the director of the Krak\u00f3w School of Fine Arts, and are referred to as members of \"Matejko School\".<sup id=\"cite_ref-WM_24-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WM-24\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> Prominent among them are <a href=\"/wiki/Maurycy_Gottlieb\" title=\"Maurycy Gottlieb\">Maurycy Gottlieb</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/E.M._Lilien\" class=\"mw-redirect\" title=\"E.M. Lilien\">Ephraim Moses Lilien</a>,<sup id=\"cite_ref-Abramson2004_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Abramson2004-42\">&#91;41&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jacek_Malczewski\" title=\"Jacek Malczewski\">Jacek Malczewski</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Mehoffer\" title=\"J\u00f3zef Mehoffer\">J\u00f3zef Mehoffer</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup>  <a href=\"/wiki/Antoni_Piotrowski\" title=\"Antoni Piotrowski\">Antoni Piotrowski</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Witold_Pruszkowski\" title=\"Witold Pruszkowski\">Witold Pruszkowski</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Leon_Wycz%C3%B3%C5%82kowski\" title=\"Leon Wycz\u00f3\u0142kowski\">Leon Wycz\u00f3\u0142kowski</a>,<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a>.<sup id=\"cite_ref-cultureplart_41-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cultureplart-41\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg/87px-Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg\" width=\"87\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg/131px-Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg/175px-Samuel_Zborowski_%C5%9Bmier%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"583\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Samuel Zborowski on his way to his execution. Sketch by Jan Matejko\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jan_Zamoyski_wyrok.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Jan_Zamoyski_wyrok.jpg/88px-Jan_Zamoyski_wyrok.jpg\" width=\"88\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Jan_Zamoyski_wyrok.jpg/132px-Jan_Zamoyski_wyrok.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Jan_Zamoyski_wyrok.jpg/176px-Jan_Zamoyski_wyrok.jpg 2x\" data-file-width=\"588\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Zamoyski on his way to declare Zborowski's death sentence. Sketch by Jan Matejko\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg/107px-Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg\" width=\"107\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg/160px-Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg/213px-Jan_Matejko_-_Ociemnia%C5%82y_Wit_Stwosz_z_wnuczk%C4%85.jpg 2x\" data-file-width=\"2220\" data-file-height=\"2500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Blind Veit Stoss with granddaughter</i> by Jan Matejko (1865), <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Warsaw\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Warsaw\">National Museum</a> in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following is a selected list of Matejko's works, in chronological order.\n</p>\n<table border=\"0\" style=\"margin:auto; border:1px solid #999; background:#fff;\">\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center; background:#ccc;\">\n<td><b>#</b>\n</td>\n<td><b>Title</b>\n</td>\n<td><b>Year</b>\n</td>\n<td><b>Technique and size</b>\n</td>\n<td><b>Location</b>\n</td>\n<td><b>Illustration</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>1.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Carowie_Szujscy_przed_Zygmuntem_III&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carowie Szujscy przed Zygmuntem III (page does not exist)\">Carowie Szujscy przed Zygmuntem III</a></i> (<i>The <a href=\"/wiki/Shuysky\" title=\"Shuysky\">Shuysky</a> Princes before King Sigismund III</i>)</td>\n<td>1853</td>\n<td>oil on canvas<br />75.5&#160;cm \u00d7 109&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum_in_Wroc%C5%82aw\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Wroc\u0142aw\">National Museum in Wroc\u0142aw</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Carowie Szujscy by Jan Matejko 18th century painting.jpeg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg/140px-Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg\" width=\"140\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg/210px-Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg/280px-Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg 2x\" data-file-width=\"796\" data-file-height=\"541\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Sta%C5%84czyk_(painting)\" title=\"Sta\u0144czyk (painting)\">Sta\u0144czyk</a></i>\n</td>\n<td>1862</td>\n<td>oil on canvas<br />120 \u00d7 88&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Warsaw\" title=\"National Museum, Warsaw\">National Museum, Warsaw</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jan_Matejko,_Sta%C5%84czyk.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jan Matejko, Sta\u0144czyk.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg/140px-Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg\" width=\"140\" height=\"105\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg/210px-Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg/280px-Jan_Matejko%2C_Sta%C5%84czyk.jpg 2x\" data-file-width=\"2500\" data-file-height=\"1870\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>3.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Kazanie_Skargi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kazanie Skargi\">Kazanie Skargi</a></i> (<i>Skarga's Sermon</i>)</td>\n<td>1864</td>\n<td>oil on canvas<br />224 \u00d7 397&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Royal_Castle,_Warsaw\" title=\"Royal Castle, Warsaw\">Royal Castle, Warsaw</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Kazanie_Skargi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kazanie Skargi.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Kazanie_Skargi.jpg/140px-Kazanie_Skargi.jpg\" width=\"140\" height=\"77\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Kazanie_Skargi.jpg/210px-Kazanie_Skargi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Kazanie_Skargi.jpg/280px-Kazanie_Skargi.jpg 2x\" data-file-width=\"2246\" data-file-height=\"1240\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Rejtan_(painting)\" title=\"Rejtan (painting)\">Rejtan</a></i></td>\n<td>1866</td>\n<td>oil on canvas<br />282 \u00d7 487&#160;cm</td>\n<td>Royal Castle, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rejtan Upadek Polski Matejko.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg/140px-Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg\" width=\"140\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg/210px-Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg/280px-Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg 2x\" data-file-width=\"2546\" data-file-height=\"1447\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>5.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Micha%C5%82_S%C4%99dziw%C3%B3j\" class=\"mw-redirect\" title=\"Micha\u0142 S\u0119dziw\u00f3j\">Alchemik S\u0119dziw\u00f3j</a></i> (<i>Alchemist Sendivogius</i>)</td>\n<td>1867</td>\n<td>oil on canvas<br />73 \u00d7 130&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_Arts_in_%C5%81%C3%B3d%C5%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of Arts in \u0141\u00f3d\u017a (page does not exist)\">Museum of Arts in \u0141\u00f3d\u017a</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Alchemik Sedziwoj Matejko.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG/140px-Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG\" width=\"140\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG/210px-Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG/280px-Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1141\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Unia_lubelska_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unia lubelska (painting)\">Unia Lubelska</a></i> (<i>Union of Lublin</i>)</td>\n<td>1869</td>\n<td>oil on canvas<br />298&#160;cm \u00d7 512&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lublin_Museum\" title=\"Lublin Museum\">Lublin Museum</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Unia_Lubelska.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Unia Lubelska.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Unia_Lubelska.JPG/140px-Unia_Lubelska.JPG\" width=\"140\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Unia_Lubelska.JPG/210px-Unia_Lubelska.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Unia_Lubelska.JPG/280px-Unia_Lubelska.JPG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"481\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>7.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Batory_pod_Pskowem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Batory pod Pskowem (page does not exist)\">Stefan Batory pod Pskowem</a></i> (<i>Stefan Batory at Pskov</i>)</td>\n<td>1872</td>\n<td>oil on canvas<br />322 \u00d7 545&#160;cm</td>\n<td>Royal Castle, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_(1872).png\" class=\"image\"><img alt=\"Stephen B\u00e1thory at Pskov by Jan Matejko (1872).png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png/140px-Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png\" width=\"140\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png/210px-Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png/280px-Stephen_B%C3%A1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_%281872%29.png 2x\" data-file-width=\"1274\" data-file-height=\"746\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Astronom_Kopernik,_czyli_rozmowa_z_Bogiem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Astronom Kopernik, czyli rozmowa z Bogiem\">Astronom Kopernik, czyli rozmowa z Bogiem</a></i> (<i>Astronomer Copernicus, or Conversations with God</i>)</td>\n<td>1873</td>\n<td>oil on canvas<br />225 \u00d7 315&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Collegium_Novum\" title=\"Collegium Novum\">Collegium Novum</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jan Matejko-Astronomer Copernicus-Conversation with God.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg/140px-Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg\" width=\"140\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg/210px-Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg/280px-Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1468\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>9.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Zawieszenie_dzwonu_Zygmunta\" title=\"Zawieszenie dzwonu Zygmunta\">Zawieszenie dzwonu Zygmunta</a></i> (<i>The Hanging of the Sigismund bell</i>)</td>\n<td>1874</td>\n<td>oil on wood<br />94 \u00d7 189&#160;cm</td>\n<td>National Museum, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Matejko Hanging of the Zygmunt bell.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg/140px-Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg\" width=\"140\" height=\"71\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg/210px-Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg/280px-Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg 2x\" data-file-width=\"2500\" data-file-height=\"1263\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015amier\u0107 kr\u00f3la Przemys\u0142a II (page does not exist)\">\u015amier\u0107 kr\u00f3la Przemys\u0142a II</a></i> (<i>Death of King Przemys\u0142 II</i>)</td>\n<td>1875</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Modern_Gallery_in_Zagreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modern Gallery in Zagreb\">Modern Gallery in Zagreb</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u015amier\u0107 kr\u00f3la Przemys\u0142a II.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg/140px-%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg\" width=\"140\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg/210px-%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg/280px-%C5%9Amier%C4%87_kr%C3%B3la_Przemys%C5%82a_II.jpg 2x\" data-file-width=\"499\" data-file-height=\"362\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>11.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Bitwa_pod_Grunwaldem_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bitwa pod Grunwaldem (painting)\">Bitwa pod Grunwaldem</a></i> (<i>Battle of Grunwald</i>)</td>\n<td>1878</td>\n<td>oil on canvas<br />426 \u00d7 987&#160;cm</td>\n<td>National Museum, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jan_Matejko,_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jan Matejko, Bitwa pod Grunwaldem.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg/140px-Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg\" width=\"140\" height=\"61\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg/210px-Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg/280px-Jan_Matejko%2C_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg 2x\" data-file-width=\"3571\" data-file-height=\"1553\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Polonia_-_Rok_1863&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Polonia - Rok 1863 (page does not exist)\">Polonia - Rok 1863</a></i> (<i>Polonia - year 1863</i>)</td>\n<td>1879</td>\n<td>oil on canvas<br />156 \u00d7 232&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czartoryski_Museum\" title=\"Czartoryski Museum\">Czartoryski Museum, Krak\u00f3w</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Rok_1863_Polonia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Rok 1863 Polonia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Rok_1863_Polonia.JPG/140px-Rok_1863_Polonia.JPG\" width=\"140\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Rok_1863_Polonia.JPG/210px-Rok_1863_Polonia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Rok_1863_Polonia.JPG/280px-Rok_1863_Polonia.JPG 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"576\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>13.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Ho%C5%82d_pruski_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ho\u0142d pruski (painting)\">Ho\u0142d pruski</a></i>  (<i>The Prussian Homage</i>)</td>\n<td>1880-82</td>\n<td>oil on canvas<br />388 \u00d7 875&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum, Krak\u00f3w</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Prussian_Homage.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Prussian Homage.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Prussian_Homage.jpg/140px-Prussian_Homage.jpg\" width=\"140\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Prussian_Homage.jpg/210px-Prussian_Homage.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Prussian_Homage.jpg/280px-Prussian_Homage.jpg 2x\" data-file-width=\"1183\" data-file-height=\"575\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Jan_III_Sobieski_pod_Wiedniem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan III Sobieski pod Wiedniem (page does not exist)\">Jan III Sobieski pod Wiedniem</a></i> (<i>John III Sobieski at Vienna</i>)</td>\n<td>1883</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Vatican_Museums\" title=\"Vatican Museums\">Vatican Museums</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope,_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"King John III Sobieski Sobieski sending Message of Victory to the Pope, after the Battle of Vienna 111.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG/140px-King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG\" width=\"140\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG/210px-King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG/280px-King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope%2C_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"799\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>15.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Wernyhora_(painting)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wernyhora (painting) (page does not exist)\">Wernyhora</a></i></td>\n<td>1883-84</td>\n<td>oil on canvas<br />290 \u00d7 204&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum, Krak\u00f3w</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Matejko_Wernyhora.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Matejko Wernyhora.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Matejko_Wernyhora.jpg/98px-Matejko_Wernyhora.jpg\" width=\"98\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Matejko_Wernyhora.jpg/147px-Matejko_Wernyhora.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Matejko_Wernyhora.jpg/196px-Matejko_Wernyhora.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3500\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Za%C5%82o%C5%BCenie_Akademii_Lubra%C5%84skiego_w_Poznaniu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Za\u0142o\u017cenie Akademii Lubra\u0144skiego w Poznaniu (page does not exist)\">Za\u0142o\u017cenie Akademii Lubra\u0144skiego w Poznaniu</a></i> (<i>Founding of the Lubra\u0144ski Academy in Pozna\u0144</i>)</td>\n<td>1886</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Pozna%C5%84\" title=\"National Museum, Pozna\u0144\">National Museum, Pozna\u0144</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"JMatejko Akademia Lubra\u0144skiego.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG/140px-JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG\" width=\"140\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG/210px-JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG/280px-JMatejko_Akademia_Lubra%C5%84skiego.JPG 2x\" data-file-width=\"1181\" data-file-height=\"1001\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>17.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Dziewica_Orlea%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dziewica Orlea\u0144ska (page does not exist)\">Dziewica Orlea\u0144ska</a></i> (<i>Maid of Orl\u00e9ans</i>)</td>\n<td>1886</td>\n<td>oil on canvas<br /> 484 x 973&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Pozna%C5%84\" title=\"National Museum, Pozna\u0144\">National Museum, Pozna\u0144</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"The Maid of Orl\u00e9ans.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG/140px-The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG\" width=\"140\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG/210px-The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG/280px-The_Maid_of_Orl%C3%A9ans.PNG 2x\" data-file-width=\"1438\" data-file-height=\"742\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Bitwa_pod_Rac%C5%82awicami_(painting)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bitwa pod Rac\u0142awicami (painting) (page does not exist)\">Bitwa pod Rac\u0142awicami</a></i> (<i>Battle of Rac\u0142awice</i>)</td>\n<td>1888</td>\n<td>oil on canvas<br />450 \u00d7 890&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum, Krak\u00f3w</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bitwa_pod_Raclawicami.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bitwa pod Raclawicami.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Bitwa_pod_Raclawicami.jpg/140px-Bitwa_pod_Raclawicami.jpg\" width=\"140\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Bitwa_pod_Raclawicami.jpg/210px-Bitwa_pod_Raclawicami.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Bitwa_pod_Raclawicami.jpg/280px-Bitwa_pod_Raclawicami.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"1080\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>19.</td>\n<td>cycle <i><a href=\"/wiki/Dzieje_cywilizacji_w_Polsce\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dzieje cywilizacji w Polsce\">Dzieje cywilizacji w Polsce</a></i> (<i>History of civilization in Poland</i>)</td>\n<td>1888-1889\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Chrzest_Litwy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chrzest Litwy\">Chrzest Litwy</a></i> (<i>Baptism of Lithuania</i>)</td>\n<td>1888</td>\n<td>oil on canvas<br />60 \u00d7 115.5&#160;cm</td>\n<td>National Museum, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Baptism_of_Lithuania.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"Baptism of Lithuania.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Baptism_of_Lithuania.PNG/140px-Baptism_of_Lithuania.PNG\" width=\"140\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Baptism_of_Lithuania.PNG/210px-Baptism_of_Lithuania.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Baptism_of_Lithuania.PNG/280px-Baptism_of_Lithuania.PNG 2x\" data-file-width=\"3790\" data-file-height=\"1945\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>21.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Zaprowadzenie_chrze%C5%9Bcija%C5%84stwa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaprowadzenie chrze\u015bcija\u0144stwa\">Zaprowadzenie chrze\u015bcija\u0144stwa</a></i> (<i>Introduction of Christianity [to Poland]</i>)</td>\n<td>1889</td>\n<td>oil on wood<br />79 \u00d7 120&#160;cm</td>\n<td>National Museum, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Matejko_Christianization_of_Poland.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Matejko Christianization of Poland.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Matejko_Christianization_of_Poland.jpg/140px-Matejko_Christianization_of_Poland.jpg\" width=\"140\" height=\"101\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Matejko_Christianization_of_Poland.jpg/210px-Matejko_Christianization_of_Poland.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Matejko_Christianization_of_Poland.jpg/280px-Matejko_Christianization_of_Poland.jpg 2x\" data-file-width=\"1634\" data-file-height=\"1175\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22.</td>\n<td>cycle <i><a href=\"/w/index.php?title=Poczet_kr%C3%B3l%C3%B3w_i_ksi%C4%85%C5%BC%C4%85t_polskich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poczet kr\u00f3l\u00f3w i ksi\u0105\u017c\u0105t polskich (page does not exist)\">Poczet kr\u00f3l\u00f3w i ksi\u0105\u017c\u0105t polskich</a></i> (<i>Fellowship of the kings and princes of Poland</i>)</td>\n<td>1890-1892</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>23.</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Konstytucja_3_maja_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konstytucja 3 maja (painting)\">Konstytucja 3 Maja 1791 r.</a></i> (<i>Constitution of May 3, 1791</i>)</td>\n<td>1891</td>\n<td>oil on canvas<br />247&#160;cm \u00d7 446&#160;cm</td>\n<td>Royal Castle, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Konstytucja_3_Maja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Konstytucja 3 Maja.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Konstytucja_3_Maja.jpg/140px-Konstytucja_3_Maja.jpg\" width=\"140\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Konstytucja_3_Maja.jpg/210px-Konstytucja_3_Maja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Konstytucja_3_Maja.jpg/280px-Konstytucja_3_Maja.jpg 2x\" data-file-width=\"7459\" data-file-height=\"4135\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Carowie_Szujscy_przed_Zygmuntem_III&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carowie Szujscy przed Zygmuntem III (page does not exist)\">Carowie Szujscy przed Zygmuntem III</a></i> (<i>The <a href=\"/wiki/Shuysky\" title=\"Shuysky\">Shuysky</a> Princes before King Sigismund III</i>)</td>\n<td>1892</td>\n<td>oil on wood<br />42&#160;cm \u00d7 63&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko_House_in_Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Matejko House in Krak\u00f3w (page does not exist)\">Jan Matejko House in Krak\u00f3w</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bracia Szujscy na Sejmie Warszawskim.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg/140px-Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg\" width=\"140\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg/210px-Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg/280px-Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg 2x\" data-file-width=\"6242\" data-file-height=\"4076\" /></a>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#efefef;\">\n<td>25.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Self-portrait_(Matejko)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Self-portrait (Matejko) (page does not exist)\">Self-portrait</a></i> (<i>Autoportret</i>)</td>\n<td>1892</td>\n<td>oil on canvas<br />160&#160;cm \u00d7 110&#160;cm</td>\n<td>National Museum, Warsaw</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Matejko_Self-portrait.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Matejko Self-portrait.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/94px-Matejko_Self-portrait.jpg\" width=\"94\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/141px-Matejko_Self-portrait.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Matejko_Self-portrait.jpg/188px-Matejko_Self-portrait.jpg 2x\" data-file-width=\"1631\" data-file-height=\"2433\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26.</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Aluby_Jana_Kazimierza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015aluby Jana Kazimierza (page does not exist)\">\u015aluby Jana Kazimierza</a></i> (<i>Oath of Jan Kazimierz</i>)</td>\n<td>1893</td>\n<td>oil on wood<br />315&#160;cm \u00d7 500&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum,_Wroc%C5%82aw\" title=\"National Museum, Wroc\u0142aw\">National Museum, Wroc\u0142aw</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Sluby Jana Kazimierza 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg/140px-Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg\" width=\"140\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg/210px-Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg/280px-Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"864\" /></a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Culture_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Culture of Krak\u00f3w\">Culture of Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Poles#Fine_arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Poles\">List of Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Polish_painters\" title=\"List of Polish painters\">List of Polish painters</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">While the date of June 24 is most commonly given, some recent biographers of Matejko note that there are reliable documents for two other dates: July 28 and July 30.<sup id=\"cite_ref-szypowska7-8_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-szypowska7-8-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-szypowska7-8-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska7-8_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. pp.&#160;7\u20138.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=7-8&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-TPaP-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TPaP_3-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070526035724/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html\">\"Jan Matejko: The Painter and Patriot Fostering Polish Nationalism\"</a>. Info-poland.buffalo.edu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html\">the original</a> on 2007-05-26<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jan+Matejko%3A+The+Painter+and+Patriot+Fostering+Polish+Nationalism&amp;rft.pub=Info-poland.buffalo.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo-poland.buffalo.edu%2Fclassroom%2FJM%2FJM.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MioPa-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MioPa_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MioPa_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MioPa_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MioPa_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110926222914/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/Szyszko.html#Matejko\">\"History's Impact on Polish Art\"</a>. Info-poland.buffalo.edu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info-poland.buffalo.edu/classroom/Szyszko.html#Matejko\">the original</a> on 2011-09-26<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History%27s+Impact+on+Polish+Art&amp;rft.pub=Info-poland.buffalo.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo-poland.buffalo.edu%2Fclassroom%2FSzyszko.html%23Matejko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Reddaway1971-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Reddaway1971_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reddaway1971_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">William Fiddian Reddaway (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=As43AAAAIAAJ&amp;pg=PA547\"><i>The Cambridge History of Poland</i></a>. CUP Archive. p.&#160;547. GGKEY:2G7C1LPZ3RN.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Cambridge+History+of+Poland&amp;rft.pages=547&amp;rft.pub=CUP+Archive&amp;rft.date=1971&amp;rft.au=William+Fiddian+Reddaway&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAs43AAAAIAAJ%26pg%3DPA547&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska12-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-szypowska12_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-szypowska12_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;12.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=12&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska11-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska11_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=11&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska182223-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-szypowska182223_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-szypowska182223_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. pp.&#160;18, 22\u201323.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=18%2C+22-23&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska18-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska18_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;18.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=18&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska25-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-szypowska25_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-szypowska25_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;25.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MatejkoMalinowski1993-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MatejkoMalinowski1993_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jan Matejko; Jerzy Malinowski; Krystyna Sroczy\u0144ska; Jurij Birju\u0142ow (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O8suAQAAIAAJ\"><i>Matejko: Album</i></a> (in Polish). Arkady. <q>Matejko malowa\u0142 nadto dwukrotnie sceny ho\u0142du car\u00f3w Szujskich przed Zygmuntem III w 1853 i 1892 roku.\"</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Matejko%3A+Album&amp;rft.pub=Arkady&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Jan+Matejko&amp;rft.au=Jerzy+Malinowski&amp;rft.au=Krystyna+Sroczy%C5%84ska&amp;rft.au=Jurij+Birju%C5%82ow&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DO8suAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> [Google Books does not display page number for this book]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb185-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb185_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb185_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb185_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb185_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb185_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska39-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-szypowska39_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-szypowska39_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;39.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=39&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb186-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb186_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb186_14-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 186</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska78-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska78_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;78.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=78&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska85-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska85_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;85.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=85&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S\u0142oczy\u0144ski2000-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-S\u0142oczy\u0144ski2000_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Henryk Marek S\u0142oczy\u0144ski (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vUVMAAAAMAAJ\"><i>Matejko</i></a> (in Polish). Wydawn. Dolno\u015bl\u0105skie. p.&#160;81. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-7023-820-9\" title=\"Special:BookSources/978-83-7023-820-9\">978-83-7023-820-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Matejko&amp;rft.pages=81&amp;rft.pub=Wydawn.+Dolno%C5%9Bl%C4%85skie&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-83-7023-820-9&amp;rft.au=Henryk+Marek+S%C5%82oczy%C5%84ski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvUVMAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Helena_z_Matejk\u00f3w_Unierzyska-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Helena_z_Matejk\u00f3w_Unierzyska_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">AB (2002-12-05). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120910193714/http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1%2C34309%2C1193740.html\">\"Helena z Matejk\u00f3w Unierzyska\"</a>. Miasta.gazeta.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,1193740.html\">the original</a> on 2012-09-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-09-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Helena+z+Matejk%C3%B3w+Unierzyska&amp;rft.pub=Miasta.gazeta.pl&amp;rft.date=2002-12-05&amp;rft.au=AB&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwiadomosci.gazeta.pl%2Fkraj%2F1%2C34309%2C1193740.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RDAtAQAAIAAJ\"><i>Projekt</i></a>. Prasa-Ksi\u0105\u017cka-Ruch. 1992. p.&#160;cxliii.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Projekt&amp;rft.pages=cxliii&amp;rft.pub=Prasa-Ksi%C4%85%C5%BCka-Ruch&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRDAtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Matejko1993-1963-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Matejko1993-1963_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jan Matejko (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WMsuAQAAIAAJ\"><i>Matejko: obrazy olejne&#160;: katalog</i></a>. Arkady. p.&#160;1963. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-213-3652-7\" title=\"Special:BookSources/978-83-213-3652-7\">978-83-213-3652-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Matejko%3A+obrazy+olejne+%3A+katalog&amp;rft.pages=1963&amp;rft.pub=Arkady&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-83-213-3652-7&amp;rft.au=Jan+Matejko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWMsuAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb187-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb187_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb187_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb187_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb187_21-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb187_21-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb187_21-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 187</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb188-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb188_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb188_22-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wyspia\u0144skiRydlowa1994-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wyspia\u0144skiRydlowa1994_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski; Maria Rydlowa (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jVphAAAAMAAJ\"><i>Listy Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego do J\u00f3zefa Mehoffera, Henryka Opie\u0144skiego i Tadeusza Stryje\u0144skiego</i></a> (in Polish). Wydawnictwo Literackie. p.&#160;75. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-08-02562-8\" title=\"Special:BookSources/978-83-08-02562-8\">978-83-08-02562-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Listy+Stanis%C5%82awa+Wyspia%C5%84skiego+do+J%C3%B3zefa+Mehoffera%2C+Henryka+Opie%C5%84skiego+i+Tadeusza+Stryje%C5%84skiego&amp;rft.pages=75&amp;rft.pub=Wydawnictwo+Literackie&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-83-08-02562-8&amp;rft.au=Stanis%C5%82aw+Wyspia%C5%84ski&amp;rft.au=Maria+Rydlowa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjVphAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WM-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WM_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WM_24-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Wanda Ma\u0142aszewska. \"Matejko, Jan.\" Grove Art Online. Oxford Art Online. Oxford University Press, accessed May 28, 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.oxfordartonline.com/subscriber/article/grove/art/T055919\">http://www.oxfordartonline.com/subscriber/article/grove/art/T055919</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sztuki1979-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sztuki1979_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stowarzyszenie Historyk\u00f3w Sztuki (1979). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-ExXAAAAIAAJ\"><i>Sztuka XIX wieku w Polsce</i></a> (in Polish). Pa\u0144stwowe Wydawn. Naukowe. pp.&#160;31\u201332.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sztuka+XIX+wieku+w+Polsce&amp;rft.pages=31-32&amp;rft.pub=Pa%C5%84stwowe+Wydawn.+Naukowe&amp;rft.date=1979&amp;rft.au=Stowarzyszenie+Historyk%C3%B3w+Sztuki&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-ExXAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Treter1939-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Treter1939_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mieczys\u0142aw Treter (1939). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Q3RHAQAAIAAJ\"><i>Matejko: osobowosc artysty, tworczosc, forma i styl</i></a> (in Polish). Ksi\u0105\u017cnica-Atlas. p.&#160;611.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Matejko%3A+osobowosc+artysty%2C+tworczosc%2C+forma+i+styl&amp;rft.pages=611&amp;rft.pub=Ksi%C4%85%C5%BCnica-Atlas&amp;rft.date=1939&amp;rft.au=Mieczys%C5%82aw+Treter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQ3RHAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb189-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb189_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb189_27-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vaticanstate.va/content/vaticanstate/en/monumenti/musei-vaticani/sala-sobieski-e-dell-immacolata.paginate.1.html\">\"The Immaculate Conception and Sobieski Rooms\"</a>. <i>www.vaticanstate.va</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.vaticanstate.va&amp;rft.atitle=The+Immaculate+Conception+and+Sobieski+Rooms&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vaticanstate.va%2Fcontent%2Fvaticanstate%2Fen%2Fmonumenti%2Fmusei-vaticani%2Fsala-sobieski-e-dell-immacolata.paginate.1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb190-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-psb190_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb190_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb190_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb190_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-psb190_29-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RadvanAsmus2010-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RadvanAsmus2010_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roxana Radvan; John F. Asmus; Marta Castillejo; Paraskevi Pouli; Austin Nevin (1 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ev29OVkHLtgC&amp;pg=PA173\"><i>Lasers in the Conservation of Artworks VIII</i></a>. CRC Press. p.&#160;173. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-58073-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-58073-1\">978-0-415-58073-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lasers+in+the+Conservation+of+Artworks+VIII&amp;rft.pages=173&amp;rft.pub=CRC+Press&amp;rft.date=2010-12-01&amp;rft.isbn=978-0-415-58073-1&amp;rft.au=Roxana+Radvan&amp;rft.au=John+F.+Asmus&amp;rft.au=Marta+Castillejo&amp;rft.au=Paraskevi+Pouli&amp;rft.au=Austin+Nevin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DEv29OVkHLtgC%26pg%3DPA173&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ciciora-Czw\u00f3rn\u00f3g2005-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ciciora-Czw\u00f3rn\u00f3g2005_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Barbara Ciciora-Czw\u00f3rn\u00f3g (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jZMmAQAAIAAJ\"><i>Jan Matejko</i></a> (in Polish). Bosz. p.&#160;14. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-89747-16-7\" title=\"Special:BookSources/978-83-89747-16-7\">978-83-89747-16-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko&amp;rft.pages=14&amp;rft.pub=Bosz&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-83-89747-16-7&amp;rft.au=Barbara+Ciciora-Czw%C3%B3rn%C3%B3g&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjZMmAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-szypowska428-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-szypowska428_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maria Szypowska (September 2011). <i>Jan Matejko wszystkim znany</i> (in Polish). Fundacja Artibus-Wurlitzer oraz Wydawn. Domu S\u0142owa Polskiego. p.&#160;428.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko+wszystkim+znany&amp;rft.pages=428&amp;rft.pub=Fundacja+Artibus-Wurlitzer+oraz+Wydawn.+Domu+S%C5%82owa+Polskiego&amp;rft.date=2011-09&amp;rft.au=Maria+Szypowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year= / &#124;date= mismatch</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140309041508/http://www.muzeum.krakow.pl/Wystawa.1106.0.html?&amp;cHash=1c6a6d9bec42ba80c47995258e045fb5&amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=1105&amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=5274\">\"WYSTAWA: Wielka rekwizytornia artysty. Stroje i kostiumy z kolekcji Jana Matejki\"</a> &#91;EXHIBITION: Great artistic repository. Clothes and costumes in the collection of Jan Matejko.&#93;. Muzeum Narodowe w Krakowie. 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzeum.krakow.pl/Wystawa.1106.0.html?&amp;cHash=1c6a6d9bec42ba80c47995258e045fb5&amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=1105&amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=5274\">the original</a> on 9 March 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=WYSTAWA%3A+Wielka+rekwizytornia+artysty.+Stroje+i+kostiumy+z+kolekcji+Jana+Matejki&amp;rft.pub=Muzeum+Narodowe+w+Krakowie&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.muzeum.krakow.pl%2FWystawa.1106.0.html%3F%26cHash%3D1c6a6d9bec42ba80c47995258e045fb5%26tx_ttnews%255BbackPid%255D%3D1105%26tx_ttnews%255Btt_news%255D%3D5274&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lerski1996-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lerski1996_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jerzy Jan Lerski (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QTUTqE2difgC&amp;pg=PA343\"><i>Historical Dictionary of Poland, 966-1945</i></a>. Greenwood Publishing Group. p.&#160;343. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-313-26007-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-313-26007-0\">978-0-313-26007-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+Dictionary+of+Poland%2C+966-1945&amp;rft.pages=343&amp;rft.pub=Greenwood+Publishing+Group&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-313-26007-0&amp;rft.au=Jerzy+Jan+Lerski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQTUTqE2difgC%26pg%3DPA343&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Batorska, Danuta. \"The Political Censorship of Jan Matejko\". <i>Art Journal</i>. <b>51</b> (1): 57. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/777255\">10.2307/777255</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Art+Journal&amp;rft.atitle=The+Political+Censorship+of+Jan+Matejko&amp;rft.volume=51&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=57&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F777255&amp;rft.aulast=Batorska&amp;rft.aufirst=Danuta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chilvers2004-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Chilvers2004_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ian Chilvers (10 June 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WYaRX58a0_IC&amp;pg=PA452\"><i>The Oxford Dictionary of Art</i></a>. Oxford University Press. p.&#160;452. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-860476-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-860476-1\">978-0-19-860476-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Oxford+Dictionary+of+Art&amp;rft.pages=452&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2004-06-10&amp;rft.isbn=978-0-19-860476-1&amp;rft.au=Ian+Chilvers&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWYaRX58a0_IC%26pg%3DPA452&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Norman1977-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Norman1977_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Geraldine Norman (1 January 1977). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=G_AIX2wVuj0C&amp;pg=PA181\"><i>Nineteenth-century Painters and Painting: A Dictionary</i></a>. University of California Press. p.&#160;181. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-03328-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-03328-3\">978-0-520-03328-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nineteenth-century+Painters+and+Painting%3A+A+Dictionary&amp;rft.pages=181&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1977-01-01&amp;rft.isbn=978-0-520-03328-3&amp;rft.au=Geraldine+Norman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DG_AIX2wVuj0C%26pg%3DPA181&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Serafi\u0144ska1958-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Serafi\u0144ska1958_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stanis\u0142awa Serafi\u0144ska (1958). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HUhsYBacEW8C\"><i>Jan Matejko: wspomnienia rodzinne</i></a> (in Polish). Wydawn. Literackie. p.&#160;575.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jan+Matejko%3A+wspomnienia+rodzinne&amp;rft.pages=575&amp;rft.pub=Wydawn.+Literackie&amp;rft.date=1958&amp;rft.au=Stanis%C5%82awa+Serafi%C5%84ska&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHUhsYBacEW8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140524004222/http://www.muzeum.krakow.pl/O-oddziale.67.0.html\">\"O oddziale\"</a>. Muzeum.krakow.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzeum.krakow.pl/O-oddziale.67.0.html\">the original</a> on 2014-05-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-05-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=O+oddziale&amp;rft.pub=Muzeum.krakow.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.muzeum.krakow.pl%2FO-oddziale.67.0.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-psb191-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-psb191_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bochnak (1975), p. 191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cultureplart-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cultureplart_41-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140529052601/http://culture.pl/en/event/artists-from-the-school-of-jan-matejko\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Artists from the School of Jan Matejko\" &#124; Event\"</a>. Culture.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/event/artists-from-the-school-of-jan-matejko\">the original</a> on 2014-05-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-05-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Artists+from+the+School+of+Jan+Matejko%22+%26%23124%3B+Event&amp;rft.pub=Culture.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fculture.pl%2Fen%2Fevent%2Fartists-from-the-school-of-jan-matejko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Abramson2004-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Abramson2004_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Glenda Abramson (1 March 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L_FhfTvzjygC&amp;pg=PA523\"><i>Encyclopedia of Modern Jewish Culture</i></a>. Routledge. p.&#160;523. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-134-42865-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-134-42865-6\">978-1-134-42865-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Modern+Jewish+Culture&amp;rft.pages=523&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2004-03-01&amp;rft.isbn=978-1-134-42865-6&amp;rft.au=Glenda+Abramson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL_FhfTvzjygC%26pg%3DPA523&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation encyclopaedia\">Adam Bochnak; W\u0142adys\u0142aw Konopczy\u0144ski (1975). \"Jan Matejko\". <i>Polski S\u0142ownik Biograficzny</i> (in Polish). <b>XX</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Jan+Matejko&amp;rft.btitle=Polski+S%C5%82ownik+Biograficzny&amp;rft.date=1975&amp;rft.au=Adam+Bochnak&amp;rft.au=W%C5%82adys%C5%82aw+Konopczy%C5%84ski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Batorska, Danuta (Spring 1992). \"The Political Censorship of Jan Matejko\". <i><a href=\"/wiki/Art_Journal_(CAA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art Journal (CAA)\">Art Journal</a></i>. Uneasy Pieces. <b>51</b> (1): 57\u201363. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/777255\">10.2307/777255</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/777255\">777255</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Art+Journal&amp;rft.atitle=The+Political+Censorship+of+Jan+Matejko&amp;rft.ssn=spring&amp;rft.volume=51&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=57-63&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F777255&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F777255&amp;rft.aulast=Batorska&amp;rft.aufirst=Danuta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJan+Matejko\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/777255\">JSTOR</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_Matejko&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Jan_Matejko\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Jan Matejko\">Jan Matejko</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pinakoteka.zascianek.pl/Matejko/Index.htm\">A gallery of paintings with links to biography (289 words) and bibliographical pages (12 books).</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wawel.net/malarstwo/matejko.htm\">Matejko gallery</a>, wawel.net</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://malarze.com/artysta.php?id=56\">Matejko gallery</a>, malarze.com</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/artist/jan-matejko\">Jan Matejko</a>, culture.pl</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/wy_wy_stroje_kostiumy_matejki_krakow\">\"Clothing and Costumes...\" From the Collection of Jan Matejko</a> <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130416114649/http://www.culture.pl/web/english/events-calendar-full-page/-/eo_event_asset_publisher/L6vx/content/artists-from-the-school-of-jan-matejko\">\"Artists from the School of Jan Matejko\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jan-matejko.org\">www.Jan-Matejko.org</a> A website dedicated to Matejko</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q189117&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q189117&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q189117\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/27863576\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122817776\">cb122817776</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122817776\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118578804\">118578804</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108826913\">0000 0001 0882 6913</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82234077\">n82234077</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH/1786/54\">LH/1786/54</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000720165&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000720165</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35345706\">35345706</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/53926\">53926</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6np4xwz\">w6np4xwz</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031640818\">031640818</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500000325\">500000325</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/27863576\">27863576</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921032958\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.960 seconds\nReal time usage: 1.169 seconds\nPreprocessor visited node count: 3971/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 81084/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3637/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 18/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 55557/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.485/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  949.833      1 -total\n 36.49%  346.603      2 Template:Reflist\n 24.43%  232.013     25 Template:Cite_book\n 15.74%  149.476      1 Template:Lang-cs\n 14.69%  139.508      1 Template:Infobox_artist\n 13.85%  131.567      1 Template:Infobox_person\n  8.46%   80.310      1 Template:Infobox\n  5.21%   49.480      1 Template:Authority_control\n  4.87%   46.279      6 Template:Category_handler\n  4.66%   44.224      1 Template:Good_article\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:392979-0!canonical and timestamp 20180921032957 and revision id 851012772\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D8%A7%D9%86_%D9%85%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D9%83%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u062a\u064a\u0643\u0648"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Jan Matejko"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Yan_Mateyko","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Yan Mateyko"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B9%D0%BA%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u042f\u043d \u041c\u0430\u0442\u044d\u0439\u043a\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B9%D0%BA%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u042f\u043d \u041c\u0430\u0442\u044d\u0439\u043a\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BE","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u042f\u043d \u041c\u0430\u0442\u0435\u0439\u043a\u043e"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Jan Matejko"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jan Matejko"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jan Matejko"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Jan Matejko"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"Jan Matejko"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jan Matejko"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Jan Matejko"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Jan Matejko"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%93%CE%B9%CE%B1%CE%BD_%CE%9C%CE%B1%CF%84%CE%AD%CE%B9%CE%BA%CE%BF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0393\u03b9\u03b1\u03bd \u039c\u03b1\u03c4\u03ad\u03b9\u03ba\u03bf"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jan Matejko"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Jan Matejko"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DB%8C%D8%A7%D9%86_%D9%85%D8%A7%D8%AA%DB%8C%DA%A9%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06cc\u0627\u0646 \u0645\u0627\u062a\u06cc\u06a9\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jan Matejko"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%96%80_%EB%A7%88%ED%85%8C%EC%9D%B4%EC%BD%94","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc580 \ub9c8\ud14c\uc774\ucf54"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%85%D5%A1%D5%B6_%D5%84%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D5%B5%D5%AF%D5%B8","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0545\u0561\u0576 \u0544\u0561\u057f\u0565\u0575\u056f\u0578"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Jan Matejko"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Jan Matejko"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jan Matejko"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%90%D7%9F_%D7%9E%D7%98%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d9\u05d0\u05df \u05de\u05d8\u05d9\u05d9\u05e7\u05d5"},{"lang":"csb","url":"https://csb.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Kashubian","autonym":"kasz\u00ebbsczi","*":"Jan Matejko"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Jan Matejko"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ioannes_Matejko","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ioannes Matejko"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Jans_Matejko","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Jans Matejko"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Jan Matejko"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Jan Matejko"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%98%D0%BA%D0%BE","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0408\u0430\u043d \u041c\u0430\u0442\u0435\u0458\u043a\u043e"},{"lang":"mi","url":"https://mi.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Maori","autonym":"M\u0101ori","*":"Jan Matejko"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Jan Matejko"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A4%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%9E%E3%83%86%E3%82%A4%E3%82%B3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30e4\u30f3\u30fb\u30de\u30c6\u30a4\u30b3"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Jan Matejko"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jan Matejko"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jan Matejko"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Jan Matejko"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BE,_%D0%AF%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u0442\u0435\u0439\u043a\u043e, \u042f\u043d"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Jan Matejko"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Jan Matejko"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%98%D0%BA%D0%BE","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0408\u0430\u043d \u041c\u0430\u0442\u0435\u0458\u043a\u043e"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Jan Matejko"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Jan Matejko"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jan Matejko"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u042f\u043d \u041c\u0430\u0442\u0435\u0439\u043a\u043e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Jan_Matejko","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Jan Matejko"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%AC%C2%B7%E9%A9%AC%E6%B3%B0%E4%BC%8A%E7%A7%91","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u626c\u00b7\u9a6c\u6cf0\u4f0a\u79d1"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"bgcolourJan Matejko","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2017"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2014"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"1838_births"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"1893_deaths"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Artists_from_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Burials_at_Rakowicki_Cemetery"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"L\u00e9gion_d'honneur_recipients"},{"sortkey":"Jan","*":"Matejko_family"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Military_art"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Jan_Matejko_Academy_of_Fine_Arts_alumni"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Jagiellonian_University_alumni"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"Polish_people_of_Czech_descent"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"19th-century_painters_of_historical_subjects"},{"sortkey":"Matejko, Jan","*":"19th-century_Polish_painters"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Matejko"},{"ns":0,"*":"Maurycy Potocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts, Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts, Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Piotrowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Journal (CAA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronom Kopernik, czyli rozmowa z Bogiem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronomer Copernicus, or Conversations with God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria\u2013Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian gulden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bart\u0142omiej Nowodworski High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Grunwald (Matejko)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Grunwald (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitwa pod Grunwaldem (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Ruben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrzest Litwy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Novum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the 3 May (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cross of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture in Poland during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czartoryski Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dworek (house)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dworek Jana Matejki w Krzes\u0142awicach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzieje cywilizacji w Polsce"},{"ns":0,"exists":"","*":"E.M. Lilien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floria\u0144ska Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciszek Ksawery Matejko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Joseph I of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunrunning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Unierzyska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Ansch\u00fctz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of civilization in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"History painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorary citizenship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honoris causa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ho\u0142d pruski (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Exposition (1867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Malczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Matejko Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"January Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan of Arc"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Bem"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Mehoffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Szujski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamienica (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazanie Skargi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstytucja 3 maja (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzes\u0142awice, Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Wycz\u00f3\u0142kowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matejko (surname)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurycy Gottlieb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 S\u0119dziw\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Gallery in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music teacher"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil on canvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil paintings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Pius IX"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peptic ulcer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish-Russian relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish resistance in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polychrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Leo XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"President"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussian Homage (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rakowicki Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rejtan (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roudnice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Castle, Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scepter"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Fine Arts in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejm of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shuysky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund I the Old"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skarga's Sermon"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Mary's Basilica, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Tarnowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wojciechowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sta\u0144czyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sta\u0144czyk (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodora Matejko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unia lubelska (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Lublin (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican Museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watercolors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Pruszkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech Korneli Stattler"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Czartoryski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw \u0141uszczkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaprowadzenie chrze\u015bcija\u0144stwa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zawieszenie dzwonu Zygmunta"},{"ns":0,"*":"Clothing in Poland (Matejko)"},{"ns":0,"*":"Krak\u00f3w Scientific Society"},{"ns":0,"*":"Stefan Batory at Pskov"},{"ns":0,"*":"Marian Gorzkowski"},{"ns":0,"*":"Rok 1863 - Polonia"},{"ns":0,"*":"Matejko Square"},{"ns":0,"*":"Sobieski at Vienna"},{"ns":0,"*":"Virgin of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"*":"Litteris et Artibus (Austria)"},{"ns":0,"*":"Bitwa pod Rac\u0142awicami (painting)"},{"ns":0,"*":"Poczet kr\u00f3l\u00f3w i ksi\u0105\u017c\u0105t polskich"},{"ns":0,"*":"Oaths of Jan Kazimierz"},{"ns":0,"*":"Self-portrait (Matejko)"},{"ns":0,"*":"House of Jan Matejko"},{"ns":0,"*":"Carowie Szujscy przed Zygmuntem III"},{"ns":0,"*":"Museum of Arts in \u0141\u00f3d\u017a"},{"ns":0,"*":"Stefan Batory pod Pskowem"},{"ns":0,"*":"\u015amier\u0107 kr\u00f3la Przemys\u0142a II"},{"ns":0,"*":"Polonia - Rok 1863"},{"ns":0,"*":"Jan III Sobieski pod Wiedniem"},{"ns":0,"*":"Wernyhora (painting)"},{"ns":0,"*":"Za\u0142o\u017cenie Akademii Lubra\u0144skiego w Poznaniu"},{"ns":0,"*":"Dziewica Orlea\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Jan Matejko House in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"*":"\u015aluby Jana Kazimierza"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":6,"*":"File:Pl-Jan Matejko.ogg"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Polish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ILL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matejko"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","Pl-Jan_Matejko.ogg","Samuel_Zborowski_\u015bmier\u0107.jpg","Jan_Zamoyski_wyrok.jpg","Jan_Matejko_-_Ociemnia\u0142y_Wit_Stwosz_z_wnuczk\u0105.jpg","Jan_Matejko.JPG","Loudspeaker.svg","Rodze\u0144stwo_Matejki.jpeg","Matejko-Dzieci.jpg","Matejko_Self-portrait.jpg","Akademia_Sztuk_Pi\u0119knych_przy_Placu_Matejki.jpg","GrobowiecJanaMatejki-CmentarzRakowicki-POL,_Krak\u00f3w.jpg","Carowie_Szujscy_by_Jan_Matejko_18th_century_painting.jpeg","Jan_Matejko,_Sta\u0144czyk.jpg","Kazanie_Skargi.jpg","Rejtan_Upadek_Polski_Matejko.jpg","Alchemik_Sedziwoj_Matejko.JPG","Unia_Lubelska.JPG","Stephen_B\u00e1thory_at_Pskov_by_Jan_Matejko_(1872).png","Jan_Matejko-Astronomer_Copernicus-Conversation_with_God.jpg","Matejko_Hanging_of_the_Zygmunt_bell.jpg","\u015amier\u0107_kr\u00f3la_Przemys\u0142a_II.jpg","Jan_Matejko,_Bitwa_pod_Grunwaldem.jpg","Rok_1863_Polonia.JPG","Prussian_Homage.jpg","King_John_III_Sobieski_Sobieski_sending_Message_of_Victory_to_the_Pope,_after_the_Battle_of_Vienna_111.PNG","Matejko_Wernyhora.jpg","JMatejko_Akademia_Lubra\u0144skiego.JPG","The_Maid_of_Orl\u00e9ans.PNG","Bitwa_pod_Raclawicami.jpg","Baptism_of_Lithuania.PNG","Matejko_Christianization_of_Poland.jpg","Konstytucja_3_Maja.jpg","Bracia_Szujscy_na_Sejmie_Warszawskim.jpg","Sluby_Jana_Kazimierza_2.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070526035724/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html","http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html","https://web.archive.org/web/20110926222914/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/Szyszko.html#Matejko","http://info-poland.buffalo.edu/classroom/Szyszko.html#Matejko","https://books.google.com/books?id=As43AAAAIAAJ&pg=PA547","https://books.google.com/books?id=O8suAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=vUVMAAAAMAAJ","https://web.archive.org/web/20120910193714/http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,1193740.html","http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,1193740.html","https://books.google.com/books?id=RDAtAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=WMsuAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=jVphAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=-ExXAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Q3RHAQAAIAAJ","http://www.vaticanstate.va/content/vaticanstate/en/monumenti/musei-vaticani/sala-sobieski-e-dell-immacolata.paginate.1.html","https://books.google.com/books?id=Ev29OVkHLtgC&pg=PA173","https://books.google.com/books?id=jZMmAQAAIAAJ","https://web.archive.org/web/20140309041508/http://www.muzeum.krakow.pl/Wystawa.1106.0.html?&cHash=1c6a6d9bec42ba80c47995258e045fb5&tx_ttnews%5BbackPid%5D=1105&tx_ttnews%5Btt_news%5D=5274","http://www.muzeum.krakow.pl/Wystawa.1106.0.html?&cHash=1c6a6d9bec42ba80c47995258e045fb5&tx_ttnews%5BbackPid%5D=1105&tx_ttnews%5Btt_news%5D=5274","https://books.google.com/books?id=QTUTqE2difgC&pg=PA343","//doi.org/10.2307/777255","https://books.google.com/books?id=WYaRX58a0_IC&pg=PA452","https://books.google.com/books?id=G_AIX2wVuj0C&pg=PA181","https://books.google.com/books?id=HUhsYBacEW8C","https://web.archive.org/web/20140524004222/http://www.muzeum.krakow.pl/O-oddziale.67.0.html","http://www.muzeum.krakow.pl/O-oddziale.67.0.html","https://web.archive.org/web/20140529052601/http://culture.pl/en/event/artists-from-the-school-of-jan-matejko","http://culture.pl/en/event/artists-from-the-school-of-jan-matejko","https://books.google.com/books?id=L_FhfTvzjygC&pg=PA523","http://www.oxfordartonline.com/subscriber/article/grove/art/T055919","https://www.wikidata.org/wiki/Q189117","//www.jstor.org/stable/777255","https://www.jstor.org/stable/777255","http://www.pinakoteka.zascianek.pl/Matejko/Index.htm","http://www.wawel.net/malarstwo/matejko.htm","http://malarze.com/artysta.php?id=56","http://culture.pl/en/artist/jan-matejko","http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/wy_wy_stroje_kostiumy_matejki_krakow","https://archive.is/20130416114649/http://www.culture.pl/web/english/events-calendar-full-page/-/eo_event_asset_publisher/L6vx/content/artists-from-the-school-of-jan-matejko","http://www.jan-matejko.org","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/27863576","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122817776","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122817776","https://d-nb.info/gnd/118578804","http://isni.org/isni/0000000108826913","http://id.loc.gov/authorities/names/n82234077","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=LH/1786/54","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000720165&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35345706","https://rkd.nl/en/explore/artists/53926","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6np4xwz","https://www.idref.fr/031640818","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500000325","https://viaf.org/viaf/27863576"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":2760,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Youth","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":2775,"anchor":"Youth"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rise to fame","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":10925,"anchor":"Rise_to_fame"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Significance, style and themes","number":"2","index":"4","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":19082,"anchor":"Significance,_style_and_themes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"3","index":"5","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":27019,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":33306,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"7","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":33418,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":33450,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"9","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":34617,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"10","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":34805,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"11","fromtitle":"Jan_Matejko","byteoffset":35107,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jan Matejko","iwlinks":[{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Maurycy_Potocki","*":"pl:Maurycy Potocki"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Jan_Matejko","*":"commons:Special:Search/Jan Matejko"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Matejko, Jan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q189117"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}