{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Paul-\u00c9mile Boutigny","pageid":43621715,"revid":818674504,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg/220px-Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg\" width=\"220\" height=\"268\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg/330px-Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg/440px-Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg 2x\" data-file-width=\"670\" data-file-height=\"816\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Paul-\u00c9mile Boutigny (mid 1890s). Photograph by <a href=\"/w/index.php?title=Wilhelm_Benque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilhelm Benque (page does not exist)\">Wilhelm Benque</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Benque\" class=\"extiw\" title=\"de:Wilhelm Benque\">de</a>)</span></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:227px;\"><a href=\"/wiki/File:La_Rochejacquelein_Cholet.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/La_Rochejacquelein_Cholet.jpg/225px-La_Rochejacquelein_Cholet.jpg\" width=\"225\" height=\"292\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/La_Rochejacquelein_Cholet.jpg/338px-La_Rochejacquelein_Cholet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/La_Rochejacquelein_Cholet.jpg/450px-La_Rochejacquelein_Cholet.jpg 2x\" data-file-width=\"1327\" data-file-height=\"1725\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_Rochejacquelein_Cholet.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Henri_de_La_Rochejaquelein\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri de La Rochejaquelein\">Henri de La Rochejaquelein</a> at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Cholet\" title=\"Battle of Cholet\">Battle of Cholet</a> (1899)</div></div></div>\n<p><b>Paul-\u00c9mile Boutigny</b> (10 March 1853 in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> &#8211; 27 June 1929 in Paris) was a French painter who specialized in military subjects.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul-%C3%89mile_Boutigny&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His father was a tailor and his mother worked as a seamstress. Following the <a href=\"/wiki/Franco-Prussian_War\" title=\"Franco-Prussian War\">Franco-Prussian War</a>, he studied at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> under <a href=\"/wiki/Alexandre_Cabanel\" title=\"Alexandre Cabanel\">Alexandre Cabanel</a><sup id=\"cite_ref-N_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and developed a unique style of battle painting, drawn from personal experience. He was a regular participant in the <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon</a> after 1880.\n</p><p>He was decorated with the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a> in 1898.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> That same year, he began producing the satirical, artistic and literary journal <i><a href=\"/wiki/Cocorico_(magazine)\" title=\"Cocorico (magazine)\">Cocorico</a></i>, which promoted <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>.\n</p><p>He illustrated several works:\n</p>\n<ul><li><i>Chants du Soldat</i>, a popular collection of patriotic poems by <a href=\"/wiki/Paul_D%C3%A9roul%C3%A8de\" title=\"Paul D\u00e9roul\u00e8de\">Paul D\u00e9roul\u00e8de</a>.<sup id=\"cite_ref-N_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Calmann L\u00e9vy, Paris 1881</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Boule_de_Suif\" title=\"Boule de Suif\">Boule de Suif</a></i> by <a href=\"/wiki/Guy_de_Maupassant\" title=\"Guy de Maupassant\">Guy de Maupassant</a>, Calmann L\u00e9vy, Paris 1899</li>\n<li><i>Les H\u00e9ros de France</i> (<a href=\"/wiki/Lazare_Hoche\" title=\"Lazare Hoche\">Hoche</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_S%C3%A9verin_Marceau\" title=\"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau\">Marceau</a> and <a href=\"/wiki/Louis_Charles_Antoine_Desaix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Charles Antoine Desaix\">Desaix</a>) by <a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9odore_Cahu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Th\u00e9odore Cahu (page does not exist)\">Th\u00e9odore Cahu</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_Cahu\" class=\"extiw\" title=\"fr:Th\u00e9odore Cahu\">fr</a>)</span>, SDL, Paris 1900</li>\n<li><i>L'attaque du Moulin</i> by <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a>, from the anthology <i><a href=\"/wiki/Les_Soir%C3%A9es_de_M%C3%A9dan\" title=\"Les Soir\u00e9es de M\u00e9dan\">Les Soir\u00e9es de M\u00e9dan</a></i>,  Collection des Dix, Paris 1901</li></ul>\n<p>Some of his most familiar paintings include:\n</p>\n<ul><li><i>An Episode from the <a href=\"/wiki/Invasion_of_France_(1795)\" title=\"Invasion of France (1795)\">Quiberon Affair</a></i> (1881). Mus\u00e9e des Beaux-Arts et Arts D\u00e9coratifs de Mirande</li>\n<li><i>The Seventh Line to Attack <a href=\"/wiki/Aimable_P%C3%A9lissier\" title=\"Aimable P\u00e9lissier\">Malakoff</a> and the Death of Captain Pag\u00e8s</i> (1887). Hall of Honor of the Seventh Infantry Regiment.</li>\n<li><i>Napol\u00e9on - The <a href=\"/wiki/Battle_of_Aspern-Essling\" title=\"Battle of Aspern-Essling\">Battle of Aspern-Essling</a> - Death of <a href=\"/wiki/Jean_Lannes\" title=\"Jean Lannes\">Jean Lannes</a>, Marshall of the Empire</i> (1894)</li>\n<li><i>Napol\u00e9on Bonaparte - The Revolt at <a href=\"/wiki/Pavia\" title=\"Pavia\">Pavia</a></i> (1895)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul-%C3%89mile_Boutigny&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-N-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-N_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/nospeintresetscu00mart#page/70/mode/2up\">Open Library</a> <i>Nos peintres et sculpteurs, graveurs, dessinateurs&#160;: portraits et biographies suivis d'une notice sur les Salons fran\u00e7ais depuis 1673</i>, les Soci\u00e9t\u00e9s de Beaux-Arts, (1897), p.71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH%2F340%2F23\">Base L\u00e9onore</a> <a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Ministry of Culture</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul-%C3%89mile_Boutigny&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emmanuel_B%C3%A9n%C3%A9zit\" title=\"Emmanuel B\u00e9n\u00e9zit\">Emmanuel B\u00e9n\u00e9zit</a>: <i>Dictionnaire critique et documentaire des peintres, sculpteurs, dessinateurs et graveurs de tous les temps et de tous les pays</i>, Vol. 2. Gr\u00fcnd, Paris 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7000-3012-5\" title=\"Special:BookSources/2-7000-3012-5\">2-7000-3012-5</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul-%C3%89mile_Boutigny&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul-%C3%89mile_Boutigny\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Paul-\u00c9mile Boutigny\">Paul-\u00c9mile Boutigny</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antiquariantraders.com/articles/napoleon_revolt_at_pavia.html\">Antiquarian Traders</a>: <i>The Revolt at Pavia</i>, with commentary.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/artists/paul-emile-boutigny/past-auction-results\">ArtNet: More works by Boutigny</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.style1900.net/cocorico-liste.htm\">Liste Cocorico</a> Dates of issues and cover illustrations.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3370385&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3370385&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3370385\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2740644\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14960547j\">cb14960547j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14960547j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1073859576\">1073859576</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066598595\">0000 0000 6659 8595</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/KulturNav\" title=\"KulturNav\">KulturNav</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kulturnav.org/5f9c89ba-8496-4c65-b910-c8c56dce3424\">5f9c89ba-8496-4c65-b910-c8c56dce3424</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n91002521\">n91002521</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH/340/23\">LH/340/23</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/11600\">11600</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/168105292\">168105292</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500084511\">500084511</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2740644\">2740644</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1246\nCached time: 20180910003002\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.172 seconds\nPreprocessor visited node count: 673/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12104/2097152 bytes\nTemplate argument size: 870/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1195/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  134.949      1 -total\n 29.50%   39.812      1 Template:Authority_control\n 21.95%   29.628      2 Template:Ill\n 21.20%   28.614      1 Template:Commons_category\n 17.95%   24.230      1 Template:ISBN\n 14.40%   19.436      2 Template:Separated_entries\n  8.02%   10.824      1 Template:Catalog_lookup_link\n  7.87%   10.616      1 Template:Commons\n  7.51%   10.132      1 Template:Reflist\n  6.56%    8.847      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43621715-0!canonical and timestamp 20180910003002 and revision id 818674504\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Paul-%C3%89mile_Boutigny","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Paul-\u00c9mile Boutigny"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul-%C3%89mile_Boutigny","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Paul-\u00c9mile Boutigny"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D0%B8,_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%AD%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0443\u0442\u0438\u043d\u044c\u0438, \u041f\u043e\u043b\u044c-\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_KULTURNAV_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"1853_births"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"1929_deaths"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"Military_art"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Boutigny, Paul-Emile","*":"20th-century_French_painters"}],"links":[{"ns":0,"*":"Wilhelm Benque"},{"ns":0,"*":"Th\u00e9odore Cahu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aimable P\u00e9lissier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Cabanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Aspern-Essling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cholet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boule de Suif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cocorico (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel B\u00e9n\u00e9zit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy de Maupassant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de La Rochejaquelein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of France (1795)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"KulturNav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazare Hoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Soir\u00e9es de M\u00e9dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Charles Antoine Desaix"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul D\u00e9roul\u00e8de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with KULTURNAV identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Paul-Emile_Boutigny_photo.jpg","La_Rochejacquelein_Cholet.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://archive.org/stream/nospeintresetscu00mart#page/70/mode/2up","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=LH/340/23","https://www.wikidata.org/wiki/Q3370385","http://www.antiquariantraders.com/articles/napoleon_revolt_at_pavia.html","http://www.artnet.com/artists/paul-emile-boutigny/past-auction-results","http://www.style1900.net/cocorico-liste.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2740644","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14960547j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14960547j","https://d-nb.info/gnd/1073859576","http://isni.org/isni/0000000066598595","http://kulturnav.org/5f9c89ba-8496-4c65-b910-c8c56dce3424","http://id.loc.gov/authorities/names/n91002521","https://rkd.nl/en/explore/artists/11600","https://www.idref.fr/168105292","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500084511","https://viaf.org/viaf/2740644"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paul-\u00c9mile_Boutigny","byteoffset":380,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Paul-\u00c9mile_Boutigny","byteoffset":2426,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Paul-\u00c9mile_Boutigny","byteoffset":2454,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Paul-\u00c9mile_Boutigny","byteoffset":2682,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paul-\u00c9mile Boutigny","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Benque","*":"de:Wilhelm Benque"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_Cahu","*":"fr:Th\u00e9odore Cahu"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul-%C3%89mile_Boutigny","*":"commons:Category:Paul-\u00c9mile Boutigny"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Boutigny, Paul-Emile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3370385"}]}}