{"parse":{"title":"Jacques Lafaye","pageid":30242696,"revid":857828882,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b> Professor Jacques Lafaye</b>, (born 21 March 1930) is a <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> who, from the early 1960s has written  influentially on cultural and religious Spanish and Latin American <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">history</a>. His most popular work is <i>Quetzalcoatl and Guadalupe</i> written in 1974 regarding the formation of the Mexican National Consciousness and includes a prologue of <a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a> and is regarded as a key stone for the understanding of the contemporary Mexican culture and is regarded as one of the most comprehensive analysis of the colonial period in Mexico.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Visiting_Professor\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Visiting Professor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Distinctions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Distinctions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jacques Lafaye has a long trajectory in Spanish and Latin American history. His book <i>Quetzalcoatl and Guadalupe. The Formation of Mexican National Consciousness</i> became an important reference for Mexican colonial history. First printed in Par\u00eds by Gallimard Publishers (1974), then in the United States by the <a href=\"/wiki/Chicago_University_Press\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chicago University Press\">Chicago University Press</a> (1976) and in Mexico by <a href=\"/wiki/Fondo_de_Cultura_Econ%C3%B3mica\" title=\"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica\">Fondo de Cultura Econ\u00f3mica</a> (1977), has contributed to the understanding of the merging of the Spanish and Mexican Prehispanic cultures. Lafaye has also written on the history of culture in general, including the Greek humanist tradition, the predecessors of the print.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Licence and Master of Spanish language and literature. (1951\u201353).</li>\n<li><i>Professor agr\u00e9g\u00e9 des Lyc\u00e9es</i>. (1954)</li>\n<li>Midship of the French Navy, ORIC (1955\u20131957)</li>\n<li>Student (\u00c9l\u00e8ve titulaire) of \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (IV y VI Section) (1954-55 y 1957-60)</li>\n<li>Licence of ethnology, Institut d\u2019ethnologie (Mus\u00e9e de l\u00b4homme, Paris, 1956\u201357)</li>\n<li><i>Ma\u00eetre-Assistant, Institut des Hautes \u00c9tudes de l\u2019Am\u00e9rique Latine des Universit\u00e9s de Paris. (1959\u20131968)</i></li>\n<li><i>Ma\u00eetre-Assistant, Sorbonne (Assistant of Prof. Robert Ricard, Director  of the Institut hispanique) Paris (1960\u20131962)</i></li>\n<li>Research Attache, CNRS, (1962\u20131964)</li>\n<li><i>Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences</i>, University of Strasbourg, and  Director Institut d\u00b4espagnol et de portugais (1964\u20131968)</li>\n<li><i>General Secretary of Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes de Paris</i> (Mus\u00e9e de l'Homme), and editor of Journal des Am\u00e9ricanistes (1964-1977) and Acts of the XLII International Congress of Americanists- 12 Vols. (Centenary, Paris, 1976)</li>\n<li><i>Docteur de  III cycle</i>, University of Paris X-Nanterre (1967)</li>\n<li>Member of the Scientific Section of the Casa de Vel\u00e1zquez (Ecole franCaise des Hautes Etudes hispaniques) Madrid (1968\u20131971)</li>\n<li><i>Docteur d\u00b4\u00c9tat</i>, University of Sorbonne-nouvelle (Paris III) (1971)</li>\n<li>Professor, University of Paris-Sorbonne (Paris IV) (1972\u20131990)</li>\n<li><i>Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences associ\u00e9</i>, Coll\u00e8ge Erasme  (Universit\u00e9 Catholique de Louvain), Belgium  (1971\u20131985)</li>\n<li><i>Charg\u00e9 de cours</i>, \u00c9cole Normale sup\u00e9rieure (rue d\u2019Ulm) (1971\u201372)</li>\n<li><i>Charge de cours</i>, Centre National de T\u00e9l\u00e9enseignement agr\u00e9gation (1972\u20131974)</li>\n<li>Director of the Institut d\u2019\u00c9tudes ib\u00e9riques et latinoam\u00e9ricaines, Sorbonne (1985 a 1988)</li>\n<li>Director of the Centre Universitaire d\u2019\u00e9tudes catalanes, Sorbonne (1979\u20131989)</li>\n<li>Professor and researcher at El Colegio de Jalisco, Guadalajara-Zapopan, M\u00e9xico.</li>\n<li>Member of the <a href=\"/wiki/Sistema_Nacional_de_Investigadores\" title=\"Sistema Nacional de Investigadores\">Sistema Nacional de Investigadores</a>, M\u00e9xico (SNI)(2000, to now)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Visiting_Professor\">Visiting Professor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Visiting Professor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Universidad_Internacional_Men%C3%A9ndez_Pelayo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo\">Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo</a> (Santander) (1958)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a> (UNAM) (1960)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brown_University\" title=\"Brown University\">Brown University</a> (Providence, Rhode Island) (1964)</li>\n<li>Member of  The Associates of the <a href=\"/wiki/John_Carter_Brown_Library\" title=\"John Carter Brown Library\">John Carter Brown Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">University of California, Berkeley</a> (1973)</li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Alberta\" title=\"University of Alberta\">University of Alberta</a> (Edmonton, Canada) (1974)</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Woodrow_Wilson_International_Center_for_Scholars\" title=\"Woodrow Wilson International Center for Scholars\">Woodrow Wilson International Center for Scholars</a> (Smithsonian Institution), fellow, Washington DC,  (1977 and 1989).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Institute_for_Advanced_Study\" title=\"Institute for Advanced Study\">Institute for Advanced Study</a> (Princeton). Guest Member.(1980\u20131981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a> (Cambridge, Mass.), Visiting Professor (1991)</li>\n<li>Universidad Complutense de Madrid, Visiting Professor (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidad_de_Alcal%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Alcal\u00e1\">Universidad de Alcal\u00e1</a> (Alcal\u00e1 de Henares), Visiting Professor (1992\u20131993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universitat_de_Val%C3%A8ncia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universitat de Val\u00e8ncia\">Universitat de Val\u00e8ncia</a> (research, 1994)</li>\n<li>Guest speaker to the C\u00e1tedra Julio Cort\u00e1zar, Universidad de Guadalajara, by <a href=\"/wiki/Carlos_Fuentes\" title=\"Carlos Fuentes\">Carlos Fuentes</a> and  <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a> (1995)</li>\n<li>Universidad de Guadalajara, M\u00e9xico, Visiting Professor (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidad_de_Puerto_Rico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Puerto Rico\">Universidad de Puerto Rico</a> (R\u00edo Piedras), Visiting Professor (2000)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Distinctions\">Distinctions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Distinctions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Prix Lugn\u00e9 Po\u00eb</i>, Paris, 1949.</li>\n<li><i>Prix du duc de Loubat</i>, Paris, 1974.</li>\n<li><i>Prix  Becucci</i>, Louvain, 1976.</li>\n<li><i>Prix de la Fondation Singer-Polignac</i>, Paris, 1984.</li>\n<li>Associate Member of Real Academia de la  Historia, Madrid,  1980.</li>\n<li>Associate Member of  Real Academia Espa\u00f1ola, Madrid, 1981.</li>\n<li>Member of the Publisher Committee of the Bolet\u00edn de la Real Academia Espa\u00f1ola, Madrid, 2010.</li>\n<li>Member of The Hispanic Society of America, New York, 1991.</li>\n<li>Commander of the <i>Royal <a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">Order of Isabella the Catholic</a></i>, Spain, 1985.</li>\n<li>Commander of the  Order  of  <i>Palmes acad\u00e9miques</i>, France, 1994.</li>\n<li><i>Chevalier de la <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%E2%80%99honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d\u2019honneur\">L\u00e9gion d\u2019honneur</a></i>, France 1998.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Insignia of <i>Aguila Azteca</i> Mexico, 2006.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>By Jacques Lafaye</dt></dl>\n<ul><li><i>The Wonders of Spain, Londres: Thames and Hudson, (1962).(Paris: Arthaud, 1961;Milan:Mursia ed.,  1962; Munich: Droemer Knaur, 1962)</i></li>\n<li><i>Les conquistadores, Paris&#160;: \u00c9ditions Seuil, Collection Le temps qui court, (1964).</i></li>\n<li><i>Konkwistadorzy, Warsaw: Omega, 1966.</i></li>\n<li><i>Los conquistadores, Translated by Elsa Cecilia Frost, M\u00e9xico: Siglo XXI editores, 1970.</i></li>\n<li><i>Los conquistadores. Figuras y escrituras, M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, secci\u00f3n de historia, 1999.</i></li>\n<li><i>Manuscrit Tovar. Origines et croyances des indiens du Mexique</i>, Bilingual edition in French and Spanish. Paleography, introduction and interpretation by J. L., Graz, Austria: Collection UNESCO d\u00b4Oeuvres repr\u00e9sentatives - Akademische Druck und Verlagsanstalt, (1972).</li>\n<li><i>Quetzalc\u00f3atl et Guadalupe, La formation de la conscience nationale au Mexique (1531\u20131813)</i>, Prologue by Octavio Paz, \u00c9ditions Gallimard, Paris (1974).</li>\n<li><i>Quetzalcoatl and Guadalupe. The Formation of Mexican National Consciousness</i>, Translated by Benjamin Keen, Chicago University Press(1976).</li>\n<li><i>Quetzalc\u00f3atl  y  Guadalupe. La formaci\u00f3n de la conciencia nacional de M\u00e9xico, 1531\u20131813, Translated by Ida Vitale and Fulgencio L\u00f3pez Vidarte, M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 1977.</i></li>\n<li><i>Mes\u00edas, cruzadas, utop\u00edas. El judeo-cristianismo en las sociedades ib\u00e9ricas, Translated (partial) by Juan Jos\u00e9 Utrilla, M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, secci\u00f3n de Obras de historia, (1984).</i></li>\n<li><i>Sangrientas fiestas del Renacimiento. La era de Carlos V, Francisco I y Solim\u00e1n el Magn\u00edfico, 1500\u20131557, M\u00e9xico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, secci\u00f3n Breviarios, n\u00fam. 534, 1999.</i></li>\n<li><i>Brasil y Francia, una intimidad secular, trad. Laura L\u00f3pez Morales, M\u00e9xico: Facultad de Filosof\u00eda y Letras-UNAM, (2001).</i></li>\n<li><i>Albores de la imprenta. El libro en Espa\u00f1a y Portugal y sus posesiones de ultramar (siglos XV-XVI), M\u00e9xico:  Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, secci\u00f3n Obras de historia, (2002).</i></li>\n<li><i>Por amor al Griego. La naci\u00f3n europea, se\u00f1or\u00edo humanista. (Siglos XIV-XVII)</i>, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, Mexico,  (2005).</li>\n<li><i>En el traspatio de la historia. Tomo I,  Historia mexicana. Pr\u00f3logo de Ernesto de la Torre Villar. Tomo II, Historia hispanoamericana. Tomo III, Historia espa\u00f1ola, Zapopan Jal. M\u00e9xico: El Colegio de Jalisco, (2004, 2006, 2008).</i></li>\n<li><i>Simbiosis. Arte y sociedad en M\u00e9xico.</i> Preface by <a href=\"/wiki/Teresa_del_Conde\" title=\"Teresa del Conde\">Teresa del Conde</a>, CONACULTA, Mexico, 2009.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=003689R#\">* <i>De la historia b\u00edblica a la historia cr\u00edtica. El tr\u00e1nsito de la conciencia occidental, </i>FCE, M\u00e9xico, 2013.</a>\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=012170R#\">* <i>Octavio Paz. En la deriva de la modernidad. Siete ensayos. M\u00e9xico, FCE, 2013.</i></a>\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924014400/http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=017599LE\">* <i>Un humanista del siglo XX. Marcel Bataillon, </i>FCE, M\u00e9xico, 2014. (prefacio de Claude Bataillon)</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Latin American Program \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?topic_id=1425&amp;fuseaction=topics.documents&amp;group_id=19294\">Reference</a>\". <i><a href=\"/wiki/Woodrow_Wilson_International_Center_for_Scholars\" title=\"Woodrow Wilson International Center for Scholars\">Woodrow Wilson International Center for Scholars</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chevalier de la <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%E2%80%99honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d\u2019honneur\">L\u00e9gion d\u2019honneur</a> \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legiondhonneur.fr/\">L\u00e9gion d'honneur</a>\". <i><a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%E2%80%99honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d\u2019honneur\">L\u00e9gion d\u2019honneur</a></i></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lafaye&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20121211084659/http://www.ias.edu/people/cos/search?lastname=Lafaye\">List of Members The Institute for Advanced Study</a>, School of Historical Studies, A Community of Scholars, Princeton.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fcede.es/site/es/libros/listado.aspx?cat=a&amp;id_autor=7\">FCE: Autores</a> Author's page on the site of the editorial: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://coljal.edu.mx/index.php/page,detail/id,241\">El Colegio de Jalisco</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.discutamosmexico.com/?q=2&amp;s=2\">Discutamos M\u00e9xico</a> Program by the government of Mexico to create a critical dialogue on the history and culture of Mexico.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fil.com.mx/prog/ficha.asp?edicion=2010&amp;idr=6&amp;idsr=1&amp;ide=194&amp;ida=5876&amp;lan=1\">Feria Internacional de Libro de Guadalajara</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20100929180042/http://www.rae.es/rae/gestores/gespub000001.nsf/voTodosporId/F96D5D38806159E9C1257142003FAB29?OpenDocument\">[1]</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6120687&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6120687&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q6120687\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12401337\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1335532\">XX1335532</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12442323x\">cb12442323x</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12442323x\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000008091649X\">0000 0000 8091 649X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84030826\">n84030826</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/033567778\">033567778</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12401337\">12401337</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1241\nCached time: 20180910062141\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.091 seconds\nPreprocessor visited node count: 119/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5064/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 881/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 949 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   58.952      1 Template:Authority_control\n100.00%   58.952      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30242696-0!canonical and timestamp 20180910062141 and revision id 857828882\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jacques_Lafaye","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jacques Lafaye"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Lafaye","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jacques Lafaye"}],"categories":[{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"1930_births"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"French_historians_of_religion"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Cultural_anthropology"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Latin_American_studies"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"History_of_Mesoamerica"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Living_people"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Historians_of_Spain"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Historians_of_South_America"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"Historians_of_Mexico"},{"sortkey":"Lafaye, Jacques","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brown University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Fuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute for Advanced Study"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Carter Brown Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d\u2019honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavio Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Isabella the Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema Nacional de Investigadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa del Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Alcal\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universitat de Val\u00e8ncia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Berkeley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woodrow Wilson International Center for Scholars"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?topic_id=1425&fuseaction=topics.documents&group_id=19294","http://www.legiondhonneur.fr/","https://www.wikidata.org/wiki/Q6120687","http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=003689R#","http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=012170R#","https://web.archive.org/web/20150924014400/http://www.fondodeculturaeconomica.com/Librerias/Detalle.aspx?ctit=017599LE","https://archive.is/20121211084659/http://www.ias.edu/people/cos/search?lastname=Lafaye","http://www.fcede.es/site/es/libros/listado.aspx?cat=a&id_autor=7","http://coljal.edu.mx/index.php/page,detail/id,241","http://www.discutamosmexico.com/?q=2&s=2","http://www.fil.com.mx/prog/ficha.asp?edicion=2010&idr=6&idsr=1&ide=194&ida=5876&lan=1","https://web.archive.org/web/20100929180042/http://www.rae.es/rae/gestores/gespub000001.nsf/voTodosporId/F96D5D38806159E9C1257142003FAB29?OpenDocument","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12401337","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1335532","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12442323x","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12442323x","http://isni.org/isni/000000008091649X","http://id.loc.gov/authorities/names/n84030826","https://www.idref.fr/033567778","https://viaf.org/viaf/12401337"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":576,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":1227,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Visiting Professor","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":3128,"anchor":"Visiting_Professor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Distinctions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":4445,"anchor":"Distinctions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":5295,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":8279,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Jacques_Lafaye","byteoffset":8311,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jacques Lafaye","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lafaye, Jacques"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6120687"}]}}