{"parse":{"title":"Creative Commons Hungary","pageid":41093862,"revid":795445998,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Creative_Commons_Hungary&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Creative+Commons+Hungary&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Creative+Commons+Hungary\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Creative_Commons_Hungary\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(November 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Creative Commons Hungary</b> (2008-2017) has been a non-profit organization placed in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> The self-organized society established in 2008. The founders were gathered together from an online mailing-list, which was created for discussing about copyrights of artists, opportunity of <a href=\"/wiki/Copyleft\" title=\"Copyleft\">copyleft</a> and other <a href=\"/wiki/Libre_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libre culture\">Libre culture</a> themes.\n</p><p>When most of the original leaders have left Hungary or became non active the association slowly eroded. It has been deleted from the official registry on 6 February 2017.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Foundation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Board\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Board</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Activity\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Activity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundation\">Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Creative_Commons_Hungary&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2008 the founders were:\n</p>\n<ul><li>Bod\u00f3 Bal\u00e1zs (first chairman)</li>\n<li>Dankah\u00e1zi L\u00f3r\u00e1nt</li>\n<li>Feh\u00e9r J\u00e1nos</li>\n<li>Kel\u00e9nyi Attila</li>\n<li>Mar\u00f3y \u00c1kos</li>\n<li>M\u00e1t\u00e9 Norbert</li>\n<li>Moln\u00e1r Rita</li>\n<li>Szerv\u00e1c Attila</li>\n<li>Szemes Bal\u00e1zs</li>\n<li>T\u00f3th M\u00e1rton</li>\n<li>Zr\u00ednyi D\u00e1niel</li></ul>\n<p>The main goal of the Creative Commons Hungary was support non-profit culture sector and the provide to spread of <a href=\"/wiki/Creative_Commons_Licenses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Creative Commons Licenses\">Creative Commons Licenses</a> in Hungary.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Board\">The Board</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Creative_Commons_Hungary&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Board\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2013 the Board of Creative Commons consisted of:\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png/220px-SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png/330px-SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png/440px-SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SZERV%C3%81C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Attila_Szerv%C3%A1c&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Attila Szerv\u00e1c (page does not exist)\">Attila Szerv\u00e1c</a> the <a href=\"/w/index.php?title=Libre_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Libre art (page does not exist)\">libre art</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> contemporary composer, <a href=\"/wiki/Creative_Commons\" title=\"Creative Commons\">founder of CC.hu</a> on <a href=\"/wiki/Libre_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libre culture\">Libre culture</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Libre_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Libre art (page does not exist)\">Libre art</a>, <a href=\"/wiki/CopyCamp\" title=\"CopyCamp\">CopyCamp</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Attila_Szerv%C3%A1c&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Attila Szerv\u00e1c (page does not exist)\">Attila Szerv\u00e1c</a> (chairman)</li>\n<li>Dankah\u00e1zi L\u00f3r\u00e1nt</li>\n<li>Holl\u00f3s Roland</li>\n<li>Horv\u00e1th Zsuzsanna</li>\n<li>Moln\u00e1r Attila</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Activity\">Activity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Creative_Commons_Hungary&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Activity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There were declared programs for partnering and co-operation to support goals of Creative Commons Hungary:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Libre_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libre culture\">Libre culture</a> program (2013), founding the Libre art movement, 2014\u20132015</li>\n<li>Public domain program (2013)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Creative_Commons_Hungary&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Creative_Commons_Hungary\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Creative Commons Hungary\">Creative Commons Hungary</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://civilsznev.birosag.hu/CivilSzNev/faces/lekerdezes/gridBesz.xhtml?tipus=kozzetetelek&amp;civilSzervezetId=0100%2F60314%2F2009%2F2300003188367&amp;civilSzervezetVerzio=8\">\"Egyszer\u0171s\u00edtett t\u00f6rl\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s\"</a> &#91;Deletional process&#93; (in Hungarian). F\u0151v\u00e1rosi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Egyszer%C5%B1s%C3%ADtett+t%C3%B6rl%C3%A9si+elj%C3%A1r%C3%A1s&amp;rft.pub=F%C5%91v%C3%A1rosi+T%C3%B6rv%C3%A9nysz%C3%A9k&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcivilsznev.birosag.hu%2FCivilSzNev%2Ffaces%2Flekerdezes%2FgridBesz.xhtml%3Ftipus%3Dkozzetetelek%26civilSzervezetId%3D0100%252F60314%252F2009%252F2300003188367%26civilSzervezetVerzio%3D8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACreative+Commons+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://negyvenperc.blog.hu/2015/05/26/netizeneszerzetek_libre_art_osszmuveszeti_est\">\"Netizeneszerzetek\" libre art event</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mutopiaproject.org/cgibin/make-table.cgi?Composer=SzervacA\">Szerv\u00e1c on the Mutopia 2006\u2013</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131026080328/http://creativecommons.hu/\">Creative Commons Hungary homepage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130909162542/http://creativecommons.hu/?page_id=46\">Charter of Creative Commons Hungary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kelt.mokk.bme.hu/lists/mailman/listinfo/cc\">Creative commons mailing list</a></li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Creative_Commons_Hungary\">CC Hungary on Commons</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2254\nCached time: 20180921112147\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.191 seconds\nPreprocessor visited node count: 383/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9243/2097152 bytes\nTemplate argument size: 556/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2001/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.049/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  164.741      1 -total\n 30.58%   50.380      1 Template:Reflist\n 27.96%   46.057      1 Template:Orphan\n 25.20%   41.517      1 Template:Ambox\n 24.19%   39.849      1 Template:Cite_web\n 20.07%   33.069      1 Template:Use_dmy_dates\n 19.43%   32.016      1 Template:Commons_category\n  7.73%   12.737      1 Template:DMCA\n  6.59%   10.858      1 Template:Commons\n  6.51%   10.727      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41093862-0!canonical and timestamp 20180921112147 and revision id 795445998\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Creative_Commons_Magyarorsz%C3%A1g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Creative Commons Magyarorsz\u00e1g"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_November_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"Creative_Commons"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_people"},{"sortkey":"","*":"Libre_art"},{"sortkey":"","*":"Libre_culture"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from November 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"CopyCamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copyleft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creative Commons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creative Commons Licenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libre culture"},{"ns":0,"*":"Attila Szerv\u00e1c"},{"ns":0,"*":"Libre art"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","SZERV\u00c1C_Attila_composer_CopyCamp_Libre_culture_Libre_art.png","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://civilsznev.birosag.hu/CivilSzNev/faces/lekerdezes/gridBesz.xhtml?tipus=kozzetetelek&civilSzervezetId=0100/60314/2009/2300003188367&civilSzervezetVerzio=8","http://negyvenperc.blog.hu/2015/05/26/netizeneszerzetek_libre_art_osszmuveszeti_est","http://www.mutopiaproject.org/cgibin/make-table.cgi?Composer=SzervacA","//edwardbetts.com/find_link?q=Creative_Commons_Hungary","https://web.archive.org/web/20131026080328/http://creativecommons.hu/","https://web.archive.org/web/20130909162542/http://creativecommons.hu/?page_id=46","https://kelt.mokk.bme.hu/lists/mailman/listinfo/cc","https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Creative_Commons_Hungary"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Foundation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Creative_Commons_Hungary","byteoffset":908,"anchor":"Foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Board","number":"2","index":"2","fromtitle":"Creative_Commons_Hungary","byteoffset":1296,"anchor":"The_Board"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Activity","number":"3","index":"3","fromtitle":"Creative_Commons_Hungary","byteoffset":1937,"anchor":"Activity"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Creative_Commons_Hungary","byteoffset":2170,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Creative Commons Hungary","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Creative_Commons_Hungary","*":"commons:Category:Creative Commons Hungary"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q15179351"}]}}