{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis","pageid":324889,"revid":855998174,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Francois_joseph_fetis.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Francois joseph fetis.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Francois_joseph_fetis.jpg/220px-Francois_joseph_fetis.jpg\" width=\"220\" height=\"235\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Francois_joseph_fetis.jpg/330px-Francois_joseph_fetis.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Francois_joseph_fetis.jpg/440px-Francois_joseph_fetis.jpg 2x\" data-file-width=\"3215\" data-file-height=\"3434\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1784-03-25</span>)</span>25 March 1784<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Mons\" title=\"Mons\">Mons</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n26 March 1871<span style=\"display:none\">(1871-03-26)</span> (aged&#160;87)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[fetis]</a></span>; 25 March 1784 \u2013 26 March 1871) was a <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgian</a> <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicologist</a>, <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a>, teacher, and one of the most influential <a href=\"/wiki/Music_critic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Music critic\">music critics</a> of the 19th century. His enormous compilation of biographical data in the <i>Biographie universelle des musiciens</i> remains an important source of information today.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Honours\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Honours</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#F\u00e9tis_and_Berlioz\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">F\u00e9tis and Berlioz</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Theoretical_work\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Theoretical work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Harmonic_and_rhythmic_modulation\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Harmonic and rhythmic modulation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#&quot;Se_i_miei_sospiri&quot;\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">\"Se i miei sospiri\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Scores\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Scores</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Texts_and_books\"><span class=\"tocnumber\">10.2</span> <span class=\"toctext\">Texts and books</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>F\u00e9tis was born in <a href=\"/wiki/Mons\" title=\"Mons\">Mons</a>, <a href=\"/wiki/Hainaut_(province)\" title=\"Hainaut (province)\">Hainaut</a>, eldest son of Antoine-Joseph Fetis and Elisabeth Desprets, daughter of a famous chirurgical doctor. He had 9 brothers and sisters. His father was titular organist of the <a href=\"/wiki/Saint_Waltrude_Collegiate_Church\" title=\"Saint Waltrude Collegiate Church\">noble chapter of Saint-Waltrude</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His grandfather was an organ manufacturer. He was trained as a musician by his father and played at young age on the Choir organ of Saint Waltrude.\nIn October 1806 he married to Ad\u00e9la\u00efde-Louise-Catherine Robert, daughter of the French politician <a href=\"/wiki/Pierre-Fran%C3%A7ois-Joseph_Robert\" title=\"Pierre-Fran\u00e7ois-Joseph Robert\">Pierre-Fran\u00e7ois-Joseph Robert</a> and Louise de Keralio, friend of Robespierre. They had 2 sons&#160;: most famous was <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9douard F\u00e9tis (page does not exist)\">\u00c9douard F\u00e9tis</a>, (1812-1909), his eldest son who helpen his father with the editions of <i>Revue Musicale</i> and became member of the Royal Academy. In 1866 his wife died, and he had the request to withdraw from the Brussels society and Court. When his father died Eduard enherited his complete library and collection of music instruments.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His talent for composition manifested itself at the age of seven, and at nine years old he was an organist at Saint Waltrude, Mons. In 1800 he went to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and completed his studies at the Conservatory under such masters as <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Adrien_Bo%C3%AFeldieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu\">Bo\u00efeldieu</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Rey\" title=\"Jean-Baptiste Rey\">Jean-Baptiste Rey</a> and <a href=\"/wiki/Louis-Barth%C3%A9l%C3%A9my_Pradher\" title=\"Louis-Barth\u00e9l\u00e9my Pradher\">Louis-Barth\u00e9l\u00e9my Pradher</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1806 he undertook the revision of the Roman <a href=\"/wiki/Liturgical_chant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liturgical chant\">liturgical chants</a> in the hope of discovering and establishing their original form. In this year he also began his <i>Biographie universelle des musiciens</i>, the most important of his works, which did not appear until 1834.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1821 he was appointed professor at the <a href=\"/wiki/Paris_Conservatory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Conservatory\">Paris Conservatory</a>. In 1827 he founded the <i>Revue musicale</i>, the first serious paper in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> devoted exclusively to musical matters. F\u00e9tis remained in the French capital till 1833, when at the request of <a href=\"/wiki/Leopold_I_of_Belgium\" title=\"Leopold I of Belgium\">Leopold I</a>, he became director of the <a href=\"/wiki/Royal_Conservatory_of_Brussels\" title=\"Royal Conservatory of Brussels\">Royal Conservatory of Brussels</a> and the king's chapelmaster.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He also was the founder, and, until his death, the conductor of the celebrated concerts attached to the conservatory of Brussels, and he inaugurated a free series of lectures on musical history and philosophy.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>F\u00e9tis produced a large quantity of original compositions, from the <a href=\"/wiki/Opera\" title=\"Opera\">opera</a> and the <a href=\"/wiki/Oratorio\" title=\"Oratorio\">oratorio</a> to the simple <a href=\"/wiki/Chanson\" title=\"Chanson\">chanson</a>, including several musical <a href=\"/wiki/Hoax\" title=\"Hoax\">hoaxes</a>, the most famous of which is the \"Lute concerto by Valentin Strobel\", premiered with <a href=\"/wiki/Fernando_Sor\" title=\"Fernando Sor\">Fernando Sor</a> as soloist.  Carcassi, as well as Sor, participated in the performance. The work is attributed NOT to the Alsascian lutenist Valentin Strobel, but to Jean (Johann) Strobach, a member of a prominent Bohemian family of musicians.  This Strobach (fl. 1650-1720) served Leopold I, and there is no evidence that Fetis's score is a hoax.   The composition was published in 1698, although no copy is known to have survived, except Fetis' manuscript score, which is in the Royal Conservatory Library in Brussels.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>In 1856, he worked closely with <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Vuillaume\" title=\"Jean-Baptiste Vuillaume\">Jean-Baptiste Vuillaume</a> in writing a fascinating treatise about <a href=\"/wiki/Antonio_Stradivari\" title=\"Antonio Stradivari\">Antonio Stradivari</a> (<i>Antoine Stradivari, luthier c\u00e9l\u00e8bre</i>). It includes detailed chapters on the history and development of the violin family, old master Italian violin makers (including the Stradivari and <a href=\"/wiki/Guarneri\" title=\"Guarneri\">Guarneri</a> families) and an analysis of the bows of <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Tourte\" title=\"Fran\u00e7ois Tourte\">Fran\u00e7ois Tourte</a>. His interest in instruments can also be gathered from his very substantial collection, which includes the oldest surviving Arab <i>oud</i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Fetis had the privilege to have Paganini, Schumann and Berlioz as contemporaries and to work with the violin maker and dealer, Jean Baptiste Vuillaume. Fetis's work provides a unique window into the times and as such is a particularly valuable reference for the modern researcher, dealer and player.\n</p><p>More important perhaps than his compositions are his writings on music. They are partly historical, such as the <i>Curiosit\u00e9s historiques de la musique</i> (Paris, 1850), and the <i>Histoire g\u00e9n\u00e9rale de la musique</i> (Paris, 1869&#8212;1876); and partly theoretical, such as the <i>M\u00e9thode des m\u00e9thodes de piano</i> (Paris, 1840), written in conjunction with <a href=\"/wiki/Ignaz_Moscheles\" title=\"Ignaz Moscheles\">Moscheles</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>While F\u00e9tis's critical opinions of contemporary music may seem reactionary, his musicological work was ground-breaking, and unusual for the 19th century in attempting to avoid an ethnocentric and present-centered viewpoint. Unlike many others at the time, he did not see music history as a continuum of increasing excellence, moving towards a goal, but rather as something which was continually <i>changing</i>, neither becoming better nor worse, but continually adapting to new conditions. He believed that all cultures and times created art and music which were appropriate to their times and conditions; and he began a close study of <a href=\"/wiki/Renaissance_music\" title=\"Renaissance music\">Renaissance music</a> as well as European folk music and music of non-European cultures. Thus F\u00e9tis built the foundation for what would later be termed <a href=\"/wiki/Comparative_musicology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comparative musicology\">comparative musicology</a>.\n</p><p>F\u00e9tis died in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>. His valuable library was purchased by the Belgian government and presented to the Brussels conservatory. His historical works, despite many inaccuracies, remain of great value for historians.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>His pupils included <a href=\"/wiki/Luigi_Agnesi\" title=\"Luigi Agnesi\">Luigi Agnesi</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Delphin_Alard\" title=\"Jean-Delphin Alard\">Jean-Delphin Alard</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Cris%C3%B3stomo_Arriaga\" title=\"Juan Cris\u00f3stomo Arriaga\">Juan Cris\u00f3stomo Arriaga</a>, <a href=\"/wiki/Louise_Bertin\" title=\"Louise Bertin\">Louise Bertin</a>, <a href=\"/wiki/William_Cusins\" title=\"William Cusins\">William Cusins</a>, <a href=\"/wiki/Julius_Eichberg\" title=\"Julius Eichberg\">Julius Eichberg</a>, <a href=\"/wiki/Ferdinand_H%C3%A9rold\" title=\"Ferdinand H\u00e9rold\">Ferdinand H\u00e9rold</a>, <a href=\"/wiki/Frantz_Jehin-Prume\" title=\"Frantz Jehin-Prume\">Frantz Jehin-Prume</a>, <a href=\"/wiki/Jacques-Nicolas_Lemmens\" title=\"Jacques-Nicolas Lemmens\">Jacques-Nicolas Lemmens</a>, <a href=\"/wiki/Adolphe_Samuel\" title=\"Adolphe Samuel\">Adolphe Samuel</a>, and <a href=\"/wiki/Charles-Marie_Widor\" title=\"Charles-Marie Widor\">Charles-Marie Widor</a>. See: <a href=\"/wiki/List_of_music_students_by_teacher:_C_to_F#Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis\" title=\"List of music students by teacher: C to F\">List of music students by teacher: C to F#Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours\">Honours</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Honours\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/23px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/35px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/45px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Kingdom of Belgium</a>:\n<ul><li>Master of the Royal Music.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Grand Officer in the <a href=\"/wiki/Order_of_Leopold_(Belgium)\" title=\"Order of Leopold (Belgium)\">Order of Leopold</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/23px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/35px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/45px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Netherlands\" title=\"Kingdom of the Netherlands\">Kingdom of the Netherlands</a>: Commander in the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Oak_Crown\" title=\"Order of the Oak Crown\">Order of the Oak Crown</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/23px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/35px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/46px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1501\" data-file-height=\"901\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Kingdom of Prussia</a>: Knight of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Red_Eagle\" title=\"Order of the Red Eagle\">Order of the Red Eagle</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg/23px-Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg/35px-Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg/45px-Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Kingdom of France</a>: Officer of the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">Legion of Honour</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dt>Academic Honours</dt></dl>\n<ul><li>Member of the <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Science,_Letters_and_Fine_Arts_of_Belgium\" title=\"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium\">Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Member of the Academy of Rome.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>Member of the Academy of Berlin.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Member of the Academy of Vienna.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>Member of the Academy of Stockholm.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>Member of the Academy of London.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span id=\"F.C3.A9tis_and_Berlioz\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"F\u00e9tis_and_Berlioz\">F\u00e9tis and Berlioz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: F\u00e9tis and Berlioz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some of his criticisms of contemporary composers have become quite famous, as well as the responses that they engendered. He said of <a href=\"/wiki/Hector_Berlioz\" title=\"Hector Berlioz\">Berlioz</a>, \"...what Monsieur Berlioz composes is not part of that art which we distinguish as music, and I am completely certain that he lacks the most basic capability in this art.\" In the <i>Revue musicale</i> issue of 1 February 1835 he wrote of the <i><a href=\"/wiki/Symphonie_Fantastique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symphonie Fantastique\">Symphonie Fantastique</a></i>, \"[Berlioz] had no taste for melody and but the feeblest notion of rhythm; that his harmony, composed by piling up tones into heaps that were often monstrous, was nevertheless flat and monotonous.\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Berlioz, who had proof-read F\u00e9tis' editions of the first eight <a href=\"/wiki/Beethoven\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beethoven\">Beethoven</a> symphonies for the publisher <a href=\"/w/index.php?title=E.-T._Troupenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"E.-T. Troupenas (page does not exist)\">Troupenas</a>, commented that \"[F\u00e9tis had altered Beethoven's harmonies] with unbelievable complacency. Opposite the E flat which the clarinet sustains over a chord of the sixth (D flat, F, B flat) in the andante of the C minor symphony, F\u00e9tis had naively written \u2018This E flat must be F. Beethoven could not have possibly made so gross a blunder.' In other words, a man like Beethoven could not possibly fail to be in entire agreement with the harmonic theories of M. F\u00e9tis.\" Troupenas did in fact remove F\u00e9tis' editorial marks, but Berlioz was still unsatisfied. He went on to criticize F\u00e9tis in one of the monologues of <i>L\u00e9lio, ou le Retour \u00e0 la vie</i>, the 1832 sequel to <i><a href=\"/wiki/Symphonie_Fantastique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symphonie Fantastique\">Symphonie Fantastique</a></i>: \"These young theorists of eighty, living in the midst of a sea of prejudices and persuaded that the world ends with the shores of their island; these old libertines of every age who demand that music caress and amuse them, never admitting that the chaste muse could have a more noble mission; especially these desecrators who dare lay hands on original works, subjecting them to horrible mutilations that they call corrections and perfections, which, they say, require considerable taste. Curses on them! They make a mockery of art! Such are these vulgar birds who populate our public gardens, perching arrogantly on the most beautiful statues, and, when they have soiled the brow of Jupiter, Hercules' arm, or the breast of Jupiter, strut and preen as though they have laid a golden egg.\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Not one to be outdone, F\u00e9tis may have had the last word in this debate. In the 1845 edition of his treatise <i>La musique mise \u00e0 la porte de tout le monde</i>, he describes the word \"fantastique\" saying that \"this word has even slid into music. \u2018Fantastique' music is composed of instrumental effects with no melodic line and incorrect harmony.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theoretical_work\">Theoretical work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Theoretical work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Although known primarily for his contributions to musicology and criticism, F\u00e9tis had effects on the realm of music theory as well. In 1841 he put together the first history of harmonic theory, his <i>Esquisse de l'histoire de l'harmonie</i>. Assembled from individual articles that F\u00e9tis published in the Revue et Gazette musicale de Paris around 1840, the book predates <a href=\"/wiki/Hugo_Riemann\" title=\"Hugo Riemann\">Hugo Riemann</a>'s more well known <i>Geschichte der Musiktheorie</i> by fifty years. The <i>Esquisse</i>, as the title implies, is a general outline rather than an exhaustive study. F\u00e9tis is attempting to show the \"facts, errors, and truths\" of previous theories and theorists, as he interprets them, in order to provide a solid grounding for other scholars and to prevent subsequent interpretive mistakes.\n</p><p>F\u00e9tis' main theoretical work and the culmination of his conceptual frameworks of tonality and harmony is the <i>Trait\u00e9 complet de la th\u00e9orie et de la pratique de l'harmonie</i> of 1844. This book has influenced later theorists and composers including <a href=\"/wiki/Paul_Hindemith\" title=\"Paul Hindemith\">Paul Hindemith</a>, <a href=\"/wiki/Ernst_Kurth\" title=\"Ernst Kurth\">Ernst Kurth</a>, and <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">Franz Liszt</a>. In the <i>Musik-Lexicon</i> of 1882, <a href=\"/wiki/Hugo_Riemann\" title=\"Hugo Riemann\">Hugo Riemann</a> states that \"to [F\u00e9tis'] meditations we are indebted for the modern concept of tonality\u2026he found himself emancipated from the spirit of a particular age, and able to render justice to all the various styles of music.\" Though some other theorists, most notably <a href=\"/w/index.php?title=Matthew_Shirlaw&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matthew Shirlaw (page does not exist)\">Matthew Shirlaw</a>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> have had decidedly negative views, Riemann's assessment captures the two key features of F\u00e9tis' text. Though he did not coin the term \"tonality,\" F\u00e9tis developed the concept into its present-day form. He claimed that <i>\"tonalit\u00e9\"</i> is the primary organizing agent of all melodic and harmonic successions and that the efforts of other theorists to find the fundamental principle of music in \"acoustics, mathematics, aggregations of intervals, or classifications of chords have been futile.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>The majority of the <i>Trait\u00e9 complet</i> is devoted to explaining how <i>tonalit\u00e9</i> organizes music. The primary factor of determining tonality is the scale. It sets out the order of the succession of tones in major and minor (the only two \"tonal\" modes which he recognizes), the distances which separate the tones, and the resultant melodic and harmonic tendencies.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Tonality is not only a governed and conditioned state, but it is a socially conditioned one. Scales are cultural manifestations, resulting from shared experience and education. Nature provides the elements of tonalit\u00e9, but human understanding, sensibility, and will determine particular harmonic systems.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> This concept was called a \"<a href=\"/wiki/Metaphysics\" title=\"Metaphysics\">Metaphysical</a> principle\" by F\u00e9tis, though <a href=\"/wiki/Carl_Dahlhaus\" title=\"Carl Dahlhaus\">Dahlhaus</a> argues that the term is used in this case to denote an <a href=\"/wiki/Anthropological\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anthropological\">anthropological</a>, culturally relative sense in his 1990 book Studies on the Origin of Harmonic Tonality, and theorist Rosalie Schellhous posits that the Kantian term \"transcendental\" might be more appropriate.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Harmonic_and_rhythmic_modulation\">Harmonic and rhythmic modulation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Harmonic and rhythmic modulation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>However, if one wishes to interpret F\u00e9tis' metaphysical theory, one of his unique theoretical ideas is laid out in book 3 of the <i>Trait\u00e9 complet</i>, that of <a href=\"/wiki/Harmonic_modulation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Harmonic modulation\">harmonic modulation</a>. F\u00e9tis argues that tonality has evolved over the course of time through four distinct phases, or <i>ordres</i>:\n</p>\n<ul><li>Unitonic \u2013 Resulting from <a href=\"/wiki/Plainchant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plainchant\">plainchant</a> tonality, the unitonic phase consists mainly of <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonant</a> triads with no possibility for modulation due to the lack of the <a href=\"/wiki/Tritone\" title=\"Tritone\">tritone</a> between the 4th and 7th scale degrees. This phase is also referred to by F\u00e9tis as <i>tonalit\u00e9 ancienne</i>.</li>\n<li>Transitonic \u2013 Order which began with the introduction of the dominant 7th chord into harmonic discourse, sometime between <a href=\"/wiki/Zarlino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zarlino\">Zarlino</a> and <a href=\"/wiki/Monteverdi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monteverdi\">Montverdi</a>. This development is also directly related to the codification of cadential systems and periodic phrase structure.</li>\n<li>Pluritonic \u2013 Modulation is achieved through enharmonic relationships in which one note of a chord is considered the point of contact between different scales. F\u00e9tis claims that <a href=\"/wiki/Mozart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mozart\">Mozart</a> was the first to use such modulations as a means of expression. In this order, the diminished 7th and augmented 6th chords become important as they can modulate to several different tonalities.</li>\n<li>Omnitonic \u2013 The final phase of tonality, and one embodied for F\u00e9tis by <a href=\"/wiki/Wagner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wagner\">Wagner</a>, where the alteration of the intervals of natural chords and modification by substitution of notes is so complex that it becomes impossible to identify the original chord.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> This is seen as a period of extremes, and undesirable compared to the moderately chromatic music of <a href=\"/wiki/Meyerbeer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meyerbeer\">Meyerbeer</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>F\u00e9tis later applied this same system of ordres to rhythm, \"the least advanced part of music...[where] great things remain to be discovered.\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Though he did not publish these theories in any of his treatises, they appear in several articles for the <i>Revue musicale</i> and in some lectures which had a profound impact on <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">Liszt</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Though music had not yet made it past the first phase, Unirhythm, by F\u00e9tis' time, he argues that composers may be able to \"mutate\" from one meter to another within the same melodic phrase. Though Liszt may have been an open disciple of the ideas of the Omnitonic and Omnirhythmic, the influence of such thinking can perhaps be seen most clearly in the music of <a href=\"/wiki/Johannes_Brahms\" title=\"Johannes Brahms\">Brahms</a>, where <a href=\"/wiki/Hemiola\" title=\"Hemiola\">hemiola</a> and mixing of time signatures is a common occurrence.\n</p>\n<h2><span id=\".22Se_i_miei_sospiri.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Se_i_miei_sospiri&quot;\">\"Se i miei sospiri\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: &quot;Se i miei sospiri&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Italian art song, \"Se i miei sospiri\", appeared in a Paris concert organized by F\u00e9tis in 1833. F\u00e9tis published the piece for voice and strings in 1838 and then again in 1843 for voice and piano with alternate lyrics (\"Piet\u00e0, Signore\"). It is these alternate lyrics with which the piece is now typically associated. F\u00e9tis attributed the song to <a href=\"/wiki/Alessandro_Stradella\" title=\"Alessandro Stradella\">Alessandro Stradella</a> and claimed to possess an original manuscript of the work but never produced it for examination. As early as 1866, musicologists were questioning the authenticity of the song, and when F\u00e9tis' library was acquired by the Royal Library in Brussels after his death, no such manuscript could be found. Owing to this and the fact that the style of the piece is inconsistent with Stradella's own period, the authorship of the piece is now typically attributed to F\u00e9tis himself. The original Italian text for the song (Se i miei sospiri) was found set to different music by <a href=\"/wiki/Alessandro_Scarlatti\" title=\"Alessandro Scarlatti\">Alessandro Scarlatti</a> in his 1693 oratorio \"The Martyrdom of St. Theodosia\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Biographies de Joseph et Michael Haydn</i> (Paris, n.d.)</li>\n<li><i>Methode elementaire et abregee d'harmonie et d'accompagnement</i> (Paris: Petit, 1823)</li>\n<li><i>Trait\u00e9 du contrepoint et de la fugue...</i> (Paris: Charles Michael Ozu, 1824)</li>\n<li><i>Revue musicale</i> (Paris, 1827\u201335)</li>\n<li><i>Curiosit\u00e9s historiques de la musique, compl\u00e9ment n\u00e9cessaire de la musique mise \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde</i> (Paris: Janet et Cotelle, 1830)</li>\n<li><i>Biographie universelle des musiciens et bibliographie g\u00e9n\u00e9rale de la musique</i> (Brussels, 1833\u20131844 [8 vols.])</li>\n<li><i>Trait\u00e9 du chant en choeur</i> (Paris, 1837)</li>\n<li><i>Esquisse de l'histoire de l'harmonie consid\u00e9r\u00e9e comme art et comme science syst\u00e9matique</i> (Paris, 1840).</li>\n<li><i>Trait\u00e9 complet de la th\u00e9orie et de la pratique de l'harmonie</i> (Paris and Brussels, 1844)</li>\n<li><i>Antoine Stradivari, luthier c\u00e9l\u00e8bre</i> (Paris, 1856)</li>\n<li><i>Histoire g\u00e9n\u00e9rale de la musique</i> (Paris, 1869\u201376; 5 vls., unfinished)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. xxiii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EB1911-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;One or more of the preceding sentences&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/F%C3%A9tis,_Fran%C3%A7ois_Joseph\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/F\u00e9tis, Fran\u00e7ois Joseph\">F\u00e9tis, Fran\u00e7ois Joseph</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>10</b> (11th ed.). Cambridge University Press. pp.&#160;294\u2013295.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=F%C3%A9tis%2C+Fran%C3%A7ois+Joseph&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=294-295&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFran%C3%A7ois-Joseph+F%C3%A9tis\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Damscrhroder, David (1990). <i>Music Theory from Zarlino to Schenker</i>. Stuyvesant, NY: Pendragon Press. p.&#160;85. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-918728-99-1\" title=\"Special:BookSources/0-918728-99-1\">0-918728-99-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Music+Theory+from+Zarlino+to+Schenker&amp;rft.place=Stuyvesant%2C+NY&amp;rft.pages=85&amp;rft.pub=Pendragon+Press&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-918728-99-1&amp;rft.aulast=Damscrhroder&amp;rft.aufirst=David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFran%C3%A7ois-Joseph+F%C3%A9tis\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oudmigrations.com/2016/03/02/alexandria-to-brussels-1839/\">\"Alexandria to Brussels, 1839\"</a>. <i>oudmigrations</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=oudmigrations&amp;rft.atitle=Alexandria+to+Brussels%2C+1839&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foudmigrations.com%2F2016%2F03%2F02%2Falexandria-to-brussels-1839%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFran%C3%A7ois-Joseph+F%C3%A9tis\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F.J. FETIS 1784 - 1871. HET MUZIEKLEVEN VAN ZIJN TIJD. Brussel, Koninklijke Bibliotheek Albert I, 1972/ pag. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hector Berlioz; Robert Schumann (1971).  Edward T. Cone, ed. <i>Fantastic symphony: An authoritative score; historical background; analysis; views and comments</i> (1st ed.). New York: W.W. Norton. p.&#160;217. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-393-09926-1\" title=\"Special:BookSources/0-393-09926-1\">0-393-09926-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fantastic+symphony%3A+An+authoritative+score%3B+historical+background%3B+analysis%3B+views+and+comments&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=217&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=W.W.+Norton&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=0-393-09926-1&amp;rft.au=Hector+Berlioz&amp;rft.au=Robert+Schumann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFran%C3%A7ois-Joseph+F%C3%A9tis\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00e9tis, F.-J. Esquisse de L'histoire de l'Harmonie: An English Language Translation of the Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis History of Harmony. Translated, annotated, and edited by Mary I. Arlin. Stuyvesant, NY: Pendragon Press, 1994, p. xxii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Shirlaw asserts that \"anything more ill-considered, more indadequate than F\u00e9tis' 'metaphysical' theory of harmony based on the principle of tonality which he himself does not understand, and is unable to explain, it would be difficult to conceive.\"<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#What_information_to_include\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"A complete citation is needed (October 2013)\">full citation needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arlin, Mary I. \"F\u00e9tis' Contribution to Practical and Historical Music Theory.\" Revue belge de Musicologie, Vol. 26/27 (1972/1973), p. 106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00e9tis, F.-J. Esquisse de L'histoire de l'Harmonie: An English Language Translation of the Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis History of Harmony. Translated, annotated, and edited by Mary I. Arlin. Stuyvesant, NY: Pendragon Press, 1994, p. xxiii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schellhous, Rosalie. \"F\u00e9tis's Tonality as a Metaphysical Principle: Hypothesis for a New Science.\" Music Theory Spectrum, Vol. 13, No. 2 (Autumn, 1991), p. 219-240.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Both the Dahlhaus and Schellhous quotes can be found in: Schellhous, Rosalie. \"F\u00e9tis's Tonality as a Metaphysical Principle: Hypothesis for a New Science.\" Music Theory Spectrum, Vol. 13, No. 2 (Autumn, 1991), p. 219-240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josephson, Nors S. \"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis and Richard Wagner.\" Revue belge de Musicologie, Vol. 26/27 (1972-1973), p. 84-89.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bloom, Peter A. \"Friends and Admirers: Meyerbeer and F\u00e9tis.\" Revue belge de Musicologie, Vol. 32/33 (1978-1979), p. 174-187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arlin, Mary I. \"Metric Mutation and Modulation: the Nineteenth-Century Speculations of F.J. F\u00e9tis.\" Journal of Music Theory, Vol. 44, No. 2 (Autumn, 2000), p. 261.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00f3ricz, Kl\u00e1ra. \"The Ambivalent Connection between Theory and Practice in the Relationship of F. Liszt &amp; F.-J. F\u00e9tis.\" Studia Musicologica Academiae Scientarum Hungaricae, T. 35, Fasc. 4 (1993-1994), p. 399-420.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Glenn Paton, John (1991). \"26 Italian Songs and Arias: An Authoritative Edition Based on Authentic Sources\". Alfred Publishing.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;This article incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFGilmanPeckColby1905\" class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/Daniel_Coit_Gilman\" title=\"Daniel Coit Gilman\">Gilman, D. C.</a>; Peck, H. T.; Colby, F. M., eds. (1905). \"<sup><span style=\"color:red\">article name needed</span></sup>\". <i><a href=\"/wiki/New_International_Encyclopedia\" title=\"New International Encyclopedia\">New International Encyclopedia</a></i> (1st ed.). New York: Dodd, Mead.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%3Csup%3E%3Cspan+style%3D%22color%3Ared%22%3Earticle+name+needed%3C%2Fspan%3E%3C%2Fsup%3E&amp;rft.btitle=New+International+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=Dodd%2C+Mead&amp;rft.date=1905&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFran%C3%A7ois-Joseph+F%C3%A9tis\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis\">Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Scores\">Scores</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Scores\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"https://imslp.org/wiki/Category:F%C3%A9tis_Fran%C3%A7ois-Joseph\" class=\"extiw\" title=\"scores:Category:F\u00e9tis Fran\u00e7ois-Joseph\">Free scores by Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</a> at the <a href=\"/wiki/International_Music_Score_Library_Project\" title=\"International Music Score Library Project\">International Music Score Library Project</a> (IMSLP)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Texts_and_books\">Texts and books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Texts and books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;as_brr=1&amp;q=inauthor%3AF%C3%A9tis\"><i>Books</i></a> with \"F\u00e9tis\" as author (Google Books)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;as_brr=1&amp;q=F%C3%A9tis\"><i>Books</i></a> with occurrences of \"F\u00e9tis\" (Google Books)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=F%C3%A9tis%20AND%20mediatype%3Atexts\"><i>Texts</i></a> with occurrences of \"F\u00e9tis\" (archive.org)</li>\n<li><i>Biographie universelle des musiciens</i> (2nd edition) at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>:\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HgYVAAAAQAAJ&amp;pg=PP7\">Vol. 1</a>, 1860 (478 pages) Aaron \u2013 Bohrer (+vol. 2)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HgYVAAAAQAAJ&amp;pg=PA481\">Vol. 2</a>, 1861 (484 pages) Boildieu \u2013 Derossi (+vol. 1)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ssmzj4ZblG4C&amp;pg=PP7\">Vol. 3</a>, 1862 (480 pages) D\u00e9sargus \u2013 Giardini</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UjzRp4Qs_KYC&amp;pg=PP7\">Vol. 4</a>, 1862 (491 pages) Gibbons \u2013 Kazynski</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dQYVAAAAQAAJ&amp;pg=PP7\">Vol. 5</a>, 1863 (480 pages) Kechlina \u2013 Martini (+vol. 6)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dQYVAAAAQAAJ&amp;pg=PA483\">Vol. 6</a>, 1864 (496 pages) Martini, leP \u2013 P\u00e9rolle (+vol. 5)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6gYVAAAAQAAJ&amp;pg=PP7\">Vol. 7</a>, 1864 (548 pages) Perotti \u2013 Scultetus (+vol. 8)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6gYVAAAAQAAJ&amp;pg=PA551\">Vol. 8</a>, 1865 (527 pages) Sebastiani \u2013 Zyka (+vol. 7)</li></ul></li>\n<li><i>Biographie universelle des musiciens</i> (supplement by <a href=\"/wiki/Arthur_Pougin\" title=\"Arthur Pougin\">Arthur Pougin</a>) at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>:\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QwYVAAAAQAAJ&amp;pg=PP7\">Vol. 1</a>, 1878 (480 pages) Abadie \u2013 Holmes</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vdsuAAAAIAAJ&amp;pg=PP11\">Vol. 2</a>, 1880 (691 pages) Holmes, Mlle Augusta \u2013 Zwingli</li></ul></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q523581&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q523581&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q523581\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/69078568\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX850854\">XX850854</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13474481m\">cb13474481m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13474481m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11949924X\">11949924X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121382165\">0000 0001 2138 2165</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82246099\">n82246099</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/0b95e11e-e335-4e36-95dd-355675d48349\">0b95e11e-e335-4e36-95dd-355675d48349</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mzk2003174055&amp;CON_LNG=ENG\">mzk2003174055</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/186825\">186825</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w62n5cz0\">w62n5cz0</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/035080930\">035080930</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/69078568\">69078568</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180922011049\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.462 seconds\nPreprocessor visited node count: 3518/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35990/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3849/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13853/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.119/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  386.016      1 -total\n 35.40%  136.658      1 Template:Infobox_classical_composer\n 34.69%  133.894      1 Template:Infobox_person\n 25.27%   97.565      1 Template:Reflist\n 22.56%   87.077      1 Template:Infobox\n 13.26%   51.187      1 Template:EB1911\n 11.19%   43.209      1 Template:Cite_EB1911\n 10.87%   41.975      2 Template:Cite_encyclopedia\n 10.56%   40.759      2 Template:Fix\n 10.35%   39.947      1 Template:Citation_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:324889-0!canonical and timestamp 20180922011049 and revision id 855998174\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%BD%E3%83%AF%EF%BC%9D%E3%82%B8%E3%83%A7%E3%82%BC%E3%83%95%E3%83%BB%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_F%C3%A9tis","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Fran\u00e7ois F\u00e9tis"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%82%D0%B8,_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B0-%D0%96%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u0442\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_incomplete_citations_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_incomplete_citations"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2016"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_New_International_Encyclopedia"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_via_vb_from_the_New_International_Encyclopedia"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Cite_NIE_template_missing_title_parameter"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_New_International_Encyclopedia"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Composers_with_IMSLP_links"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Articles_with_International_Music_Score_Library_Project_links"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_classical_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_male_classical_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Book_and_manuscript_collectors"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Romantic_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_musicologists"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_music_critics"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_music_educators"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"1784_births"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"1871_deaths"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Conservatoire_de_Paris_alumni"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Academics_of_the_Conservatoire_de_Paris"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Historicist_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Musical_hoaxes"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Royal_Library_of_Belgium"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Walloon_people"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Belgian_music_theorists"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"People_from_Mons"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"19th-century_classical_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Male_classical_composers"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium"},{"sortkey":"Fetis, Francois-Joseph","*":"Prix_de_Rome_for_composition"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with incomplete citations from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Samuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandro Scarlatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandro Stradella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropological"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Stradivari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Pougin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beethoven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Dahlhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chanson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Marie Widor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Coit Gilman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Kurth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sor"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Jehin-Prume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Liszt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Tourte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guarneri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hainaut (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmonic modulation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Berlioz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Riemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignaz Moscheles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Music Score Library Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Nicolas Lemmens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Vuillaume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Delphin Alard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Brahms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Cris\u00f3stomo Arriaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Eichberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of music students by teacher: C to F"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgical chant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Barth\u00e9l\u00e9my Pradher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Bertin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Agnesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meyerbeer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteverdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozart"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"New International Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oratorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Leopold (Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Oak Crown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Red Eagle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Conservatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hindemith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Fran\u00e7ois-Joseph Robert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plainchant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Conservatory of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Waltrude Collegiate Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphonie Fantastique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tritone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Cusins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarlino"},{"ns":0,"*":"\u00c9douard F\u00e9tis"},{"ns":0,"*":"E.-T. Troupenas"},{"ns":0,"*":"Matthew Shirlaw"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox classical composer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See LMST"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trunc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Belgium"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Belgium"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of the Netherlands"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Prussia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Prussia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Full citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:NIE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:New International Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite NIE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMSLP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Francois_joseph_fetis.jpg","Flag_of_Belgium_(civil).svg","Flag_of_the_Netherlands.svg","Flag_of_Prussia_(1892-1918).svg","Royal_Standard_of_the_King_of_France.svg","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://oudmigrations.com/2016/03/02/alexandria-to-brussels-1839/","https://www.wikidata.org/wiki/Q523581","https://books.google.com/books?lr=&as_brr=1&q=inauthor:F%C3%A9tis","https://books.google.com/books?lr=&as_brr=1&q=F%C3%A9tis","https://archive.org/search.php?query=F%C3%A9tis%20AND%20mediatype:texts","https://books.google.com/books?id=HgYVAAAAQAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=HgYVAAAAQAAJ&pg=PA481","https://books.google.com/books?id=ssmzj4ZblG4C&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=UjzRp4Qs_KYC&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=dQYVAAAAQAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=dQYVAAAAQAAJ&pg=PA483","https://books.google.com/books?id=6gYVAAAAQAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=6gYVAAAAQAAJ&pg=PA551","https://books.google.com/books?id=QwYVAAAAQAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=vdsuAAAAIAAJ&pg=PP11","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/69078568","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX850854","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13474481m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13474481m","https://d-nb.info/gnd/11949924X","http://isni.org/isni/0000000121382165","http://id.loc.gov/authorities/names/n82246099","https://musicbrainz.org/artist/0b95e11e-e335-4e36-95dd-355675d48349","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=mzk2003174055&CON_LNG=ENG","https://libris.kb.se/auth/186825","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w62n5cz0","https://www.idref.fr/035080930","https://viaf.org/viaf/69078568"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":642,"anchor":"Family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":1779,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":6904,"anchor":"Honours"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"F\u00e9tis and Berlioz","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":8905,"anchor":"F\u00e9tis_and_Berlioz"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theoretical work","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":12055,"anchor":"Theoretical_work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Harmonic and rhythmic modulation","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":16125,"anchor":"Harmonic_and_rhythmic_modulation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"\"Se i miei sospiri\"","number":"6","index":"7","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":19242,"anchor":"\"Se_i_miei_sospiri\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"7","index":"8","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":20426,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"9","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":21342,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"10","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":21365,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"11","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":21390,"anchor":"External_links"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Scores","number":"10.1","index":"12","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":21424,"anchor":"Scores"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Texts and books","number":"10.2","index":"13","fromtitle":"Fran\u00e7ois-Joseph_F\u00e9tis","byteoffset":21475,"anchor":"Texts_and_books"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/F%C3%A9tis,_Fran%C3%A7ois_Joseph","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/F\u00e9tis, Fran\u00e7ois Joseph"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis","*":"q:Special:Search/Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"prefix":"scores","url":"https://imslp.org/wiki/Category:F%C3%A9tis_Fran%C3%A7ois-Joseph","*":"scores:Category:F\u00e9tis Fran\u00e7ois-Joseph"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fetis, Francois-Joseph"},{"name":"wikibase_item","*":"Q523581"}]}}