{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Paulo Galv\u00e3o","pageid":13647435,"revid":852802388,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Paulo Galv\u00e3o</b> (born 1967 in <a href=\"/wiki/Portim%C3%A3o\" title=\"Portim\u00e3o\">Portim\u00e3o</a>, <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>) is a <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a>, <a href=\"/wiki/Lutenist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutenist\">lutenist</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Theorbist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theorbist\">theorbist</a> and <a href=\"/wiki/Guitarist\" title=\"Guitarist\">guitarist</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to Dan Hill, Galv\u00e3o has published \"<a href=\"/wiki/Musical_hoax\" title=\"Musical hoax\">musical forgeries</a>\" for <a href=\"/wiki/Baroque_guitar\" title=\"Baroque guitar\">baroque guitar</a> under the name \"Antonio da Costa\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Galv\u00e3o's works have been performed by <a href=\"/wiki/Marcello_Vitale\" title=\"Marcello Vitale\">Marcello Vitale</a> and <a href=\"/wiki/Marco_Meloni\" title=\"Marco Meloni\">Marco Meloni</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Galv%C3%A3o&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Paulo Galv\u00e3o had his first musical studies at the Escola de M\u00fasica de Grupo Coral de Lagos. He later studied classical guitar, lute, theorbo, and baroque guitar with Manuel Morais at the National Conservatory in Lisbon. He had further professional studies with <a href=\"/w/index.php?title=Ede_Roth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ede Roth (page does not exist)\">Ede Roth</a>, <a href=\"/wiki/Hopkinson_Smith\" title=\"Hopkinson Smith\">Hopkinson Smith</a>, <a href=\"/wiki/Jakob_Lindberg\" title=\"Jakob Lindberg\">Jakob Lindberg</a> and <a href=\"/wiki/Carlo_Marchione\" title=\"Carlo Marchione\">Carlo Marchione</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Galv%C3%A3o&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>O Cancioneiro de Elvas. Vitor Lima, s\u00e5ng, Joaquin Galv\u00e3o, blockfl\u00f6jt, Paulo Galv\u00e3o, luta. Music\u00e1lia M.01.01.004</li>\n<li>Duo Galv\u00e3o. Recital. Vivaldi, Ortiz, Molino, Rodil, Galv\u00e3o. Joaquin Galv\u00e3o, fl\u00f6jter, Paulo Galv\u00e3o, gitarr, vihuela, luta, teorb. Music\u00e1lia M.01.01.001</li>\n<li>O Livro de Guitarra do Conde de Redondo - Guitar Book of the Count Redondo, Label: Musicalia ASIN: B00005425I</li>\n<li>Duo Galv\u00e3o - M\u00fasica Portuguesa para Flauta e Viol\u00e3o <sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Galv%C3%A3o&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.goldbergweb.com/en/discography/2000/4919.php\">http://www.goldbergweb.com/en/discography/2000/4919.php</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.algarve24.pt/apro.php?show_id=189\">http://www.algarve24.pt/apro.php?show_id=189</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hill, Dan (June 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080918235901/http://www.serenestudios.co.uk/articles/musical_crimes\">\"Musical Crimes: Forgery, Deceit, and Socio-Hermeneutics\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.serenestudios.co.uk/articles/musical_crimes\">the original</a> on September 18, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 28,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Musical+Crimes%3A+Forgery%2C+Deceit%2C+and+Socio-Hermeneutics&amp;rft.date=2008-06&amp;rft.aulast=Hill&amp;rft.aufirst=Dan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.serenestudios.co.uk%2Farticles%2Fmusical_crimes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaulo+Galv%C3%A3o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://noticiasdodac.blogspot.com/2009/04/projeto-1230-acustico-apresenta-paulo.html\">http://noticiasdodac.blogspot.com/2009/04/projeto-1230-acustico-apresenta-paulo.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://oserdamusica.blogspot.com/2009/07/duo-galvao-musica-portuguesa-para.html\">http://oserdamusica.blogspot.com/2009/07/duo-galvao-musica-portuguesa-para.html</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://polyhymnion.org/adc\">Paulo Galvao's works for baroque guitar</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Noteicon3.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Noteicon3.svg/40px-Noteicon3.svg.png\" width=\"40\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Noteicon3.svg/60px-Noteicon3.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Noteicon3.svg/80px-Noteicon3.svg.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"71\" /></a></td><td><i>This article about a Portuguese composer is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Paulo_Galv%C3%A3o&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Portugal-composer-stub\" title=\"Template:Portugal-composer-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Portugal-composer-stub\" title=\"Template talk:Portugal-composer-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Portugal-composer-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180910072342\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.133 seconds\nPreprocessor visited node count: 158/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4350/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2863/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.046/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  111.153      1 -total\n 61.93%   68.837      1 Template:Cite_web\n 23.24%   25.831      1 Template:Authority_control\n 12.02%   13.362      1 Template:Portugal-composer-stub\n 10.60%   11.781      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13647435-0!canonical and timestamp 20180910072342 and revision id 852802388\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Paulo_Galv%C3%A3o","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Paulo Galv\u00e3o"}],"categories":[{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"1967_births"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"21st-century_classical_composers"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Composers_for_lute"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Living_people"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Theorbists"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Portuguese_guitarists"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Male_guitarists"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Pseudepigraphy"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Portuguese_classical_composers"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Historicist_composers"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Musical_hoaxes"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Portuguese_lutenists"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Male_classical_composers"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"21st-century_guitarists"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Galvao, Paulo","*":"Portuguese_composer_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portugal-composer-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque guitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlo Marchione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guitarist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hopkinson Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Lindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutenist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcello Vitale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Meloni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical hoax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portim\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theorbist"},{"ns":0,"*":"Ede Roth"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Portugal-composer-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portugal-composer-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Noteicon3.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20080918235901/http://www.serenestudios.co.uk/articles/musical_crimes","http://www.serenestudios.co.uk/articles/musical_crimes","http://www.goldbergweb.com/en/discography/2000/4919.php","http://www.algarve24.pt/apro.php?show_id=189","http://noticiasdodac.blogspot.com/2009/04/projeto-1230-acustico-apresenta-paulo.html","http://oserdamusica.blogspot.com/2009/07/duo-galvao-musica-portuguesa-para.html","http://polyhymnion.org/adc"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paulo_Galv\u00e3o","byteoffset":869,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Paulo_Galv\u00e3o","byteoffset":1319,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Paulo_Galv\u00e3o","byteoffset":1856,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paulo Galv\u00e3o","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Galvao, Paulo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7155214"}]}}