{"parse":{"title":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","pageid":31090821,"revid":790843488,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:Front;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Personnage_gothique.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Personnage gothique.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a6/Personnage_gothique.JPG/250px-Personnage_gothique.JPG\" width=\"250\" height=\"332\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/a6/Personnage_gothique.JPG 1.5x\" data-file-width=\"273\" data-file-height=\"363\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1974</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td class=\"category\">\nsculpture</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n450.2&#160;cm&#32;\u00d7&#160;200.0&#160;cm&#32;\u00d7&#160;160.0&#160;cm&#32;(14&#160;ft &#x200b;<span class=\"frac nowrap\">9<span class=\"visualhide\">&#160;</span><sup>1</sup>&#8260;<sub>4</sub></span>&#160;in&#32;\u00d7&#160;6&#160;ft &#x200b;<span class=\"frac nowrap\">6<span class=\"visualhide\">&#160;</span><sup>3</sup>&#8260;<sub>4</sub></span>&#160;in&#32;\u00d7&#160;5&#160;ft 3&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art_Sculpture_Garden\" title=\"National Gallery of Art Sculpture Garden\">National Gallery of Art Sculpture Garden</a>, Washington, D.C.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><span style=\"display:none\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></span></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&amp;params=38_53_30.48_N_77_1_24.25_W_type:landmark_region:US_dim:1\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b053\u203230.48\u2033N</span> <span class=\"longitude\">77\u00b01\u203224.25\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.8918000\u00b0N 77.0234028\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.8918000; -77.0234028</span></span></span></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Owner</th><td>\nNational Gallery of Art</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</b></i> is a bronze sculpture by <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It was created in 1974, and cast in 1977. It is in the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art_Sculpture_Garden\" title=\"National Gallery of Art Sculpture Garden\">National Gallery of Art Sculpture Garden</a>, Washington, USA.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_public_art_in_Washington,_D.C.,_Ward_2\" title=\"List of public art in Washington, D.C., Ward 2\">List of public art in Washington, D.C., Ward 2</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://siris-artinventories.si.edu/ipac20/ipac.jsp?session=FX01327960E26.20894&amp;menu=search&amp;aspect=Keyword&amp;npp=50&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;profile=ariall&amp;ri=21&amp;source=%7E%21siartinventories&amp;index=.GW&amp;term=Personnage+Gothique%2C+Oiseau-Eclair&amp;aspect=Keyword&amp;x=9&amp;y=11#focus\">\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair, (sculpture)\"</a>. <i>SIRIS</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.nga.gov/feature/sculpturegarden/sculpture/sculpture2.shtm\">http://www.nga.gov/feature/sculpturegarden/sculpture/sculpture2.shtm</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bluffton.edu/~sullivanm/washdc/natlgallscgarden/scgarden3.html\">\"National Gallery of Art Sculpture Garden: Page Three\"</a>, <i>Bluffton</i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Harlequin%27s_Carnival\" title=\"The Harlequin&#39;s Carnival\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Highness_the_Prince\" title=\"His Highness the Prince\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg/30px-Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg\" width=\"30\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg/45px-Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg/60px-Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg 2x\" data-file-width=\"1476\" data-file-height=\"1915\" /></a></td><td><i>This public art article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Public-art-stub\" title=\"Template:Public-art-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Public-art-stub\" title=\"Template talk:Public-art-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Public-art-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1305\nCached time: 20180905163426\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.170 seconds\nPreprocessor visited node count: 979/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32496/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2851/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1121/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.035/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.71 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.252      1 -total\n 74.44%   93.237      1 Template:Infobox_artwork\n 59.63%   74.684      1 Template:Infobox\n 12.04%   15.083      1 Template:Coord\n 10.09%   12.642      1 Template:Public-art-stub\n  8.91%   11.163      1 Template:Joan_Mir\u00f3\n  8.82%   11.048      2 Template:Comma_separated_entries\n  7.14%    8.940      1 Template:Asbox\n  6.31%    7.898      1 Template:Navbox\n  5.29%    6.630      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31090821-0!canonical and timestamp 20180905163426 and revision id 790843488\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"Public_art_stubs"},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"1974_sculptures"},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"Collections_of_the_National_Gallery_of_Art"},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"Art_in_Washington,_D.C."},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"Bronze_sculptures_in_Washington,_D.C."},{"sortkey":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair","*":"National_Gallery_of_Art_Sculpture_Garden"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Highness the Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of public art in Washington, D.C., Ward 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art Sculpture Garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farm (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Harlequin's Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wall of the Sun and Wall of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Public-art-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Public-art-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Frac"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zwsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zero width space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Public-art-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Personnage_gothique.JPG","Dona_i_Ocell.JPG","Auguste_Rodin_-_Grubleren_2005-02.jpg"],"externallinks":["http://siris-artinventories.si.edu/ipac20/ipac.jsp?session=FX01327960E26.20894&menu=search&aspect=Keyword&npp=50&ipp=20&spp=20&profile=ariall&ri=21&source=~!siartinventories&index=.GW&term=Personnage+Gothique,+Oiseau-Eclair&aspect=Keyword&x=9&y=11#focus","http://www.nga.gov/feature/sculpturegarden/sculpture/sculpture2.shtm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair&params=38_53_30.48_N_77_1_24.25_W_type:landmark_region:US_dim:1","http://www.bluffton.edu/~sullivanm/washdc/natlgallscgarden/scgarden3.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair","byteoffset":1567,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair","byteoffset":1634,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair","byteoffset":1661,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7170680"}]}}