{"parse":{"title":"List of archives in Spain","pageid":32615781,"revid":831409739,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<p>This is a <b>list of <a href=\"/wiki/Archives\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archives\">archives</a> in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></b>. There are more than 30,000 archives in Spain.<sup id=\"cite_ref-CensoGuia_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CensoGuia-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear: right; margin-bottom: .5em; float: right; padding: .5em 0 .8em 1.4em; background: none; width: auto;\"><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Archives_in_Spain\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Archives in Spain</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Andalusia\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Andalusia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Aragon\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Aragon</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Principality_of_Asturias\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Principality of Asturias</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Balearic_Islands\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Balearic Islands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Basque_Country\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Basque Country</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Canary_Islands\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Canary Islands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Cantabria\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Cantabria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Castile-La_Mancha\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Castile-La Mancha</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Castile_and_Le\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Castile and Le\u00f3n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Catalonia\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">Catalonia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Extremadura\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">Extremadura</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Galicia\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">Galicia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#La_Rioja\"><span class=\"tocnumber\">1.13</span> <span class=\"toctext\">La Rioja</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Madrid\"><span class=\"tocnumber\">1.14</span> <span class=\"toctext\">Madrid</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Region_of_Murcia\"><span class=\"tocnumber\">1.15</span> <span class=\"toctext\">Region of Murcia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Foral_Community_of_Navarre\"><span class=\"tocnumber\">1.16</span> <span class=\"toctext\">Foral Community of Navarre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Valencian_Community\"><span class=\"tocnumber\">1.17</span> <span class=\"toctext\">Valencian Community</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Other\"><span class=\"tocnumber\">1.18</span> <span class=\"toctext\">Other</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archives_in_Spain\">Archives in Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Archives in Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Andalusia\">Andalusia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Andalusia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_C%C3%A1diz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Granada\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada</a><sup id=\"cite_ref-CensoGuia_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CensoGuia-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Granada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada (page does not exist)\">Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Granada\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CensoGuia_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CensoGuia-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Huelva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Ja%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Sevilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aragon\">Aragon</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Aragon\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Principality_of_Asturias\">Principality of Asturias</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Principality of Asturias\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Asturias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Asturias (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Asturias</a></li>\n<li>Website <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.archivosdeasturias.info\">http://www.archivosdeasturias.info</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Balearic_Islands\">Balearic Islands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Balearic Islands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Archivo del Reino de Mallorca<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CensoGuia_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CensoGuia-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Basque_Country\">Basque Country</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Basque Country\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de \u00c1lava (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de \u00c1lava</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.mcu.es/archivos/MC/AHA/index.html\">[1]</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Guip%C3%BAzcoa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Guip\u00fazcoa (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Guip\u00fazcoa</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.mcu.es/archivos/MC/AHG/index.html\">[2]</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Vizcaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Vizcaya (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Vizcaya</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.mcu.es/archivos/MC/AHV/index.html\">[3]</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Canary_Islands\">Canary Islands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Canary Islands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cantabria\">Cantabria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Cantabria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Castile-La_Mancha\">Castile-La Mancha</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Castile-La Mancha\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_General_de_la_Marina_%C3%81lvaro_de_Baz%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo General de la Marina \u00c1lvaro de Baz\u00e1n (page does not exist)\">Archivo General de la Marina \u00c1lvaro de Baz\u00e1n</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_de_la_Marina_%C3%81lvaro_de_Baz%C3%A1n\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo General de la Marina \u00c1lvaro de Baz\u00e1n\">es</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iglesia_de_San_Marcos,_Toledo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iglesia de San Marcos, Toledo\">Municipal Archive of Toledo</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Castile_and_Le.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Castile_and_Le\u00f3n\">Castile and Le\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Castile and Le\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_General_Militar_de_Segovia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo General Militar de Segovia (page does not exist)\">Archivo General Militar de Segovia</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_Militar_de_Segovia\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo General Militar de Segovia\">es</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Segovia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Segovia (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Valladolid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Valladolid (page does not exist)\">Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Valladolid</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Valladolid\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Valladolid\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MECD_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Website <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.archivoscastillayleon.jcyl.es\">http://www.archivoscastillayleon.jcyl.es</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Catalonia\">Catalonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Catalonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Archive_of_Catalonia\" title=\"National Archive of Catalonia\">Arxiu Nacional de Catalunya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Municipal_Archive_of_Barcelona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Municipal Archive of Barcelona (page does not exist)\">Arxiu Municipal de Barcelona</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Extremadura\">Extremadura</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Extremadura\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Badajoz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Badajoz (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_C%C3%A1ceres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1ceres (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1ceres</a></li>\n<li>Website <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.archivosextremadura.com\">http://www.archivosextremadura.com</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Galicia\">Galicia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Galicia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_del_Reino_de_Galicia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo del Reino de Galicia (page does not exist)\">Archivo del Reino de Galicia</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_del_Reino_de_Galicia\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo del Reino de Galicia\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Rioja\">La Rioja</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: La Rioja\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Madrid\">Madrid</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Madrid\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archivo_Hist%C3%B3rico_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Nacional\">Archivo Hist\u00f3rico Nacional</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Region_of_Murcia\">Region of Murcia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Region of Murcia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Foral_Community_of_Navarre\">Foral Community of Navarre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Foral Community of Navarre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Valencian_Community\">Valencian Community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Valencian Community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Hist%C3%B3rico_Provincial_de_Alicante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Alicante (page does not exist)\">Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_del_Reino_de_Valencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo del Reino de Valencia (page does not exist)\">Archivo del Reino de Valencia</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_del_Reino_de_Valencia\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo del Reino de Valencia\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELapeyre1966_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELapeyre1966-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other\">Other</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Other\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Crown_of_Aragon\" title=\"General Archive of the Crown of Aragon\">Arxiu General de la Corona d'Arag\u00f3</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Simancas\" title=\"Archivo General de Simancas\">Archivo General de Simancas</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_General_de_la_Administraci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo General de la Administraci\u00f3n (page does not exist)\">Archivo General de la Administraci\u00f3n</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Documental_de_la_Memoria_Hist%C3%B3rica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica (page does not exist)\">Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Secci%C3%B3n_Nobleza_del_Archivo_Hist%C3%B3rico_Nacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Secci\u00f3n Nobleza del Archivo Hist\u00f3rico Nacional (page does not exist)\">Secci\u00f3n Nobleza del Archivo Hist\u00f3rico Nacional</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archivo_Central_del_Ministerio_de_Cultura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivo Central del Ministerio de Cultura (page does not exist)\">Archivo Central del Ministerio de Cultura</a><sup id=\"cite_ref-MECD_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MECD-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portal_de_Archivos_Espa%C3%B1oles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal de Archivos Espa\u00f1oles\">Portal de Archivos Espa\u00f1oles</a> (<a href=\"/wiki/Federated_search\" title=\"Federated search\">federated search</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_libraries_in_Spain\" title=\"List of libraries in Spain\">List of libraries in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Spain\" title=\"List of museums in Spain\">List of museums in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Open_access_in_Spain\" title=\"Open access in Spain\">Open access in Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CensoGuia-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CensoGuia_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CensoGuia_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CensoGuia_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CensoGuia_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia\">\"Censo-Gu\u00eda de Archivos\"</a> (in Spanish). Madrid: <a href=\"/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n,_Cultura_y_Deporte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\">Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Censo-Gu%C3%ADa+de+Archivos&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Ministerio+de+Educaci%C3%B3n%2C+Cultura+y+Deporte&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensoarchivos.mcu.es%2FCensoGuia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MECD-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MECD_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MECD_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mecd.gob.es/cultura-mecd/en/areas-cultura/archivos/archivos-y-centros.html\"><i>State Archives and Centres managed by the Ministry of Culture</i></a>, Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2016</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=State+Archives+and+Centres+managed+by+the+Ministry+of+Culture&amp;rft.pub=Ministerio+de+Educaci%C3%B3n%2C+Cultura+y+Deporte&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mecd.gob.es%2Fcultura-mecd%2Fen%2Fareas-cultura%2Farchivos%2Farchivos-y-centros.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERodr\u00edguez_Mar\u00edn1916_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRodr\u00edguez_Mar\u00edn1916\">Rodr\u00edguez Mar\u00edn 1916</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELapeyre1966-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELapeyre1966_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLapeyre1966\">Lapeyre 1966</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCarlos_L\u00f3pez_Rodr\u00edguez1996\" class=\"citation\">Carlos L\u00f3pez Rodr\u00edguez (1996), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucm.es/index.php/CHMO/issue/archive\">\"El Archivo Real y General del Reino de Valencia\"</a>, <i>Cuadernos de Historia Moderna</i> (in Spanish), Complutense University of Madrid (17)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cuadernos+de+Historia+Moderna&amp;rft.atitle=El+Archivo+Real+y+General+del+Reino+de+Valencia&amp;rft.issue=17&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Carlos+L%C3%B3pez+Rodr%C3%ADguez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucm.es%2Findex.php%2FCHMO%2Fissue%2Farchive&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBritannica1910\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/encyclopaediabri22chisrich#page/965/mode/1up\">\"Record: European Countries: Spain\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.), New York, 1910, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/14782424\">14782424</a>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Record%3A+European+Countries%3A+Spain&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.place=New+York&amp;rft.edition=11th&amp;rft.date=1910&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F14782424&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fencyclopaediabri22chisrich%23page%2F965%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRodr\u00edguez_Mar\u00edn1916\" class=\"citation book\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_Rodr%C3%ADguez_Mar%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"es:Francisco Rodr\u00edguez Mar\u00edn\">Francisco Rodr\u00edguez Mar\u00edn</a>, ed. (1916). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2027/mdp.39015039247625\"><i>Guia hist\u00f3rica y descriptiva de los archivos, bibliotecas y museos arqueol\u00f3gicos de Espa\u00f1a</i></a> (in Spanish). Madrid: Tipografia de la Revista de archivos, bibliotecas y museos.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guia+hist%C3%B3rica+y+descriptiva+de+los+archivos%2C+bibliotecas+y+museos+arqueol%C3%B3gicos+de+Espa%C3%B1a&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Tipografia+de+la+Revista+de+archivos%2C+bibliotecas+y+museos&amp;rft.date=1916&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhdl.handle.net%2F2027%2Fmdp.39015039247625&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLapeyre1966\" class=\"citation\">Henri Lapeyre (1966), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/carav_0008-0152_1966_num_6_1_1134\">\"Les archives de Valence\"</a>, <i>Caravelle: Cahiers du monde hispanique et luso-br\u00e9silien</i> (in French), <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2272-9828\">2272-9828</a>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Persee.fr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persee.fr\">Persee.fr</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Caravelle%3A+Cahiers+du+monde+hispanique+et+luso-br%C3%A9silien&amp;rft.atitle=Les+archives+de+Valence&amp;rft.date=1966&amp;rft.issn=2272-9828&amp;rft.au=Henri+Lapeyre&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fcarav_0008-0152_1966_num_6_1_1134&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access#Gratis_and_libre_open_access\" title=\"Free to read\"><img alt=\"Free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/14px-Lock-green.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/18px-Lock-green.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"813\" /></a></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEduardo_Gomez-Llera_Garc\u00eda-Nava1994\" class=\"citation\">Eduardo Gomez-Llera Garc\u00eda-Nava (1994), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucm.es/index.php/CHMO/issue/archive\">\"Los Archivos Hist\u00f3ricos Provinciales\"</a>, <i>Cuadernos de Historia Moderna</i> (in Spanish), <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a> (15), <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0214-4018\">0214-4018</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cuadernos+de+Historia+Moderna&amp;rft.atitle=Los+Archivos+Hist%C3%B3ricos+Provinciales&amp;rft.issue=15&amp;rft.date=1994&amp;rft.issn=0214-4018&amp;rft.au=Eduardo+Gomez-Llera+Garc%C3%ADa-Nava&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucm.es%2Findex.php%2FCHMO%2Fissue%2Farchive&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAmparo_Garc\u00eda_Cuadrado1998\" class=\"citation\">Amparo Garc\u00eda Cuadrado (1998), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.um.es/analesdoc/article/view/3091/3061\">\"La investigaci\u00f3n en historia de las instituciones documentales: estado de la investigaci\u00f3n y propuesta metodol\u00f3gica\"</a>, <i>Anales de Documentaci\u00f3n</i> (in Spanish), <a href=\"/wiki/University_of_Murcia\" title=\"University of Murcia\">University of Murcia</a>, <b>1</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1697-7904\">1697-7904</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anales+de+Documentaci%C3%B3n&amp;rft.atitle=La+investigaci%C3%B3n+en+historia+de+las+instituciones+documentales%3A+estado+de+la+investigaci%C3%B3n+y+propuesta+metodol%C3%B3gica&amp;rft.volume=1&amp;rft.date=1998&amp;rft.issn=1697-7904&amp;rft.au=Amparo+Garc%C3%ADa+Cuadrado&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.um.es%2Fanalesdoc%2Farticle%2Fview%2F3091%2F3061&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+archives+in+Spain\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Spain&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Archives_in_Spain\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Archives in Spain\">Archives in Spain</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es/archivos/\">Archives section in Minister of Culture of Spain</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pares.mcu.es/\">Spanish archives portal</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"List_of_archives_in_Europe\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe_topic\" title=\"Template:Europe topic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe_topic\" title=\"Template talk:Europe topic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe_topic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"List_of_archives_in_Europe\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">List of archives in Europe</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sovereign states</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Albania\" title=\"List of archives in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Andorra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Andorra (page does not exist)\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Armenia\" title=\"List of archives in Armenia\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Austria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Austria (page does not exist)\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Azerbaijan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Azerbaijan (page does not exist)\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Belarus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Belarus (page does not exist)\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Belgium\" title=\"List of archives in Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"List of archives in Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Bulgaria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Bulgaria (page does not exist)\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Croatia\" title=\"List of archives in Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Cyprus\" title=\"List of archives in Cyprus\">Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_the_Czech_Republic\" title=\"List of archives in the Czech Republic\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Denmark\" title=\"List of archives in Denmark\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Estonia\" title=\"List of archives in Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Finland\" title=\"List of archives in Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_France\" title=\"List of archives in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Georgia_(country)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Georgia (country) (page does not exist)\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Germany\" title=\"List of archives in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Greece\" title=\"List of archives in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Hungary\" title=\"List of archives in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Iceland\" title=\"List of archives in Iceland\">Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_the_Republic_of_Ireland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in the Republic of Ireland (page does not exist)\">Ireland</a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Italy\" title=\"List of archives in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Kazakhstan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Kazakhstan (page does not exist)\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Latvia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Latvia (page does not exist)\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Liechtenstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Liechtenstein (page does not exist)\">Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Lithuania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Lithuania (page does not exist)\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Luxembourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Luxembourg (page does not exist)\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_the_Republic_of_Macedonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in the Republic of Macedonia (page does not exist)\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Malta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Malta (page does not exist)\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Moldova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Moldova (page does not exist)\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Monaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Monaco (page does not exist)\">Monaco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Montenegro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Montenegro (page does not exist)\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_the_Netherlands\" title=\"List of archives in the Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Norway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Norway (page does not exist)\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Poland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Poland (page does not exist)\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Portugal\" title=\"List of archives in Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Romania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Romania (page does not exist)\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Russia\" title=\"List of archives in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_San_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in San Marino (page does not exist)\">San Marino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Serbia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Serbia (page does not exist)\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Slovakia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Slovakia (page does not exist)\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Slovenia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Slovenia (page does not exist)\">Slovenia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Sweden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Sweden (page does not exist)\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Switzerland\" title=\"List of archives in Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Turkey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Turkey (page does not exist)\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Ukraine\" title=\"List of archives in Ukraine\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_the_United_Kingdom\" title=\"List of archives in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_archives_in_Vatican_City\" title=\"List of archives in Vatican City\">Vatican City</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">States with limited<br />recognition</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Abkhazia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Abkhazia (page does not exist)\">Abkhazia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_the_Republic_of_Artsakh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in the Republic of Artsakh (page does not exist)\">Artsakh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Northern_Cyprus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Northern Cyprus (page does not exist)\">Northern Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_South_Ossetia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in South Ossetia (page does not exist)\">South Ossetia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Transnistria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Transnistria (page does not exist)\">Transnistria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dependencies and<br />other entities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_%C3%85land&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in \u00c5land (page does not exist)\">\u00c5land</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_the_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in the Faroe Islands (page does not exist)\">Faroe Islands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Gibraltar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Gibraltar (page does not exist)\">Gibraltar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Guernsey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Guernsey (page does not exist)\">Guernsey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_the_Isle_of_Man&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in the Isle of Man (page does not exist)\">Isle of Man</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Jersey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Jersey (page does not exist)\">Jersey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_archives_in_Svalbard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of archives in Svalbard (page does not exist)\">Svalbard</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180912014154\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.536 seconds\nReal time usage: 0.773 seconds\nPreprocessor visited node count: 12706/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 80050/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7937/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7181/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.177/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  678.089      1 -total\n 39.69%  269.115      1 Template:Europe_topic\n 37.14%  251.829      1 Template:Navbox\n 33.26%  225.562     49 Template:Iso2country\n 26.80%  181.756      1 Template:Reflist\n 20.41%  138.391      1 Template:Cite_web\n  7.50%   50.889      6 Template:Empty_section\n  7.31%   49.600     49 Template:Iso2country/data\n  6.70%   45.465      6 Template:Citation\n  6.32%   42.822      6 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32615781-0!canonical and timestamp 20180912014154 and revision id 831409739\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Archivos_de_Espa%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Archivos de Espa\u00f1a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Incomplete_lists_from_August_2011"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_March_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_March_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2017"},{"sortkey":" ","*":"Archives_in_Spain"},{"sortkey":"Spain","*":"Lists_of_archives"},{"sortkey":"Archives","*":"Spain_education-related_lists"},{"sortkey":"archives","*":"Spain_history-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Incomplete lists from August 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from March 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from March 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2017"},{"ns":0,"*":"Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada"},{"ns":0,"*":"Archivo General de la Marina \u00c1lvaro de Baz\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Archivo General Militar de Segovia"},{"ns":0,"*":"Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Valladolid"},{"ns":0,"*":"Archivo del Reino de Galicia"},{"ns":0,"*":"Archivo del Reino de Valencia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Vatican City"},{"ns":0,"*":"List of archives in Kosovo"},{"ns":0,"*":"List of archives in the European Union"},{"ns":0,"*":"List of archives in the European Economic Area"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Sovereign Military Order of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Simancas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo Hist\u00f3rico Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federated search"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iglesia de San Marcos, Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of archives in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of libraries in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archive of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persee.fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portal de Archivos Espa\u00f1oles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Murcia"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Almer\u00eda"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1diz"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Huelva"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Ja\u00e9n"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de M\u00e1laga"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Sevilla"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Asturias"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de \u00c1lava"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Guip\u00fazcoa"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Vizcaya"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Segovia"},{"ns":0,"*":"Municipal Archive of Barcelona"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Badajoz"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de C\u00e1ceres"},{"ns":0,"*":"Archivo Hist\u00f3rico Provincial de Alicante"},{"ns":0,"*":"Archivo General de la Administraci\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica"},{"ns":0,"*":"Secci\u00f3n Nobleza del Archivo Hist\u00f3rico Nacional"},{"ns":0,"*":"Archivo Central del Ministerio de Cultura"},{"ns":0,"*":"List of archives in Andorra"},{"ns":0,"*":"List of archives in Austria"},{"ns":0,"*":"List of archives in Azerbaijan"},{"ns":0,"*":"List of archives in Belarus"},{"ns":0,"*":"List of archives in Bulgaria"},{"ns":0,"*":"List of archives in Georgia (country)"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Republic of Ireland"},{"ns":0,"*":"List of archives in Kazakhstan"},{"ns":0,"*":"List of archives in Latvia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Liechtenstein"},{"ns":0,"*":"List of archives in Lithuania"},{"ns":0,"*":"List of archives in Luxembourg"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Malta"},{"ns":0,"*":"List of archives in Moldova"},{"ns":0,"*":"List of archives in Monaco"},{"ns":0,"*":"List of archives in Montenegro"},{"ns":0,"*":"List of archives in Norway"},{"ns":0,"*":"List of archives in Poland"},{"ns":0,"*":"List of archives in Romania"},{"ns":0,"*":"List of archives in San Marino"},{"ns":0,"*":"List of archives in Serbia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Slovakia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Slovenia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Sweden"},{"ns":0,"*":"List of archives in Turkey"},{"ns":0,"*":"List of archives in Abkhazia"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Republic of Artsakh"},{"ns":0,"*":"List of archives in Northern Cyprus"},{"ns":0,"*":"List of archives in South Ossetia"},{"ns":0,"*":"List of archives in Transnistria"},{"ns":0,"*":"List of archives in \u00c5land"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"List of archives in Gibraltar"},{"ns":0,"*":"List of archives in Guernsey"},{"ns":0,"*":"List of archives in the Isle of Man"},{"ns":0,"*":"List of archives in Jersey"},{"ns":0,"*":"List of archives in Svalbard"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe topic"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe topic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TDMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TOC right"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Free access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wiki_letter_w_cropped.svg","Lock-green.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia","http://www.mecd.gob.es/cultura-mecd/en/areas-cultura/archivos/archivos-y-centros.html","http://revistas.ucm.es/index.php/CHMO/issue/archive","http://www.mcu.es/archivos/MC/AHA/index.html","http://www.mcu.es/archivos/MC/AHG/index.html","http://www.mcu.es/archivos/MC/AHV/index.html","https://archive.org/stream/encyclopaediabri22chisrich#page/965/mode/1up","//www.worldcat.org/oclc/14782424","http://hdl.handle.net/2027/mdp.39015039247625","http://www.persee.fr/doc/carav_0008-0152_1966_num_6_1_1134","//www.worldcat.org/issn/2272-9828","//www.worldcat.org/issn/0214-4018","http://revistas.um.es/analesdoc/article/view/3091/3061","//www.worldcat.org/issn/1697-7904","http://www.mcu.es/archivos/","http://pares.mcu.es/","http://www.archivosdeasturias.info","http://www.archivoscastillayleon.jcyl.es","http://www.archivosextremadura.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archives in Spain","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":377,"anchor":"Archives_in_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Andalusia","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":401,"anchor":"Andalusia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aragon","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":979,"anchor":"Aragon"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Principality of Asturias","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1029,"anchor":"Principality_of_Asturias"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Balearic Islands","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1155,"anchor":"Balearic_Islands"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Basque Country","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1263,"anchor":"Basque_Country"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Canary Islands","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1617,"anchor":"Canary_Islands"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cantabria","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1675,"anchor":"Cantabria"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Castile-La Mancha","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1728,"anchor":"Castile-La_Mancha"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Castile and Le\u00f3n","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":1878,"anchor":"Castile_and_Le\u00f3n"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Catalonia","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2175,"anchor":"Catalonia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Extremadura","number":"1.11","index":"12","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2324,"anchor":"Extremadura"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Galicia","number":"1.12","index":"13","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2482,"anchor":"Galicia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"La Rioja","number":"1.13","index":"14","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2590,"anchor":"La_Rioja"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Madrid","number":"1.14","index":"15","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2642,"anchor":"Madrid"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Region of Murcia","number":"1.15","index":"16","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2708,"anchor":"Region_of_Murcia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Foral Community of Navarre","number":"1.16","index":"17","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2768,"anchor":"Foral_Community_of_Navarre"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Valencian Community","number":"1.17","index":"18","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":2838,"anchor":"Valencian_Community"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other","number":"1.18","index":"19","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":3308,"anchor":"Other"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"20","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":3990,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"21","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":4155,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"22","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":4185,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"23","fromtitle":"List_of_archives_in_Spain","byteoffset":5911,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of archives in Spain","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Granada","*":"es:Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Granada"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_de_la_Marina_%C3%81lvaro_de_Baz%C3%A1n","*":"es:Archivo General de la Marina \u00c1lvaro de Baz\u00e1n"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_Militar_de_Segovia","*":"es:Archivo General Militar de Segovia"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_la_Real_Chanciller%C3%ADa_de_Valladolid","*":"es:Archivo de la Real Chanciller\u00eda de Valladolid"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_del_Reino_de_Galicia","*":"es:Archivo del Reino de Galicia"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_del_Reino_de_Valencia","*":"es:Archivo del Reino de Valencia"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_Rodr%C3%ADguez_Mar%C3%ADn","*":"es:Francisco Rodr\u00edguez Mar\u00edn"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Archives_in_Spain","*":"commons:Category:Archives in Spain"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6343165"}]}}