{"parse":{"title":"Mary Coco Maltez de Callejas","pageid":55847137,"revid":811339658,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Maltez</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Huezo</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mary Coco Maltez de Callejas</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mary_Coco_Maltez_de_Callejas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mary Coco Maltez de Callejas.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/89/Mary_Coco_Maltez_de_Callejas.jpg\" width=\"200\" height=\"240\" data-file-width=\"85\" data-file-height=\"102\" /></a><div>1969</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Pura Mar\u00eda del Socorro Maltez Huezo</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1925-03-07</span>)</span>7 March 1925<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Managua\" title=\"Managua\">Managua</a>, Nicaragua</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n22 February 2016<span style=\"display:none\">(2016-02-22)</span> (aged&#160;90)<br /><span class=\"deathplace\">Managua, Nicaragua</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nNicaraguan</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nMary Coco Maltez Callejas</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nteacher, politician</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1943-1979</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mary Coco Maltez de Callejas</b> (7 March 1925-22 February 2016) was a <a href=\"/wiki/Nicaraguans\" title=\"Nicaraguans\">Nicaraguan</a> feminist, teacher and politician. She was a founding member of both the Union of American Women and Ala Femenina, serving as the vice president of the latter organization from its founding in 1955 to 1971, when she became President. She was one of the first three women to run for and be elected to the Chamber of Deputies in 1957. After her initial election, she served in the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(Nicaragua)\" title=\"National Assembly (Nicaragua)\">National Assembly</a> until 1979. Between 1969 and 1979, she served as the Minister of Education. In her latter years, she participated in the <a href=\"/wiki/Alliance_of_Pan_American_Round_Tables\" title=\"Alliance of Pan American Round Tables\">Alliance of Pan American Round Tables</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mary_Coco_Maltez_de_Callejas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pura Mar\u00eda del Socorro Maltez Huezo, known as Mary Coco, was born on the 7 March 1925, in <a href=\"/wiki/Managua\" title=\"Managua\">Managua</a>, Nicaragua to Isabel Huezo and Manuel Maltez.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Birth_Records1925226_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicaraguan_Birth_Records1925226-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was one of the founding members of the Union of American Women (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Union de Mujeres Americanas</span></i>, organized by <a href=\"/wiki/Josefa_Toledo_de_Aguirre\" title=\"Josefa Toledo de Aguirre\">Josefa Toledo de Aguirre</a> in 1942.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera2011177_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera2011177-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She graduated from the Escuela Normal Central in Managua in 1943.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez-Valle2016_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez-Valle2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mary_Coco_Maltez_de_Callejas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Maltez began her career as a teacher and in 1950, married Reinaldo Santiago Jose Jimmy Callejos Callejos.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1955, along with Clementina Arcia, Gladys Bonilla Mu\u00f1oz, Amelia Borge de Sotomayor, Esperanza Centeno Sequeira, Zaida Fernandez de Ruiz, Evelina Mayorga, Lucrecia Noguera Carazo, <a href=\"/wiki/Olga_N%C3%BA%C3%B1ez_Abaunza\" title=\"Olga N\u00fa\u00f1ez Abaunza\">Olga N\u00fa\u00f1ez Abaunza</a>, Ofelia Padilla, and Gloria Zeled\u00f3n, Maltez de Callejas founded the magazine, <i>Ala Femenina</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as the press organ of the organization by the same name.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201169_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201169-6\">&#91;6&#93;</a></sup> While a feminist organization, the group was a partisan organization and devoted to liberalism and the <a href=\"/wiki/Nationalist_Liberal_Party\" title=\"Nationalist Liberal Party\">Nationalist Liberal Party</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172-5\">&#91;5&#93;</a></sup> with the majority of its members were middle-class professional women.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201174_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201174-7\">&#91;7&#93;</a></sup> From the organization's founding, Maltez de Callejas served as the vice president, until the death of president Olga N\u00fa\u00f1ez Abaunza in 1971, when she became president of Ala.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201175_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201175-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Maltez de Callejas was one of the most influential feminists of her era.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Nuevo_Diario&#39;&#39;2010_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Nuevo_Diario&#39;&#39;2010-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1957, the first year women were allowed to vote in Nicaragua, Maltez de Callejas, N\u00fa\u00f1ez, <a href=\"/w/index.php?title=Mirna_Hueck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mirna Hueck (page does not exist)\">Mirna Hueck</a> de Matamoros  became the first women candidates to run for public office. N\u00fa\u00f1ez was elected as a Deputy to the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(Nicaragua)\" title=\"National Assembly (Nicaragua)\">National Assembly</a> and the other two women were elected as alternates.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUniversity_of_California2017_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUniversity_of_California2017-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMembre\u00f1o_Palacios2012_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMembre\u00f1o_Palacios2012-11\">&#91;11&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Somoza regime</a>, Ala became aligned in a power arrangement with Somoza, whereby women were increasingly given political office in exchange for their support of his regime.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth201057_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth201057-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Between 1963 and 1967, Maltez de Callejas served in the Chamber of Deputies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera20159_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera20159-13\">&#91;13&#93;</a></sup> She was appointed Vice-Minister of Education in 1967<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Gaceta&#39;&#39;19681602_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Gaceta&#39;&#39;19681602-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and the following year was appointed as Minister of Education.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENational_Assembly1969_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENational_Assembly1969-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Between 1972 and 1974, she was a delegate to the Constituent National Assembly<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera201510_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera201510-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and then served again in the Chamber of Deputies from 1974 to 1979.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera201511_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera201511-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>When the <a href=\"/wiki/Sandinista_National_Liberation_Front\" title=\"Sandinista National Liberation Front\">Sandinista National Liberation Front</a>, overthrew the government of Anastasio Somoza DeBayle, Maltez de Callejas went into exile for a lengthy period of time. She returned to Managua in 2001 and was involved in organizing the <a href=\"/wiki/Alliance_of_Pan_American_Round_Tables\" title=\"Alliance of Pan American Round Tables\">Alliance of Pan American Round Tables</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELara_de_Guti\u00e9rrez2001_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELara_de_Guti\u00e9rrez2001-18\">&#91;18&#93;</a></sup> continuing her involvement in the organization through 2013.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Bolsa_de_Noticias&#39;&#39;2013_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Bolsa_de_Noticias&#39;&#39;2013-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mary_Coco_Maltez_de_Callejas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mary_Coco_Maltez_de_Callejas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENicaraguan_Birth_Records1925226-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Birth_Records1925226_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNicaraguan_Birth_Records1925\">Nicaraguan Birth Records 1925</a>, p.&#160;226.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENicaraguan_Marriage_Records1950133_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNicaraguan_Marriage_Records1950\">Nicaraguan Marriage Records 1950</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera2011177-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera2011177_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\">Gonz\u00e1lez-Rivera 2011</a>, p.&#160;177.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez-Valle2016-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez-Valle2016_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFP\u00e9rez-Valle2016\">P\u00e9rez-Valle 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201172_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\">Gonz\u00e1lez-Rivera 2011</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201169-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201169_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\">Gonz\u00e1lez-Rivera 2011</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201174-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201174_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\">Gonz\u00e1lez-Rivera 2011</a>, p.&#160;74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201175-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-Rivera201175_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\">Gonz\u00e1lez-Rivera 2011</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Nuevo_Diario&#39;&#39;2010-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Nuevo_Diario&#39;&#39;2010_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Nuevo_Diario2010\"><i>El Nuevo Diario</i> 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUniversity_of_California2017-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUniversity_of_California2017_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUniversity_of_California2017\">University of California 2017</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMembre\u00f1o_Palacios2012-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMembre\u00f1o_Palacios2012_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMembre\u00f1o_Palacios2012\">Membre\u00f1o Palacios 2012</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth201057-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth201057_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth2010\">Gonz\u00e1lez-Rivera &amp; Kampwirth 2010</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera20159-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera20159_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFerrey_Rivera2015\">Ferrey Rivera 2015</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Gaceta&#39;&#39;19681602-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Gaceta&#39;&#39;19681602_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Gaceta1968\"><i>La Gaceta</i> 1968</a>, p.&#160;1602.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENational_Assembly1969-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENational_Assembly1969_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNational_Assembly1969\">National Assembly 1969</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera201510-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera201510_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFerrey_Rivera2015\">Ferrey Rivera 2015</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFerrey_Rivera201511-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFerrey_Rivera201511_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFerrey_Rivera2015\">Ferrey Rivera 2015</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELara_de_Guti\u00e9rrez2001-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELara_de_Guti\u00e9rrez2001_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLara_de_Guti\u00e9rrez2001\">Lara de Guti\u00e9rrez 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Bolsa_de_Noticias&#39;&#39;2013-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Bolsa_de_Noticias&#39;&#39;2013_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBolsa_de_Noticias2013\"><i>Bolsa de Noticias</i> 2013</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mary_Coco_Maltez_de_Callejas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFFerrey_Rivera2015\" class=\"citation web\">Ferrey Rivera, Pablo (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120221142/http://www.tortillaconsal.com/mujeres_parlamentarias_1957-2014.pdf\">\"Las mujeres en los cuerpos legislativos nicarag\u00fcenses (1957-2014)\"</a> &#91;The women of the Nicaraguan legislative body (1957-2014)&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Managua, Nicaragua: <a href=\"/wiki/National_Assembly_(Nicaragua)\" title=\"National Assembly (Nicaragua)\">National Assembly</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tortillaconsal.com/mujeres_parlamentarias_1957-2014.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Las+mujeres+en+los+cuerpos+legislativos+nicarag%C3%BCenses+%281957-2014%29&amp;rft.place=Managua%2C+Nicaragua&amp;rft.pub=National+Assembly&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Ferrey+Rivera&amp;rft.aufirst=Pablo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tortillaconsal.com%2Fmujeres_parlamentarias_1957-2014.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGonz\u00e1lez-Rivera2011\" class=\"citation book\">Gonz\u00e1lez-Rivera, Victoria (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0k33DgWpXqEC&amp;pg=PA177\"><i>Before the Revolution: Women's Rights and Right-wing Politics in Nicaragua, 1821-1979</i></a>. University Park, Pennsylvania: <a href=\"/wiki/Penn_State_University_Press\" title=\"Penn State University Press\">Penn State University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-271-04870-0\" title=\"Special:BookSources/0-271-04870-0\">0-271-04870-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Before+the+Revolution%3A+Women%27s+Rights+and+Right-wing+Politics+in+Nicaragua%2C+1821-1979&amp;rft.place=University+Park%2C+Pennsylvania&amp;rft.pub=Penn+State+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=0-271-04870-0&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez-Rivera&amp;rft.aufirst=Victoria&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0k33DgWpXqEC%26pg%3DPA177&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGonz\u00e1lez-RiveraKampwirth2010\" class=\"citation book\">Gonz\u00e1lez-Rivera, Victoria; Kampwirth, Karen (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Z9eu9eI1fwcC&amp;pg=PA57\"><i>Radical Women in Latin America: Left and Right</i></a>. University Park, Pennsylvania: Penn State University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-271-04247-8\" title=\"Special:BookSources/0-271-04247-8\">0-271-04247-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Women+in+Latin+America%3A+Left+and+Right&amp;rft.place=University+Park%2C+Pennsylvania&amp;rft.pub=Penn+State+University+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=0-271-04247-8&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez-Rivera&amp;rft.aufirst=Victoria&amp;rft.au=Kampwirth%2C+Karen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZ9eu9eI1fwcC%26pg%3DPA57&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLara_de_Guti\u00e9rrez2001\" class=\"citation news\">Lara de Guti\u00e9rrez, Graciela (7 March 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120231041/http://www.laprensa.com.ni/2001/03/07/cartas-al-director-noticias/1704840-actividades-de-la-mesa-redonda-panamericana-2\">\"Actividades de la Mesa Redonda Panamericana\"</a> &#91;Activities of the Pan American Round Table&#93; (in Spanish). Managua, Nicaragua: <i><a href=\"/wiki/La_Prensa_(Managua)\" title=\"La Prensa (Managua)\">La Prensa</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laprensa.com.ni/2001/03/07/cartas-al-director-noticias/1704840-actividades-de-la-mesa-redonda-panamericana-2\">the original</a> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Actividades+de+la+Mesa+Redonda+Panamericana&amp;rft.date=2001-03-07&amp;rft.aulast=Lara+de+Guti%C3%A9rrez&amp;rft.aufirst=Graciela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.laprensa.com.ni%2F2001%2F03%2F07%2Fcartas-al-director-noticias%2F1704840-actividades-de-la-mesa-redonda-panamericana-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMembre\u00f1o_Palacios2012\" class=\"citation news\">Membre\u00f1o Palacios, Chimenea (29 September 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120234410/https://www.laprensa.com.ni/2012/09/29/opinion/118111-el-voto-femenino-y-la-mujer-liberal\">\"El voto femenino y la mujer liberal\"</a> &#91;The feminine vote and the liberal woman&#93; (in Spanish). Managua, Nicaragua: <i><a href=\"/wiki/La_Prensa_(Managua)\" title=\"La Prensa (Managua)\">La Prensa</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.laprensa.com.ni/2012/09/29/opinion/118111-el-voto-femenino-y-la-mujer-liberal\">the original</a> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=El+voto+femenino+y+la+mujer+liberal&amp;rft.date=2012-09-29&amp;rft.aulast=Membre%C3%B1o+Palacios&amp;rft.aufirst=Chimenea&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.laprensa.com.ni%2F2012%2F09%2F29%2Fopinion%2F118111-el-voto-femenino-y-la-mujer-liberal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFP\u00e9rez-Valle2016\" class=\"citation web\">P\u00e9rez-Valle, Eduardo (7 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120204309/https://eduardoperezvalle.blogspot.mx/2016/02/antecedentes-historicos-de-la-normal-de.html\">\"Antecedentes Hist\u00f3ricos de la Normal de Se\u00f1oritas\"</a> &#91;Historical Background of the Women's Normal School&#93;. <i>Nicaragua: Desde El Mirador de Nuestra Historia</i> (in Spanish). Managua, Nicaragua. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://eduardoperezvalle.blogspot.mx/2016/02/antecedentes-historicos-de-la-normal-de.html\">the original</a> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Nicaragua%3A+Desde+El+Mirador+de+Nuestra+Historia&amp;rft.atitle=Antecedentes+Hist%C3%B3ricos+de+la+Normal+de+Se%C3%B1oritas&amp;rft.date=2016-02-07&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Valle&amp;rft.aufirst=Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Feduardoperezvalle.blogspot.mx%2F2016%2F02%2Fantecedentes-historicos-de-la-normal-de.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNational_Assembly1969\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070801063225/http://legislacion.asamblea.gob.ni/Normaweb.nsf/($All)/D1AB2AE6A845A327062570A100583F75?OpenDocument\">\"Apru\u00e9base Planes de Estudios para las Carreras de Artes Industriales, Educaci\u00f3n para el Hogar y Educaci\u00f3n Comercial\"</a> &#91;Approved Study Plans for the Careers of Industrial Arts, Education for the Home and Commercial Education&#93;. <i><a href=\"/wiki/National_Assembly_(Nicaragua)\" title=\"National Assembly (Nicaragua)\">National Assembly</a></i> (in Spanish). Managua, Nicaragua: Rep\u00fablica de Nicaragua. 17 December 1969. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sajurin.enriquebolanos.org/vega/docs/G-1968-05-28.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 1 August 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=National+Assembly&amp;rft.atitle=Apru%C3%A9base+Planes+de+Estudios+para+las+Carreras+de+Artes+Industriales%2C+Educaci%C3%B3n+para+el+Hogar+y+Educaci%C3%B3n+Comercial&amp;rft.date=1969-12-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsajurin.enriquebolanos.org%2Fvega%2Fdocs%2FG-1968-05-28.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Gaceta1968\" class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120224744/http://sajurin.enriquebolanos.org/vega/docs/G-1968-05-28.pdf\">\"Comun\u00edquese\"</a> &#91;Communication&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><span></span></i>La Gaceta<i><span></span></i> (in Spanish). Managua, Nicaragua: Rep\u00fablica de Nicaragua. LXXII (118): 1602. 28 May 1968. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sajurin.enriquebolanos.org/vega/docs/G-1968-05-28.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>. <q>19 de Diciembre de 1967. Mary Coco Maltez de Callejas, Vice-Ministro de Educaci\u00f3n P\u00fablica</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%27%27La+Gaceta%27%27&amp;rft.atitle=Comun%C3%ADquese&amp;rft.volume=LXXII&amp;rft.issue=118&amp;rft.pages=1602&amp;rft.date=1968-05-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsajurin.enriquebolanos.org%2Fvega%2Fdocs%2FG-1968-05-28.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Nuevo_Diario2010\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120232135/http://archivo.elnuevodiario.com.ni/nuevo-amanecer/312035-evolucion-historica-derechos-mujeres-nicaragua/\">\"La evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de los derechos de las mujeres en Nicaragua\"</a> &#91;The historical evolution of women's rights in Nicaragua&#93; (in Spanish). Managua, Nicaragua: <a href=\"/wiki/El_Nuevo_Diario\" title=\"El Nuevo Diario\">El Nuevo Diario</a>. 1 October 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archivo.elnuevodiario.com.ni/nuevo-amanecer/312035-evolucion-historica-derechos-mujeres-nicaragua/\">the original</a> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+evoluci%C3%B3n+hist%C3%B3rica+de+los+derechos+de+las+mujeres+en+Nicaragua&amp;rft.place=Managua%2C+Nicaragua&amp;rft.pub=El+Nuevo+Diario&amp;rft.date=2010-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farchivo.elnuevodiario.com.ni%2Fnuevo-amanecer%2F312035-evolucion-historica-derechos-mujeres-nicaragua%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUniversity_of_California2017\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120203524/https://library.ucsd.edu/research-and-collections/collections/notable-collections/latin-american-elections-statistics/Nicaragua/elections-and-events-19371970.html\">\"Nicaragua: Elections and Events 1937-1970\"</a>. <i>Latin American Election Statistics</i>. La Jolla, California: <a href=\"/wiki/University_of_California,_San_Diego\" title=\"University of California, San Diego\">University of California, San Diego</a>. 2017. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://library.ucsd.edu/research-and-collections/collections/notable-collections/latin-american-elections-statistics/Nicaragua/elections-and-events-19371970.html\">the original</a> on 20 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Latin+American+Election+Statistics&amp;rft.atitle=Nicaragua%3A+Elections+and+Events+1937-1970&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flibrary.ucsd.edu%2Fresearch-and-collections%2Fcollections%2Fnotable-collections%2Flatin-american-elections-statistics%2FNicaragua%2Felections-and-events-19371970.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNicaraguan_Marriage_Records1950\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.familysearch.org/ark:/61903/3:1:S3HT-6763-5TL?i=132&amp;cc=1601210\">\"Nicaragua, Matrimonios 1950: Reinaldo Santiago Jose Jimmy Callejos Callejos / Pura Mar\u00eda del Socorro (Mary Coco) Maltez Huezo\"</a>. <i>FamilySearch</i> (in Spanish). Managua, Nicaragua: Archivo del Registro Civil del Departamento de Managua. 1 June 1950. FHL digital folder #4164374, Vol.2, certificate #436<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FamilySearch&amp;rft.atitle=Nicaragua%2C+Matrimonios+1950%3A+Reinaldo+Santiago+Jose+Jimmy+Callejos+Callejos+%2F+Pura+Mar%C3%ADa+del+Socorro+%28Mary+Coco%29+Maltez+Huezo&amp;rft.date=1950-06-01&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.familysearch.org%2Fark%3A%2F61903%2F3%3A1%3AS3HT-6763-5TL%3Fi%3D132%26cc%3D1601210&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNicaraguan_Birth_Records1925\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.familysearch.org/ark:/61903/3:1:S3HT-DTJQ-86F?i=225&amp;cc=1601210\">\"Nicaragua, Nacimientos, vol 72C, ene-jun 1925: Mar\u00eda del Socorro Maltez\"</a>. <i>FamilySearch</i> (in Spanish). Managua, Nicaragua: Archivo del Registro Civil del Departamento de Managua. 7 March 1925. FHL digital folder #4190339, Book 72-C, certificate #593<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2017</span>. <q>\"En Managua, \u00e1 dia de siete de marzo de mil novecientos veinticinco...\" (In Managua, on the day of March 7, one thousand nine hundred twenty-five...)</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FamilySearch&amp;rft.atitle=Nicaragua%2C+Nacimientos%2C+vol+72C%2C+ene-jun+1925%3A+Mar%C3%ADa+del+Socorro+Maltez&amp;rft.date=1925-03-07&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.familysearch.org%2Fark%3A%2F61903%2F3%3A1%3AS3HT-DTJQ-86F%3Fi%3D225%26cc%3D1601210&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBolsa_de_Noticias2013\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171120211132/http://www.bolsadenoticias.com.ni/2013/febrero/07/revoltillo.html\">\"Senses P\u00e9sames\"</a> &#91;Heartfelt Condolences&#93; (in Spanish). Managua, Nicaragua: <i>Bolsa de Noticias</i>. 7 February 2013. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bolsadenoticias.com.ni/2013/febrero/07/revoltillo.html\">the original</a> on 21 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Senses+P%C3%A9sames&amp;rft.date=2013-02-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bolsadenoticias.com.ni%2F2013%2Ffebrero%2F07%2Frevoltillo.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMary+Coco+Maltez+de+Callejas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180922013331\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.492 seconds\nReal time usage: 0.556 seconds\nPreprocessor visited node count: 2297/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40484/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1523/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9482/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.299/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  509.473      1 -total\n 24.91%  126.932      1 Template:Lang-es\n 24.56%  125.150      1 Template:Infobox_person\n 18.07%   92.041      1 Template:Infobox\n 17.58%   89.575      7 Template:Cite_web\n  9.12%   46.479      5 Template:Br_separated_entries\n  8.81%   44.909     21 Template:Sfn\n  4.71%   23.975      1 Template:Reflist\n  4.54%   23.129      1 Template:Spanish_name\n  4.54%   23.119      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55847137-0!canonical and timestamp 20180922013330 and revision id 811339658\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"1925_births"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"2016_deaths"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"Nicaraguan_women"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"People_from_Managua"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"Educators"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"Nicaraguan_feminists"},{"sortkey":"Maltez de Callejas, Mary Coco","*":"Nicaraguan_women_in_politics"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance of Pan American Round Tables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasio Somoza Debayle"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Nuevo Diario"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josefa Toledo de Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Prensa (Managua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Managua"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (Nicaragua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Liberal Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaraguans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga N\u00fa\u00f1ez Abaunza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penn State University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandinista National Liberation Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, San Diego"},{"ns":0,"*":"Mirna Hueck"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Mary_Coco_Maltez_de_Callejas.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20171120221142/http://www.tortillaconsal.com/mujeres_parlamentarias_1957-2014.pdf","http://www.tortillaconsal.com/mujeres_parlamentarias_1957-2014.pdf","https://books.google.com/books?id=0k33DgWpXqEC&pg=PA177","https://books.google.com/books?id=Z9eu9eI1fwcC&pg=PA57","https://web.archive.org/web/20171120231041/http://www.laprensa.com.ni/2001/03/07/cartas-al-director-noticias/1704840-actividades-de-la-mesa-redonda-panamericana-2","http://www.laprensa.com.ni/2001/03/07/cartas-al-director-noticias/1704840-actividades-de-la-mesa-redonda-panamericana-2","https://web.archive.org/web/20171120234410/https://www.laprensa.com.ni/2012/09/29/opinion/118111-el-voto-femenino-y-la-mujer-liberal","https://www.laprensa.com.ni/2012/09/29/opinion/118111-el-voto-femenino-y-la-mujer-liberal","https://web.archive.org/web/20171120204309/https://eduardoperezvalle.blogspot.mx/2016/02/antecedentes-historicos-de-la-normal-de.html","https://eduardoperezvalle.blogspot.mx/2016/02/antecedentes-historicos-de-la-normal-de.html","https://web.archive.org/web/20070801063225/http://legislacion.asamblea.gob.ni/Normaweb.nsf/($All)/D1AB2AE6A845A327062570A100583F75?OpenDocument","http://sajurin.enriquebolanos.org/vega/docs/G-1968-05-28.pdf","https://web.archive.org/web/20171120224744/http://sajurin.enriquebolanos.org/vega/docs/G-1968-05-28.pdf","https://web.archive.org/web/20171120232135/http://archivo.elnuevodiario.com.ni/nuevo-amanecer/312035-evolucion-historica-derechos-mujeres-nicaragua/","http://archivo.elnuevodiario.com.ni/nuevo-amanecer/312035-evolucion-historica-derechos-mujeres-nicaragua/","https://web.archive.org/web/20171120203524/https://library.ucsd.edu/research-and-collections/collections/notable-collections/latin-american-elections-statistics/Nicaragua/elections-and-events-19371970.html","https://library.ucsd.edu/research-and-collections/collections/notable-collections/latin-american-elections-statistics/Nicaragua/elections-and-events-19371970.html","https://www.familysearch.org/ark:/61903/3:1:S3HT-6763-5TL?i=132&cc=1601210","https://www.familysearch.org/ark:/61903/3:1:S3HT-DTJQ-86F?i=225&cc=1601210","https://web.archive.org/web/20171120211132/http://www.bolsadenoticias.com.ni/2013/febrero/07/revoltillo.html","http://www.bolsadenoticias.com.ni/2013/febrero/07/revoltillo.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mary_Coco_Maltez_de_Callejas","byteoffset":1416,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mary_Coco_Maltez_de_Callejas","byteoffset":1953,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mary_Coco_Maltez_de_Callejas","byteoffset":4669,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Mary_Coco_Maltez_de_Callejas","byteoffset":4686,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Mary_Coco_Maltez_de_Callejas","byteoffset":4720,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mary Coco Maltez de Callejas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Maltez de Callejas, Mary Coco"},{"name":"wikibase_item","*":"Q43375646"}]}}