{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":7941778,"ns":0,"title":"Colombians"},{"pageid":39953752,"ns":0,"title":"Miguel \u00c1ngel Builes"},{"pageid":50944257,"ns":0,"title":"Mauricio De Vengoechea"},{"pageid":54479727,"ns":0,"title":"Jes\u00fas Emilio Jaramillo Monsalve"},{"pageid":38572709,"ns":0,"title":"Laura of Saint Catherine of Siena"},{"pageid":54744047,"ns":0,"title":"Richard Mishaan"},{"pageid":50695260,"ns":0,"title":"Rafa\u00e9l Manuel Almansa Ria\u00f1o"},{"pageid":51593500,"ns":0,"title":"John Jairo Vel\u00e1squez"}]}}