{"parse":{"title":"Nynorsk","pageid":169774,"revid":858921133,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Norwegian Nynorsk</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">\n<i>nynorsk</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Pronunciation</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Norwegian\" title=\"Help:IPA/Norwegian\">[\u02c8ny\u02d0n\u0254\u0282k]</a></span> or <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Norwegian\" title=\"Help:IPA/Norwegian\">[\u02c8ny\u02d0n\u0254\u0281sk]</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Native&#160;to</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i><br />(written only)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/West_Scandinavian_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Scandinavian languages\">West Scandinavian</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><i><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Norwegian dialects</a></i><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Norwegian Nynorsk</b></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Early forms</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em; padding-left:0\"><li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:0.45em; padding-left:0\"><li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:0.45em; padding-left:0\"><li><i><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Norwegian dialects</a></i>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:0.45em; padding-left:0\"><li><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">Landsm\u00e5l</a>\n</li></ul>\n</li></ul>\n</li></ul>\n</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Standard forms</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div>Nynorsk (official)</div>\n<div><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a> (unofficial)</div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">Writing system</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> (<a href=\"/wiki/Norwegian_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian alphabet\">Norwegian alphabet</a>)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Official status</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language&#160;in</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/21px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/32px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/41px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a><br /><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Nordic_Council.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the Nordic Council.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_of_the_Nordic_Council.svg/22px-Flag_of_the_Nordic_Council.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_of_the_Nordic_Council.svg/33px-Flag_of_the_Nordic_Council.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_of_the_Nordic_Council.svg/44px-Flag_of_the_Nordic_Council.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/Nordic_Council\" title=\"Nordic Council\">Nordic Council</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/List_of_language_regulators\" title=\"List of language regulators\">Regulated&#160;by</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Norwegian_Language_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Language Council\">Norwegian Language Council</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-1\" title=\"ISO 639-1\">ISO 639-1</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?iso_639_1=nn\">nn</a></span></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-2\" title=\"ISO 639-2\">ISO 639-2</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?code_ID=327\">nno</a></span></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/nno\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:nno\">nno</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Linguasphere_Observatory\" title=\"Linguasphere Observatory\">Linguasphere</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code>52-AAA-ba to -be</code></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Nynorsk</b> (translates to <b>New Norwegian</b><sup id=\"cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-spr\u00e5kr\u00e5d-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) is one of the two written standards of the <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a>, the other being <a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a>. Nynorsk was established in 1929 as one of two state sanctioned fusions of <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a>'s standard Norwegian language (<i>Landsm\u00e5l</i>) with the <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a> written language (<i><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></i>), the other such fusion being called <i>Bokm\u00e5l</i>. Nynorsk is a variation which is closer to <i>Landsm\u00e5l</i>, whereas Bokm\u00e5l is closer to <i>Riksm\u00e5l</i>.\n</p><p>In local communities, one quarter of Norwegian municipalities have declared Nynorsk as their official language form, and these municipalities account for about 12% of the Norwegian <a href=\"/wiki/Population\" title=\"Population\">population</a>. Nynorsk is also being taught as a mandatory subject in both high school and elementary school for all Norwegians who don't have it as their own language form.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Of the remaining municipalities that don't have Nynorsk as their official language form, half are neutral and half have adopted Bokm\u00e5l as their official language form.<sup id=\"cite_ref-tunet_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tunet-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Four of Norway's eighteen counties, <a href=\"/wiki/Rogaland\" title=\"Rogaland\">Rogaland</a>, <a href=\"/wiki/Hordaland\" title=\"Hordaland\">Hordaland</a>, <a href=\"/wiki/Sogn_og_Fjordane\" title=\"Sogn og Fjordane\">Sogn og Fjordane</a> and <a href=\"/wiki/M%C3%B8re_og_Romsdal\" title=\"M\u00f8re og Romsdal\">M\u00f8re og Romsdal</a>, have Nynorsk as their official language form. These four together comprise the region of <a href=\"/wiki/Western_Norway\" title=\"Western Norway\">Western Norway</a>.<sup id=\"cite_ref-NLC_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NLC-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Ivar_Aasen&#39;s_work\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Ivar Aasen's work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Conflict\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Conflict</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Geographical_distribution\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geographical distribution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Status_of_the_language_form\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Status of the language form</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Spoken_Nynorsk\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Spoken Nynorsk</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Genitive_of_nouns\"><span class=\"tocnumber\">5.1.1</span> <span class=\"toctext\">Genitive of nouns</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Compound_words\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Compound words</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Inflection\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Inflection</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Adjectives\"><span class=\"tocnumber\">5.3.1</span> <span class=\"toctext\">Adjectives</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-13\"><a href=\"#Comparison\"><span class=\"tocnumber\">5.3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Comparison</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Participles\"><span class=\"tocnumber\">5.3.2</span> <span class=\"toctext\">Participles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Definiteness_inflection\"><span class=\"tocnumber\">5.3.3</span> <span class=\"toctext\">Definiteness inflection</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Determiners\"><span class=\"tocnumber\">5.3.4</span> <span class=\"toctext\">Determiners</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Verb_conjugation\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Verb conjugation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Ergative_verbs\"><span class=\"tocnumber\">5.4.1</span> <span class=\"toctext\">Ergative verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#Passive_construction\"><span class=\"tocnumber\">5.4.2</span> <span class=\"toctext\">Passive construction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Reflexive_verbs\"><span class=\"tocnumber\">5.4.3</span> <span class=\"toctext\">Reflexive verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#T_as_final_sound\"><span class=\"tocnumber\">5.4.4</span> <span class=\"toctext\">T as final sound</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Pronouns\"><span class=\"tocnumber\">5.5</span> <span class=\"toctext\">Pronouns</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#Ordering_of_possessive_pronouns\"><span class=\"tocnumber\">5.5.1</span> <span class=\"toctext\">Ordering of possessive pronouns</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Syntax\"><span class=\"tocnumber\">5.6</span> <span class=\"toctext\">Syntax</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Word_forms_compared_with_Bokm\u00e5l_Norwegian\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Word forms compared with Bokm\u00e5l Norwegian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a> had been the written language of Norway until 1814, and Danish with Norwegian intonation and pronunciation was on occasion spoken in the cities (see <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a>). With the independence of Norway from Denmark, Danish became a foreign language and thus lost much of its prestige, and a conservative, written form of Norwegian, <i>Landsm\u00e5l</i>, had been developed by 1850. By this time, however, the Danish language had been gradually reformed into the written language Riksm\u00e5l, and no agreement was reached on which of the two forms to use. In 1885, the parliament declared the two forms official and equal.\n</p><p>Efforts were made to fuse the two written forms into one language. A result was that Landsm\u00e5l and Riksm\u00e5l lost their official status in 1929, and were replaced by the written forms Nynorsk and Bokm\u00e5l, which were intended to be temporary intermediary stages before their final fusion into one hypothesised official Norwegian language known at the time as Samnorsk. This project was later abandoned<sup id=\"cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-spr\u00e5kr\u00e5d-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and Nynorsk and Bokm\u00e5l remain the two officially sanctioned standards of what is today called the Norwegian language.\n</p><p>Both written languages are in reality fusions between the Norwegian and Danish languages as they were spoken and written around 1850, with Nynorsk closer to Norwegian and Bokm\u00e5l closer to Danish. The official standard of Nynorsk has been significantly altered during the process to create the common language form Samnorsk. A minor purist fraction of the Nynorsk population has stayed firm with the historical Aasen norm where these alterations of Nynorsk were rejected, which is known as <a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a> (English: <span lang=\"en\">High Norwegian</span>, analogous to High German). <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen-sambandet\" title=\"Ivar Aasen-sambandet\">Ivar Aasen-sambandet</a> is an umbrella organization of associations and individuals promoting the use of H\u00f8gnorsk, whereas <a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a> and <a href=\"/wiki/Norsk_M%C3%A5lungdom\" title=\"Norsk M\u00e5lungdom\">Norsk M\u00e5lungdom</a> advocate the use of Nynorsk in general.\n</p><p>The Landsm\u00e5l language standard was constructed by the Norwegian <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguist</a> <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a> during the mid-19th century, to provide a Norwegian-based alternative to <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>, which was commonly written, and to some extent spoken, in <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a> at the time.\n</p><p>The word Nynorsk also has another meaning. In addition to being the name of the present, official written language standard, Nynorsk can also refer to the Norwegian language in use after <a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a>, 11th to 14th centuries, and <a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a>, 1350 to about 1550.<sup id=\"cite_ref-OldNyn_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-OldNyn-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The written Norwegian that was used until the period of Danish rule (1536-1814), closely resembles Nynorsk (New Norwegian).  A major source of old written material is <a href=\"/wiki/Diplomatarium_Norvegicum\" title=\"Diplomatarium Norvegicum\">Diplomatarium Norvegicum</a> in 22 printed volumes.\n</p>\n<h3><span id=\"Ivar_Aasen.27s_work\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ivar_Aasen's_work\">Ivar Aasen's work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Ivar Aasen&#039;s work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg/200px-Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg\" width=\"200\" height=\"252\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg/300px-Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg/400px-Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg 2x\" data-file-width=\"2028\" data-file-height=\"2560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a> (drawing by Olav Rusti).</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg/200px-Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"200\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg/300px-Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg/400px-Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"7783\" data-file-height=\"5565\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Adolph_Tidemand_%26_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Norwegian_romantic_nationalism\" title=\"Norwegian romantic nationalism\">Norwegian romantic nationalism</a> movement sought to identify and celebrate the genuinely Norwegian.</div></div></div>\n<p>In 1749, <a href=\"/wiki/Erik_Pontoppidan\" title=\"Erik Pontoppidan\">Erik Pontoppidan</a> released a comprehensive dictionary of Norwegian words that were incomprehensible to Danish people, <i>Glossarium Norvagicum Eller Fors\u00f8g paa en Samling Af saadanne rare Norske Ord Som gemeenlig ikke forstaaes af Danske Folk, Tilligemed en Fortegnelse paa Norske M\u00e6nds og Qvinders Navne</i>.<sup id=\"cite_ref-runeberg_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-runeberg-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Nevertheless, it is generally acknowledged that the first systematic study of the Norwegian language was made by <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a> in the mid 19th century. After the dissolution of <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">Denmark\u2013Norway</a> and the establishment of the <a href=\"/wiki/Union_between_Sweden_and_Norway\" title=\"Union between Sweden and Norway\">union between Sweden and Norway</a> in 1814, Norwegians considered that neither Danish, by now a foreign language, nor by any means Swedish, were suitable written norms for Norwegian affairs. The linguist <a href=\"/wiki/Knud_Knudsen_(linguist)\" title=\"Knud Knudsen (linguist)\">Knud Knudsen</a> proposed a gradual Norwegianisation of Danish. Ivar Aasen, however, favoured a more radical approach, based on the principle that the spoken language of people living in the Norwegian countryside, who made up the vast majority of the population, should be regarded as more Norwegian than that of upper-middle class city-dwellers, who for centuries had been substantially influenced by the Danish language and culture.<sup id=\"cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-spr\u00e5kr\u00e5d-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> This idea was not unique to Aasen, and can be seen in the wider context of <a href=\"/wiki/Norwegian_romantic_nationalism\" title=\"Norwegian romantic nationalism\">Norwegian romantic nationalism</a>. In the 1840s Aasen traveled across rural Norway and studied its dialects. In 1848 and 1850 he published the first Norwegian grammar and dictionary, respectively, which described a standard that Aasen called <b>Landsm\u00e5l</b>. New versions detailing the written standard were published in 1864 and 1873, and in the 20th century by <a href=\"/wiki/Olav_Beito\" title=\"Olav Beito\">Olav Beito</a> in 1970.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>During the same period, <a href=\"/wiki/Venceslaus_Ulricus_Hammershaimb\" title=\"Venceslaus Ulricus Hammershaimb\">Venceslaus Ulricus Hammershaimb</a> standardised the orthography of the <a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese language</a>. Spoken Faroese is closely related to Landsm\u00e5l and dialects in Norway proper, and <a href=\"/wiki/Lucas_Debes\" title=\"Lucas Debes\">Lucas Debes</a> and <a href=\"/wiki/Peder_Hansen_Resen\" title=\"Peder Hansen Resen\">Peder Hansen Resen</a> classified the Faroese tongue as Norwegian in the late 17th century.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Ultimately, however, Faroese was established as a separate language.\n</p><p>Aasen's work is based on the idea that Norwegian dialects had a common structure that made them a separate language alongside Danish and Swedish. The central point for Aasen therefore became to find and show the structural dependencies between the dialects. In order to abstract this structure from the variety of dialects, he developed some basic criteria, which he called <i>the most perfect form</i>. He defined this form as the one that best showed the connection to related words, with similar words, and with the forms in <a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a>. No single dialect had all the perfect forms, each dialect had preserved different aspects and parts of the language. Through such a systematic approach, one could arrive at a uniting expression for all Norwegian dialects, what Aasen called <i>the fundamental dialect</i>, and <a href=\"/wiki/Einar_Haugen\" title=\"Einar Haugen\">Einar Haugen</a> has called <i>Proto-Norwegian</i>.\n</p><p>The idea that the study should end up in a new written language marked his work from the beginning. A fundamental idea for Aasen was that the fundamental dialect should be <a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a>, not <a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a> or <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>. Therefore, he did not include grammatical categories which were extinct in all dialects. At the same time, the categories that were inherited from the old language and were still present in some dialects should be represented in the written standard. Haugen has used the word <i>reconstruction</i> rather than <i>construction</i> about this work.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conflict\">Conflict</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Conflict\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Norwegian_language_conflict\" title=\"Norwegian language conflict\">Norwegian language conflict</a></div>\n<p>From the outset, Nynorsk was met with resistance among those who believed that the <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a> then in use was sufficient. With the advent and growth of mass media, exposure to the standard languages increased, and Bokm\u00e5l's position is dominant in many situations. This may explain why negative attitudes toward Nynorsk persist, as is seen with many <a href=\"/wiki/Minority_language\" title=\"Minority language\">minority languages</a>. This is especially prominent among students, who are required to learn both of the official written languages.\n</p><p>Some critics of obligatory Nynorsk and Bokm\u00e5l as school subjects have been very outspoken about their views. For instance, during the 2005 election, the <a href=\"/wiki/Norwegian_Young_Conservatives\" title=\"Norwegian Young Conservatives\">Norwegian Young Conservatives</a> made an advertisement where a candidate for parliament threw a copy of the Nynorsk dictionary into a barrel of flames. After strong reactions to this <a href=\"/wiki/Book_burning\" title=\"Book burning\">book burning</a>, they apologized and chose not to use the video.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographical_distribution\">Geographical distribution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Geographical distribution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5lformer_i_Norge.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/200px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png\" width=\"200\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/300px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/400px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png 2x\" data-file-width=\"2105\" data-file-height=\"2980\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5lformer_i_Norge.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of the official language forms of Norwegian municipalities as of 2007 with Nynorsk in cyan and Bokm\u00e5l in orange</div></div></div>\n<p>Bokm\u00e5l has a much larger basis in the cities and generally outside of the <a href=\"/wiki/Western_Norway\" title=\"Western Norway\">western part</a> of the country.<sup id=\"cite_ref-Kristoffersen_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kristoffersen-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Most Norwegians do not speak either Nynorsk or Bokm\u00e5l as written, but a Norwegian dialect that identifies their origins. Nynorsk shares many of the problems that minority languages face.\n</p><p>In Norway, each <a href=\"/wiki/Municipalities_of_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Municipalities of Norway\">municipality</a> and <a href=\"/wiki/Counties_of_Norway\" title=\"Counties of Norway\">county</a> can choose to declare either of the two language standards as its official language or remain \"standard-neutral\". As of 2015, 26% (113) of the 428 municipalities have declared Nynorsk as their official standard, while 36% (158) have chosen Bokm\u00e5l and another 36% (157) are neutral, numbers that have been stable since the 1970s.<sup id=\"cite_ref-tunet_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tunet-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At least 128 of the \"neutral\" municipalities are in areas where Bokm\u00e5l is the prevailing form and pupils are taught in Bokm\u00e5l. As for counties, three have declared Nynorsk: Hordaland, Sogn og Fjordane and M\u00f8re og Romsdal. Two have declared Bokm\u00e5l: \u00d8stfold and Vestfold. The remaining fourteen are <a href=\"/wiki/De_jure\" title=\"De jure\">de jure</a> standard-neutral. Few municipalities in \"standard-neutral\" counties use Nynorsk.\n</p><p>The main standard used in primary schools is decided by referendum within the local school district. The number of school districts and pupils using primarily Nynorsk has decreased from its height in the 1940s, even in Nynorsk municipalities. As of  2016<sup class=\"plainlinks noexcerpt noprint asof-tag update\" style=\"display:none;\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit\">&#91;update&#93;</a></sup>, 12.2% of pupils in primary school are taught Nynorsk as their primary language.<sup id=\"cite_ref-NLC_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NLC-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Nynorsk is also part of the school curriculum in high school and elementary school for all students in Norway, where students are taught to write it.\n</p><p>The prevailing regions for Nynorsk are the <a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">rural areas</a> of the <a href=\"/wiki/Western_Norway\" title=\"Western Norway\">western counties</a> of <a href=\"/wiki/Rogaland\" title=\"Rogaland\">Rogaland</a>, <a href=\"/wiki/Hordaland\" title=\"Hordaland\">Hordaland</a>, <a href=\"/wiki/Sogn_og_Fjordane\" title=\"Sogn og Fjordane\">Sogn og Fjordane</a> and <a href=\"/wiki/M%C3%B8re_og_Romsdal\" title=\"M\u00f8re og Romsdal\">M\u00f8re og Romsdal</a>, where an estimated 90% of the <a href=\"/wiki/Population\" title=\"Population\">population</a> writes nynorsk. Some of the rural parts of <a href=\"/wiki/Oppland\" title=\"Oppland\">Oppland</a>, <a href=\"/wiki/Buskerud\" title=\"Buskerud\">Buskerud</a>, <a href=\"/wiki/Telemark\" title=\"Telemark\">Telemark</a>, <a href=\"/wiki/Aust-Agder\" title=\"Aust-Agder\">Aust-</a> and <a href=\"/wiki/Vest-Agder\" title=\"Vest-Agder\">Vest-Agder</a> also write primarily in nynorsk. Usage of Nynorsk in the rest of the country is scarce. In Sogn og Fjordane county and the <a href=\"/wiki/Sunnm%C3%B8re\" title=\"Sunnm\u00f8re\">Sunnm\u00f8re</a> region of M\u00f8re og Romsdal, all municipalities have stated Nynorsk as the official standard, the only exception being the city of <a href=\"/wiki/%C3%85lesund\" title=\"\u00c5lesund\">\u00c5lesund</a>, which remains neutral. In Hordaland, almost all municipalities have declared Nynorsk as the official standard \u2013 the city of <a href=\"/wiki/Bergen\" title=\"Bergen\">Bergen</a> being one of only three exceptions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Status_of_the_language_form\">Status of the language form</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Status of the language form\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Written Nynorsk is found in all the same types of places and for the same uses (<a href=\"/wiki/Newspaper\" title=\"Newspaper\">newspapers</a>, <a href=\"/wiki/Commercial_product\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commercial product\">commercial products</a>, <a href=\"/wiki/Computer_program\" title=\"Computer program\">computer programs</a>, etc.) as other written languages. Most of the biggest news papers in Norway have certain articles written in Nynorsk, like <i><a href=\"/wiki/NRK\" title=\"NRK\">NRK</a></i>, <a href=\"/wiki/VG_(Newspaper)\" class=\"mw-redirect\" title=\"VG (Newspaper)\"><i>VG</i></a>, <i><a href=\"/wiki/Aftenposten\" title=\"Aftenposten\">Aftenposten</a></i><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> but are mainly Bokm\u00e5l. There are also nationwide news papers where Nynorsk is the only Norwegian language form of publication, among them are <a href=\"/wiki/Dag_og_Tid\" title=\"Dag og Tid\"><i>Dag &amp; Tid</i></a> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Framtida.no&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Framtida.no (page does not exist)\">Framtida.no</a></i>. Many local news papers have also chosen Nynorsk as the only language form of publication, like <i><a href=\"/wiki/Firdaposten\" title=\"Firdaposten\">Firdaposten</a>, <a href=\"/wiki/Hallingd%C3%B8len\" title=\"Hallingd\u00f8len\">Hallingd\u00f8len</a>, <a href=\"/wiki/Hordaland_(newspaper)\" title=\"Hordaland (newspaper)\">Hordaland</a> and <a href=\"/wiki/B%C3%B8_blad\" title=\"B\u00f8 blad\">B\u00f8 blad</a>.</i> Many news papers are also officially neutral, conforming to either Nynorsk or Bokm\u00e5l in an article as they see fit, like <i><a href=\"/wiki/Klassekampen\" title=\"Klassekampen\">Klassekampen</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Bergens_Tidende\" title=\"Bergens Tidende\">Bergens Tidende</a></i>. Commercial products produced in the Nynorsk areas of Norway are also often distributed with Nynorsk text, like types of <a href=\"/wiki/Gamalost\" title=\"Gamalost\">Gamalost</a>. Many computer programs and apps that serve the whole country often have the alternative where you can choose between Bokm\u00e5l and Nynorsk, especially those produced by the Norwegian government.\n</p><p>There are also requirements by law that many Norwegian institutions have to follow. These laws are in order to keep Nynorsk and Bokm\u00e5l as equals, which have been an important case since the creation of the language forms. For instance are the state owned broadcaster <i><a href=\"/wiki/NRK\" title=\"NRK\">NRK</a></i> required by law to have at least 25% of their content in Nynorsk. This means that at least 25% of their content on their news website has to be in Nynorsk, and at least 25% of all radio and TV broadcasts should be presented in <a href=\"/w/index.php?title=Normed_Nynorsk_speech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normed Nynorsk speech (page does not exist)\">normed Nynorsk speech</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> There is also a requirement for state organs, universities etc. to have content written in Nynorsk.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Every student in Norway should be presented the opportunity to take their exam in either Nynorsk or Bokm\u00e5l.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spoken_Nynorsk\">Spoken Nynorsk</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Spoken Nynorsk\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Nynorsk is first and foremost a written language form but it does appear as a spoken language. Spoken Nynorsk is often referred to as <a href=\"/w/index.php?title=Normed_Nynorsk_speech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normed Nynorsk speech (page does not exist)\">normed Nynorsk speech</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> This is in contrast to the normed Bokm\u00e5l speech which is <a href=\"/wiki/Urban_East_Norwegian\" title=\"Urban East Norwegian\">Urban East Norwegian</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Normed_Nynorsk_speech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normed Nynorsk speech (page does not exist)\">Normed Nynorsk speech</a> mostly used in the context of a manuscript, for instance in the news broadcasts from television stations, mainly <i><a href=\"/wiki/NRK\" title=\"NRK\">NRK</a></i> and <a href=\"/wiki/TV_2_(Norway)\" title=\"TV 2 (Norway)\"><i>TV2</i></a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> It's also widely used in theaters, like <i><a href=\"/wiki/Det_Norske_Teatret\" title=\"Det Norske Teatret\">Det Norske Teatret</a></i> and by teachers. Since the 70's, the motto of the Nynorsk movement has largely been \u00abspeak dialect, write Nynorsk\u00bb which has marginalized the use of <a href=\"/w/index.php?title=Normed_Nynorsk_speech&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normed Nynorsk speech (page does not exist)\">normed Nynorsk speech</a> to mainly be used in the context of a manuscript. This is in contrast to the normed Bokm\u00e5l speech which many speakers use in all social settings. Outside of a manuscript, it is quite common to rather speak a Norwegian dialect. In contrast to many other countries, dialects have a higher social status in Norway and is often used even in official contexts.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> At the same time, it is not uncommon for dialect speakers to tweak their dialect a bit closer to the Nynorsk writing standard, especially in formal contexts.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Nynorsk is a North-Germanic language, close in form to both Icelandic and the other form of written Norwegian. Nynorsk grammar is closer in grammar to Old West Norse than Bokm\u00e5l is, as the latter developed from Danish.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Grammatical genders are inherent properties of <a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">nouns</a>, and each gender has its own forms of inflection.\n</p><p>Standard Nynorsk and all <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a> dialects, with the notable exception of the <a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergen dialect</a>,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> have three <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">grammatical genders</a>: <a href=\"/wiki/Masculine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Masculine\">masculine</a>, <a href=\"/wiki/Feminine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feminine\">feminine</a> and <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">neuter</a>. The situation is slightly more complicated in Bokm\u00e5l, which has inherited the Danish two-gender system. Written Danish only retains the neuter and the common gender. Though the common gender took what used to be the feminine inflections in Danish, it matches the masculine inflections in Norwegian. The Norwegianization in the 20th century brought the three-gender system into Bokm\u00e5l, but the process was never completed. In Nynorsk these are important distinctions, in contrast to Bokm\u00e5l, in which all feminine nouns may also become masculine (due to the incomplete transition to a three-gender system) and inflect using its forms, and indeed a feminine word may be seen in both forms, for example <i>boka</i> or <i>boken</i> (\u201cthe book\u201d) in Bokm\u00e5l. This means that <i>e<b>n</b> lit<b>en</b> stjerne \u2013 stjern<b>en</b></i> (\u201ca small star \u2013 the star\u201d, only masculine forms) and <i>e<b>i</b> lit<b>a</b> stjerne \u2013 stjern<b>a</b></i> (only feminine forms) both are correct Bokm\u00e5l, as well as every possible combination: <i>e<b>n</b> lit<b>en</b> stjerne \u2013 stjern<b>a</b></i>, <i>e<b>i</b> lit<b>en</b> stjerne \u2013 stjern<b>a</b></i> or even <i>e<b>i</b> lit<b>a</b> stjerne \u2013 stjern<b>en</b></i>. Choosing either two or three genders throughout the whole text is not a requirement either, so one may choose to write <i>tida</i> (\u201cthe time\u201d <i>f</i>) and <i>boken</i> (\u201cthe book\u201d <i>m</i>) in the same work in Bokm\u00e5l. This is not allowed in Nynorsk, where the feminine forms have to be used wherever they exist.\n</p><p>In Nynorsk, unlike Bokm\u00e5l, masculine and feminine nouns are differentiated not only in the singular form but also in the plural forms, for example:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Singular\n</th>\n<th colspan=\"2\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>masculine:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ein rev\n</td>\n<td>reven\n</td>\n<td>revar\n</td>\n<td>revane\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>a fox</i>\n</td>\n<td><i>the fox</i>\n</td>\n<td><i>foxes</i>\n</td>\n<td><i>the foxes</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>feminine:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ei l\u00f8ve\n</td>\n<td>l\u00f8va\n</td>\n<td>l\u00f8ver\n</td>\n<td>l\u00f8vene\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>a lion</i>\n</td>\n<td><i>the lion</i>\n</td>\n<td><i>lions</i>\n</td>\n<td><i>the lions</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>neuter:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eit hus\n</td>\n<td>huset\n</td>\n<td>hus\n</td>\n<td>husa\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>a house</i>\n</td>\n<td><i>the house</i>\n</td>\n<td><i>houses</i>\n</td>\n<td><i>the houses</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>That is, nouns follow in general these patterns,<sup id=\"cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spr\u00e5kr\u00e5det-22\">&#91;22&#93;</a></sup> where all definite articles/plural indefinite articles are suffixes:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Singular\n</th>\n<th colspan=\"2\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>masculine:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ein\n</td>\n<td>-en\n</td>\n<td>-ar\n</td>\n<td>-ane\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>feminine:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ei\n</td>\n<td>-a\n</td>\n<td>-er\n</td>\n<td>-ene\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><i><b>neuter:</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eit\n</td>\n<td>-et\n</td>\n<td>-\n</td>\n<td>-a\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The gender of each noun normally follows certain patterns. For instance will all nouns ending in -nad be masculine, like the word \u00abjobbs\u00f8knad\u00bb (job application). Almost all nouns ending in -ing will be feminine, like the word \u00abforventning\u00bb (expectation). The -ing nouns also get an irregular inflection pattern, with -ar and -ane in the plural indefinite and plural definite (just like the masculine) but is inflected like a feminine noun in every other way.<sup id=\"cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spr\u00e5kr\u00e5det-22\">&#91;22&#93;</a></sup> There are a few other common nouns that have an irregular inflection too, like \u00abmann\u00bb<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> which means man and is a masculine word, but for plural it gets an <a href=\"/wiki/Umlaut_(linguistics)\" title=\"Umlaut (linguistics)\">umlaut</a> (just like English: man - men): \u00abmenn\u00bb (men) and it gets a plural definite that follows the inflection pattern of a feminine word: \u00abmennene\u00bb (the men). The word \u00abson\u00bb which means son is another word that is inflected just like a masculine word except for the plural, where it is inflected like a feminine noun with an <a href=\"/wiki/Umlaut_(linguistics)\" title=\"Umlaut (linguistics)\">umlaut</a>:<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> \u00abs\u00f8ner\u00bb (sons), \u00abs\u00f8nene\u00bb (the sons).\n</p><p>Here is a short list of irregular nouns, many of which are irregular in Bokm\u00e5l too and some even follow the same irregular inflection as in Bokm\u00e5l (like the word in the first row: \u00abting\u00bb):\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>A few common irregular nouns<sup id=\"cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spr\u00e5kr\u00e5det-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Singular\n</th>\n<th colspan=\"2\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th>\n<th width=\"25%\">Indefinite\n</th>\n<th width=\"25%\">Definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td>ein ting (a thing)\n</td>\n<td>tingen (the thing)\n</td>\n<td>ting (things)\n</td>\n<td>tinga (the things)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ein far (a dad)\n</td>\n<td>faren (the dad)\n</td>\n<td>fedrar (dads)\n</td>\n<td>fedrane (the dads)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ein bror (a brother)\n</td>\n<td>broren (the brother)\n</td>\n<td>br\u00f8r (brothers)\n</td>\n<td>br\u00f8rne (the brothers)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eit museum (a museum)\n</td>\n<td>museumet (the museum)\n</td>\n<td>museum (museums)\n</td>\n<td>musea (the museums)\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Genitive_of_nouns\">Genitive of nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Genitive of nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Norwegian_language#Genitive_of_nouns\" title=\"Norwegian language\">Norwegian_language \u00a7&#160;Genitive_of_nouns</a></div>\n<p>Expressing ownership of a noun (like \u00abthe girl's car\u00bb) is very similar to how it is in Bokm\u00e5l, but the use of the reflexive possessive pronouns \u00absin\u00bb, \u00absi\u00bb, \u00absitt\u00bb, \u00absine\u00bb are more extensive than in Bokm\u00e5l due to the preservation of historical grammatical case expressions.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Compound_words\">Compound words</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Compound words\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Norwegian_language#Compound_words\" title=\"Norwegian language\">Norwegian_language \u00a7&#160;Compound_words</a></div>\n<p>Compound words are constructed exactly the same way as in Bokm\u00e5l.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Inflection\"><a href=\"/wiki/Inflection\" title=\"Inflection\">Inflection</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Inflection\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A grammatical gender is not characterized by <a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">noun</a> inflection alone; each gender can have further inflectional forms. That is, gender can determine the inflection of other parts of speech which agree grammatically with a noun. This concerns <i><a href=\"/wiki/Determiner_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Determiner (linguistics)\">determiners</a>,</i> <i><a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">adjectives</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Past_participles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past participles\">past participles</a>.</i>\n</p><p>The inflection patterns and words are quite similar to those of Bokm\u00e5l, but unlike Bokm\u00e5l the feminine forms are not optional, they have to be used. As for adjectives and determiners, the list of words with a feminine inflection form are quite few compared to those for the masculine and neuter after the 2012 language revision. All the past participles for strong verbs are for instance no longer inflected for the feminine (with an inflection ending -i) and there is just a handful of adjectives left with a feminine form, one of which is the adjective \u00abliten\u00bb as is shown in the inflection table below.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Adjectives\">Adjectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Adjectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">Adjectives</a> have to <a href=\"/wiki/Agreement_(linguistics)\" title=\"Agreement (linguistics)\">agree</a> with the noun in both gender and number just like Bokm\u00e5l.<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Unlike Bokm\u00e5l, Nynorsk has a more completed system of adjective agreement comparable to that of the <a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish language</a> (see <a href=\"/wiki/Nynorsk#Participles\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk past participles</a>).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>\n<a href=\"/wiki/Adjective#Predicative_adjective\" title=\"Adjective\">Predicative agreement</a>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Reven er <b>liten</b>\n</td>\n<td>The fox (masculine) is small\n</td></tr>\n<tr>\n<td>L\u00f8va er <b>lita</b>\n</td>\n<td>The lion (feminine) is small\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Treet er <b>lite</b>\n</td>\n<td>The tree (neuter) is small\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Just like in Bokm\u00e5l, verbs have to agree after certain <a href=\"/wiki/Copula_(linguistics)\" title=\"Copula (linguistics)\">copula</a> verbs, like in this case the verb for \u00abto be\u00bb: vere (\u00aber\u00bb is present tense of vere). Other important copula verbs where predicative agreement happens are verte and bli (both mean \"become\"). Other copula verbs are also \u00abser ut\u00bb (looks like) and <a href=\"/wiki/Nynorsk#Reflexive_verbs\" title=\"Nynorsk\">the reflexive verbs in Nynorsk</a>. When verbs are used other than these copula verbs, the adjectives like in the example above will no longer be adjectives but an adverb. The adverb form of an adjective is the same as the neuter form of the adjective, just like in Bokm\u00e5l.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> For instance \u00abHan gj\u00f8r lite\u00bb (he does little). Adverbs are not inflected, like most languages.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><a href=\"/wiki/Adjective#Predicative_adjective\" title=\"Adjective\"><b>Attributive</b> agreement</a>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Ein <b>liten</b> rev\n</td>\n<td>A small fox (masculine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ei <b>lita</b> l\u00f8ve\n</td>\n<td>A small lion (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eit <b>lite</b> tre\n</td>\n<td>A small tree (neuter)\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Most adjectives will follow this pattern of inflection for adjectives, which is the same as in Bokm\u00e5l:<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>The most common inflection\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>neuter\n</th>\n<th>Plural/definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td>-\n</td>\n<td>-t\n</td>\n<td>-e\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Examples of adjectives that follow this pattern are adjectives like fin<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> (nice), klar<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> (ready/clear), rar<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> (weird).\n</p><p>Adjectives/perfect participles that end on a <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthong</a> (like the word \u00abgrei\u00bb, which means straightforward/fine) will follow this inflection pattern:<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Inflection for adjectives ending on diphthong\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>neuter\n</th>\n<th>Plural/definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td>-\n</td>\n<td>-tt\n</td>\n<td>-e\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples, adjective inflections\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Hagen er <b>fin</b>\n</td>\n<td>The garden (masculine) is nice\n</td></tr>\n<tr>\n<td>L\u00f8ypa er <b>fin</b>\n</td>\n<td>The trail (feminine) is nice\n</td></tr>\n<tr>\n<td>V\u00e6ret var <b>fint</b>\n</td>\n<td>The weather (neuter) was nice\n</td></tr>\n<tr>\n<td>L\u00f8ypa er noks\u00e5 <b>grei</b>\n</td>\n<td>The trail (feminine) is pretty straightforward\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Det er <b>greitt</b>\n</td>\n<td>It (neuter) is fine\n</td></tr></tbody></table>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparison\"><a href=\"/wiki/Comparison_(grammar)\" title=\"Comparison (grammar)\">Comparison</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Comparison\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>All <a href=\"/wiki/Comparison_(grammar)\" title=\"Comparison (grammar)\">adjective comparison</a> follow this pattern:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Verb comparison\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Positive\n</th>\n<th>Comparative\n</th>\n<th>Superlative\n</th></tr>\n<tr>\n<td>-\n</td>\n<td>-are\n</td>\n<td>-ast\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Example, verb comparison\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Positive\n</th>\n<th>Comparative\n</th>\n<th>Superlative\n</th></tr>\n<tr>\n<td>fin (nice)\n</td>\n<td>fin<b>are</b> (nicer)\n</td>\n<td>fin<b>ast</b> (nicest)\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Participles\">Participles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Participles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Participle\" title=\"Participle\">Past participles</a> of verbs, which are when the verb functions as an adjective, are inflected just like an adjective.<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup> This is very similar to the system of agreement in <a href=\"/wiki/Swedish_grammar\" title=\"Swedish grammar\">the Swedish language</a>, where all participles have an inflection for gender, number and definiteness. In contrast, participles in Bokm\u00e5l are only in general inflected for number and definiteness and shares many of the inflections it got from the Danish language. The inflections of these participles are inferred from the verb conjugation class they pertain to, described in the verb section. In Nynorsk, the verb \u00abskrive\u00bb (to write, strong verb) has the following forms:<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Skrive (to write, strong verb)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td>skriv<b>en</b>\n</td>\n<td>skriv<b>e</b>\n</td>\n<td>skriv<b>ne</b>\n</td></tr></tbody></table><p>In fact, all strong verbs are conjugated in this pattern:<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><table class=\"wikitable\">\n<caption>Strong verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>-en</b>\n</td>\n<td><b>-e</b>\n</td>\n<td><b>-ne</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Strong verbs had an optional feminine form -i prior to the 2012 language revision that still are used among some users.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples, strong verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Protokollen er skriv<b>en</b>\n</td>\n<td>The protocol (masculine) is written\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Boka er skriv<b>en</b>\n</td>\n<td>The book (feminine) is written\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Brevet er skriv<b>e</b>\n</td>\n<td>The letter (neuter) is written\n</td></tr>\n<tr>\n<td>B\u00f8kene er skriv<b>ne</b>\n</td>\n<td>The books are written\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ein skriv<b>en</b> protokoll\n</td>\n<td>A written protocol (masculine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ei skriv<b>en</b> bok\n</td>\n<td>A written book (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eit skriv<b>e</b> brev\n</td>\n<td>A written letter (neuter)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>To skriv<b>ne</b> brev\n</td>\n<td>Two written letters\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Some of the weak verbs have to agree in only number (just like in Bokm\u00e5l), while many have to agree in both gender and number (like in Swedish). The weak verbs are inflected according to their conjugation class<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup> (see <a href=\"/wiki/Nynorsk#Verb_conjugation\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk verb conjugation</a>).\n</p><p>All a-verbs get the following inflections:<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>a-verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><b>-a</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All e-verbs (with -de in preterite) and j-verbs get the following inflections:<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>e-verbs (-de in preterite), j-verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>-d</b>\n</td>\n<td><b>-t</b>\n</td>\n<td><b>-de</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All other e-verbs (those with -te in preterite) get the following inflections:<sup id=\"cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>e-verbs (-te in preterite)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine/neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>-t</b>\n</td>\n<td><b>-te</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All short verbs get the following inflections:<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Short verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural and definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>-dd</b>\n</td>\n<td><b>-dd/-tt</b>\n</td>\n<td><b>-dde</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples, weak verbs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Boka er sel<b>d</b>\n</td>\n<td>The book (feminine) has been sold\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bordet er sel<b>t</b>\n</td>\n<td>The table (neuter) has been sold\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ein val<b>d</b> president\n</td>\n<td>An elected president (masculine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eit utval<b>t</b> barn\n</td>\n<td>A chosen child (neuter)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>M\u00e5let er oppn\u00e5<b>tt</b>\n</td>\n<td>The goal (neuter) has been achieved\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Grensa er n\u00e5<b>dd</b>\n</td>\n<td>The limit (female) has been reached\n</td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"/wiki/Present_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Present participle\">Present participles</a> are like all other living Scandinavian languages not inflected in Nynorsk. In general, they are formed with the suffix -ande on the verb stem; \u00abEin skrivande student\u00bb (a writing student).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Definiteness_inflection\">Definiteness inflection</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Definiteness inflection\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>As can be seen from the inflection tables for <a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">adjectives</a> and <a href=\"/wiki/Participle\" title=\"Participle\">past participles</a>, they all have their own inflection for definiteness. Just like Bokm\u00e5l, when adjectives and past participles are accompanied by the articles in the following table below, the adjective/past participle gets the definite inflection and the following noun also gets the definite inflection - a form of double definiteness.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Nynorsk requires the use of double definiteness, where as in Bokm\u00e5l this is not required due to its Danish origins, but the usage in Bokm\u00e5l depends on the formality of the text. That is, in Bokm\u00e5l it's perfectly fine to write \u00abI f\u00f8rste avsnitt\u00bb (which means; \u00abin the first paragraph\u00bb), while the same sentence in Nynorsk would be \u00abI det f\u00f8rste avsnittet\u00bb which is also the most common way to construct the sentence in the Norwegian dialects<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and is also legal Bokm\u00e5l.\n</p><p>Like most Scandinavian languages, when the noun is definite and is described by an adjective like the sentence \u00abthe beautiful mountains\u00bb, there is a separate definite article dependent on the gender/number of the noun. In Nynorsk these articles are: \u00abden\u00bb/\u00abdet\u00bb/\u00abdei\u00bb. The following noun and adjective both gets a definite inflection. When there is no adjective and the articles \u00abden\u00bb/\u00abdet\u00bb/\u00abdei\u00bb are used in front of the noun (like \u00abdei fjella\u00bb, English; \u00abthose mountains\u00bb), the articles are inferred as the demonstrative \u00abthat/those\u00bb depending on if the noun is plural or not. The difference between the demonstrative \u00abthat\u00bb and the article \u00abthe\u00bb is in general inferred from context when there is an adjective involved.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><a href=\"/wiki/Article_(grammar)\" title=\"Article (grammar)\">Articles</a> \u00abthis/that/these/the\u00bb\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Den (that/the)\n</td>\n<td>Det (that/the)\n</td>\n<td>Dei (those/the)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Denne (this)\n</td>\n<td>Dette (this)\n</td>\n<td>Desse (these)\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples, definiteness\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine/feminine\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Den fin<b>e</b> bil<b>en</b>\n</td>\n<td>That/the nice car\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Den bil<b>en</b>\n</td>\n<td>That car\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Det rar<b>e</b> kj\u00f8leskap<b>et</b>\n</td>\n<td>That/the weird fridge\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dei storsleg<b>ne</b> fjord<b>ane</b>\n</td>\n<td>Those/the magnificent fjords\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dei nydeleg<b>e</b> fjell<b>a</b>\n</td>\n<td>Those/the beautiful mountains\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Denne fin<b>e</b> jent<b>a</b>\n</td>\n<td>This nice girl\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dette stor<b>e</b> fjell<b>et</b>\n</td>\n<td>This big mountain\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Desse rar<b>e</b> jent<b>ene</b>\n</td>\n<td>These weird girls\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Determiners\">Determiners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Determiners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The <a href=\"/wiki/Determinative\" title=\"Determinative\">determinatives</a> have inflection patterns quite similar to Bokm\u00e5l, the only difference being that the masculine form is often used for the feminine in Bokm\u00e5l.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" border=\"2\">\n<caption>Possessives<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Possessive\n</th>\n<th>Masculine\n</th>\n<th>Feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Mine\n</th>\n<td>Min\n</td>\n<td>Mi\n</td>\n<td>Mitt\n</td>\n<td>Mine\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Your\n</th>\n<td>Din\n</td>\n<td resource=\"File:M\u00e5lformer i Norge.svg\" height=\"\" width=\"\">Di\n</td>\n<td>Ditt\n</td>\n<td>Dine\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Its\n</th>\n<td>Sin\n</td>\n<td>Si\n</td>\n<td>Sitt\n</td>\n<td>Sine\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Our\n</th>\n<td>V\u00e5r\n</td>\n<td>V\u00e5r\n</td>\n<td>V\u00e5rt\n</td>\n<td>V\u00e5re\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>English: \u00abown\u00bb<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> (determinative)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine\n</th>\n<th>Feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural/definite\n</th></tr>\n<tr>\n<td>eigen\n</td>\n<td>eiga\n</td>\n<td>eige\n</td>\n<td>eigne\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>English: \u00abno\u00bb<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> (determinative)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine\n</th>\n<th>Feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<td>ingen\n</td>\n<td>inga\n</td>\n<td>inkje\n</td>\n<td>ingen\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>English: \u00absomeone/something/some/any\u00bb<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>(determinative)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Masculine\n</th>\n<th>Feminine\n</th>\n<th>Neuter\n</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<td>nokon\n</td>\n<td>noka\n</td>\n<td>noko\n</td>\n<td>nokre/nokon\n</td></tr></tbody></table>\n<p>These words are used in a variety of contexts, as in Bokm\u00e5l.\n</p><p>\u00abNokon/noka\u00bb means someone/any, while \u00abnoko\u00bb means something and \u00abnokre/nokon\u00bb means some (plural).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption><a href=\"/wiki/Determinative\" title=\"Determinative\">Determinative</a> examples\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Min eigen rev\n</td>\n<td>My own fox (masculine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mi eiga l\u00f8ve\n</td>\n<td>My own lion (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mitt eige tre\n</td>\n<td>My own tree (neuter)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mine eigne barn\n</td>\n<td>My own children (plural)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg har ingen barn\n</td>\n<td>I have no children (plural)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg har inga kone\n</td>\n<td>I have no wife (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>V\u00e5r eiga hytte\n</td>\n<td>Our own cabin (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg s\u00e5g nokre fuglar\n</td>\n<td>I saw some birds\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg har ikkje noka avis\n</td>\n<td>I don't have any news paper (feminine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Er det nokon der?\n</td>\n<td>Is there someone there?\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Usage of these determinatives changes too from dialect to dialect, for example <i><b>en</b> lit<b>en</b> rev, <b>min</b> eg<b>en</b> rev</i> but <i><b>e</b> lit<b>a</b> l\u00f8ve, <b>mi</b> eg<b>a</b> l\u00f8ve</i> or <i><b>ein</b> lit<b>en</b> rev, <b>min</b> eig<b>en</b> rev</i> men <i><b>ei</b> lit<b>i</b> l\u00f8ve, <b>mi</b> eig<b>i</b> l\u00f8ve</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verb_conjugation\"><a href=\"/wiki/Verb_conjugation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verb conjugation\">Verb conjugation</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Verb conjugation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As in other continental <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">Scandinavian languages</a>, verb conjugation is quite simple as they are not conjugated in person, unlike <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a> and other European languages. Verbs are divided into two conjugation classes; strong and weak verbs, where the weak verbs further are divided into different categories; a-verbs, j-verbs, short verbs and e-verbs (some e-verbs with -de in the preterite tense and some with -te in the preterite tense). The conjugation class decides what inflection the verb will be getting for the different tenses and what kind of past participle inflection it gets. For instance will e-verbs with -de in the preterite be inflected in both gender and number for the past participles, while those with -te will be inflected only in number, as described in the past participle section. Unlike Bokm\u00e5l, Nynorsk has a more marked difference between strong and weak verbs which is very common in dialects all over Norway. It's a system which resembles the <a href=\"/wiki/Swedish_grammar\" title=\"Swedish grammar\">Swedish verb conjugation system</a>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Weak verbs<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">Imperative</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_perfect\" title=\"Present perfect\">present perfect</a>\n</th>\n<th>Verb category\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 kaste (to throw)\n</td>\n<td>kast\n</td>\n<td>kastar\n</td>\n<td>kasta\n</td>\n<td>har kasta\n</td>\n<td>a-verb\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 kj\u00f8pe (to buy)\n</td>\n<td>kj\u00f8p\n</td>\n<td>kj\u00f8per\n</td>\n<td>kj\u00f8pte\n</td>\n<td>har kj\u00f8pt\n</td>\n<td>e-verb (-te preterite)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 byggje (to build)\n</td>\n<td>bygg\n</td>\n<td>byggjer\n</td>\n<td>bygde\n</td>\n<td>har bygt\n</td>\n<td>e-verb (-de preterite)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 krevje (to demand)\n</td>\n<td>krev\n</td>\n<td>krev\n</td>\n<td>kravde\n</td>\n<td>har kravt\n</td>\n<td>j-verb\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 bu (to live)\n</td>\n<td>bu\n</td>\n<td>bur\n</td>\n<td>budde\n</td>\n<td>har budd/butt\n</td>\n<td>short verb\n</td></tr></tbody></table>\n<p>To identify what conjugation class a verb pertains to; j-verbs will have -je/-ja in the infinitive. e-verbs have -er in present tense. a-verbs have -ar in the present tense and -a in the preterite. \n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Strong verbs<sup id=\"cite_ref-ReferenceB_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">Imperative</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_perfect\" title=\"Present perfect\">present perfect</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 skrive (to write)\n</td>\n<td>skriv\n</td>\n<td>skriv\n</td>\n<td>skreiv\n</td>\n<td>har skrive\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 drepe (to kill)\n</td>\n<td>drep\n</td>\n<td>drep\n</td>\n<td>drap\n</td>\n<td>har drepe\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 lese (to read)\n</td>\n<td>les\n</td>\n<td>les\n</td>\n<td>las\n</td>\n<td>har lese\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 tillate (to allow)\n</td>\n<td>tillat\n</td>\n<td>till\u00e8t\n</td>\n<td>till\u00e9t\n</td>\n<td>har tillate\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All strong verbs have no ending in the present and preterite forms and the only difference between these forms is an <a href=\"/wiki/Umlaut_(linguistics)\" title=\"Umlaut (linguistics)\">umlaut</a>.<sup id=\"cite_ref-ReferenceB_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Comparison with English, strong verb \u00abdrikke\u00bb\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Language\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">Imperative</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_perfect\" title=\"Present perfect\">present perfect</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Nynorsk:\n</td>\n<td>\u00e5 drikke\n</td>\n<td>drikk\n</td>\n<td>drikk\n</td>\n<td>drakk\n</td>\n<td>har drukke\n</td></tr>\n<tr>\n<td>English:\n</td>\n<td>to drink\n</td>\n<td>drink\n</td>\n<td>drink/drinking\n</td>\n<td>drank/was drinking\n</td>\n<td>have drunk/have been drinking\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Just like in Bokm\u00e5l and in most other Germanic languages, there is no difference between the simple tenses and the continuous tenses in Nynorsk. This means for instance that \u00abdrikk\u00bb will cover both of the present forms \u00abdrink/drinking\u00bb in English.\n</p><p>All users can choose to follow a system of either an -e or an -a ending on the infinitives of verbs.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> That is, one can for instance choose to write either \u00ab\u00e5 skrive\u00bb or \u00ab\u00e5 skriva\u00bb (the latter is common in west Norwegian dialects). There is also a system where one can use both -a endings and -e endings at certain verbs, this system is known as \u00ab<a href=\"/w/index.php?title=Kl%C3%B8yvd_infinitiv&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kl\u00f8yvd infinitiv (page does not exist)\">kl\u00f8yvd infinitiv</a>\u00bb.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>As can be shown from the conjugation tables, the removal of the vocal ending of the infinitive creates the <a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">imperative</a> form of the verb \u00abkj\u00f8p deg ei ny datamaskin!\u00bb (buy yourself a new computer!). This is true for all weak and strong verbs.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Ergative_verbs\">Ergative verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Ergative verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>There are <a href=\"/wiki/Ergative_verb\" title=\"Ergative verb\">ergative verbs</a> in both Bokm\u00e5l and Nynorsk. A verb in Norwegian that is ergative has two different conjugations, either weak or strong. The two different conjugation patterns, though similar, have two different meanings.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> A verb with a weak conjugation as in the section above, will have an object, that is, the weak conjugated verb is <a href=\"/wiki/Transitive_verb\" title=\"Transitive verb\">transitive</a>. The verb with strong conjugation will not have an object. The strongly conjugated verbs are <a href=\"/wiki/Intransitive_verb\" title=\"Intransitive verb\">intransitive</a>. The system of ergative verbs is more pronounced in Nynorsk than in Bokm\u00e5l. An ergative verb in Bokm\u00e5l will have two different conjugations only for the <a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a> tense for strong verbs due to the influence of Danish that did not have strong ergative verbs, while all ergative verbs in Nynorsk have two different conjugations for all tenses like Swedish. Ergative verbs are also very common in Norwegian dialects, like in the following example.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Ergative verb \u00abbrenne\u00bb (to burn)\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_perfect\" title=\"Present perfect\">present perfect</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Participle\" title=\"Participle\">perfect participle</a>, masc/fem\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Participle\" title=\"Participle\">perfect participle</a>, neuter\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 brenne\n</td>\n<td>brenn\n</td>\n<td>brann\n</td>\n<td>har brunne\n</td>\n<td>brunnen\n</td>\n<td>brunne\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 brenne\n</td>\n<td>brenner\n</td>\n<td>brende\n</td>\n<td>har brent\n</td>\n<td>brend\n</td>\n<td>brent\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Example, ergative verb \u00abbrenne\u00bb\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>L\u00e5ven <b>brenn</b>\n</td>\n<td>The barn is burning\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Hytta <b>brann</b>\n</td>\n<td>The cabin was burning\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg <b>brenner</b> ned huset\n</td>\n<td>I'm burning down the house\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eg <b>brende</b> ned treet\n</td>\n<td>I burned down the tree\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Other verbs that are ergative are often j-verbs; \u00abliggje\u00bb (to lie down), \u00ableggje\u00bb (to lay down). These are differentiated for all tenses, just like Bokm\u00e5l.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Passive_construction\">Passive construction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Passive construction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Just like the other Scandinavian languages and Bokm\u00e5l, there is <a href=\"/wiki/Passive_voice\" title=\"Passive voice\">passive construction</a> of verbs. In general, the passive is created by taking the verb stem and adding the suffix -ast. For instance the verb \u00abhente\u00bb (English: fetch) has the passive form \u00abhentast\u00bb. This suffix was inherited from <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> and is the same suffix that exists in modern-day <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a>. In fact, all the verb forms \u00abberast\u00bb, \u00abreddast\u00bb, \u00abopnast\u00bb, \u00abseljast\u00bb in the table below are Icelandic verb forms too.\n</p><p>In contrast to Bokm\u00e5l, the passive forms of verbs are only used after <a href=\"/wiki/Auxiliary_verb\" title=\"Auxiliary verb\">auxiliary verbs</a> in Nynorsk, and never without them. Without an auxiliary verb there would rather be a passive construction by the use of the verbs \u00abvere/bli/verte\u00bb (to be/to become) and then the <a href=\"/wiki/Nynorsk#Past_participles\" title=\"Nynorsk\">past participle verb</a> form. For instance, the following sentence is not a valid sentence in Nynorsk:<sup id=\"cite_ref-:0_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-43\">&#91;43&#93;</a></sup> \u00abPakka hentast i dag\u00bb (the package will be fetched today), there would rather be a construction like \u00abPakka vert henta i dag\u00bb. This is due to the reduction of sentences that are ambiguous in meaning and due to the historic legacy of <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>. Bokm\u00e5l and certain languages like Swedish and Danish have evolved an other passive construction where the passive isn't reflexive. In the general case, this can lead to confusion as to \u00abhan sl\u00e5ast\u00bb means that \u00abhe's fighting\u00bb or that \u00abhe's being hit\u00bb, a reflexive or a non reflexive meaning. Nynorsk has two different forms that separate this meaning for the verb \u00absl\u00e5\u00bb (sl\u00e5ast og sl\u00e5st), but in the general case it hasn't. Nynorsk solves this general ambiguity by mainly allowing a reflexive meaning, which is also the construction that has the most historical legacy behind it. This was also the only allowed construction in Old Norse.\n</p><p>It's important to note that there are reflexive verbs in Nynorsk just like the other Scandinavian languages, and these are not the same as passives.<sup id=\"cite_ref-:0_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Examples are \u00absynast\u00bb (think, looks like), \u00abkjennast\u00bb (feels), etc. The reflexive verbs have their own conjugation for all tenses, which passives do not. A good dictionary will usually show an inflection table if the verb is reflexive, and if it is passive the only allowed form is the word alone with an -ast suffix.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples of passives\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Eska skal <b>berast</b>\n</td>\n<td>The box shall be carried\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Barna m\u00e5 <b>reddast</b>\n</td>\n<td>The children must be saved\n</td></tr>\n<tr>\n<td>D\u00f8ra vil <b>opnast</b>\n</td>\n<td>The door will be opened\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sykkelen burde <b>seljast</b>\n</td>\n<td>The bike should be sold\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Reflexive_verbs\">Reflexive verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Reflexive verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Reflexive_verb\" title=\"Reflexive verb\">Reflexive verbs</a> like \u00ab\u00e5 kjennast\u00bb<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> (to feel) are conjugated this way\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>\u00ab\u00e5 kjennast\u00bb, English: feel\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Present_perfect\" title=\"Present perfect\">present perfect</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\u00e5 kjenn<b>ast</b>\n</td>\n<td>kjenn<b>est</b>\n</td>\n<td>kjen<b>test</b>\n</td>\n<td>har kjen<b>st</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In general, all reflexive verbs are conjugated by this pattern. These have a reflexive meaning, see the examples below. Every reflexive verb is also a copula verb, so they have <a href=\"/wiki/Nynorsk#Adjectives\" title=\"Nynorsk\">adjective agreement</a> with adjectives like \u00abkald\u00bb (cold), just like in Bokm\u00e5l and the other Scandinavian languages.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples, reflexive verb: \u00ab\u00e5 kjennast\u00bb\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Norwegian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Dyna (feminine) byrjar \u00e5 kjenn<b>ast</b> varm\n</td>\n<td>The blanket is starting to feel warm\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Maten (masculine) kjenn<b>est</b> kald\n</td>\n<td>The food feels cold\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bollene (plural) kjen<b>test</b> kalde\n</td>\n<td>The buns felt cold\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Det (neuter) har kjen<b>st</b> godt\n</td>\n<td>It has felt good\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Det (neuter) kan kjenn<b>ast</b> kaldt\n</td>\n<td>It can feel cold\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"T_as_final_sound\">T as final sound</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: T as final sound\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>One of the <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/past_participle\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:past participle\">past participle</a> and the preterite verb ending in Bokm\u00e5l is <i>-et</i>. Aasen originally included these t's in his <i>Landsm\u00e5l</i> norms, but since these are silent in the dialects, it was struck out in the first officially issued specification of Nynorsk of 1901.\n</p><p>Examples may compare the Bokm\u00e5l forms <i>skrevet</i> ('written', past participle)  and <i>hoppet</i> ('jumped', both past tense and past participle), which in written Nynorsk are <i>skrive</i> (Landsm\u00e5l <i>skrivet</i>) and <i>hoppa</i> (Landsm\u00e5l <i>hoppat</i>). The form <i>hoppa</i> is also permitted in Bokm\u00e5l.\n</p><p>Other examples from other classes of words include the neuter singular form <i>anna</i> of <i>annan</i> ('different', with more meanings) which was spelled <i>annat</i> in Landsm\u00e5l, and the neuter singular form <i>ope</i> of <i>open</i> ('open') which originally was spelled <i>opet</i>. Bokm\u00e5l, in comparison, still retains these t's through the equivalent forms <i>annet</i> and <i>\u00e5pent</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronouns\">Pronouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Pronouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Personal_pronoun\" title=\"Personal pronoun\">personal pronouns</a> in Nynorsk are the only <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">case</a> inflected class in Nynorsk, just like English.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Pronouns<sup id=\"cite_ref-ReferenceC_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceC-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Subject_(grammar)\" title=\"Subject (grammar)\">Subject form</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">Object form</a>\n</th>\n<th>Possessive\n</th></tr>\n<tr>\n<td>eg (I)\n</td>\n<td>meg (me)\n</td>\n<td>min, mi, mitt (mine)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>du (you)\n</td>\n<td>deg (you)\n</td>\n<td>din, di, ditt (yours)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>han (he/it)\n<p>ho (she/it)\n</p><p>det (it/that)\n</p>\n</td>\n<td>han (him/it)\n<p>henne/ho (her/it)\n</p><p>det (it/that)\n</p>\n</td>\n<td>hans (his)\n<p>hennar (hers)\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>vi/me (we)\n</td>\n<td>oss (us)\n</td>\n<td>v\u00e5r, v\u00e5rt (our)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>de/dokker (you, plural)\n</td>\n<td>dykk/dokker (you, plural)\n</td>\n<td>dykkar/dokkar (yours, plural)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>dei (they)\n</td>\n<td>dei (them)\n</td>\n<td>deira (theirs)\n</td></tr></tbody></table>\n<p>As can be seen from the inflection table, the words for \u00abmine\u00bb, \u00abyours\u00bb etc. have to agree in gender with the object as described in the <a href=\"/wiki/Nynorsk#Determiners\" title=\"Nynorsk\">determiners</a> section.\n</p><p>Like in <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a> and <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> (and unlike Bokm\u00e5l), you would refer to nouns by \u00abhan\u00bb, \u00abho\u00bb, \u00abdet\u00bb<sup id=\"cite_ref-ReferenceC_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceC-45\">&#91;45&#93;</a></sup> (he/she/it) after what gender the noun is, like the following:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Examples of the use of the pronoun \u00abit\u00bb\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Nynorsk\n</th>\n<th>Bokm\u00e5l\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Kor er boka mi? <b>Ho</b> er her\n</td>\n<td>Hvor er boka mi? <b>Den</b> er her\n</td>\n<td>Where is my book? <b>It</b> is here\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kor er bilen min? <b>Han</b> er her\n</td>\n<td>Hvor er bilen min? <b>Den</b> er her\n</td>\n<td>Where is my car? <b>It</b> is here\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kor er brevet mitt? <b>Det</b> er her\n</td>\n<td>Hvor er brevet mitt? <b>Det</b> er her\n</td>\n<td>Where is my letter? <b>It</b> is here\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Ordering_of_possessive_pronouns\">Ordering of possessive pronouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Ordering of possessive pronouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Norwegian_language#Ordering_of_possessive_pronouns\" title=\"Norwegian language\">Norwegian_language \u00a7&#160;Ordering_of_possessive_pronouns</a></div>\n<p>The main ordering of possessive pronouns is where the possessive pronoun is placed after the noun, while the noun has the definite article, just like in the example from the table above; \u00abboka mi\u00bb (my book). If one wishes to emphasize ownership, the possessive pronoun may come first; \u00ab<i>mi</i> bok\u00bb (<i>my</i> book). If there is an adjective involved, the possessive pronoun also comes first; \u00abmi eiga hytte\u00bb (my own cabin). In all other cases the main ordering will be used. This is in contrast to other continental Scandinavian languages, like Danish and Swedish, where the possessive comes first regardless, just like English. This system of ordering possessive pronouns in Nynorsk are more similar to how it is in the Icelandic language today.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Syntax\">Syntax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Syntax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Norwegian_language#Syntax\" title=\"Norwegian language\">Norwegian_language \u00a7&#160;Syntax</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">syntax</a> of Nynorsk is mainly the same as in Bokm\u00e5l. They are for instance both <a href=\"/wiki/Subject%E2%80%93verb%E2%80%93object\" title=\"Subject\u2013verb\u2013object\">SVO</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Word_forms_compared_with_Bokm.C3.A5l_Norwegian\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Word_forms_compared_with_Bokm\u00e5l_Norwegian\">Word forms compared with Bokm\u00e5l Norwegian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Word forms compared with Bokm\u00e5l Norwegian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Many words in Nynorsk are similar to their equivalents in Bokm\u00e5l, with differing form, for example:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th width=\"15%\">Nynorsk\n</th>\n<th width=\"25%\">Bokm\u00e5l\n</th>\n<th width=\"50%\">other dialect forms\n</th>\n<th width=\"10%\">English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>eg\n</td>\n<td>jeg\n</td>\n<td>eg, \u00e6g, e, \u00e6, ei, i, je, j\u00e6\n</td>\n<td><i>I</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ikkje\n</td>\n<td>ikke\n</td>\n<td>ikkje, inte, ente, itte, itj, ikkji\n</td>\n<td><i>not</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The distinction between Bokm\u00e5l and Nynorsk is that while Bokm\u00e5l has for the most part derived its forms from the written Danish language or the common Danish-Norwegian speech, Nynorsk has its orthographical standards from Aasen's reconstructed \"base dialect\", which are intended to represent the distinctive dialectical forms.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/32px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"32\" height=\"23\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/48px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/64px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Norway\" title=\"Portal:Norway\">Norway portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Language\" title=\"Portal:Language\">Language portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Norwegian dialects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spynorsk_mordliste\" title=\"Spynorsk mordliste\">Spynorsk mordliste</a>, a term used by opponents to mock Nynorsk</li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-spr\u00e5kr\u00e5d-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-spr\u00e5kr\u00e5d_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vik\u00f8r, Lars S. (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Om-oss/English-and-other-languages/English/norwegian-bokmal-vs.-nynorsk/\">\"Norwegian: Bokm\u00e5l vs. Nynorsk\"</a>. <i>Spr\u00e5kr\u00e5det</i>. Spr\u00e5kr\u00e5det<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2017</span>. <q>... two distinct written varieties: Bokm\u00e5l (\u2018Book Language\u2019) and Nynorsk (\u2018New Norwegian\u2019).</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft.atitle=Norwegian%3A+Bokm%C3%A5l+vs.+Nynorsk&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Vik%C3%B8r&amp;rft.aufirst=Lars+S.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sprakradet.no%2FVi-og-vart%2FOm-oss%2FEnglish-and-other-languages%2FEnglish%2Fnorwegian-bokmal-vs.-nynorsk%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udir.no/kl06/NOR1-05\">\"L\u00e6replan i norsk (NOR1-05)\"</a>. <i>www.udir.no</i> (in Norwegian Bokm\u00e5l)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.udir.no&amp;rft.atitle=L%C3%A6replan+i+norsk+%28NOR1-05%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.udir.no%2Fkl06%2FNOR1-05&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tunet-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tunet_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tunet_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aasentunet.no/11+Offentleg+forvaltning.d25-SxdLK0y.ips?get=content\">\"Ivar Aasen-tunet\"</a> (in Norwegian Nynorsk). Nynorsk kultursentrum. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ivar+Aasen-tunet&amp;rft.pub=Nynorsk+kultursentrum&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aasentunet.no%2F11%2BOffentleg%2Bforvaltning.d25-SxdLK0y.ips%3Fget%3Dcontent&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NLC-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NLC_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NLC_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spr\u00e5kr\u00e5det.no/Politikk-Fakta/Fakta/Spraakstatistikk/Hovudtal/\">\"Spr\u00e5kstatistikk \u2013 nokre n\u00f8kkeltal for norsk\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Spr%C3%A5kstatistikk+%E2%80%93+nokre+n%C3%B8kkeltal+for+norsk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspr%C3%A5kr%C3%A5det.no%2FPolitikk-Fakta%2FFakta%2FSpraakstatistikk%2FHovudtal%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahr, 1997.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-OldNyn-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-OldNyn_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/svardatabase/?CurrentForm.SearchText=skulen+nynorsk+og+bokm%C3%A5l+i&amp;CurrentForm.KategoriFilter\">\"Nynorsk som talem\u00e5l\"</a>. <i>Spr\u00e5kr\u00e5det</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2017</span>. <q>[Nynorsk] kan i tillegg bety \u2018norsk spr\u00e5k i nyere tid (etter 1500)\u2019, alts\u00e5 etter gammelnorsk og mellomnorsk.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft.atitle=Nynorsk+som+talem%C3%A5l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sprakradet.no%2Fsvardatabase%2F%3FCurrentForm.SearchText%3Dskulen%2Bnynorsk%2Bog%2Bbokm%25C3%25A5l%2Bi%26CurrentForm.KategoriFilter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-runeberg-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-runeberg_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/glossnor/\">\"Glossarium Norvagicum eller Fors\u00f8g paa en Samling af saadanne rare Norske Ord\"</a>. runeberg.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Glossarium+Norvagicum+eller+Fors%C3%B8g+paa+en+Samling+af+saadanne+rare+Norske+Ord&amp;rft.pub=runeberg.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fruneberg.org%2Fglossnor%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahr, E.H., The fate of Samnorsk: a social dialect experiment in language planning. In: Clyne, M.G., 1997, Undoing and redoing corpus planning. De Gruyter, Berlin.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ven\u00e5s, Kjell. 2009. Beito, Olav T. In: Stammerjohann, Harro (ed.), <i>Lexicon Grammaticorum: A Bio-Bibliographical Companion to the History of Linguistics</i> p. 126. T\u00fcbingen: Max Niemeyer.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sand\u00f8y, H., Fr\u00e5 tre dialektar til tre spr\u00e5k. In: Gunnstein Akselberg og Edit Bugge (red.), Vestnordisk spr\u00e5kkontakt gjennom 1200 \u00e5r. T\u00f3rshavn, Fr\u00f3\u00f0skapur, 2011, pp. 19-38. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://folk.uib.no/hnohs/Publikasjonar/Sandoy,%201410,%20Fraa%20tre%20dialektar%20til%20tre%20spraak.pdf\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dagbladet.no/nyheter/2005/08/17/440490.html\">\"Brenner nynorsk-bok i t\u00f8nne\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Brenner+nynorsk-bok+i+t%C3%B8nne&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dagbladet.no%2Fnyheter%2F2005%2F08%2F17%2F440490.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kristoffersen-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kristoffersen_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Gjert_Kristoffersen\" title=\"Gjert Kristoffersen\">Kristoffersen, Gjert</a> (2000). <i>The Phonology of Norwegian</i>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-823765-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-823765-5\">978-0-19-823765-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Phonology+of+Norwegian&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-19-823765-5&amp;rft.aulast=Kristoffersen&amp;rft.aufirst=Gjert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Haugtr\u00f8, Beate (2018-05-28). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://framtida.no/2018/05/28/aftenposten-opnar-for-nynorsk\">\"Aftenposten opnar for nynorsk\"</a>. <i>Framtida</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Framtida&amp;rft.atitle=Aftenposten+opnar+for+nynorsk&amp;rft.date=2018-05-28&amp;rft.aulast=Haugtr%C3%B8&amp;rft.aufirst=Beate&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fframtida.no%2F2018%2F05%2F28%2Faftenposten-opnar-for-nynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Fordal, Jon Annar. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nrk.no/etikk/sprakreglar-i-nrk-1.6880516\">\"Spr\u00e5kreglar i NRK\"</a>. <i>NRK</i> (in Norwegian Bokm\u00e5l)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=NRK&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kreglar+i+NRK&amp;rft.aulast=Fordal&amp;rft.aufirst=Jon+Annar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nrk.no%2Fetikk%2Fsprakreglar-i-nrk-1.6880516&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lovdata.no/dokument/NL/lov/1980-04-11-5\">\"Lov om m\u00e5lbruk i offentleg teneste &#91;m\u00e5llova&#93; - Lovdata\"</a>. <i>lovdata.no</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=lovdata.no&amp;rft.atitle=Lov+om+m%C3%A5lbruk+i+offentleg+teneste+%5Bm%C3%A5llova%5D+-+Lovdata&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flovdata.no%2Fdokument%2FNL%2Flov%2F1980-04-11-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/Eldre/Normering_av_nynorsk_talemaal/\">\"Normering av nynorsk talem\u00e5l\"</a>. <i>Spr\u00e5kr\u00e5det</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft.atitle=Normering+av+nynorsk+talem%C3%A5l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sprakradet.no%2FVi-og-vart%2FPublikasjoner%2FSpraaknytt%2FArkivet%2FEldre%2FNormering_av_nynorsk_talemaal%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://meta-nord.w.uib.no/files/2012/01/bokmaal-main_v10kds.pdf\">https://meta-nord.w.uib.no/files/2012/01/bokmaal-main_v10kds.pdf</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmeta-nord.w.uib.no%2Ffiles%2F2012%2F01%2Fbokmaal-main_v10kds.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.firda.no/sportsanker-fekk-mediemalpris/s/5-15-54261\">\"Sportsanker fekk mediem\u00e5lpris\"</a>. <i>www.firda.no</i> (in Norwegian). 2015-04-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=www.firda.no&amp;rft.atitle=Sportsanker+fekk+mediem%C3%A5lpris&amp;rft.date=2015-04-21&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.firda.no%2Fsportsanker-fekk-mediemalpris%2Fs%2F5-15-54261&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">O'Leary, Margaret Hayford; Andresen, Torunn (2016-05-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.no/books?id=NJgECwAAQBAJ&amp;pg=PR15&amp;lpg=PR15&amp;dq=high+status+norwegian+dialects&amp;source=bl&amp;ots=b9-Gmo-Xv_&amp;sig=NKWpDdxI5i6sH6z5B41WBUCFB7k&amp;hl=no&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwj86vbOjbPcAhUBsCwKHf9BA5oQ6AEwCXoECAkQAQ#v=onepage&amp;q=high%20status%20norwegian%20dialects&amp;f=false\"><i>Colloquial Norwegian: The Complete Course for Beginners</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781317582601\" title=\"Special:BookSources/9781317582601\">9781317582601</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Colloquial+Norwegian%3A+The+Complete+Course+for+Beginners&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2016-05-20&amp;rft.isbn=9781317582601&amp;rft.aulast=O%27Leary&amp;rft.aufirst=Margaret+Hayford&amp;rft.au=Andresen%2C+Torunn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.no%2Fbooks%3Fid%3DNJgECwAAQBAJ%26pg%3DPR15%26lpg%3DPR15%26dq%3Dhigh%2Bstatus%2Bnorwegian%2Bdialects%26source%3Dbl%26ots%3Db9-Gmo-Xv_%26sig%3DNKWpDdxI5i6sH6z5B41WBUCFB7k%26hl%3Dno%26sa%3DX%26ved%3D2ahUKEwj86vbOjbPcAhUBsCwKHf9BA5oQ6AEwCXoECAkQAQ%23v%3Donepage%26q%3Dhigh%2520status%2520norwegian%2520dialects%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/svardatabase/sporsmal-og-svar/nynorsk-som-talemal/\">\"Nynorsk som talem\u00e5l\"</a>. <i>Spr\u00e5kr\u00e5det</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft.atitle=Nynorsk+som+talem%C3%A5l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sprakradet.no%2Fsvardatabase%2Fsporsmal-og-svar%2Fnynorsk-som-talemal%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSkjekkeland2016\" class=\"citation\">Skjekkeland, Martin (2016-09-16), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://snl.no/dialekter_i_Bergen\">\"dialekter i Bergen\"</a>, <i>Store norske leksikon</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Store+norske+leksikon&amp;rft.atitle=dialekter+i+Bergen&amp;rft.date=2016-09-16&amp;rft.aulast=Skjekkeland&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsnl.no%2Fdialekter_i_Bergen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Spr\u00e5kr\u00e5det-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Spr\u00e5kr\u00e5det_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/hovudreglane_for_substantivboying\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fhovudreglane_for_substantivboying&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=mann&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=begge\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dmann%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dbegge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=son&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=begge\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dson%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dbegge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elevrom.sprakradet.no-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elevrom.sprakradet.no_25-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/samsvarsboying_adjektiv\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fsamsvarsboying_adjektiv&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.norsksidene.no/web/PageND.aspx?id=99110\">\"Adverb\"</a>. <i>www.norsksidene.no</i> (in Norwegian Bokm\u00e5l)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.norsksidene.no&amp;rft.atitle=Adverb&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.norsksidene.no%2Fweb%2FPageND.aspx%3Fid%3D99110&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/samsvarsboying_adjektiv\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-06-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fsamsvarsboying_adjektiv&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=fin&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=begge\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dfin%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dbegge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=klar&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=nynorsk\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dklar%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dnynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=rar&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=nynorsk\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Drar%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dnynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=skrive&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=nynorsk\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dskrive%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dnynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/svake_VERB\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fsvake_VERB&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kontakt-pabygg.cappelendamm.no/ento/seksjon.html?tid=1823011\">\"Kontakt p\u00e5bygg: Dobbel bestemming, aktiv og passiv\"</a>. <i>kontakt-pabygg.cappelendamm.no</i> (in Norwegian Bokm\u00e5l)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=kontakt-pabygg.cappelendamm.no&amp;rft.atitle=Kontakt+p%C3%A5bygg%3A+Dobbel+bestemming%2C+aktiv+og+passiv&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fkontakt-pabygg.cappelendamm.no%2Fento%2Fseksjon.html%3Ftid%3D1823011&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spenn1.cappelendamm.no/c52255/artikkel/vis.html?tid=69742\">\"Nynorsk som sidem\u00e5l\"</a>. <i>spenn1.cappelendamm.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=spenn1.cappelendamm.no&amp;rft.atitle=Nynorsk+som+sidem%C3%A5l&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspenn1.cappelendamm.no%2Fc52255%2Fartikkel%2Fvis.html%3Ftid%3D69742&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/eigedomsord\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Feigedomsord&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=eigen&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=nynorsk\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Deigen%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dnynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=ingen&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=nynorsk\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dingen%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dnynorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=noko&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;begge=+&amp;ordbok=begge\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dnoko%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26begge%3D%2B%26ordbok%3Dbegge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceB-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/sterke-verb\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fsterke-verb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/sprakhjelp/Skriverad/Nynorskhjelp/Rettleiing-om-konsekvent-nynorsk/\">\"Rettleiing om konsekvent nynorsk\"</a>. <i>Spr\u00e5kr\u00e5det</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft.atitle=Rettleiing+om+konsekvent+nynorsk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sprakradet.no%2Fsprakhjelp%2FSkriverad%2FNynorskhjelp%2FRettleiing-om-konsekvent-nynorsk%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSkjekkeland2017\" class=\"citation\">Skjekkeland, Martin (2017-12-14), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://snl.no/kl%C3%B8yvd_infinitiv\">\"kl\u00f8yvd infinitiv\"</a>, <i>Store norske leksikon</i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Store+norske+leksikon&amp;rft.atitle=kl%C3%B8yvd+infinitiv&amp;rft.date=2017-12-14&amp;rft.aulast=Skjekkeland&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsnl.no%2Fkl%25C3%25B8yvd_infinitiv&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/parverb\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fparverb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fridtun, Kristin (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ntnu.no/trykk/publikasjoner/nynorsk/files/assets/downloads/publication.pdf\">\"NTNU Nynorsk for studentar\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.ntnu.no/\">https://www.ntnu.no/</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ntnu.no/trykk/publikasjoner/nynorsk/files/assets/downloads/publication.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 15 July 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=https%3A%2F%2Fwww.ntnu.no%2F&amp;rft.atitle=NTNU+Nynorsk+for+studentar&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Fridtun&amp;rft.aufirst=Kristin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ntnu.no%2Ftrykk%2Fpublikasjoner%2Fnynorsk%2Ffiles%2Fassets%2Fdownloads%2Fpublication.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">External link in <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;website=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#param_has_ext_link\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=kjennast&amp;ant_bokmaal=5&amp;ant_nynorsk=5&amp;nynorsk=+&amp;ordbok=begge\">\"Bokm\u00e5lsordboka | Nynorskordboka\"</a>. <i>ordbok.uib.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ordbok.uib.no&amp;rft.atitle=Bokm%C3%A5lsordboka+%7C+Nynorskordboka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fordbok.uib.no%2Fperl%2Fordbok.cgi%3FOPP%3Dkjennast%26ant_bokmaal%3D5%26ant_nynorsk%3D5%26nynorsk%3D%2B%26ordbok%3Dbegge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceC-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceC_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceC_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/personlege_pronomen\">\"Spr\u00e5kr\u00e5det\"</a>. <i>elevrom.sprakradet.no</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=elevrom.sprakradet.no&amp;rft.atitle=Spr%C3%A5kr%C3%A5det&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felevrom.sprakradet.no%2Fskolen%2Fminigrammatikk%2Ftema%2Fpersonlege_pronomen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANynorsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Haugen, Einar. <i>Norwegian</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Om-oss/English-and-other-languages/English/Norwegian\">online at Spr\u00e5kr\u00e5det</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nynorsk&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/40px-Wikipedia-logo-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"37\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/60px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/80px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"103\" data-file-height=\"94\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://nn.wikipedia.org/wiki/\" class=\"extiw\" title=\"nn:\"> Norwegian Nynorsk  edition</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a>, the free encyclopedia</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nm.no/\">Noregs M\u00e5llag</a> <a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a> is the major organization promoting Nynorsk.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nynorsk.no/\">Norsk M\u00e5lungdom</a> <a href=\"/wiki/Norsk_M%C3%A5lungdom\" title=\"Norsk M\u00e5lungdom\">Norsk M\u00e5lungdom</a> is Noregs M\u00e5llag's youth organization.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aasentunet.no/iaa/en/\">Ivar Aasen-tunet</a> <i>The Ivar Aasen Centre</i> is a national centre for documenting and experiencing the Nynorsk written culture, and the only museum in the country devoted to Ivar Aasen's life and work.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724185743/http://www.utdanningsdirektoratet.no/upload/Rapporter/Sidemalsrapport.pdf\">Sidem\u00e5lsrapport</a> \u2013 2005 report (in Bokm\u00e5l) on the state of Nynorsk and Bokm\u00e5l in Norwegian secondary schools.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Norwegian_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norwegian_language\" title=\"Template:Norwegian language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norwegian_language\" title=\"Template talk:Norwegian language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norwegian_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Norwegian_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_and_Norwegian_alphabet\" title=\"Danish and Norwegian alphabet\">Alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_orthography\" title=\"Norwegian orthography\">Orthography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86\" title=\"\u00c6\">\u00c6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%98\" title=\"\u00d8\">\u00d8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85\" title=\"\u00c5\">\u00c5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Braille\" title=\"Scandinavian Braille\">Scandinavian Braille</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language_conflict\" title=\"Norwegian language conflict\">Norwegian language conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Varieties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Written</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Official</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Nynorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samnorsk\">Samnorsk</a> <span style=\"font-size:85%;\">(discontinued)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Unofficial</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Spoken</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">West and south</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arendalsk\" title=\"Arendalsk\">Arendalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandnes-m%C3%A5l\" title=\"Sandnes-m\u00e5l\">Sandnesm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stavangersk\" title=\"Stavangersk\">Stavangersk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/%C3%98stnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d8stnorsk\">East</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)\" class=\"extiw\" title=\"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bohusm%C3%A5l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohusm\u00e5l (page does not exist)\">Bohusm\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska\" class=\"extiw\" title=\"no:Bohusl\u00e4nska\">no</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudbrandsdalsm%C3%A5l\" title=\"Gudbrandsdalsm\u00e5l\">Gudbrandsdalsm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallingm%C3%A5l-Valdris\" title=\"Hallingm\u00e5l-Valdris\">Hallingm\u00e5l-Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A4rna-Idrem%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l\">S\u00e4rna-Idrem\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len\" class=\"extiw\" title=\"sv:De egentliga dalm\u00e5len\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_East_Norwegian\" title=\"Urban East Norwegian\">Urban East Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Herjedalsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herjedalsk (page does not exist)\">Herjedalsk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska\" class=\"extiw\" title=\"sv:H\u00e4rjedalska\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jemtlansk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meldal_dialect\" title=\"Meldal dialect\">Medalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trondheimsk\" title=\"Trondheimsk\">Trondheimsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/w/index.php?title=Nordnorsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nordnorsk (page does not exist)\">North</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk\" class=\"extiw\" title=\"no:Nordnorsk\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Br%C3%B8nn%C3%B8y_dialect\" title=\"Br\u00f8nn\u00f8y dialect\">Br\u00f8nn\u00f8ym\u00e5l</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Non-dialectical</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svorsk\" title=\"Svorsk\">Svorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Extinct</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russenorsk\" title=\"Russenorsk\">Russenorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comparison_of_Norwegian_Bokm%C3%A5l_and_Standard_Danish\" title=\"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish\">Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_exonyms\" title=\"Norwegian exonyms\">Exonyms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_literature\" title=\"Norwegian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_profanity\" title=\"Norwegian profanity\">Profanity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Sign_Language\" title=\"Norwegian Sign Language\">Sign language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Kjell_(norwegian_letter).svg\" class=\"image\" title=\"Kjell\"><img alt=\"Kjell\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/8px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png\" width=\"8\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/12px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/16px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"49\" /></a> \"<a href=\"/wiki/Kjell_(letter)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kjell (letter)\">Kjell</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_Council_of_Norway\" title=\"Language Council of Norway\">Language Council of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Academy_for_Language_and_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Academy for Language and Literature\">Norwegian Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l_Society\" title=\"Riksm\u00e5l Society\">Riksm\u00e5l Society</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Norway\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Norway\" title=\"Template:Languages of Norway\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Norway\" title=\"Template talk:Languages of Norway\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Norway&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Norway\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/21px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/32px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/41px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Norway\" title=\"Languages of Norway\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Nynorsk</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Southern_Sami_language\" title=\"Southern Sami language\">Southern</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Ume_Sami_language\" title=\"Ume Sami language\">Ume</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Pite_Sami_language\" title=\"Pite Sami language\">Pite</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lule_Sami_language\" title=\"Lule Sami language\">Lule</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Northern_Sami_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Sami language\">Northern</a></span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kven_language\" title=\"Kven language\">Kven</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romani_language\" title=\"Romani language\">Romani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandoromani_language\" title=\"Scandoromani language\">Scandoromani</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_Sign_Language\" title=\"Norwegian Sign Language\">Norwegian Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Germanic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germanic_languages\" title=\"Template:Germanic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germanic_languages\" title=\"Template talk:Germanic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germanic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Germanic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"West_Germanic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Anglo-Frisian_languages\" title=\"Anglo-Frisian languages\">Anglo-<br />Frisian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Anglic_languages\" title=\"Anglic languages\">Anglic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_dialects_of_the_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of dialects of the English language\">dialects</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Forth_and_Bargy_dialect\" title=\"Forth and Bargy dialect\">Yola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fingallian\" title=\"Fingallian\">Fingallian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Frisian_languages\" title=\"Frisian languages\">Frisian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">East Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">Saterland Frisian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wangerooge_Frisian\" title=\"Wangerooge Frisian\">Wangerooge Frisian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wursten_Frisian\" title=\"Wursten Frisian\">Wursten Frisian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%B6l%27ring\" title=\"S\u00f6l&#39;ring\">S\u00f6l'ring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fering\" title=\"Fering\">Fering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96%C3%B6mrang\" title=\"\u00d6\u00f6mrang\">\u00d6\u00f6mrang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heligolandic_dialect\" title=\"Heligolandic dialect\">Heligolandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mooring_(North_Frisian_dialect)\" title=\"Mooring (North Frisian dialect)\">Mooring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halligen_Frisian\" title=\"Halligen Frisian\">Halligen Frisian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Strand_Frisian\" title=\"Strand Frisian\">Strand Frisian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eiderstedt_Frisian\" title=\"Eiderstedt Frisian\">Eiderstedt Frisian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Clay_Frisian\" title=\"Clay Frisian\">Clay Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wood_Frisian\" title=\"Wood Frisian\">Wood Frisian</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Low_German\" title=\"West Low German\">West<br /> Low<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dutch_Low_Saxon\" title=\"Dutch Low Saxon\">Dutch Low Saxon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stellingwarfs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stellingwarfs\">Stellingwarfs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tweants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tweants\">Tweants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gronings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gronings\">Gronings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dr%C3%A8ents\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dr\u00e8ents\">Dr\u00e8ents</a></li>\n<li>Gelders-Overijssels\n<ul><li><a href=\"/wiki/Achterhooks\" title=\"Achterhooks\">Achterhooks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sallaans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sallaans\">Sallaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urkers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urkers\">Urkers</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veluws\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veluws\">Veluws</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Low_Saxon\" title=\"Northern Low Saxon\">Northern Low Saxon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/East_Frisian_Low_Saxon\" title=\"East Frisian Low Saxon\">East Frisian Low Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schleswigsch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Schleswigsch\">Schleswigsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holsteinisch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holsteinisch\">Holsteinisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamburgisch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hamburgisch\">Hamburgisch</a></li>\n<li>Ollnborger</li>\n<li>North Hanoveranian</li>\n<li>Dithmarsch</li>\n<li>Emsl\u00e4ndisch</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westphalian_language\" title=\"Westphalian language\">Westphalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastphalian_dialect\" title=\"Eastphalian dialect\">Eastphalian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Low_German\" title=\"East Low German\">East<br /> Low<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mecklenburgisch-Vorpommersch_dialect\" title=\"Mecklenburgisch-Vorpommersch dialect\">Mecklenburg-Western Pomeranian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mecklenburgisch_dialect\" title=\"Mecklenburgisch dialect\">Mecklenburgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Pomeranian_dialect\" title=\"West Pomeranian dialect\">West Pomeranian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brandenburgisch_dialect\" title=\"Brandenburgisch dialect\">Brandenburgisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Pomeranian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Pomeranian\">East Pomeranian</a>-West Prussian\n<ul><li>Western East Pomeranian</li>\n<li>Eastern East Pomeranian</li>\n<li>Bublitzisch</li>\n<li>Pommerellisch</li></ul></li>\n<li>Central Pomeranian\n<ul><li>West Central Pomeranian</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Low_Prussian_dialect\" title=\"Low Prussian dialect\">Low Prussian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Plautdietsch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plautdietsch\">Mennonite Low German</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Low_Franconian_languages\" title=\"Low Franconian languages\">Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">Standard <br />variants</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Low_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Low Franconian\">West Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hollandic_dialect\" title=\"Hollandic dialect\">Hollandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Flemish\" title=\"West Flemish\">West Flemish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Flemish\" title=\"French Flemish\">French Flemish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeelandic\" title=\"Zeelandic\">Zeelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Flemish\" title=\"East Flemish\">East Flemish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brabantian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brabantian\">Brabantian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surinamese_Dutch\" title=\"Surinamese Dutch\">Surinamese Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jersey_Dutch\" title=\"Jersey Dutch\">Jersey Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mohawk_Dutch\" title=\"Mohawk Dutch\">Mohawk Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stadsfries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stadsfries\">Stadsfries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bildts\" title=\"Bildts\">Bildts</a></li>\n<li>Yiddish Dutch</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Low_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Low Franconian\">East Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Meuse-Rhenish\" title=\"Meuse-Rhenish\">Meuse-Rhenish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Limburgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limburgish language\">Limburgish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Southeast_Limburgish_dialect\" title=\"Southeast Limburgish dialect\">Southeast Limburgish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Guelderish\" title=\"South Guelderish\">South Guelderish</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">Transitional</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Low_Dietsch_dialects\" title=\"Low Dietsch dialects\">Low Dietsch</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/High_German_languages\" title=\"High German languages\">High <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">&#160;</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Namibian_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Namibian German\">Namibian German</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Namibian_Black_German\" title=\"Namibian Black German\">Namibian Black German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_German\" title=\"Brazilian German\">Brazilian German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unserdeutsch\" title=\"Unserdeutsch\">Unserdeutsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barossa_German\" title=\"Barossa German\">Barossa German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgranodeutsch\" title=\"Belgranodeutsch\">Belgranodeutsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paran%C3%A1-Wolga-Deutsch\" title=\"Paran\u00e1-Wolga-Deutsch\">Parana Volga German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a>\n<ul><li>Eastern</li>\n<li>Western</li>\n<li>Litvish</li>\n<li>Poylish</li>\n<li>Ukrainish</li>\n<li>Galitzish</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Scotland#&quot;Scots-Yiddish&quot;\" title=\"History of the Jews in Scotland\">Scots Yiddish</a></li>\n<li>Alsatian Yiddish</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Klezmer-loshn\" title=\"Klezmer-loshn\">Klezmer-loshn</a></i></li>\n<li>Ganovim</li>\n<li>Balagole</li>\n<li>Katsoves</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lachoudisch\" title=\"Lachoudisch\">Lachoudisch</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yenish_language\" title=\"Yenish language\">Yenish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rotwelsch\" title=\"Rotwelsch\">Rotwelsch</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lotegorisch\" title=\"Lotegorisch\">Lotegorisch</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Central_German\" title=\"Central German\">Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Central_German\" title=\"West Central German\">West <br />Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Central_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central Franconian\">Central Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ripuarian_language\" title=\"Ripuarian language\">Ripuarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_dialect\" title=\"Colognian dialect\">Colognian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moselle_Franconian_dialects\" title=\"Moselle Franconian dialects\">Moselle Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxembourgish language\">Luxembourgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxon_dialect\" title=\"Transylvanian Saxon dialect\">Transylvanian Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riograndenser_Hunsr%C3%BCckisch_German\" title=\"Riograndenser Hunsr\u00fcckisch German\">Hunsr\u00fcckisch</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rhine_Franconian_dialects\" title=\"Rhine Franconian dialects\">Rhine Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lorraine_Franconian\" title=\"Lorraine Franconian\">Lorraine Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palatine_German_language\" title=\"Palatine German language\">Palatine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Volga_Germans#Language\" title=\"Volga Germans\">Volga German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pennsylvania_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pennsylvania German\">Pennsylvania German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hessian_dialects\" title=\"Hessian dialects\">Hessian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amana_German\" title=\"Amana German\">Amana</a></li></ul></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Central_German\" title=\"East Central German\">East <br />Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thuringian_dialect\" title=\"Thuringian dialect\">Thuringian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Saxon_German\" title=\"Upper Saxon German\">Upper Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erzgebirgisch\" title=\"Erzgebirgisch\">Ore Mountainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lausitzisch-neum%C3%A4rkisch_dialects\" title=\"Lausitzisch-neum\u00e4rkisch dialects\">Lusatian-Neumarkish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berlinerisch_dialect\" title=\"Berlinerisch dialect\">Berlinerisch</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_German\" title=\"Silesian German\">Silesian German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Prussian_dialect\" title=\"High Prussian dialect\">High Prussian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wymysorys_language\" title=\"Wymysorys language\">Wymysorys</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prague_German\" title=\"Prague German\">Prague German</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/High_Franconian_German\" title=\"High Franconian German\">High <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_Franconian_German\" title=\"South Franconian German\">South Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Franconian_German\" title=\"East Franconian German\">East Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Main-Franconian_dialects\" title=\"Main-Franconian dialects\">Main Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vogtl%C3%A4ndisch_dialect\" title=\"Vogtl\u00e4ndisch dialect\">Vogtlandian</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Upper_German\" title=\"Upper German\">Upper <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alemannic_German\" title=\"Alemannic German\">Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Low_Alemannic_German\" title=\"Low Alemannic German\">Low Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alsatian_dialect\" title=\"Alsatian dialect\">Alsatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonia_Tovar_dialect\" title=\"Colonia Tovar dialect\">Coloniero</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Alemannic_German\" title=\"High Alemannic German\">High Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highest_Alemannic_German\" title=\"Highest Alemannic German\">Highest Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Walser_German\" title=\"Walser German\">Walser German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swabian_German\" title=\"Swabian German\">Swabian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bavarian_language\" title=\"Bavarian language\">Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Bavarian\" title=\"Northern Bavarian\">Northern Bavarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bavarian\" title=\"Central Bavarian\">Central Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viennese_German\" title=\"Viennese German\">Viennese German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Bavarian\" title=\"Southern Bavarian\">Southern Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_Tyrolean_dialect\" title=\"South Tyrolean dialect\">South Tyrolean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimbrian_language\" title=\"Cimbrian language\">Cimbrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B2cheno_language\" title=\"M\u00f2cheno language\">M\u00f2cheno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hutterite_German\" title=\"Hutterite German\">Hutterite German</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lombardic_language\" title=\"Lombardic language\">Langobardic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Standard_German\" title=\"Standard German\">Standard<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Standard_German\" title=\"German Standard German\">German Standard German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_German\" title=\"Austrian German\">Austrian Standard German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_Standard_German\" title=\"Swiss Standard German\">Swiss Standard German</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"North_Germanic_and_East_Germanic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a> and <a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East Germanic</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North <br />Germanic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">West <br />Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valdris\">Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">Vestlandsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Nynorsk</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elfdalian\" title=\"Elfdalian\">Elfdalian</a></li>\n<li>Insular Scandinavian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Gronlandsk</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn</a></i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">East <br />Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%85land_Swedish\" title=\"\u00c5land Swedish\">\u00c5land</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_Swedish\" title=\"Estonian Swedish\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_Swedish\" title=\"Finland Swedish\">Finlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotlandic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotlandic\">Gotlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jamtlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalix_dialect\" title=\"Kalix dialect\">Kalix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiruna_dialect\" title=\"Kiruna dialect\">Kiruna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lule%C3%A5_dialects\" title=\"Lule\u00e5 dialects\">Lule\u00e5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norrland_dialects\" title=\"Norrland dialects\">Norrland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_dialects_in_Ostrobothnia\" title=\"Swedish dialects in Ostrobothnia\">Ostrobothnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sm%C3%A5l%C3%A4ndska\" title=\"Sm\u00e5l\u00e4ndska\">Sm\u00e5l\u00e4ndska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Swedish_dialects\" title=\"South Swedish dialects\">South Swedish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Scanian_dialect\" title=\"Scanian dialect\">Scanian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stockholm_dialects\" title=\"Stockholm dialects\">Stockholm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rinkeby_Swedish\" title=\"Rinkeby Swedish\">Rinkeby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uppl%C3%A4ndska_dialect\" title=\"Uppl\u00e4ndska dialect\">Uppl\u00e4ndska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A4stg%C3%B6tska\" title=\"V\u00e4stg\u00f6tska\">V\u00e4stg\u00f6tska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westrobothnian\" title=\"Westrobothnian\">Westrobothnian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bornholmsk_dialect\" title=\"Bornholmsk dialect\">Bornholmsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B8tudanskt_accent\" title=\"G\u00f8tudanskt accent\">G\u00f8tudanskt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_Danish\" title=\"Insular Danish\">Insular Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jutlandic_dialect\" title=\"Jutlandic dialect\">Jutlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Jutlandic\" title=\"South Jutlandic\">South Jutlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perkerdansk\" title=\"Perkerdansk\">Perkerdansk</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East <br />Germanic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a></i>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Crimean_Gothic\" title=\"Crimean Gothic\">Crimean Gothic</a></i></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vandalic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vandalic\">Vandalic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a></li><li>Languages between parentheses are <a href=\"/wiki/Variety_(linguistics)\" title=\"Variety (linguistics)\">varieties</a> of the language on their left.</li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921182314\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.928 seconds\nReal time usage: 1.069 seconds\nPreprocessor visited node count: 6333/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 312298/2097152 bytes\nTemplate argument size: 29511/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 46720/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.395/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  783.104      1 -total\n 37.37%  292.665      1 Template:Reflist\n 25.49%  199.590     34 Template:Cite_web\n 19.80%  155.057     13 Template:Navbox\n 18.77%  146.979      1 Template:Infobox_language\n 18.51%  144.939      1 Template:Lang-en\n 12.63%   98.932      1 Template:Infobox\n  8.15%   63.802      2 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  6.49%   50.819      1 Template:Germanic_languages\n  6.15%   48.165      1 Template:Norwegian_language_forms\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:169774-0!canonical and timestamp 20180921182313 and revision id 858921133\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Nynorsk"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D8%B4%D9%83","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0646\u064a\u0646\u0648\u0634\u0643"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Nynorsk"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Nyunorsk","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Nyunorsk"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B2%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430\u0440\u0432\u044d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D1%8E%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%BA","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041d\u044e\u043d\u043e\u0448\u043a"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Nynorsk"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Nynorsk"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Nynorsk"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Nynorsk"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Nynorsk"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/O%C4%91%C4%91ad%C3%A1rogiella","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"O\u0111\u0111ad\u00e1rogiella"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Nynorsk"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Uusnorra_keel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Uusnorra keel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Nynorsk"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Nynorsk"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Nynorsk"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%B1%D9%88%DA%98%DB%8C_%D9%86%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0646\u0631\u0648\u0698\u06cc \u0646\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Nynorsk"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Nynorsk"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Nynorsk"},{"lang":"hak","url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/S%C3%AEn_N%C3%B2-v%C3%AE-ng%C3%AE","langname":"Hakka Chinese","autonym":"\u5ba2\u5bb6\u8a9e/Hak-k\u00e2-ng\u00ee","*":"S\u00een N\u00f2-v\u00ee-ng\u00ee"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%89%98%EB%85%B8%EB%A5%B4%EC%8A%A4%ED%81%AC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub258\ub178\ub974\uc2a4\ud06c"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%86%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%B8%D6%80%D5%BD%D5%AF","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0546\u0575\u0578\u0582\u0576\u0578\u0580\u057d\u056f"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Nynorsk"},{"lang":"ilo","url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Iloko","autonym":"Ilokano","*":"Nynorsk"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Nynorsk"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D1%8E%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041d\u044e\u043d\u043e\u0440\u0441\u043a"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/N%C3%BDnorska","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"N\u00fdnorska"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Nynorsk"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A0%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%92%D7%99%D7%AA_%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d5\u05d2\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10dc\u10d8\u10e3\u10dc\u10dd\u10e0\u10e1\u10d9\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D1%8E%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041d\u044e\u043d\u043e\u0440\u0441\u043a"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Nynorsk"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Jaunnorv%C4%93%C4%A3u_valoda","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Jaunnorv\u0113\u0123u valoda"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Naujoji_norveg%C5%B3_kalba","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Naujoji norveg\u0173 kalba"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Nynorsk"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Nynorsk"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Nynorsk_nyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Nynorsk nyelv"},{"lang":"xmf","url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%98","langname":"Mingrelian","autonym":"\u10db\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8","*":"\u10dc\u10d8\u10e3\u10dc\u10dd\u10e0\u10e1\u10d9\u10d8"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D9%86%DB%8C%D9%86%D9%88%D8%B1%D8%B3%DA%A9","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u0646\u06cc\u0646\u0648\u0631\u0633\u06a9"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Nynorsk"},{"lang":"mdf","url":"https://mdf.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8C_%D0%BA%D1%8F%D0%BB%D1%8C_(%D0%BD%D1%8E%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA)","langname":"Moksha","autonym":"\u043c\u043e\u043a\u0448\u0435\u043d\u044c","*":"\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u043e\u043d\u044c \u043a\u044f\u043b\u044c (\u043d\u044e\u043d\u043e\u0440\u0441\u043a)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Nynorsk"},{"lang":"nds-nl","url":"https://nds-nl.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Low Saxon","autonym":"Nedersaksies","*":"Nynorsk"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%8E%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%82%AF","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30cb\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30af"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Nynorsk"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Nynorsk"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%A6%D9%86%D9%88%D8%B1%D8%B3%DA%A9","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0646\u0627\u0626\u0646\u0648\u0631\u0633\u06a9"},{"lang":"ps","url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D8%B1%D8%B4%DA%A9","langname":"Pashto","autonym":"\u067e\u069a\u062a\u0648","*":"\u0646\u064a\u0646\u0648\u0631\u0634\u06a9"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Lenga_norveg%C3%A8isa_(Nynorsk)","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Lenga norveg\u00e8isa (Nynorsk)"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Nynorsk"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_nova_norueguesa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua nova norueguesa"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Nynorsk"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u043e\u0432\u043e\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Nynorsk"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Nynorsk"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Nynorsk"},{"lang":"si","url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%B1%E0%B7%93%E0%B6%B1%E0%B7%9D%E0%B6%BB%E0%B7%8A%E0%B7%83%E0%B7%8A%E0%B6%9A%E0%B7%8A","langname":"Sinhala","autonym":"\u0dc3\u0dd2\u0d82\u0dc4\u0dbd","*":"\u0db1\u0dd3\u0db1\u0ddd\u0dbb\u0dca\u0dc3\u0dca\u0d9a\u0dca"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Nynorsk"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Nynorsk"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Nynorsk"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Uusnorja","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Uusnorja"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Nynorska","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Nynorska"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%A8%E0%AF%8A%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D_%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0ba8\u0bc0\u0ba8\u0bca\u0bb0\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b95\u0bcd \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D1%8E%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%BA","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041d\u044e\u043d\u043e\u0448\u043a"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%86%DB%8C%D9%86%D9%88%D8%B4%DA%A9","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0646\u06cc\u0646\u0648\u0634\u06a9"},{"lang":"ug","url":"https://ug.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%DB%90%DA%AD%D9%89_%D9%86%D9%88%D8%B1%DB%8B%DB%90%DA%AF%D9%89%D9%8A%DB%95_%D8%AA%D9%89%D9%84%D9%89","langname":"Uyghur","autonym":"\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631\u0686\u06d5 / Uyghurche","*":"\u064a\u06d0\u06ad\u0649 \u0646\u0648\u0631\u06cb\u06d0\u06af\u0649\u064a\u06d5 \u062a\u0649\u0644\u0649"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nynorsk","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Nynorsk"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B0%E6%8C%AA%E5%A8%81%E6%96%87","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u65b0\u632a\u5a01\u6587"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B0%E6%8C%AA%E5%A8%81%E8%AA%9E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u65b0\u632a\u5a01\u8a9e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian_Bokm\u00e5l-language_sources_(nb)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian_Nynorsk-language_sources_(nn)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian-language_sources_(no)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_with_ISO_639-2_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_with_ISO_639-1_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Language_articles_with_speakers_set_to_'none'"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_potentially_dated_statements_from_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_containing_potentially_dated_statements"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Language_orthographies"},{"sortkey":"","*":"North_Germanic_languages"},{"sortkey":"*","*":"Norwegian_language"},{"sortkey":"Norwegian (Nynorsk)","*":"Standard_languages"},{"sortkey":" ","*":"Nynorsk"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles containing potentially dated statements from 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8stnorsk"},{"ns":0,"*":"Bohusm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l"},{"ns":0,"*":"Herjedalsk"},{"ns":0,"*":"Nordnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achterhooks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aftenposten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agreement (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsatian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amana German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Frisian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arendalsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aust-Agder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auxiliary verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barossa German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgranodeutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergens Tidende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergensk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlinerisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bildts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book burning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bornholmsk dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brabantian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandenburgisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00f8nn\u00f8y dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buskerud"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f8 blad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clay Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia Tovar dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commercial product"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copula (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dag og Tid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish and Norwegian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dano-Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"De jure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark\u2013Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Det Norske Teatret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Determinative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Determiner (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diplomatarium Norvegicum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00e8ents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Frisian Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Low Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Pomeranian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastphalian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eiderstedt Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einar Haugen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfdalian"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Pontoppidan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzgebirgisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fingallian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firdaposten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forth and Bargy dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frisian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gamalost"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjert Kristoffersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotlandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gronings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudbrandsdalsm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f8tudanskt accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halligen Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallingd\u00f8len"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallingm\u00e5l-Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburgisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heligolandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hessian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Prussian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highest Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holsteinisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hordaland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hordaland (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutterite German"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f8gnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inflection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intransitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivar Aasen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivar Aasen-sambandet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamtlandic dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jersey Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutlandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalix dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebabnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiruna dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell (letter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klassekampen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klezmer-loshn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knud Knudsen (linguist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kven language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lachoudisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language Council of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausitzisch-neum\u00e4rkisch dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguasphere Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of dialects of the English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language regulators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lotegorisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Dietsch dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Franconian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Prussian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Debes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lule Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lule\u00e5 dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main-Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masculine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecklenburgisch-Vorpommersch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecklenburgisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meldal dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse-Rhenish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohawk Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mooring (North Frisian dialect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moselle Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f2cheno language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f8re og Romsdal"},{"ns":0,"exists":"","*":"NRK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibian Black German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspaper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noregs M\u00e5llag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norrland dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norsk M\u00e5lungdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Academy for Language and Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Language Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Young Conservatives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian exonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian profanity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian romantic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Object (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olav Beito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old West Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oppland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatine German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1-Wolga-Deutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passive voice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Past participles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peder Hansen Resen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennsylvania German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perkerdansk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pite Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present perfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preterite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reflexive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhine Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rinkeby Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riograndenser Hunsr\u00fcckisch German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripuarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rogaland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotwelsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russenorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sallaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandnes-m\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saterland Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandoromani language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scanian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schleswigsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sm\u00e5l\u00e4ndska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sogn og Fjordane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sognam\u00e5l dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Guelderish"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Jutlandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Swedish dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Tyrolean dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeast Limburgish dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spynorsk mordliste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadsfries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavangersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stellingwarfs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strand Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject\u2013verb\u2013object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunnm\u00f8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surinamese Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swabian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish dialects in Ostrobothnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6l'ring"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV 2 (Norway)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telemark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuringian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxon dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trondheimsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f8ndersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tweants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ume Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umlaut (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union between Sweden and Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unserdeutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Saxon German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uppl\u00e4ndska dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban East Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urkers"},{"ns":0,"exists":"","*":"VG (Newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandalic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Variety (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veluws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venceslaus Ulricus Hammershaimb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vest-Agder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestlandsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viennese German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikv\u00e6rsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogtl\u00e4ndisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e4stg\u00f6tska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walser German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wangerooge Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Low Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Pomeranian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Scandinavian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westphalian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westrobothnian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wursten Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wymysorys language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yenish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5land Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5lesund"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6\u00f6mrang"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8"},{"ns":0,"*":"Framtida.no"},{"ns":0,"*":"Normed Nynorsk speech"},{"ns":0,"*":"Kl\u00f8yvd infinitiv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Norway"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germanic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Norway"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norwegian language"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Norwegian"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Language"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Norway"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:NOR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Norway"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:As of"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interwiki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:InterWiki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language forms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Norway"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Flag_of_Norway.svg","Flag_of_the_Nordic_Council.svg","Olav_Rusti-Ivar_Aasen.jpg","Adolph_Tidemand_&_Hans_Gude_-_Bridal_Procession_on_the_Hardangerfjord_-_Google_Art_Project.jpg","M\u00e5lformer_i_Norge.svg","Globe_of_letters.svg","Wikipedia-logo-v2.svg","Kjell_(norwegian_letter).svg"],"externallinks":["http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Om-oss/English-and-other-languages/English/norwegian-bokmal-vs.-nynorsk/","https://www.udir.no/kl06/NOR1-05","http://www.aasentunet.no/11+Offentleg+forvaltning.d25-SxdLK0y.ips?get=content","http://spr%C3%A5kr%C3%A5det.no/Politikk-Fakta/Fakta/Spraakstatistikk/Hovudtal/","http://www.sprakradet.no/svardatabase/?CurrentForm.SearchText=skulen+nynorsk+og+bokm%C3%A5l+i&CurrentForm.KategoriFilter","http://runeberg.org/glossnor/","http://folk.uib.no/hnohs/Publikasjonar/Sandoy,%201410,%20Fraa%20tre%20dialektar%20til%20tre%20spraak.pdf","http://www.dagbladet.no/nyheter/2005/08/17/440490.html","https://framtida.no/2018/05/28/aftenposten-opnar-for-nynorsk","https://www.nrk.no/etikk/sprakreglar-i-nrk-1.6880516","https://lovdata.no/dokument/NL/lov/1980-04-11-5","http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/Eldre/Normering_av_nynorsk_talemaal/","https://meta-nord.w.uib.no/files/2012/01/bokmaal-main_v10kds.pdf","https://www.firda.no/sportsanker-fekk-mediemalpris/s/5-15-54261","https://books.google.no/books?id=NJgECwAAQBAJ&pg=PR15&lpg=PR15&dq=high+status+norwegian+dialects&source=bl&ots=b9-Gmo-Xv_&sig=NKWpDdxI5i6sH6z5B41WBUCFB7k&hl=no&sa=X&ved=2ahUKEwj86vbOjbPcAhUBsCwKHf9BA5oQ6AEwCXoECAkQAQ#v=onepage&q=high%20status%20norwegian%20dialects&f=false","http://www.sprakradet.no/svardatabase/sporsmal-og-svar/nynorsk-som-talemal/","http://snl.no/dialekter_i_Bergen","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/hovudreglane_for_substantivboying","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=mann&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=begge","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=son&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=begge","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/samsvarsboying_adjektiv","https://www.norsksidene.no/web/PageND.aspx?id=99110","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=fin&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=begge","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=klar&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=nynorsk","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=rar&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=nynorsk","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=skrive&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=nynorsk","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/svake_VERB","https://kontakt-pabygg.cappelendamm.no/ento/seksjon.html?tid=1823011","http://spenn1.cappelendamm.no/c52255/artikkel/vis.html?tid=69742","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/eigedomsord","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=eigen&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=nynorsk","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=ingen&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=nynorsk","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=noko&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&begge=+&ordbok=begge","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/sterke-verb","http://www.sprakradet.no/sprakhjelp/Skriverad/Nynorskhjelp/Rettleiing-om-konsekvent-nynorsk/","http://snl.no/kl%C3%B8yvd_infinitiv","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/parverb","https://www.ntnu.no/trykk/publikasjoner/nynorsk/files/assets/downloads/publication.pdf","https://ordbok.uib.no/perl/ordbok.cgi?OPP=kjennast&ant_bokmaal=5&ant_nynorsk=5&nynorsk=+&ordbok=begge","http://elevrom.sprakradet.no/skolen/minigrammatikk/tema/personlege_pronomen","https://www.ntnu.no/","https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?iso_639_1=nn","https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?code_ID=327","http://www.sprakradet.no/Vi-og-vart/Om-oss/English-and-other-languages/English/Norwegian","http://www.nm.no/","http://nynorsk.no/","http://www.aasentunet.no/iaa/en/","https://web.archive.org/web/20110724185743/http://www.utdanningsdirektoratet.no/upload/Rapporter/Sidemalsrapport.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":3156,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ivar Aasen's work","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":6264,"anchor":"Ivar_Aasen's_work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Conflict","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":10993,"anchor":"Conflict"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geographical distribution","number":"2","index":"4","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":12081,"anchor":"Geographical_distribution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Status of the language form","number":"3","index":"5","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":14940,"anchor":"Status_of_the_language_form"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spoken Nynorsk","number":"4","index":"6","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":17512,"anchor":"Spoken_Nynorsk"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"5","index":"7","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":19991,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"5.1","index":"8","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":20224,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Genitive of nouns","number":"5.1.1","index":"9","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":25903,"anchor":"Genitive_of_nouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Compound words","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":26252,"anchor":"Compound_words"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Inflection","number":"5.3","index":"11","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":26385,"anchor":"Inflection"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Adjectives","number":"5.3.1","index":"12","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":27353,"anchor":"Adjectives"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Comparison","number":"5.3.1.1","index":"13","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":31112,"anchor":"Comparison"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Participles","number":"5.3.2","index":"14","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":31477,"anchor":"Participles"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Definiteness inflection","number":"5.3.3","index":"15","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":35520,"anchor":"Definiteness_inflection"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Determiners","number":"5.3.4","index":"16","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":38287,"anchor":"Determiners"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verb conjugation","number":"5.4","index":"17","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":41487,"anchor":"Verb_conjugation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Ergative verbs","number":"5.4.1","index":"18","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":45672,"anchor":"Ergative_verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Passive construction","number":"5.4.2","index":"19","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":47586,"anchor":"Passive_construction"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Reflexive verbs","number":"5.4.3","index":"20","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":50580,"anchor":"Reflexive_verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"T as final sound","number":"5.4.4","index":"21","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":51826,"anchor":"T_as_final_sound"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronouns","number":"5.5","index":"22","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":52817,"anchor":"Pronouns"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Ordering of possessive pronouns","number":"5.5.1","index":"23","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":54467,"anchor":"Ordering_of_possessive_pronouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Syntax","number":"5.6","index":"24","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":55314,"anchor":"Syntax"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Word forms compared with Bokm\u00e5l Norwegian","number":"6","index":"25","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":55480,"anchor":"Word_forms_compared_with_Bokm\u00e5l_Norwegian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"26","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":58423,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"27","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":58591,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"28","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":58623,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"29","fromtitle":"Nynorsk","byteoffset":58790,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nynorsk","iwlinks":[{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/nno","*":"iso639-3:nno"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/past_participle","*":"wiktionary:past participle"},{"prefix":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/","*":"nn:"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)","*":"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska","*":"no:Bohusl\u00e4nska"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk","*":"no:Nordnorsk"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len","*":"sv:De egentliga dalm\u00e5len"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska","*":"sv:H\u00e4rjedalska"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q25164"}]}}