{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Le go\u00fbter (Tea Time)","pageid":38169179,"revid":848300146,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Le Go\u00fbter</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nEnglish: <i>Tea Time</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_go%C3%BBter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, Le go\u00fbter, Tea Time, 1911, 75.9 x 70.2 cm, Philadelphia Museum of Art.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/300px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"300\" height=\"326\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/450px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/600px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1473\" data-file-height=\"1600\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1911</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil on cardboard</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n75.9&#160;cm&#32;\u00d7&#160;70.2&#160;cm&#32;(29.8&#160;in&#32;\u00d7&#160;27.6&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>, The Louise and Walter Arensberg Collection, 1950, <a href=\"/wiki/Philadelphia\" title=\"Philadelphia\">Philadelphia</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Le Go\u00fbter</b></i>, also known as <i><b>Tea Time</b></i> (<i>Tea-Time</i>), and <i><b>Femme \u00e0 la Cuill\u00e8re</b></i> (<i>Woman with a teaspoon</i>) is an oil painting created in 1911 by the French artist and theorist <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> (1883\u20131956). It was exhibited in Paris at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> of 1911, and the Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, 1912.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The painting was first reproduced (illustrated) in Chroniques M\u00e9dico-Artistique, <i>Le Sabotage Anatomique au Salon d'Automne</i> (1911).<sup id=\"cite_ref-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The following year it was reproduced in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, by Jean Metzinger and <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> (1912). In 1913 it was published in <i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations (Les Peintres Cubistes)</a></i> by <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>. The painting was subsequently published in <a href=\"/wiki/Arthur_Jerome_Eddy\" title=\"Arthur Jerome Eddy\">Arthur Jerome Eddy</a>'s <i>Cubists and Post-impressionism</i>, 1914, titled <i><b>The Taster</b></i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a> dubbed this painting \"<i>La Joconde du Cubisme</i>\" (<i>La Joconde Cubiste</i>), <i>The Mona Lisa of Cubism</i> (<i>Mona Lisa with a teaspoon</i>).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Andr\u00e9_Salmon_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Andr\u00e9_Salmon-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Philadelphia_Museum_of_Art_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Philadelphia_Museum_of_Art-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <i>Tea Time</i> \"was far more famous than any painting that Picasso and Braque had made up until this time\", according to curator Michael Taylor (Philadelphia Museum of Art), \"because Picasso and Braque, by not showing at the Salons, have actually removed themselves from the public... For most people, the idea of Cubism was actually associated with an artist like Metzinger, far more than Picasso.\" (Taylor, 2010)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Le Go\u00fbter</i> forms part of the Louise and Walter Arensberg Collection, <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Andr\u00e9_Salmon,_1912\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Andr\u00e9 Salmon, 1912</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Multiple_views\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Multiple views</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Creative_intuition_(and_taste)\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Creative intuition (and taste)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Gleizes_on_Tea_Time\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Gleizes on Tea Time</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#The_total_image\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">The total image</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Salon_d&#39;Automne_of_1911\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Salon d'Automne of 1911</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Provenance\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Provenance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Tea Time</i> is an oil painting on cardboard with dimensions 75.9 x 70.2&#160;cm (29.9 x 27.6 in), signed Metzinger and dated 1911 lower right. The painting represents a barely draped (nude) woman holding a spoon, seated at a table with a cup of tea. In the 'background', the upper left quadrant, stands a vase on a commode, table or shelf. A square or cubic shape, a chair or painting behind the model, espouses the shape of the stretcher. The painting is practically square, like the side of a cube. The woman's head is highly stylized, divided into geometrized facets, planes and curves (the forehead, nose, cheeks, hair). The source of light appears to be off to her right, with some reflected light on the left side of her face. Reflected light, consistently, can be seen on other parts of her body (breast, shoulder, arm). Her breast is composed of a triangle and a sphere. The faceting of the rest of her body, to some extent, coincides with actual muscular and skeletal features (collar bone, ribcage, pectorals, deltoids, neck tissue). Both of here shoulders are coupled with elements of the background, superimposed, gradational and transparent to varying degrees. Unidentified elements are composed of alternating angular structures, The colors employed by Metzinger are subdued, mixed (either on a palette of directly on the surface), with an overall natural allure. The brushwork is reminiscent of Metzinger's <a href=\"/wiki/Divisionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Divisionist\">Divisionist</a> period (ca. 1903\u20131907), described by the critic (<a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a>) in 1907 as large, mosaic-like 'cubes', used to construct small but highly symbolic compositions.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Woman_in_a_Green_Hat_(by_Paul_C%C3%A9zanne,_1894-95).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg/220px-Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg\" width=\"220\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg/330px-Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg/440px-Woman_in_a_Green_Hat_%28by_Paul_C%C3%A9zanne%2C_1894-95%29.jpg 2x\" data-file-width=\"485\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Woman_in_a_Green_Hat_(by_Paul_C%C3%A9zanne,_1894-95).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, <i>Femme au Chapeau Vert</i> (Woman in a Green Hat. Madame C\u00e9zanne), 1894\u20131895, oil on canvas, 100.3 x 81.3 cm, The <a href=\"/wiki/Barnes_Foundation\" title=\"Barnes Foundation\">Barnes Foundation</a>, Merion, PA</div></div></div>\n<p>The figure, centrally positioned, is shown both staring at the viewer and gazing off to the right (to her left), i.e., she is seen both straight on and in profile position. The tea cup is visible both from the top and side simultaneously, as if the artist physically moved around the subject to capture it simultaneously from several angles and at successive moments in time.\n</p><p>\"This interplay of visual, tactile, and motor spaces is fully operative in Metzinger's <i>Le Gouter</i> of 1911\", write Antliff and Leighten, \"an image of an artist's model, semi-nude, with a cloth draped over her right arm as she takes a break between sessions [...] her right hand delicately suspends the spoon between cup and mouth.\" The combination of frames captured at successive time intervals is given play, pictorially, in simultaneous conflation of moments in time throughout the work. The C\u00e9zannian volumes and planes (cones, cubes and spheres) extend ubiquitously across the manifold, merging the sitter and surroundings. The painting becomes a product of experience, memory and imagination, evoking a complex series of mind-associations between past present and future, between tactile and olfactory sensations (taste and touch), between the physical and metaphysical.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Though less radical than Metzinger's 1910 <i>Nude</i>\u2014which is closely related to the work of Picasso and Braque of the same year\u2014from the viewpoint of faceting of the represented subject matter, <i>Le go\u00fbter</i> is much more carefully constructed in relation to the overall shape of the picture frame. \"Not only was this painting more unequivocally classical in its pedigree (and recognized as such by critics who instantly dubbed it 'La Joconde cubiste') than any of its now relatively distant sources in Picasso's oeuvre,\" writes David Cottington, \"but in its clear if tacit juxtaposition, remarked on by Green and others, of sensation and idea\u2014taste and geometry\u2014it exemplified the interpretation of innovations from both wings of the cubist movement that Metzinger was offering in his essays of the time, as well as the paradigm shift from a perceptual to a conceptual painting that he recognized as now common to them.\"<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The quite atmosphere of <i>Tea Time</i> \"seduces by means of the bridge it creates between two periods\", according to Eimert and Podksik, \"although Metzinger's style had already passed through an analytical phase, it now concentrated more on the idea of reconciling modernity with classical subjects\".<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>A preparatory drawing for Tea Time (Etude pour 'Le Go\u00fbter'), 19 x 15&#160;cm, is conserved in Paris at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Andr.C3.A9_Salmon.2C_1912\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Andr\u00e9_Salmon,_1912\">Andr\u00e9 Salmon, 1912</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Andr\u00e9 Salmon, 1912\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mona_Lisa,_by_Leonardo_da_Vinci,_from_C2RMF_retouched.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg/220px-Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg\" width=\"220\" height=\"328\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg/330px-Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg/440px-Mona_Lisa%2C_by_Leonardo_da_Vinci%2C_from_C2RMF_retouched.jpg 2x\" data-file-width=\"7479\" data-file-height=\"11146\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mona_Lisa,_by_Leonardo_da_Vinci,_from_C2RMF_retouched.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Leonardo_da_Vinci\" title=\"Leonardo da Vinci\">Leonardo da Vinci</a>, <i><a href=\"/wiki/Mona_Lisa\" title=\"Mona Lisa\">Mona Lisa</a></i> (or La Joconde, La Gioconda), between 1503 and 1505, oil on <a href=\"/wiki/Populus\" title=\"Populus\">poplar</a>, 76.8 \u00d7 53 cm (30.2 \u00d7 20.9 in), <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a>, Paris</div></div></div>\n<p>In his 1912 <i>Anecdotal History of Cubism</i> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a> writes:\n</p>\n<blockquote><p>Jean Metzinger and Robert Delaunay painted landscapes planted with cottages reduced to the severe appearance of <a href=\"/wiki/Parallelepiped\" title=\"Parallelepiped\">parallelepipeds</a>. Living less of an interior life than Picasso, remaining to all outward appearances more like painters than their precursor, these young artists were in a much greater hurry for results, though they be less complete. [...]<br /><br />Exhibited, their works passed almost unobserved by the public and by art critics, who ... recognized only the Fauves, whether it be to praise or to curse to them.<br /><br />Now, the king of the Fauves ... Henri Matisse ... with one word cast out Jean Metzinger and Robert Delaunay from the family. With that feminine sense of the appropriate, the basis of his taste, he baptized the cottages of the two painters, \"Cubist.\" An ingenuous or ingenious art critic was with him. He ran to his newspaper and with style wrote the gospel article; the next day the public learned of the birth of Cubism. (Andr\u00e9 Salmon, 1912)<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In <i>L'Art Vivant</i> Salmon quotes a statement made by Metzinger in defense of himself and Picasso: 'Before us, no painter had the desire to feel the objects he painted' [<i>\"Avant nous, aucun peintre n'avait eu le souci de palper les objets qu'il peignait\"</i>] (Jean Metzinger).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Salmon_p.117_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salmon_p.117-19\">&#91;19&#93;</a></sup> What Metzinger probably refers to is that unlike the artists before them, he and Picasso move around their models and subjects, capturing not just one vision but many, capturing the full essence of their subject matter, if not all of its characteristics and properties. \"Palper\", or to 'palpate the objects' is more than just 'feel', it is to examine or explore by touch, a method of examination in which the artist feels size or shape or firmness or location of something, it implies volume, it involves a sense, just as taste. This text can also be found in <i>Andr\u00e9 Salmon on French Modern Art</i>, translated as: \"We have never had the curiosity to touch the objects we were painting.\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> This translation of Metzinger's statement is obviously erroneous, and in fact says almost the exactly opposite of what was meant (and indeed what was said) in French.\n</p><p>And too in L'Art Vivant, Andr\u00e9 Salmon writes about <i>Le Go\u00fbter</i>: 'It was Metzinger who attempted and was tempted by freedom. Savant in grace, he exhibited a painting we named the Mona Lisa of Cubism' [\"<i>C'est Metzinger qui tenta et que tenta la libert\u00e9. Savant en la gr\u00e2ce, il exposa une toile qu'on baptisa la Joconde du cubisme\"</i>].<sup id=\"cite_ref-Andr\u00e9_Salmon_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Andr\u00e9_Salmon-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In his 1920 essay, Andr\u00e9 Salmon again quotes Metzinger's statement: \"Jamais, jusqu\u2019a ce jour, les peintres n\u2019avaient eu la curiosit\u00e9 de <i>toucher</i> les objets dont ils pr\u00e9tendaient traduire l\u2019apparence\".<sup id=\"cite_ref-Salmon_1920_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salmon_1920-21\">&#91;21&#93;</a></sup> According to Salmon, Metzinger's reference to \"touching\" (<i>toucher</i>) the objects they attempted to represent, was a means by which to show all the sides, every aspect, each view-point, each element of the surface of the object <a href=\"/wiki/Simultaneity\" title=\"Simultaneity\">simultaneously</a> (\"toutes les faces d'un objet \u00e0 la fois\").<sup id=\"cite_ref-Salmon_p.117_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salmon_p.117-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Multiple_views\">Multiple views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Multiple views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1911,_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter,_graphite_and_ink_on_paper,_19_x_15_cm,_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne,_Centre_Georges_Pompidou,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3e/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg/200px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg\" width=\"200\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3e/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg/300px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3e/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg/400px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter%2C_graphite_and_ink_on_paper%2C_19_x_15_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Centre_Georges_Pompidou%2C_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"667\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1911,_Etude_pour_Le_Go%C3%BBter,_graphite_and_ink_on_paper,_19_x_15_cm,_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne,_Centre_Georges_Pompidou,_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1911, <i>Etude pour \"Le Go\u00fbter\"</i>, graphite and ink on paper, 19 x 15 cm, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Centre Georges Pompidou, Centre de cr\u00e9ation industrielle, Paris. Exhibited at the Cubist exhibition, Galeries Dalmau in Barcelona April\u2013May 2012<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p><i>Tea Time</i> was meant, according to A. Miller \"as a representation of the fourth dimension. [...] It is straight forward multiple viewing, as if the artist were moving around his subject.\"<sup id=\"cite_ref-Miller_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miller-23\">&#91;23&#93;</a></sup> However, <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> written the following year does not mention the fourth dimension explicitly. 'To establish pictorial space', write Metzinger and Gleizes, 'we must have recourse to tactile and motor sensations, indeed to all our faculties. It is our whole personality, contracting or dilating, that transforms the plane of the picture. Since in reaction this plane reflects the viewer's personality back upon his understanding, pictorial space may be defined as a sensible passage between two subjective spaces'.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-The_Met_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Met-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Le Go\u00fbter</i> was hailed as a breakthrough... \"and opened the eyes of <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a> to the possibilities of mathematics\", wrote Richardson (1996).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Principally due to the repercussions of <i>Tea Time</i>, Metzinger's publications and his high-profile status at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> and <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> (and in the general absence of Picasso and Braque from large public exhibitions), he became the leader of the Cubist movement (simultaneously as a painter, theorist, spokesperson and writer).<sup id=\"cite_ref-Miller_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miller-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The showing at the 1911 Salon d'Automne prompted Salmon to refer to Metzinger as \"the young prince of Cubism\".<sup id=\"cite_ref-Gris_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gris-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>\"There is certainly a parallel to be drawn,\" writes the art historian Peter Brooke in a letter to Miller, \"between <a href=\"/wiki/Albert_Einstein\" title=\"Albert Einstein\">Einstein</a>'s attempt to reconcile the different viewpoints from which mathematical calculations can be made ('all reference points') and the multiple perspective of the Cubists, attempting to establish what Metzinger called (in 1910) a 'total image'. In both cases, however,\" Brooke continues, \"what was achieved was not the longed for reconciliation of the conventions but simply the addition of another convention\u2014very short-lived in the case of the artists.<sup id=\"cite_ref-Brooke_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>The idea of walking round an object to see it from different angles is treated in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> as just another convention. Miller takes this as the central theme in <i>Du \"Cubisme\"</i> (p.258 <sup id=\"cite_ref-Miller_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miller-23\">&#91;23&#93;</a></sup>). The concept of observing a subject from different points in space and time simultaneously (multiple or mobile perspective) <i>\"to seize it from several successive appearances, which fused into a single image, reconstitute in time\"</i> was also developed by Metzinger in his 1911 article,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and to some extent in an article entitled <i>Note sur la peinture</i>, published in <i>Pan</i>, 1910.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> As Brooke points out, \"although it is certainly one of the central ideas in Metzinger's 1910 <i>Note sur la Peinture</i>, in <i>Du \"Cubisme\"</i> its just treated as another convention which has shocked the public but which the public will eventually come to accept.<sup id=\"cite_ref-Brooke_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Creative_intuition_.28and_taste.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Creative_intuition_(and_taste)\">Creative intuition (and taste)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Creative intuition (and taste)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Fantasio,_15_October_1911,_Albert_Gleizes,_Portrait_of_Jacques_Nayral,_Jean_Metzinger,_Le_Gouter,_Tea_Time,_1911...jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg/240px-Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg\" width=\"240\" height=\"350\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg/360px-Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg/480px-Fantasio%2C_15_October_1911%2C_Albert_Gleizes%2C_Portrait_of_Jacques_Nayral%2C_Jean_Metzinger%2C_Le_Gouter%2C_Tea_Time%2C_1911...jpg 2x\" data-file-width=\"1359\" data-file-height=\"1984\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fantasio,_15_October_1911,_Albert_Gleizes,_Portrait_of_Jacques_Nayral,_Jean_Metzinger,_Le_Gouter,_Tea_Time,_1911...jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Page from the periodical <i>Fantasio</i>, 15 October 1911, featuring <i>Portrait de Jacques Nayral</i> by Albert Gleizes (1911) and <i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i> by Jean Metzinger</div></div></div>\n<p>Pictorial space has been transformed by the artist into the temporal flow of consciousness. Quantity has morphed into quality, creating a 'qualitative space', \"the pictorial analogue\", write Antliff and Leighten, \"to both time and space: temporal heterogeneity and the new geometries.\" In accord with this view of pictorial space, Metzinger and Gleizes encouraged artists to discard classical perspective and replace it with <i>creative intuition</i>. \"Creative intuition is manifest in an artist's faculty of discernment, or 'taste', which coordinates all other sensations.\" Antliff and Leighten continue, \"As we have seen Metzinger celebrated this faculty in <i>Le Gouter</i>, and Apollinaire advised artists to rely on their 'intuition' in <i>The Cubist Painters</i> (1913).\"<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Metzinger's interests in proportion, mathematical order, and his emphasis on geometry, are well documented.<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup> But it was his personal taste (<i>gout</i> in French) that sets Metzinger's work apart from both the Salon Cubists and those of <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>. While <i>taste</i> in <i>Tea Time</i> was denoted by one of the five senses, it was also connoted (for those who could read it) as a quality of discernment and subjective judgement.<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <i>Le gouter</i> translates to 'afternoon snack' but also alludes to 'taste' in an abstract sense. This painting, writes Christopher Green, \"can seem the outcome of a meditation on intelligence and the senses, conception and sensation. The word in French for tea-time is \"le go\u00fbter\"; as a verb. \"go\u00fbter\" refers to the experience of tasting.<sup id=\"cite_ref-Gris_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gris-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>A page from the periodical <i>Fantasio</i>, 15 October 1911, by <a href=\"/wiki/Roland_Dorgel%C3%A8s\" title=\"Roland Dorgel\u00e8s\">Roland Dorgel\u00e8s</a>, features <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i> by Albert Gleizes (1911) and <i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i> by Jean Metzinger, juxtaposed with images of unidentified models, the man with his knees crossed and a book on his lap, the woman (clothed) holding a spoon and a tea cup, as if the sitters. The commentary is heavily ironic, with the headline reading <i>Ce que disent les cubes...</i> (<i>What the cubes say...</i>).<sup id=\"cite_ref-C._Green_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C._Green-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kubisme_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/200px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg\" width=\"200\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/400px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, 1911, <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i>, oil on canvas, 161.9 x 114 cm, Tate, London. This painting was reproduced in <i>Fantasio</i>: published 15 October 1911, for the occasion of the <i>Salon d'Automne</i> where it was exhibited the same year. Also exhibited at Salon de \u2018La Section d'Or\u2019, Galerie La Bo\u00ebtie, Paris, October 1912</div></div></div>\n<p>The complex forms that defined Metzinger's paintings of the period serve to <i>suggest</i> the underlying imagery (e.g., a nude, a horse, a dancer, a caf\u00e9-concert), rather than <i>define</i> the imagery; arousing the viewer's own creative intuition to decipher the 'total image.' This meant too, inversely, that the creative intuition of the artist would be aroused. No longer did the artist have to define or reproduce, painstakingly, the subject matter of a painting. The artist became to a large extent free, <i>libre</i>, to place lines, shapes, forms and colors onto the painting according to his or her own creative intuition.\n</p><p>A similar concept lies behind Albert Gleizes' portrait of his friend, neo-Symbolist writer Joseph Houot, pen name <i>Jacques Nayral</i>, who in 1912 would marry Mireille Gleizes, the sister of Albert Gleizes.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Along with Metzinger's <i>Tea Time</i>, Gleizes' <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i>, painted the same year, exemplifies ideas and opinions formulated between 1910 and 1911 that would soon be codified in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912). According to Gleizes, both the content and form in this painting were the result of mind associations as he completed the work from <i>memory</i>; something that would play a crucial role in the works of other Cubists, such as <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a> and <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> More so than an 'objective' view of the real-world, Jacques Nayral valorized subjective experience and expression. He embraced an anti-rationalist and anti-positivist world-view, consistent with concepts that underscored Cubist philosophies. Nayral's interest in philosophy led him to correspond with <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>, someone who would greatly inspire both Metzinger and Gleizes. Nayral's related interest in avant-garde art led him to purchase Metzinger's large 1912 oil on canvas entitled <i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i>, also known as <i>Woman with a Horse</i> (Statens Museum for Kunst, Copenhagen). Nayral's association with Gleizes led him to write the Preface for the Cubist exhibition at Galeries Dalmau in Barcelona (April\u2013May 2012).<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The following edition of <i>Fantasio</i> (1 November 1911) began with <i>\"A Consultation at the Salon d'Automne\"</i> by Roland Catenoy; a suppository report of a walk around the Grand Palais accompanied by two medical men who offer their 'diagnosis' of the paintings on display. A climax is attained in the presence of Metzinger's <i>Le go\u00fbter</i>: a \"cubisticall nude woman\" who presents all the symptoms of \"lithopocdion\", otherwise only previously seen in petrified fetuses; she is beyond treatment and close to death.\"<sup id=\"cite_ref-Green_et_al_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Green_et_al-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>\"These two responses to Metzinger and the other Cubists at the 1911 Automne have one theme in common:\" writes Green <i>et al.</i>, \"the absurdity of the gap between Cubist painting and appearance. Just as <a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a> made the Cubists' repudiation of \"current vision\" (appearances in nature) the crux of his attacks, so most of the jokes in the press at the expense of Cubism centered on the question of likeness. If Metzinger's <i>Tea-Time</i> was not like its sitter, what could it mean? Surely nothing.\"<sup id=\"cite_ref-Green_et_al_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Green_et_al-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>Guillaume Apollinaire reviewing the Cubist room at the Salon d'Automne of 1911 (in <i>L'Intransigeant</i>) writes: 'Gleizes shows us the two sides of his great talent: invention and observation. Take the example of <i>Portrait de Jacques Nayral</i>, there is good resemblance, but there is nothing [not one form or color] in this impressive painting that has not been invented by the artist. The portrait has a grandiose appearance that should not escape the notice of connoisseurs.'<sup id=\"cite_ref-Tate_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gleizes_on_Tea_Time\">Gleizes on Tea Time</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Gleizes on Tea Time\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In his memoirs, Albert Gleizes writes of the structure of Tea Time:\n</p>\n<blockquote><p>'The construction of his painting turns on the orchestration of these geometrical volumes, which shift their position, develop, interweave following the movements in space of the painter himself. Already we can see, as a consequence of this movement introduced into an art which, we were told, had no relation to movement, a plurality of perspective points. These architectural combinations of cubes supported the image as it appears to the senses, that of a woman whose torso is naked, holding in her left hand a cup while with the other hand she lifts a spoon to her lips. It can be easily understood that Metzinger is trying to master chance, he insists that each of the parts of his work must enter into a logical relationship with all the others. Each should, precisely, justify the other, the composition should be an organism as rigorous as possible and anything that looks accidental should be eliminated, or at least kept under control. None of that prevented either the expression of his temperament or the exercise of his imagination.' (Albert Gleizes)<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_total_image\">The total image</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The total image\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:422px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_Go%C3%BBter,_Tea_Time_(1911)_and_Juan_Gris,_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_(1912),_black_and_white.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3c/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg/420px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg\" width=\"420\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3c/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg/630px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3c/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg/840px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter%2C_Tea_Time_%281911%29_and_Juan_Gris%2C_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_%281912%29%2C_black_and_white.jpg 2x\" data-file-width=\"2836\" data-file-height=\"1666\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_Go%C3%BBter,_Tea_Time_(1911)_and_Juan_Gris,_Hommage_%C3%A0_Pablo_Picasso_(1912),_black_and_white.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1911, <i>Le Go\u00fbter, Tea Time</i> (left), and Juan Gris, 1912, <i>Hommage \u00e0 Pablo Picasso</i> (right)</div></div></div>\n<p>Peter Brooke writes of Metzinger's <i>Tea-Time</i>: \"The whole is inscribed in a beautifully contructed armature of straight lines and curves whose relation to each other is not determined by the figuration (the woman enjoying her tea) but interweaves with it in a manner that is entirely intelligible. We can see clearly how the lines interact with each other.\"<sup id=\"cite_ref-P._Brooke_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P._Brooke-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>In <i>A Life of Picasso</i>, John Richardson writes that Tea-Time persuaded <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a> of the importance of mathematics (numbers) in painting.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> As Brooke points out, Gris started painting persistently in 1911 and first exhibited at the 1912 Salon des Ind\u00e9pendants (a painting entitled <i>Hommage \u00e0 Pablo Picasso</i>). \"He appears with two styles\", writes Brooke, \"In one of them a grid structure appears that is clearly reminiscent of the <i>Go\u00fbter</i> and of Metzinger's later work in 1912.\"<sup id=\"cite_ref-P._Brooke_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P._Brooke-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Roger Allard\">Roger Allard</a> remarked that the general public viewing the works Metzinger, Gleizes and Le Fauconnier at the Salon d'Automne of 1910 found the \"deformation of lines\" less humorous than the \"deformation of color\", except with regards to the human face.<sup id=\"cite_ref-Green_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Green-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Christopher Green writes that the \"deformations of lines\" allowed by mobile perspective in the head of Metzinger's <i>Tea-time</i> and Gleizes's Jacques Nayral \"have seemed tentative to historians of Cubism. In 1911, as the key area of likeness and unlikeness, they more than anything released the laughter.\" Green continues, \"This was the wider context of Gris's decision at the Ind\u00e9pendants of 1912 to make his debut with a <i>Homage to Pablo Picasso</i>, which was a portrait, and to do so with a portrait that responded to Picasso's portraits of 1910 through the intermediary of Metzinger's <i>Tea-time</i>.<sup id=\"cite_ref-Gris_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gris-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Green_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Green-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Just before the 1911 Salon d'Automne\u2014Metzinger had already placed the last brushstroke of paint of <i>Tea Time</i>\u2014Gleizes published a major article<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> about Metzinger, within which he argued that 'representation' was fundamental, but that Metzinger's intention was 'to inscribe the total image'. This total image 'combined the evidence of perception with 'a new truth, born from what his intelligence permits him to know'. Such 'intelligent' knowledge, writes Green, \"was the accumulation of an all-round study of things, and so it was conveyed by the combination of multiple viewpoints in a single image.\" He continues, \"This accumulation of fragmented aspects would be given 'equilibrium' by a geometric, a 'cubic' structure. Metzinger's Tea-time, a work that attracted much attention at the Salon d'automne of 1911, is like a pictorial demonstration of Gleizes's text. Multiple perspectives and a firm overall geometric structure (almost a grid) take control of a near pornographic subject: 'intelligence' subdues the senses.\"<sup id=\"cite_ref-C._Green_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C._Green-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1911,_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_(Study_for_Tea_Time),_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista,_Galeries_J._Dalmau,_catalogue,_Barcelona,_20_April-10_May_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg\" width=\"220\" height=\"318\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_1911%2C_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_%28Study_for_Tea_Time%29%2C_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista%2C_Galeries_J._Dalmau%2C_catalogue%2C_Barcelona%2C_20_April-10_May_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"2796\" data-file-height=\"4044\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1911,_%C3%89tude_pour_Le_Go%C3%BBter_(Study_for_Tea_Time),_Exposici%C3%B3_d%27Art_Cubista,_Galeries_J._Dalmau,_catalogue,_Barcelona,_20_April-10_May_1912.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1911, <i>\u00c9tude pour Le Go\u00fbter (Study for Tea Time)</i>, Exposici\u00f3 d'Art Cubista, Galeries J. Dalmau (detail of page from catalogue), Barcelona, 20 April-10 May 1912</div></div></div>\n<p>The Cubists had become by 1911 a legitimate target for critical disdain and satirical wit. \"The cubists play a role in art today analogous to that sustained so effectively in the political and social arena by the apostles of anti-militarism and organized sabotage\" wrote the critic Gabriel Mourney in his review of the Salon d'Automne of 1911 for <i>Le Journal</i>, \"so doubtless the excesses of the anarchists and saboteurs of French painting will contribute to reviving, in artists and amateurs worthy of the name, the taste for true art and true beauty.\"<sup id=\"cite_ref-David_Cottington,_1998_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington,_1998-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Claude of <i>Le Petit Parisien</i> accused the salon cubists of <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/arrivisme\" class=\"extiw\" title=\"wikt:arrivisme\">arrivisme</a></i>, Janneau for <i>Gil Blas</i> questioned the <i>sincerity</i> of the cubists, and Tardieu in <i>Echo de Paris</i> condemned \"the snobbery of the gullible which applauds the most stupid nonsenses of the arts of painting presented to idiots as the audacities of genius.\"<sup id=\"cite_ref-David_Cottington,_1998_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington,_1998-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Henri Guilbeaux, reviewing the 1911 Ind\u00e9pendants for <i>Les Hommes du jour</i> described the paintings of Metzinger, L\u00e9ger and others as 'grotesque, ridiculous, intended to bewilder\u2014it would appear\u2014the bourgeoisie', paintings 'whose cubes, cones and pyramids pile up, collapse and ... make you laugh.'<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-David_Cottington,_1998_42-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington,_1998-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Vauxcelles, perhaps more so than his fellow critics, indulged in witty mockery of the salon Cubists: 'But in truth, what honor we do to these bipeds of the parallelepiped, to their lucubrations, cubes, succubi and incubi'. Vauxcelles was more than just skeptical. His comfort level had already been surpassed with the 1907 works of <a href=\"/wiki/Matisse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matisse\">Matisse</a> and <a href=\"/wiki/Derain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Derain\">Derain</a>, which he perceived as perilous, 'an uncertain schematization, proscribing relief and volumes in the name of I know not what principle of pictorial abstraction.'<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-David_Cottington,_1998_42-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington,_1998-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>His concerns deepened in 1909 as the work of Le Fauconnier, Delaunay, Gleizes and Metzinger emerged as a unifying force. He condemned 'the frigid extravagances of a number of mystificators' and queried: 'Do they take us for dupes? Indeed are they fooled themselves? It's a puzzle hardly worth solving. Let M. Metzinger dance along behind Picasso, or Derain, or Bracke [sic] ... let M. Herbin crudely defile a clean canvas \u2013 that's their mistakes. We'll not join them ...'<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-David_Cottington,_1998_42-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington,_1998-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>The author of an article in Chroniques M\u00e9dico-Artistique, <i>Le Sabotage Anatomique au Salon d'Automne</i>, Paris, 1911, writes:\n</p>\n<blockquote><p>Believe for a moment with certain advocates of Cubism whose good faith would be worse than the posturing [roublardise], that this is an excellent workshop exercise; when these gentlemen have finished their stretching [assouplissements], then show us the result; it is with this hope that we can cast an eye on <i>Le Go\u00fbter</i> of M. Metzinger; when this eruption of cobblestones [pav\u00e9s] will have been forgotten [pass\u00e9e] thanks to a harsh winter and to a good destructive fire, perhaps will we have one more talented painter!<sup id=\"cite_ref-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique-2\">&#91;2&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span id=\"Salon_d.27Automne_of_1911\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Salon_d'Automne_of_1911\">Salon d'Automne of 1911</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Salon d&#039;Automne of 1911\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_Go%C3%BBter_(Tea_Time),_published_in_Le_Journal,_30_September_1911.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg/230px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg\" width=\"230\" height=\"418\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg/345px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg/460px-Jean_Metzinger%2C_Le_Go%C3%BBter_%28Tea_Time%29%2C_published_in_Le_Journal%2C_30_September_1911.jpg 2x\" data-file-width=\"1138\" data-file-height=\"2069\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_Go%C3%BBter_(Tea_Time),_published_in_Le_Journal,_30_September_1911.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger's <i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i>, published in Le Journal, 30 September 1911</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Henri_Le_Fauconnier_(L%27Abondance),_Jean_Metzinger,_(Le_Go%C3%BBter),_Robert_Delaunay_(La_Tour_Eiffel),_La_Veu_de_Catalunya,_1_February_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b0/Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg/230px-Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg\" width=\"230\" height=\"357\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b0/Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg/345px-Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b0/Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg/460px-Henri_Le_Fauconnier_%28L%27Abondance%29%2C_Jean_Metzinger%2C_%28Le_Go%C3%BBter%29%2C_Robert_Delaunay_%28La_Tour_Eiffel%29%2C_La_Veu_de_Catalunya%2C_1_February_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"4508\" data-file-height=\"7000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Henri_Le_Fauconnier_(L%27Abondance),_Jean_Metzinger,_(Le_Go%C3%BBter),_Robert_Delaunay_(La_Tour_Eiffel),_La_Veu_de_Catalunya,_1_February_1912.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Paintings by <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, 1910-11, <i>L'Abondance</i>, Haags Gemeentemuseum; <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1911, <i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i>, Philadelphia Museum of Art; <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, 1910-11, <i>La Tour Eiffel</i>. Published in La Veu de Catalunya, 1 February 1912</div></div></div>\n<p>In Room 7 and 8 of the 1911 Salon d'Automne, held 1 October through November 8, at the Grand Palais in Paris, hung works by Metzinger (<i>Le go\u00fbter</i>), <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> and <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>. The result was a public scandal which brought Cubism to the attention of the general public for the second time. The first was the organized group showing by Cubists in <i>Salle 41</i> of the 1911 Salon des Ind\u00e9pendants (Paris), with Metzinger, Delaunay, le Fauconnier and L\u00e9ger.\n</p><p>Apollinaire took Picasso to the opening of the exhibition in 1911 to see the Cubist works in Room 7 and 8.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Reviewing the Salon d'Automne of 1911, Huntly Carter in <i>The New Age</i> writes that \"art is not an accessory to life; it is life itself carried to the greatest heights of personal expression.\" Carter continues:\n</p>\n<blockquote><p> It was at the Salon d'Automne, amid the Rhythmists, I found the desired sensation. The exuberant eagerness and vitality of their region, consisting of two room remotely situated, was a complete contrast to the morgue I was compelled to pass through in order to reach it. Though marked by extremes, it was clearly the starting point of a new movement in painting, perhaps the most remarkable in modern times, It revealed not only that artists are beginning to recognise the unity of art and life, but that some of them have discovered life is based on rhythmic vitality, and underlying all things is the perfect rhythm that continues and unites them. Consciously, or unconsciously, many are seeking for the perfect rhythm, and in so doing are attaining a liberty or wideness of expression unattained through several centuries of painting. (Huntly Carter, 1911)<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In his review of the 1911 Salon d'Automne published in L'Intransigeant, written more as a counterattack in defense of Cubism, <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a> expressed his views on the entries of Metzinger and Gleizes:\n</p>\n<blockquote><p>The imagination of Metzinger gave us this year two elegant canvases of tones and drawing that attest, at the very least, to a great culture... His art belongs to him now. He has vacated influences and his palette is of a refined richness. Gleizes shows us the two sides of his great talent: invention and observation. Take the example of <i>Portrait de Jacques Nayral</i>, there is good resemblance, but there is not one form or color in this impressive painting that has not been invented by the artist. The portrait has a grandiose appearance that should not escape the notice of connoisseurs. This portrait covers [rev\u00eat] a grandiose appearance that should not elude connoisseurs... It is time that young painters turn towards  the sublime in their art. <i>La Chasse</i>, by Gleizes, is well composed and of beautiful colors and sings [chantant].<sup id=\"cite_ref-Tate_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Provenance\">Provenance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Provenance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>R. Auclair, Paris, in 1912</li>\n<li>Possibly Pierre Faure, Paris, by 1930</li>\n<li>Unidentified dealer, c. 1936; sold to Louise and Walter C. Arensberg, Los Angeles, through Marcel Duchamp as agent, 1936</li>\n<li>Gift to PMA, 1950. 1. A. Gleizes and J. Metzinger, Du Cubisme, Paris, 1912, repro. (as exhibition Salon d'Automne; collection M[onsieur] R. Auclair); G. Apollinaire, Les peintres cubistes, Paris, 1913, repro. (same information). \"R. Auclair\" may be a pseudonym. 2. A painting by Metzinger entitled \"Le go\u00fbter\" (\"Le go\u00fbter\" was the title by which \"Tea Time\" was commonly known in its earlier history) was lent by Faure for exhibition at de Hauke &amp; Co., NY, in April 1930. The dimensions listed in the de Hauke &amp; Co. exhibition logbook, 29 1/2 x 27 3/4 in., match the PMA painting closely. See Archives of American Art, Jacques Seligmann &amp; Co. Records / Series 9.4 / Box 406 / f. 8/ De Hauke &amp; Co., Inc. Records/ Exhibition Files: Logbooks, 1930-1932 (copy in curatorial file). The \"Cr\u00e9ateurs de cubisme\" (Beaux-Arts, Paris, 1935, catalog by Raymond Cogniat), also lists a painting, no. 136, entitled \"Le go\u00fbter,\" belonging to Pierre Faure. Faure may have purchased the painting through <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, his usual dealer. However, this painting is dated 1912, while the Arensberg painting is inscribed with the date 1911. In addition, the Faure painting measurements are given as 68 x 68&#160;cm., while the Arensberg painting is rectangular, measuring 75.9 x 70.2&#160;cm. 3. Duchamp's provenance notes dated September 8, 1951, record that it was purchased \"from dealer, 1936\", probably a Paris dealer, as most of Duchamp's purchases were made there (PMA, Arensberg Archives).<sup id=\"cite_ref-Philadelphia_Museum_of_Art_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Philadelphia_Museum_of_Art-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.biusante.parisdescartes.fr/livanc/?cote=111502x1911x04&amp;p=659&amp;do=page\">Paris m\u00e9dical&#160;: la semaine du clinicien</a>, 1911, n\u00b0 04, partie param\u00e9dicale, Edition&#160;: Paris&#160;: J.-B. Bailli\u00e8re et fils, 1911 (repro.)</li>\n<li>Fantasio, 15 October 1911, Albert Gleizes, Portrait of Jacques Nayral, Jean Metzinger, Le Gouter, Tea Time, 1911</li>\n<li>Jean Metzinger and Albert Gleizes, <i>Du \"Cubisme\"</i>, Edition Figui\u00e8re, Paris, 1912 (First English edition: <i>Cubism</i>, Unwin, London, 1913</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Jerome_Eddy\" title=\"Arthur Jerome Eddy\">Arthur Jerome Eddy</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/cubistspostimpre00eddy#page/60/mode/2up\"><i>Cubists and Post-impressionism</i></a>, Metzinger's Le go\u00fbter is reproduced and entitled <i>The Taster</i>, A.C. McClurg &amp; Co. Chicago, 1914, second edition 1919. A large portion of this book was based on information that Eddy obtained from the artists themselves. It is considered to be the first work published in the United States in which Modern Art was presented and explained sympathetically.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <i>Les peintres cubistes, M\u00e9ditations esth\u00e9tiques</i> (<i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i>) Edition Figui\u00e8re, Paris, 1913</li>\n<li>Guillaume Apollinaire, Dorothea Eimert, Anatoli Podoksik, <i>Le Cubisme</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84484-750-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-84484-750-1\">978-1-84484-750-1</a></li>\n<li>Jean Luc Daval, <i>Journal de l'art moderne, 1884-1914: texte, notices explicatives, d\u00e9roulement synoptique \u00e0 travers le t\u00e9moignage des contemporains</i>, Skira, 1973</li>\n<li>Joann Moser, <a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, <i>Jean Metzinger in retrospect</i>, 1985, The University of Iowa Museum of Art (J. Paul Getty Trust, University of Washington Press)</li>\n<li>Mark Antliff, Patricia Dee Leighten, <i>Cubism and Culture</i>, Thames &amp; Hudson, 2001</li>\n<li>Didier Ottinger, <i>Le futurisme \u00e0 Paris: une avant-garde explosive</i>, exhibition, Centre Pompidou, Galerie 1\u201315 October 2008 au 26 janvier 2009, \u00c9ditions du Centre Pompidou, 2008</li>\n<li>Anne Gantef\u00fchrer-Trier, &#8206;Uta Grosenick, <i>Cubism</i>, 2004, p.&#160;58</li>\n<li>David Cottington, <i>Cubism and Its Histories</i>, 2004, p.&#160;150</li>\n<li>Christopher Green, <i>Art in France, 1900-1940</i>, 2003, p.&#160;93</li>\n<li>Markman Ellis, &#8206;Richard Coulton, &#8206;Matthew Mauger, <i>Empire of Tea: The Asian Leaf that Conquered the World</i> (<i>Modernist Tea Time</i>), 2015</li>\n<li>Arthur J. Miller, <i>Einstein, Picasso: Space, Time and the Beauty That Causes Havoc</i>, 2002, pp.&#160;167\u20138</li>\n<li>Jewel Spears Brooker, &#8206;Joseph Bentley, <i>Reading \"The Waste Land\": Modernism and the Limits of Interpretation</i>, 1992, p.&#160;31</li>\n<li>Christopher Green, &#8206;Christian Derouet, &#8206;Karin von Maur, <i>Juan Gris&#160;: [Withechapel Art Gallery, London, 18 September -29 November 1992]&#160;: [Staatsgalerie Stuttgart, 18 December 1992 - 14 February 1993]&#160;: [Rijksmuseum Kr\u00f6ller-M\u00fcller, Otterlo, 6 March - 2 May 1993], 1992, pp. 115-16</i></li>\n<li>Shannon Robinson, <i>Cubism</i>, 2006, p. 23</li>\n<li>Julius Thomas Fraser, <i>Of Time, Passion, and Knowledge: Reflections on the Strategy of Existence</i>, 1990, p. 406</li>\n<li>Karel Vollers, <i>Twist &amp; Build: Creating Non-orthogonal Architecture', 2001, p.&#160;48</i></li>\n<li>Joel Katz, <i>Designing Information: Human Factors and Common Sense in Information Design</i>, 2012, p.&#160;68</li>\n<li>Milton A. Cohen <i>Movement, Manifesto, Melee: The Modernist Group, 1910-1914</i>, 2004</li>\n<li>Guy Habasque, <i>Cubism: Biographical and Critical Study, 1959, p.&#160;93</i></li>\n<li>Murray Michael, &#8206;John O'Leary-Hawthorne, <i>Philosophy in Mind: The Place of Philosophy in the Study of Mind</i>, 2012,</li>\n<li>David and Alfred Smart Museum of Art, &#8206;Sue Taylor, &#8206;Richard A. Born, <i>The David and Alfred Smart Museum of Art: a guide to the Collection</i>, 1990, p.&#160;109</li>\n<li>Ian Chilvers, &#8206;John Glaves-Smith, <i>A Dictionary of Modern and Contemporary Art, 2009, p. 458</i></li>\n<li>John Ives Sewall, <i>A history of Western art</i>, 1961 p. 887</li>\n<li>Cynthia Maris Dantzic, <i>Design dimensions: an introduction to the visual surface, 1990, p.&#160;72</i></li>\n<li>Warren Sylvester Smith, <i>The Arts: Text Book and Study Guide</i>, 1976, p.&#160;8</li>\n<li>Paul Greenhalgh, <i>The modern ideal: the rise and collapse of idealism in the visual arts from the enlightenment to postmodernism</i>, 2005, p.&#160;220</li>\n<li>John D. Erickson, <i>Dada: Performance, Poetry, and Art</i>, 1984, p.&#160;23</li>\n<li>Neil Cox, <i>Cubism</i>, 2000, p.&#160;220</li>\n<li>Patricia Pate Havlice, <i>World Painting Index: Titles of works and their painters</i>, 1995, p.&#160;1765</li>\n<li>Fabio Benzi, <i>Il futurismo, 2008, p. 72</i></li>\n<li>John Canaday. <i>Actaeon and the Atom: Art in the Contemporary World</i>, 1960, pp. 17, 72</li>\n<li><i>La natura della natura morta. Da Manet ai nostri giorni. Ediz. inglese</i>, An exhibition catalog of still-life paintings from the nineteenth and twentieth centuries. Electa, 2001, p. 255</li>\n<li>American Library Color Slide Company, &#8206;Nahum Tschacbasov, <i>Color slide source and reference of world art: (formerly, Teachers manual) for the study of art history and related courses&#160;: color slides in all media, architecture, sculpture, painting and the minor arts, from the Paleolithic to the present</i>, 1980, p. 163</li>\n<li>Paul Waldo Schwartz, <i>Cubism</i>, 1971, p. 208</li>\n<li>John Canaday, <i>Metropolitan Seminars in Art, 1960, p.&#160;30</i></li>\n<li>W. Dorn, <i>Jahrbuch der Wittheit zu Bremen - Volumes 19-21 </i>, 1975, p.&#160;17</li>\n<li>David Hopkins, <i>Marcel Duchamp and Max Ernst: The Bride Shared</i>, 1998, p.&#160;12</li>\n<li>Guillaume Apollinaire, Dorothea Eimert, Anatoli Podoksik, <i>Le Cubisme</i>, 2014</li>\n<li>Maria Tsaneva, <i>Juan Gris: 121 Masterpieces</i>, 2014, Forward</li>\n<li>Patricia Leighten, <i>The Liberation of Painting: Modernism and Anarchism in Avant-Guerre Paris</i>, 2013, p.&#160;107</li>\n<li>John Richardson, Marilyn McCully, <i>A Life of Picasso: 1907-1917</i>, 1996, p.&#160;211</li>\n<li>David Ohana, <i>The Futurist Syndrome</i>, 2010, p.&#160;23</li>\n<li>B. Indurkhya, Metaphor and Cognition: An Interactionist Approach<i>, 2013, p. 50</i></li>\n<li>John Golding, <i>Cubism: a history and an analysis, 1907-1914</i>, 1968, p. 159</li>\n<li>Mark Antliff, &#8206;Patricia Leighten, <i>A cubism reader: documents and criticism, 1906-1914</i>, 2008, p. 126</li>\n<li>Art Institute of Chicago, &#8206;Louise Arensberg, &#8206;Walter Arensberg, <i>20th Century Art, from the Louise and Walter Arensberg Collection, October 20 to December 18, 1949</i>, 1949, p. 30</li>\n<li>Claire Maingon, <i>L\u2019\u00e2ge critique des salons&#160;: 1914-1925: L\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise, la tradition et l\u2019art moderne</i>, 2014, p. 32</li>\n<li>Pierre Daix, <i>Picasso: Life and Art</i>, 1993, p. 110</li>\n<li>Bernard Blist\u00e8ne, <i>A history of 20th-century art</i>, 2001, p. 37</li>\n<li>Museum of Fine Arts, Houston, Texas, <i>Bulletin, Volumes 4-6, 1970, p.&#160;18</i></li>\n<li>Kazimir Severinovich Malevich, &#8206;Troels Andersen, <i>Essays on Art: 1928-1933</i>, 1968, p.&#160;171</li>\n<li>Molly Nesbit, <i>Their Common Sense</i>, 2000, p.&#160;118</li>\n<li>Museum of Art, Carnegie Institute: Collection Handbook, 1985, p.&#160;140</li>\n<li>Burr Wallen, &#8206;Donna Stein, &#8206;UCSB Art Museum, <i>The Cubist print</i>, 1981, p.&#160;85</li>\n<li>Bernard Dorival, &#8206;Mus\u00e9e national d'art moderne, <i>The School of Paris in the Mus\u00e9e d'art moderne</i>, 1962, p.&#160;156</li>\n<li>Universit\u00e9 de Saint-Etienne, <i>Le cubisme: Actes du premier Colloque d'histoire de l'art contemporain tenu au Mus\u00e9e d'art et d'industrie, Saint-\u00c9tienne, les 19, 20, 21 novembre 1971</i>, 1973, p.&#160;98</li>\n<li>Lilli Weissweiler, <i>Futuristen auf Europa-Tournee: Zur Vorgeschichte, Konzeption und Rezeption der Ausstellungen futuristischer Malerei (1911-1913)</i>, 2015, p.&#160;89</li>\n<li><i>L'Amour de l'art, Volumes 1-10</i>, 1933, p.&#160;217</li>\n<li>Georges Charbonnier, <i>Le monologue du peintre: entretiens avec Bazaine, Braque, Brianchon ... [et al.]</i>, 1959, p.&#160;77</li>\n<li>B\u00e9atrice Joyeux-Prunel, <i>Nul n'est proph\u00e8te en son pays?: l'internationalisation de la peinture des avant-gardes parisiennes, 1855-1914</i>, 2009, p.&#160;264</li>\n<li>Conseil des mus\u00e9es nationaux, <i>La Revue des arts: Mus\u00e9es de France, Volume 10</i>, 1960, p.&#160;284</li>\n<li>Ren\u00e9 Huyghe, Jean Rudel, <i>1880-1920, 1970, p. 322</i></li>\n<li>Andr\u00e9 Lhote, <i>La peinture lib\u00e9r\u00e9e</i>, 1956, p. 132</li>\n<li>Comit\u00e9 national de la gravure fran\u00e7aise, <i>Nouvelles de l'estampe</i>, Issues 181-186, 2002, p. 363</li>\n<li>Thompson, <i>Forma e colore: i grandi cicli dell'arte</i>, Issue 66, Pennsylvania State University, digitalized 2009</li>\n<li>Lara Vinca Masini, <i>Picasso e il Cubismo</i>, 1970, p. 14</li>\n<li>Presses universitaires de France, <i>Que sais-je? Le Cubisme</i>, Issue 1036, 1963, p. 49</li>\n<li><i>Que vlo-ve?: bulletin de l'Association internationale des amis de Guillaume Apollinaire</i>, 2002, p. 41</li>\n<li>Van Kouteren, <i>Art and Auctions, Volume 12</i>, 1968, p. 2819</li>\n<li><i>Le Crapouillot</i>, 1925, p. xx</li>\n<li>Albert Gleizes, <i>Souvenirs, le cubisme, 1908-1914, 1957, p.&#160;23</i></li>\n<li><i>Cahiers du Mus\u00e9e national d'art moderne</i>, Issues 6-8, 1981, p.&#160;88</li>\n<li>Douglas Cooper, <i>The Cubist Epoch</i>, Los Angeles County Museum of Art, &#8206;Metropolitan Museum of Art (New York, N.Y.), 1971, p.&#160;167</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/exhibit-catalog-salon-de-la-section-dor-15197\">Exhibit catalog for Salon de \"La Section d'Or\", 1912, Jean Metzinger, <i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i>, p. 11, no. 115. Walter Pach papers, Archives of American Art, Smithsonian Institution</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chroniques_M\u00e9dico-Artistique_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biusante.parisdescartes.fr/histoire/medica/resultats/index.php?do=page&amp;cote=111502x1911x04&amp;p=659\">Chroniques M\u00e9dico-Artistique, <i>Le Sabotage Anatomique au Salon d'Automne</i>, Paris m\u00e9dical&#160;: la semaine du clinicien. - 1911, n\u00b0 04, partie param\u00e9dicale</a>. BIU Sant\u00e9 - Recherche dans les p\u00e9riodiques Medic@</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/cubistspostimpre00eddy#page/60/mode/2up\">Arthur Jerome Eddy, <i>Cubists and Post-impressionism</i></a>, Metzinger's Le go\u00fbter is reproduced and entitled <i>The Taster</i>, A.C. McClurg &amp; Co. Chicago, 1914, second edition 1919</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/134/mode/2up\">Andr\u00e9 Salmon, <i>L'Art Vivant</i>, Paris, 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Andr\u00e9_Salmon-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Andr\u00e9_Salmon_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Andr\u00e9_Salmon_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www16.us.archive.org/stream/lartvivant00salm/lartvivant00salm_djvu.txt\">Andr\u00e9 Salmon, <i>Artistes d'hier et d'aujourd'hui</i>, L'Art Vivant, 6th edition, Paris, 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4gm4TDtF6u4C&amp;pg=PA181&amp;lpg=PA181&amp;dq=%22mona+lisa+du+cubisme%22&amp;source=bl&amp;ots=PDFlpblES_&amp;sig=rlnD0vXeVbzUG8fshFkyXUhpjHI&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=%22mona%20lisa%20du%20cubisme%22&amp;f=false\">Guillaume Apollinaire, Doroth\u00e9a Eimert, Anatoli Podoksik, <i>Le Cubisme</i>, 2010</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-78042-777-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-78042-777-5\">978-1-78042-777-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Philadelphia_Museum_of_Art-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Philadelphia_Museum_of_Art_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Philadelphia_Museum_of_Art_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/collections/permanent/51056.html\">Philadelphia Museum of Art, <i>Tea Time (Woman with a Teaspoon)</i>, Provenance</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/collections/permanent/51056.html\">Michael Taylor, 2010, Philadelphia Museum of Art, <i>Tea Time (Woman with a Teaspoon)</i>, 1 Audio Stop 439, Podcast</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/collections/permanent/51056.html\">Philadelphia Museum of Art. The Louise and Walter Arensberg Collection, 1950. Accession Number 1950-134-139</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.all-art.org/art_20th_century/metzinger1.html\">Art of the 20th Century, Louis Vauxcelles, 1907, describes the brushwork of Delaunay and Metzinger as mosaic-like 'cubes'</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Antliff_and_Leighten-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mark Antliff, Patricia Dee Leighten, <i>Cubism and Culture</i>, Thames &amp; Hudson, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-David_Cottington-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&amp;pg=PR11&amp;lpg=PR11&amp;dq=Jean+Metzinger,+1910,+1911,+1912&amp;source=bl&amp;ots=rm0CrcbXtN&amp;sig=a9Kf-dUKbXYjZbmLDg16tto5U0o&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=horse&amp;f=false\">David Cottington, 2004, Cubism and its Histories</a>, Manchester University Press</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Guillaume Apollinaire, Dorothea Eimert, Anatoli Podoksik, <i>Cubism</i>, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-78042-800-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-78042-800-0\">978-1-78042-800-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-4ce5ffe8f4848f6e2a7c659abd25df&amp;param.idSource=FR_O-4274f61e32b2f3548f566a1788c4d\">Centre Georges Pompidou, <i>Etude pour 'Le Go\u00fbter</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QdEcAQAAMAAJ&amp;pg=PA117&amp;lpg=PA117&amp;dq=Andr\u00e9+Salmon,+%22aucun+peintre+n&#39;avait+eu+le+souci+de+palper+les+objets%22&amp;source=bl&amp;ots=aKivKqOpiH&amp;sig=ft74aDcQ85POCGK0mK-8puqVE1I&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=UAcOUsLFA7LlyAGvhoBI&amp;ved=0CBsQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=Andr\u00e9%20Salmon%2C%20%22aucun%20peintre%20n&#39;avait%20eu%20le%20souci%20de%20palper%20les%20objets%22&amp;f=false\">Andr\u00e9 Salmon, <i>L'art vivant</i>, <i>La Jeune Peinture fran\u00e7aise, Histoire anecdotique du cubisme</i>, (<i>Anecdotal History of Cubism</i>), Paris, Albert Messein, 1912, Collection des Trente</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UZ4Gu7a7V9UC&amp;pg=PA213&amp;lpg=PA213&amp;dq=%22discern+and+that+which+pre-exists+within+us%22&amp;source=bl&amp;ots=F-vrNN6wHd&amp;sig=ULAMPMqjUeA5We6bwoHDI-Rkfyc&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=%22discern%20and%20that%20which%20pre-exists%20within%20us%22&amp;f=false\">Andr\u00e9 Salmon, <i>Anecdotal History of Cubism</i>, quoted in Herschel Browning Chipp <i>et al.</i>, <i>Theories of Modern Art: A Source Book by Artists and Critics</i>, University of California Press, 1968</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-01450-2\" title=\"Special:BookSources/0-520-01450-2\">0-520-01450-2</a>. p. 205</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BngwOaFvEecC&amp;q=metzinger#v=snippet&amp;q=metzinger&amp;f=false\">Andr\u00e9 Salmon on French Modern Art, by Andr\u00e9 Salmon, Cambridge University Press, Nov 14, 2005</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-85658-2\" title=\"Special:BookSources/0-521-85658-2\">0-521-85658-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www16.us.archive.org/stream/lartvivant00salm/lartvivant00salm_djvu.txt\">Andr\u00e9 Salmon, <i>Artistes d'hier et d'aujourd'hui</i>, L'Art Vivant, Paris, Sixi\u00e8me \u00c9dition, Les \u00c9dition G. Cr\u00e8s, Paris, 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salmon_p.117-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salmon_p.117_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salmon_p.117_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/116/mode/2up\">Andr\u00e9 Salmon, <i>Artistes d'hier et d'aujourd'hui</i>, L'Art Vivant, Paris, Sixi\u00e8me \u00c9dition, Les \u00c9dition G. Cr\u00e8s, Paris, 1920 p. 117</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BngwOaFvEecC&amp;pg=PA155&amp;lpg=PA155&amp;dq=in+L&#39;Art+Vivant,+salmon&amp;source=bl&amp;ots=bdzyLgnD0b&amp;sig=UzNVh2hTYpcbIT2fUn1kNoQJDaQ&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=metzinger&amp;f=false\"><i>Andr\u00e9 Salmon on French Modern Art</i>, edited and translated by Beth S. Gersh-Ne\u0161i\u0107, Cambridge University Press, 2005</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-85658-2\" title=\"Special:BookSources/0-521-85658-2\">0-521-85658-2</a>, p. 55</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salmon_1920-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Salmon_1920_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/136/mode/2up\">Andr\u00e9 Salmon, <i>Artistes d'hier et d'aujourd'hui</i>, L'Art Vivant, Paris, Sixi\u00e8me \u00c9dition, Les \u00c9dition G. Cr\u00e8s, Paris, 1920, pp. 136-137</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE9JKHI&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">Agence Photographique de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, <i>Etude pour \"le gouter\"</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Miller-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Miller_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Miller_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Miller_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Miller, A., 2002, <i>Einstein, Picasso: Space, Time and the Beauty that Causes Havoc</i>, Basic Books, New York, 2001, pp. 167-168</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger and Albert Gleizes, <i>Du \"Cubisme\"</i>, Edition Figui\u00e8re, Paris, 1912. English edition: <i>Cubism</i>, Unwin, London, 1913</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_Met-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-The_Met_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/161062/rec/5\">John Canaday, <i>Metropolitan seminars in art: great periods in painting</i>, Metropolitan Museum of Art Publications, 1959, Fig. 13, pp. 17-18</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Richardson. J., <i>A Life of Picasso: The Cubist Rebel, 1907\u20131916 (Vol 2)</i>, Random House, New York 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-375-71150-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-375-71150-3\">978-0-375-71150-3</a>, p. 211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gris-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gris_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gris_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gris_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&amp;pg=PA89&amp;lpg=PA89&amp;dq=correspondence+Juan+Gris,+Maurice+Raynal&amp;source=bl&amp;ots=omG4wHCpDC&amp;sig=jyC3HCXNGm4X7vTF98ybQOyk3Wc&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=qeprVfHJBMz9Ur-NgLAI&amp;ved=0CCEQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=correspondence%20Juan%20Gris%2C%20Maurice%20Raynal&amp;f=false\">Christopher Green, Christian Derouet, Karin von Maur, Whitechapel Art Gallery, <i>Juan Gris: Whitechapel Art Gallery, London, 18 September -29 November 1992: Staatsgalerie Stuttgart, 18 December 1992 - 14 February 1993: Rijksmuseum Kr\u00f6ller-M\u00fcller, Otterlo, 6 March - 2 May 1993</i>, Yale University Press, 1992, p. 29</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300053746\" title=\"Special:BookSources/0300053746\">0300053746</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brooke-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brooke_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/othertxts/miller\">Peter Brooke, Letter to Arthur Miller</a>, A commentary on Arthur Miller's book <i>Einstein - Picasso: Space, Time and the Beauty that Causes Havoc</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger, <i>Cubisme et tradition</i>, Paris-Journal, 16 August 1911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger, <i>Note sur la peinture</i>, Pan (Paris), October\u2013November 1910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Guillaume Apollinaire, <i>M\u00e9ditations esth\u00e9tiques. Les peintres cubistes</i>, Paris, 1913</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C._Green-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C._Green_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C._Green_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&amp;pg=PA292&amp;lpg=PA292&amp;dq=%22Ce+que+disent+les+cubes%22&amp;source=bl&amp;ots=jv-kMTnDPc&amp;sig=Xm5vXAYC1FrTKnqoPdOftHqE1Ck&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=fantasio&amp;f=false\">Christopher Green, <i>Art in France: 1900-1940</i>, Yale University Press, 2000</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kubisme-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kubisme_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt502.html\">Kubisme.info, Albert Gleizes en Jean Metzinger</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger and Albert Gleizes, <i>Du \"Cubisme\"</i>, Edition Figui\u00e8re, Paris, 1912 (First English edition: <i>Cubism</i>, Unwin, London, 1913)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Green_et_al-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Green_et_al_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Green_et_al_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&amp;pg=PA116&amp;lpg=PA116&amp;dq=%22Fantasio%22,+1911+metzinger,+gleizes&amp;source=bl&amp;ots=olI8BJEmyD&amp;sig=aTz-aY7MmObuz9t440FV7W5so8o&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=%22Fantasio%22%2C%201911%20metzinger%2C%20gleizes&amp;f=true\">Christopher Green, Christian Derouet, Karin Von Maur, <i>Juan Gris: &#91;catalogue of the Exhibition&#93;</i>, 1992, London and Otterlo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tate-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tate_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tate_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/gleizes-portrait-of-jacques-nayral-t02410/text-catalogue-entry\">Tate, London, Albert Gleizes, <i>Portrait de Jacques Nayral</i>, 1911</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a&amp;r/Du%20Cubisme/Part%20two/picasso\">Peter Brooke, <i>Part Two: On \"Cubism\" and other painters. Picasso and Braque. Gleizes v. Metzinger. Translation Peter Brooke, form Gleizes' </i>Souvenirs - le Cubisme<i>, published posthumously</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-P._Brooke-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-P._Brooke_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P._Brooke_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a&amp;r/Du%20Cubisme/contents\">Peter Brooke, <i>On \"Cubism\" in context</i>, online since 2012</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>John Richardson: A Life of Picasso, volume II, 1907\u20131917</i>, <i>The Painter of Modern Life</i>, Jonathan Cape, London, 1996, p. 211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Green-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Green_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Green_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&amp;pg=PA116&amp;lpg=PA116&amp;dq=juan+gris+portrait+of+Picasso,+Metzinger+tea-time&amp;source=bl&amp;ots=olI9AEClvD&amp;sig=UXMvAvrJdtcDhOL8XJd72h_zVO0&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=juan%20gris%20portrait%20of%20Picasso%2C%20Metzinger%20tea-time&amp;f=false\">Christopher Green, Christian Derouet, Karin Von Maur, <i>Juan Gris: &#91;catalogue of the Exhibition&#93;</i>, 1992, London and Otterlo, p. 160</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Albert Gleizes, <i>L'Art et ses repr\u00e9sentants. Jean Metzinger</i>, Revue Ind\u00e9pendante, Paris, September, 1911, pp. 161\u2013172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-David_Cottington,_1998-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-David_Cottington,_1998_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington,_1998_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington,_1998_42-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington,_1998_42-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington,_1998_42-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=o3vSvh8CytIC&amp;pg=PA115&amp;dq=gleizes+baigneuses&amp;hl=en&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=gleizes%20baigneuses&amp;f=false\">David Cottington, <i>Cubism in the Shadow of War: The Avant-Garde and Politics in Paris, 1905-1914</i>, Yale University Press, 1998</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Kubisme.info <i>Salon d'Automne</i> 1911</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dl.lib.brown.edu/mjp/render.php?view=mjp_object&amp;id=1165303701968750\">Huntley Carter, <i>Letters from Abroad, The Post-Expressionists</i>, The New Age, a weekly review of Politics, Literature, and Art, New series, Vol. 9. No. 26, London: The New Age Press, Ltd., Thursday October 26, 1911. p. 617</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/newspiritindrama00cart/newspiritindrama00cart_djvu.txt\">Huntly Carter, <i>The new spirit in drama &amp; art</i>, <i>The New Spirit in Painting</i>, New York, London: M. Kennerley, 1913</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k786131q/f2.image\">Guillaume Apollinaire, <i>Le Salon d'Automne</i>, L'Intransigeant, Num\u00e9ro 11409, 10 October 1911, p. 2</a>. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 210px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Museum of Art-Philadelphia5736.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG/100px-Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG/150px-Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG/200px-Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=5aN9MriMKsE\">Curator Michael Taylor discussing Metzinger's <i>Tea Time</i>: \"The <i>Mona Lisa</i> of Cubism\"</a>, Philadelphia Museum of Art</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jean-metzinger.blogspot.com.es/\">Jean Metzinger: Divisionism, Cubism, Neoclassicism and Post Cubism</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106191245/http://www.culture.fr/recherche/?typeSearch=collection&amp;SearchableText=Metzinger+Jean&amp;portal_type=CLT_Site_Note\">Culture.gouv.fr, le site du Minist\u00e8re de la culture - base M\u00e9moire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTOEU&amp;VALUE_98=Metzinger&amp;DOM=Tous&amp;REL_SPECIFIC=1\">Culture.gouv.fr, Base M\u00e9moire, La M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine</a>, pages 1\u201350 of 144</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE9JKHI&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">Agence Photographique de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux et du Grand Palais des Champs-Elys\u00e9es</a>, page 1 of 4</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jean_Metzinger\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#87CEEB; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jean_Metzinger\" title=\"Template:Jean Metzinger\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jean_Metzinger\" title=\"Template talk:Jean Metzinger\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jean_Metzinger&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jean_Metzinger\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Works (<a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Two_Nudes_in_an_Exotic_Landscape\" title=\"Two Nudes in an Exotic Landscape\">Two Nudes in an Exotic Landscape</a></i> (1905\u201306)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coucher_de_soleil_no._1\" title=\"Coucher de soleil no. 1\">Coucher de soleil no. 1</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_Chapeau\" title=\"Femme au Chapeau\">Femme au Chapeau</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_danse,_Bacchante\" title=\"La danse, Bacchante\">La danse, Bacchante</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paysage_color%C3%A9_aux_oiseaux_aquatique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique\">Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique</a></i> (1907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Baigneuses_(Metzinger)\" title=\"Baigneuses (Metzinger)\">Baigneuses</a></i> (c. 1908)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e\" title=\"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Deux_Nus_(Two_Nudes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deux Nus (Two Nudes)\">Deux Nus (Two Nudes)</a></i> (1910\u201311)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval (Woman With a Horse)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_with_a_Pipe\" title=\"Man with a Pipe\">Man with a Pipe (Portrait of an American Smoker)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Port_(painting)\" title=\"Le Port (painting)\">Le Port (The Harbor)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nature_morte_(Metzinger)\" title=\"Nature morte (Metzinger)\">Nature morte (Compotier et cruche d\u00e9cor\u00e9e de cerfs)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_Caf%C3%A9\" title=\"Dancer in a Caf\u00e9\">Dancer in a Caf\u00e9</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Au_V%C3%A9lodrome\" title=\"Au V\u00e9lodrome\">Au V\u00e9lodrome</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (<i>The Blue Bird</i>) (1912\u201313)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_a_Fan\" title=\"Woman with a Fan\">Woman with a Fan</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/En_Canot\" title=\"En Canot\">En Canot</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Fumeur\" title=\"Le Fumeur\">Le Fumeur</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soldier_at_a_Game_of_Chess\" title=\"Soldier at a Game of Chess\">Soldat jouant aux \u00e9checs (Soldier at a Game of Chess)</a></i> (1914-15)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_miroir\" title=\"Femme au miroir\">Femme au miroir (Lady at her Dressing Table)</a></i> (1916)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fruit_and_a_Jug_on_a_Table\" title=\"Fruit and a Jug on a Table\">Fruit and a Jug on a Table</a></i> (1916)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, photo published in 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg\" width=\"100\" height=\"135\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/150px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/200px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"802\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Writings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Note_sur_la_peinture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Note sur la peinture (page does not exist)\">Note sur la peinture</a></i>, <i>Pan</i> (Paris), October\u2013November 1910</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Cubisme_et_tradition&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cubisme et tradition (page does not exist)\">Cubisme et tradition</a></i>, <i>Paris Journal</i>, 16 August (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Summary articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List of works by Jean Metzinger</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180917223726\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.431 seconds\nPreprocessor visited node count: 3960/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 47116/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5114/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29792/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  291.148      1 -total\n 31.89%   92.844      1 Template:Infobox_Artwork\n 29.14%   84.833      2 Template:Infobox\n 21.72%   63.228      1 Template:Reflist\n 19.36%   56.373      8 Template:ISBN\n 10.47%   30.494      1 Template:External_media\n  8.46%   24.639      8 Template:Catalog_lookup_link\n  7.51%   21.856      2 Template:Navbox\n  5.61%   16.327      1 Template:Cubism\n  4.17%   12.138      1 Template:Metzinger\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38169179-0!canonical and timestamp 20180917223726 and revision id 848300146\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Paintings_by_Jean_Metzinger"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Cubist_paintings"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"1911_paintings"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Paintings_of_the_Philadelphia_Museum_of_Art"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"20th-century_portraits"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Portraits_of_women"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Nude_art"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Art_works_that_caused_riots"},{"sortkey":"Gouter, Tea Time","*":"Food_and_drink_paintings"}],"links":[{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Einstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Jerome Eddy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Au V\u00e9lodrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baigneuses (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barnes Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coucher de soleil no. 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux Nus (Two Nudes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"En Canot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au Chapeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au miroir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme \u00e0 l'\u00c9ventail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruit and a Jug on a Table"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La danse, Bacchante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Fumeur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Port (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo da Vinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man with a Pipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mona Lisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature morte (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parallelepiped"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Populus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Dorgel\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simultaneity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldier at a Game of Chess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two Nudes in an Exotic Landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with a Fan"},{"ns":0,"*":"Note sur la peinture"},{"ns":0,"*":"Cubisme et tradition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jean Metzinger"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lrm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:External media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Jean_Metzinger,_Le_go\u00fbter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Woman_in_a_Green_Hat_(by_Paul_C\u00e9zanne,_1894-95).jpg","Mona_Lisa,_by_Leonardo_da_Vinci,_from_C2RMF_retouched.jpg","Jean_Metzinger,_1911,_Etude_pour_Le_Go\u00fbter,_graphite_and_ink_on_paper,_19_x_15_cm,_Mus\u00e9e_National_d'Art_Moderne,_Centre_Georges_Pompidou,_Paris.jpg","Fantasio,_15_October_1911,_Albert_Gleizes,_Portrait_of_Jacques_Nayral,_Jean_Metzinger,_Le_Gouter,_Tea_Time,_1911...jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg","Jean_Metzinger,_Le_Go\u00fbter,_Tea_Time_(1911)_and_Juan_Gris,_Hommage_\u00e0_Pablo_Picasso_(1912),_black_and_white.jpg","Jean_Metzinger,_1911,_\u00c9tude_pour_Le_Go\u00fbter_(Study_for_Tea_Time),_Exposici\u00f3_d'Art_Cubista,_Galeries_J._Dalmau,_catalogue,_Barcelona,_20_April-10_May_1912.jpg","Jean_Metzinger,_Le_Go\u00fbter_(Tea_Time),_published_in_Le_Journal,_30_September_1911.jpg","Henri_Le_Fauconnier_(L'Abondance),_Jean_Metzinger,_(Le_Go\u00fbter),_Robert_Delaunay_(La_Tour_Eiffel),_La_Veu_de_Catalunya,_1_February_1912.jpg","Museum_of_Art-Philadelphia5736.JPG","Nuvola_apps_kaboodle.svg","Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg"],"externallinks":["http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/exhibit-catalog-salon-de-la-section-dor-15197","http://www.biusante.parisdescartes.fr/histoire/medica/resultats/index.php?do=page&cote=111502x1911x04&p=659","https://archive.org/stream/cubistspostimpre00eddy#page/60/mode/2up","https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/134/mode/2up","http://www16.us.archive.org/stream/lartvivant00salm/lartvivant00salm_djvu.txt","https://books.google.com/books?id=4gm4TDtF6u4C&pg=PA181&lpg=PA181&dq=%22mona+lisa+du+cubisme%22&source=bl&ots=PDFlpblES_&sig=rlnD0vXeVbzUG8fshFkyXUhpjHI&hl=en#v=onepage&q=%22mona%20lisa%20du%20cubisme%22&f=false","http://www.philamuseum.org/collections/permanent/51056.html","http://www.all-art.org/art_20th_century/metzinger1.html","https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&pg=PR11&lpg=PR11&dq=Jean+Metzinger,+1910,+1911,+1912&source=bl&ots=rm0CrcbXtN&sig=a9Kf-dUKbXYjZbmLDg16tto5U0o&hl=en#v=onepage&q=horse&f=false","http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-4ce5ffe8f4848f6e2a7c659abd25df&param.idSource=FR_O-4274f61e32b2f3548f566a1788c4d","https://books.google.com/books?id=QdEcAQAAMAAJ&pg=PA117&lpg=PA117&dq=Andr%C3%A9+Salmon,+%22aucun+peintre+n'avait+eu+le+souci+de+palper+les+objets%22&source=bl&ots=aKivKqOpiH&sig=ft74aDcQ85POCGK0mK-8puqVE1I&hl=en&sa=X&ei=UAcOUsLFA7LlyAGvhoBI&ved=0CBsQ6AEwAQ#v=onepage&q=Andr%C3%A9%20Salmon,%20%22aucun%20peintre%20n'avait%20eu%20le%20souci%20de%20palper%20les%20objets%22&f=false","https://books.google.com/books?id=UZ4Gu7a7V9UC&pg=PA213&lpg=PA213&dq=%22discern+and+that+which+pre-exists+within+us%22&source=bl&ots=F-vrNN6wHd&sig=ULAMPMqjUeA5We6bwoHDI-Rkfyc&hl=en#v=onepage&q=%22discern%20and%20that%20which%20pre-exists%20within%20us%22&f=false","https://books.google.com/books?id=BngwOaFvEecC&q=metzinger#v=snippet&q=metzinger&f=false","https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/116/mode/2up","https://books.google.com/books?id=BngwOaFvEecC&pg=PA155&lpg=PA155&dq=in+L'Art+Vivant,+salmon&source=bl&ots=bdzyLgnD0b&sig=UzNVh2hTYpcbIT2fUn1kNoQJDaQ&hl=en#v=onepage&q=metzinger&f=false","https://archive.org/stream/lartvivant00salm#page/136/mode/2up","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE9JKHI&SMLS=1&RW=1085&RH=643","http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/161062/rec/5","https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&pg=PA89&lpg=PA89&dq=correspondence+Juan+Gris,+Maurice+Raynal&source=bl&ots=omG4wHCpDC&sig=jyC3HCXNGm4X7vTF98ybQOyk3Wc&hl=en&sa=X&ei=qeprVfHJBMz9Ur-NgLAI&ved=0CCEQ6AEwAA#v=onepage&q=correspondence%20Juan%20Gris,%20Maurice%20Raynal&f=false","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/othertxts/miller","https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&pg=PA292&lpg=PA292&dq=%22Ce+que+disent+les+cubes%22&source=bl&ots=jv-kMTnDPc&sig=Xm5vXAYC1FrTKnqoPdOftHqE1Ck&hl=en#v=onepage&q=fantasio&f=false","http://www.kubisme.info/kt502.html","https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&pg=PA116&lpg=PA116&dq=%22Fantasio%22,+1911+metzinger,+gleizes&source=bl&ots=olI8BJEmyD&sig=aTz-aY7MmObuz9t440FV7W5so8o&hl=en#v=onepage&q=%22Fantasio%22,%201911%20metzinger,%20gleizes&f=true","http://www.tate.org.uk/art/artworks/gleizes-portrait-of-jacques-nayral-t02410/text-catalogue-entry","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/Du%20Cubisme/Part%20two/picasso","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/Du%20Cubisme/contents","https://books.google.com/books?id=QsMZQW1LpCkC&pg=PA116&lpg=PA116&dq=juan+gris+portrait+of+Picasso,+Metzinger+tea-time&source=bl&ots=olI9AEClvD&sig=UXMvAvrJdtcDhOL8XJd72h_zVO0&hl=en#v=onepage&q=juan%20gris%20portrait%20of%20Picasso,%20Metzinger%20tea-time&f=false","https://books.google.com/books?id=o3vSvh8CytIC&pg=PA115&dq=gleizes+baigneuses&hl=en&redir_esc=y#v=onepage&q=gleizes%20baigneuses&f=false","http://www.kubisme.info/kt324.html","http://dl.lib.brown.edu/mjp/render.php?view=mjp_object&id=1165303701968750","https://archive.org/stream/newspiritindrama00cart/newspiritindrama00cart_djvu.txt","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k786131q/f2.image","http://www2.biusante.parisdescartes.fr/livanc/?cote=111502x1911x04&p=659&do=page","https://www.youtube.com/watch?v=5aN9MriMKsE","http://jean-metzinger.blogspot.com.es/","https://archive.is/20130106191245/http://www.culture.fr/recherche/?typeSearch=collection&SearchableText=Metzinger+Jean&portal_type=CLT_Site_Note","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTOEU&VALUE_98=Metzinger&DOM=Tous&REL_SPECIFIC=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":4293,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Andr\u00e9 Salmon, 1912","number":"2","index":"2","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":9739,"anchor":"Andr\u00e9_Salmon,_1912"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Multiple views","number":"3","index":"3","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":15425,"anchor":"Multiple_views"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Creative intuition (and taste)","number":"4","index":"4","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":20644,"anchor":"Creative_intuition_(and_taste)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gleizes on Tea Time","number":"5","index":"5","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":28516,"anchor":"Gleizes_on_Tea_Time"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The total image","number":"6","index":"6","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":29968,"anchor":"The_total_image"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Criticism","number":"7","index":"7","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":33935,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Salon d'Automne of 1911","number":"7.1","index":"8","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":37772,"anchor":"Salon_d'Automne_of_1911"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Provenance","number":"8","index":"9","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":42384,"anchor":"Provenance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"9","index":"10","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":44116,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"11","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":52829,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"12","fromtitle":"Le_go\u00fbter_(Tea_Time)","byteoffset":53154,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard","*":"fr:Roger Allard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/arrivisme","*":"wikt:arrivisme"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Le go\u00fbter (Tea Time)</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Gouter, Tea Time"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6508028"}]}}