{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e","pageid":39729634,"revid":855930518,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e (Nude)</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/300px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"300\" height=\"385\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/450px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/600px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1910 (in Paris)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td class=\"category\">\nBlack &amp; white reproduction (1912)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nPainting</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\nUnknown</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\nWhereabouts unknown</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</b></i>, also referred to as <i><b>Nu dans un int\u00e9rieur</b></i>, <i><b>Femme nu</b></i>, and <i><b>Nu</b></i> or <i><b>Nude</b></i>, is a painting by <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>. The work was exhibited in Paris at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> of 1910, and the Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, Galerie La Bo\u00e9tie in Paris, October 1912. It was published in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, written by Jean Metzinger and <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> in 1912, and subsequently published in <i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations (Les Peintres Cubistes)</a></i> by <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, 1913. <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i> was in the collection of G. Commerre (or Comerre, a relative of Albert Gleizes) at the time. The work has not been seen in public since, and its current location is unknown.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geometrical_follies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geometrical follies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">Until 1910 P. Picasso, J. Metzinger, and G. Braque were the only pioneers of the movement [...] and it was they who originated the term <i>cubism</i>. (<a href=\"/wiki/Maurice_Raynal\" title=\"Maurice Raynal\">Maurice Raynal</a>)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<p>Jean Metzinger, judging from an interview with <a href=\"/wiki/Gelett_Burgess\" title=\"Gelett Burgess\">Gelett Burgess</a> in <i><a href=\"/wiki/Architectural_Record\" title=\"Architectural Record\">Architectural Record</a></i>,<sup id=\"cite_ref-Gelett_Burgess_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gelett_Burgess-2\">&#91;2&#93;</a></sup> appears to have abandoned his <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionist</a> style in favor of the <i>faceting of form</i> associated with analytic Cubism around 1908 or early 1909.<sup id=\"cite_ref-Moser_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moser-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A resident of <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>, Metzinger frequented the <a href=\"/wiki/Bateau_Lavoir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bateau Lavoir\">Bateau Lavoir</a> at this time and exhibited with <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> at the <a href=\"/wiki/Berthe_Weill\" title=\"Berthe Weill\">Berthe Weill</a> gallery. By 1910, the robust form of early analytic Cubism of <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a> (<i>Girl with a Mandolin, Fanny Tellier</i>, 1910), Braque (<i>Violin and Candlestick</i>, 1910) and Metzinger (<i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, Nude</i>, 1910) had become practically indistinguishable.<sup id=\"cite_ref-Moser_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moser-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Robbins,_1985_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_1985-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>As opposed to depicting the subject matter classically from one point of view, Metzinger used a concept he enunciated for the first time in <i>Note sur la peinture</i> (published in <i>Pan</i>, 1910),<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> of 'mobile perspective' to portray the subject from a variety of angles. The images captured from multiple spatial view-points and at successive intervals in time are shown simultaneously on the canvas.<sup id=\"cite_ref-Joann_Moser_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Joann_Moser-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The similarity between Metzinger's own work of 1910 to that of Picasso is exemplified in his <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>. The style of lips in both Metzinger's <i>Nude</i> and Picasso's <i>Portrait of Wilhelm Uhde</i> (spring-automn 1910) bear resemblance to each other (both are in the form of an \"X\"). So too, both pictures merge the model with the environment, blurring the distinction between background and foreground. Metzinger, however\u2014in addition to the simultaneous views and multiple perspective\u2014has included the image of a clock in the upper right quadrant, a fact that reveals Metzinger's didactic visual and literary reference to the physicist, mathematician and philosopher of science <a href=\"/wiki/Henri_Poincar%C3%A9\" title=\"Henri Poincar\u00e9\">Henri Poincar\u00e9</a>, and to the philosopher <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>'s 'duration'.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Such mathematical and philosophical inferences had little in common with the paintings of Picasso or Braque. Metzinger's interpretation targeted a wide audience\u2014as opposed to private gallery collectors\u2014exhibits in abundance an underlying idealism, a temporal reconstruction of dissected subjects based on the principles of <a href=\"/wiki/Non-Euclidean_geometry\" title=\"Non-Euclidean geometry\">non-Euclidean geometry</a>. These inferences were compelling because they offered a stimulating and intelligible rationale for his innovations\u2014consistent with contemporary intellectual trends in literature; notably with the <a href=\"/wiki/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil\" title=\"Abbaye de Cr\u00e9teil\">Abbaye de Cr\u00e9teil</a> group and <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Bergson</a>'s philosophy.<sup id=\"cite_ref-Cottington_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cottington-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geometrical_follies\">Geometrical follies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geometrical follies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910-11,_Deux_Nus_(Two_Nudes,_Two_Women),_oil_on_canvas,_92_x_66_cm,_Gothenburg_Museum_of_Art,_Sweden.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1c/Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg/240px-Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg\" width=\"240\" height=\"334\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1c/Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg/360px-Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1c/Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg/480px-Jean_Metzinger%2C_1910-11%2C_Deux_Nus_%28Two_Nudes%2C_Two_Women%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_66_cm%2C_Gothenburg_Museum_of_Art%2C_Sweden.jpg 2x\" data-file-width=\"654\" data-file-height=\"910\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910-11,_Deux_Nus_(Two_Nudes,_Two_Women),_oil_on_canvas,_92_x_66_cm,_Gothenburg_Museum_of_Art,_Sweden.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1910\u201311, <i><a href=\"/wiki/Deux_Nus\" title=\"Deux Nus\">Deux Nus (Two Nudes, Two Women)</a></i>, oil on canvas, 92 \u00d7 66 cm, <a href=\"/wiki/Gothenburg_Museum_of_Art\" title=\"Gothenburg Museum of Art\">Gothenburg Museum of Art</a>, Sweden. Exhibited at the first Cubist manifestation, Room 41 of the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a>, Paris</div></div></div>\n<p>At the 1910 <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> the works of Metzinger (<i>Nu</i>, n. 3635, possibly <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>, and <i>Portrait de M. Guillaume Apollinaire</i>, n. 3636),<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a> were hung in close proximity, where the mutual geometric interests, then observable  collectively, began to unite as a group sensibility. Critics had begun treating these mutual interests as a single style, though the term Cubism would not emerge until the following spring relative to the same artists, on the occasion of the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a>. The autumn of 1910 saw Metzinger's <i>Nude</i> as the most purely Cubist work shown.<sup id=\"cite_ref-Milton_A._Cohen_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Milton_A._Cohen-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In a review of the 1910 Salon d'Automne, published in <i>La Presse</i>, art critique Edmond Epardaud writes of the 'geometric follies' of Metzinger, and describes both Gleizes and Le Fauconnier as 'specious architects' (<i>architectes fallacieux</i>).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> \n</p><p>The critic Jean Claude writes in his review of the same salon, with reference to <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>, published in <i>Le Petit Parisien</i>, \"Metzinger painted a puzzle, cubic and triangular, which after verification, is a naked woman. I managed to discover the head, torso and legs. I had to give up finding arms. This is beyond comprehension\".<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>A few months earlier, reviewing the Ind\u00e9pendants, the critic <a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a> had described Gleizes, Metzinger, Le Fauconnier, Delaunay and <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">L\u00e9ger</a> as \"ignorant geometers\".<sup id=\"cite_ref-Milton_A._Cohen_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Milton_A._Cohen-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Roger Allard\">Roger Allard</a> reviewing the 1910 Salon d'Automne used the terms \"analytical\" and \"synthesis\" in relation to Metzinger's <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>:\n</p>\n<blockquote><p>Metzinger's nude and his landscape are ruled by an equal striving for fragmentary synthesis. No usual clich\u00e9 from the aesthetic vocabulary fits the art of this disconcerting painter. Consider the elements of his nude: a woman, a clock, an armchair, a table, a vase with flowers...such, at least, is an account of my personal inventory. The head whose expression is very noble is rendered formally, and the artist seems to have drawn back from the integral application of his law. [...] The analytical kinships among objects and their mutual subordinations will be henceforth of little importance since they will be suppressed in the painted realization. These come into play later, subjectively, in each individual's mental realization.<sup id=\"cite_ref-Robbins,_p._15_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_p._15-15\">&#91;15&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>\"The importance of Allard's understanding of the genuine innovation visible at the salon is hard to overestimate,\" writes art historian <a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, \"He goes well beyond Metzinger's emphasis in the <i>Pan</i> article on multiple points of view, that is, beyond the technical innovations of the new painting. He penetrates to its intellectual core: an art capable of synthesizing a reality in the mind of the observer...\"<sup id=\"cite_ref-Robbins,_p._15_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins,_p._15-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, in his review of the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> writes about Metzinger's <i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>:<sup id=\"cite_ref-Gleizes_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>In short, he wishes to develop the visual field by multiplying it, in order to inscribe it within the space of the canvas itself. It is at that point that the cube will play a role, and it is there that Metzinger will use that means to reestablish a balance that has been momentarily interrupted by these audacious inscriptions.\n</p><p>At the last Salon d'Automne [1910], we were able to get an idea of that technique, inscribed and set out in simple terms.\n</p><p>His <i>Femme nu</i>, depicted from various angles and in integral relationship with the setting, the shapes very subtly nestled one into another, was more like a masterful demonstration of the tootal image than an exclusively pictorial creation.\n</p><p>\nCertain discriminating critics [...] considered it a metaphysical discovery more than a manifestation of art. Alembics, laboratory tubing, intellectual masturbation\u2014people have called his work all those things, with the greatest seriousness in the world.<sup id=\"cite_ref-Gleizes_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-16\">&#91;16&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Maurice_Raynal\" title=\"Maurice Raynal\">Maurice Raynal</a>, <i>L'Exposition de la 'Section d'Or' (The Section d'Or Exhibition)</i>, 1912, in Mark Antliff and Patricia Leighten, <i>A Cubism Reader, Documents and Criticism, 1906-1914</i>, The University of Chicago Press, 2008, p. 333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gelett_Burgess-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gelett_Burgess_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archrecord.construction.com/inthecause/0702MenOfParis/MenOfParis3.asp\">Gelett Burgess, Wild Men of Paris, The Architectural Record, May 1910</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Moser-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Moser_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moser_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Jean Metzinger in Retrospect</i>, University of Iowa Museum of Art, Iowa City, J. Paul Getty Trust, University of Washington Press, pp. 9-23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robbins,_1985-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Robbins,_1985_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Robbins, 1985, <i>Jean Metzinger in Retrospect, Jean Metzinger: At the Center of Cubism</i>, University of Iowa Museum of Art, Iowa City, J. Paul Getty Trust, University of Washington Press</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger, <i>Note sur la peinture</i>, Pan (Paris), October\u2013November 1910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Joann_Moser-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Joann_Moser_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joann Moser, Cubist Works, 1910\u20131921, p.&#160;43, 1985, Jean Metzinger in Retrospect, The University of Iowa Museum of Art (J. Paul Getty Trust, University of Washington Press)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Antliff_and_Leighten-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eres.lndproxy.org/edoc/AH317Antliff-09.pdf\">Mark Antliff, Patricia Dee Leighten, <i>Cubism and Culture</i>, Thames &amp; Hudson, 2001</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cottington-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cottington_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&amp;pg=PR11&amp;dq=%22Nude%22+1910,+Metzinger&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=EDDDUfrWCOPL4ATvuYGgDA&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22Nude%22%201910%2C%20Metzinger&amp;f=false\">David Cottington, <i>Cubism and its Histories</i>, Manchester University Press, 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f155.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN\">Soci\u00e9t\u00e9 des artistes ind\u00e9pendants, 26, Catalogue de la 26e exposition, 1910, Jean Metzinger, numbers 3631\u20133636 of the catalogue</a>, Gallica, biblioth\u00e8que num\u00e9rique de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f243.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN\">Soci\u00e9t\u00e9 des artistes ind\u00e9pendants, 26, Catalogue de la 26e exposition, 1910, Albert Gleizes, numbers 2159-2164 of the catalogue</a>, Gallica, biblioth\u00e8que num\u00e9rique de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f212.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN\">Soci\u00e9t\u00e9 des artistes ind\u00e9pendants, 26, Catalogue de la 26e exposition, 1910, Henri Le Fauconnier, numbers 3047-3050</a>, Gallica, biblioth\u00e8que num\u00e9rique de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Milton_A._Cohen-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Milton_A._Cohen_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Milton_A._Cohen_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gtSzgZrq4cUC&amp;pg=PA185&amp;dq=%22Nude%22+1910,+Metzinger&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=7kPDUe61BISY0QWL4YDgCQ&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22Nude%22%201910%2C%20Metzinger&amp;f=false\">Milton A. Cohen, <i>Movement, manifesto, melee: the modernist group, 191\u20131914</i>, Lexington Books, 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k596525z/f2.image\">Edmond Epardaud, <i>On Inaugure demain le Salon d'Automne</i>, La Presse, 30 September 1910, Num\u00e9ro 6675, pp. 1, 2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k563747g/f5.image\">Jean Claude, <i>Grand Palais, Le Salon d'Automne</i>, Le Petit Parisien, 2 October 1910, Num\u00e9ro 12391, p. 5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robbins,_p._15-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Robbins,_p._15_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins,_p._15_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Robbins, \"Jean Metzinger: At the Center of Cubism\", 1985, <i>Jean Metzinger in Retrospect</i>, The University of Iowa Museum of Art (J. Paul Getty Trust, University of Washington Press) p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gleizes-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gleizes_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Albert Gleizes, \"L'Art et ses repr\u00e9sentants\", <i>La Revue Ind\u00e9pendante</i>, September 1911, pp. 161\u2013172. In Mark Antliff and Patricia Leighten, <i>A Cubism Reader, Documents and Criticism, 1906\u20131914</i>, The University of Chicago Press, 2008</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/exhibit-catalog-salon-de-la-section-dor-15197\">Exhibition catalog, <i>Salon de La Section d'Or\", 1912. Walter Pach papers, Archives of American Art, Smithsonian Institution.</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qYATQ3Rw6qgC&amp;q=metzinger#v=snippet&amp;q=metzinger&amp;f=false\"></a><a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <i>Les Peintres Cubistes</i> (\"The Cubist Painters\") published in 1913, (translated and analyzed by Peter F. Read, University of California Press, 25 oct. 2004 - 234 pages).</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jean_Metzinger\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#87CEEB; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jean_Metzinger\" title=\"Template:Jean Metzinger\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jean_Metzinger\" title=\"Template talk:Jean Metzinger\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jean_Metzinger&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jean_Metzinger\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Works (<a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Two_Nudes_in_an_Exotic_Landscape\" title=\"Two Nudes in an Exotic Landscape\">Two Nudes in an Exotic Landscape</a></i> (1905\u201306)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coucher_de_soleil_no._1\" title=\"Coucher de soleil no. 1\">Coucher de soleil no. 1</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_Chapeau\" title=\"Femme au Chapeau\">Femme au Chapeau</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_danse,_Bacchante\" title=\"La danse, Bacchante\">La danse, Bacchante</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paysage_color%C3%A9_aux_oiseaux_aquatique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique\">Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique</a></i> (1907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Baigneuses_(Metzinger)\" title=\"Baigneuses (Metzinger)\">Baigneuses</a></i> (c. 1908)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Deux_Nus_(Two_Nudes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deux Nus (Two Nudes)\">Deux Nus (Two Nudes)</a></i> (1910\u201311)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval (Woman With a Horse)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_with_a_Pipe\" title=\"Man with a Pipe\">Man with a Pipe (Portrait of an American Smoker)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Port_(painting)\" title=\"Le Port (painting)\">Le Port (The Harbor)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nature_morte_(Metzinger)\" title=\"Nature morte (Metzinger)\">Nature morte (Compotier et cruche d\u00e9cor\u00e9e de cerfs)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_Caf%C3%A9\" title=\"Dancer in a Caf\u00e9\">Dancer in a Caf\u00e9</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Au_V%C3%A9lodrome\" title=\"Au V\u00e9lodrome\">Au V\u00e9lodrome</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (<i>The Blue Bird</i>) (1912\u201313)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_a_Fan\" title=\"Woman with a Fan\">Woman with a Fan</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/En_Canot\" title=\"En Canot\">En Canot</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Fumeur\" title=\"Le Fumeur\">Le Fumeur</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soldier_at_a_Game_of_Chess\" title=\"Soldier at a Game of Chess\">Soldat jouant aux \u00e9checs (Soldier at a Game of Chess)</a></i> (1914-15)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_miroir\" title=\"Femme au miroir\">Femme au miroir (Lady at her Dressing Table)</a></i> (1916)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fruit_and_a_Jug_on_a_Table\" title=\"Fruit and a Jug on a Table\">Fruit and a Jug on a Table</a></i> (1916)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, photo published in 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg\" width=\"100\" height=\"135\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/150px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/200px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"802\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Writings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Note_sur_la_peinture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Note sur la peinture (page does not exist)\">Note sur la peinture</a></i>, <i>Pan</i> (Paris), October\u2013November 1910</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Cubisme_et_tradition&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cubisme et tradition (page does not exist)\">Cubisme et tradition</a></i>, <i>Paris Journal</i>, 16 August (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Summary articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List of works by Jean Metzinger</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180917212953\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.234 seconds\nPreprocessor visited node count: 1150/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38095/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1406/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8793/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  168.731      1 -total\n 46.64%   78.696      1 Template:Infobox_Artwork\n 30.36%   51.228      1 Template:Infobox\n 28.02%   47.275      1 Template:Reflist\n 15.93%   26.873      1 Template:Dead_link\n 13.44%   22.685      1 Template:Fix\n 12.02%   20.274      2 Template:Category_handler\n 11.75%   19.821      2 Template:Navbox\n  8.71%   14.699      1 Template:Cubism\n  6.99%   11.792      1 Template:Metzinger\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39729634-0!canonical and timestamp 20180917212952 and revision id 855930518\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"Paintings_by_Jean_Metzinger"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"Cubist_paintings"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"1910_paintings"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"Nude_art"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"Lost_paintings"},{"sortkey":"Nu a la cheminee","*":"Paintings_of_Montmartre"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbaye de Cr\u00e9teil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architectural Record"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Au V\u00e9lodrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baigneuses (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bateau Lavoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berthe Weill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coucher de soleil no. 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux Nus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux Nus (Two Nudes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"En Canot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au Chapeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au miroir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme \u00e0 l'\u00c9ventail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruit and a Jug on a Table"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelett Burgess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothenburg Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Poincar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La danse, Bacchante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Fumeur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Port (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man with a Pipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Raynal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature morte (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-Euclidean geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldier at a Game of Chess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two Nudes in an Exotic Landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with a Fan"},{"ns":0,"*":"Note sur la peinture"},{"ns":0,"*":"Cubisme et tradition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jean Metzinger"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Centered pull quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg","Jean_Metzinger,_1910-11,_Deux_Nus_(Two_Nudes,_Two_Women),_oil_on_canvas,_92_x_66_cm,_Gothenburg_Museum_of_Art,_Sweden.jpg","Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg"],"externallinks":["http://archrecord.construction.com/inthecause/0702MenOfParis/MenOfParis3.asp","http://eres.lndproxy.org/edoc/AH317Antliff-09.pdf","https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&pg=PR11&dq=%22Nude%22+1910,+Metzinger&hl=en&sa=X&ei=EDDDUfrWCOPL4ATvuYGgDA&redir_esc=y#v=onepage&q=%22Nude%22%201910,%20Metzinger&f=false","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f155.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f243.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133418b/f212.image.r=Salon%20des%20Ind%C3%A9pendants.langEN","https://books.google.com/books?id=gtSzgZrq4cUC&pg=PA185&dq=%22Nude%22+1910,+Metzinger&hl=en&sa=X&ei=7kPDUe61BISY0QWL4YDgCQ&redir_esc=y#v=onepage&q=%22Nude%22%201910,%20Metzinger&f=false","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k596525z/f2.image","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k563747g/f5.image","http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/exhibit-catalog-salon-de-la-section-dor-15197","https://books.google.com/books?id=qYATQ3Rw6qgC&q=metzinger#v=snippet&q=metzinger&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e","byteoffset":1224,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geometrical follies","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e","byteoffset":5554,"anchor":"Geometrical_follies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e","byteoffset":11980,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e","byteoffset":12013,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard","*":"fr:Roger Allard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Nu a la cheminee"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16738847"}]}}