{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Salvador Dal\u00ed","pageid":40112,"revid":860058150,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Salvador Dal\u00ed (disambiguation)\">Salvador Dal\u00ed (disambiguation)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Dal\u00ed</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Dom\u00e8nech</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/The_Most_Excellent\" title=\"The Most Excellent\">The Most Illustrious</a></span><br /><span class=\"fn\">Salvador Dal\u00ed</span><br /><span class=\"honorific-suffix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Order_of_Charles_III\" title=\"Order of Charles III\">OCIII</a> <a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">OIC</a> <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">LH</a></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Salvador Dal\u00ed 1939.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/220px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg\" width=\"220\" height=\"283\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/330px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/440px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg 2x\" data-file-width=\"2885\" data-file-height=\"3706\" /></a><div>Dal\u00ed photographed by<br /><a href=\"/wiki/Carl_Van_Vechten\" title=\"Carl Van Vechten\">Carl Van Vechten</a> on 29 November 1939</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1904-05-11</span>)</span>11 May 1904<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n23 January 1989<span style=\"display:none\">(1989-01-23)</span> (aged&#160;84)<br /><span class=\"deathplace\">Figueres, Catalonia, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Resting place</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Crypt\" title=\"Crypt\">Crypt</a> at <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a>, Figueres</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando\" title=\"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando\">San Fernando School of Fine Arts</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a>, <a href=\"/wiki/Drawing\" title=\"Drawing\">drawing</a>, <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photography</a>, <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a>, <a href=\"/wiki/Writing\" title=\"Writing\">writing</a>, <a href=\"/wiki/Film\" title=\"Film\">film</a>, <a href=\"/wiki/Jewelry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewelry\">jewelry</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i> (1931)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)\" title=\"Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)\">Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)</a></i> (1936)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening\" title=\"Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening\">Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening</a></i> (1944)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galatea_of_the_Spheres\" title=\"Galatea of the Spheres\">Galatea of the Spheres</a></i> (1952)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)\" title=\"Crucifixion (Corpus Hypercubus)\">Crucifixion (Corpus Hypercubus)</a></i> (1954)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\n<div style=\"position:relative;display:inline-block;line-height:normal;\"><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a> (Elena Ivanovna Diakonova)<br />(<abbr title=\"married\">m.</abbr>&#160;1934&#59;&#32;<abbr title=\"died\">d.</abbr>&#160;1982)</div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech, 1st Marquis of Dal\u00ed de P\u00fabol</b> (11 May 1904&#160;&#8211;&#32;23 January 1989), known professionally as <b>Salvador Dal\u00ed</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;d&#39; in &#39;dye&#39;\">d</span><span title=\"/\u0251\u02d0/: &#39;a&#39; in &#39;father&#39;\">\u0251\u02d0</span><span title=\"&#39;l&#39; in &#39;lie&#39;\">l</span><span title=\"/i/: &#39;y&#39; in &#39;happy&#39;\">i</span></span>, <wbr /><span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"&#39;d&#39; in &#39;dye&#39;\">d</span><span title=\"/\u0251\u02d0/: &#39;a&#39; in &#39;father&#39;\">\u0251\u02d0</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;l&#39; in &#39;lie&#39;\">l</span><span title=\"/i/: &#39;y&#39; in &#39;happy&#39;\">i</span></span>/</a></span></span>;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[s\u0259l\u03b2\u0259\u02c8\u00f0o \u00f0\u0259\u02c8li]</a></span>; <small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[sal\u03b2a\u02c8\u00f0o\u027e \u00f0a\u02c8li]</a></span>), was a prominent Spanish <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> born in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, Spain.\n</p><p>Dal\u00ed was a skilled <a href=\"/wiki/Technical_drawing\" title=\"Technical drawing\">draftsman</a>, best known for the striking and bizarre images in his surrealist work. His <a href=\"/wiki/Painterliness\" title=\"Painterliness\">painterly</a> skills are often attributed to the influence of <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> masters.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Dali_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dali-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His best-known work, <i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i>, was completed in August 1931. Dal\u00ed's expansive artistic repertoire included film, sculpture, and photography, at times in collaboration with a range of artists in a variety of media.\n</p><p>Dal\u00ed attributed his \"love of everything that is gilded and excessive, my passion for luxury and my love of oriental clothes\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> to an \"Arab lineage\", claiming that his ancestors were descended from the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a>.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-isbn0-571-19380-3_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-isbn0-571-19380-3-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed was highly imaginative, and also enjoyed indulging in unusual and grandiose behavior. His eccentric manner and attention-grabbing public actions sometimes drew more attention than his artwork, to the dismay of those who held his work in high esteem, and to the irritation of his critics.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Meisler_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Madrid,_Barcelona_and_Paris\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Madrid, Barcelona and Paris</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1929_to_World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">1929 to World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Later_years_in_Spain\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Later years in Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Final_years_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Final years and death</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Exhumation\"><span class=\"tocnumber\">1.6.1</span> <span class=\"toctext\">Exhumation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Symbolism\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Symbolism</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Science\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Science</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Endeavors_outside_painting\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Endeavors outside painting</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Sculptures_and_other_objects\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Sculptures and other objects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Theatre_and_film\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Theatre and film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Fashion_and_photography\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Fashion and photography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Literary_works\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Literary works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Graphic_arts\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Graphic arts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Politics_and_personality\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Politics and personality</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Honours\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Honours</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#List_of_selected_works\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">List of selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Dal\u00ed_museums_and_permanent_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Dal\u00ed museums and permanent exhibitions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Current\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Current</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Former\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Former</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Major_temporary_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Major temporary exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Familia_Dal%C3%AD_(h_1910).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg/220px-Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg\" width=\"220\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg/330px-Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg/440px-Familia_Dal%C3%AD_%28h_1910%29.jpg 2x\" data-file-width=\"688\" data-file-height=\"618\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Familia_Dal%C3%AD_(h_1910).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Dal\u00ed family in 1910: from the upper left, aunt Maria Teresa, mother, father, Salvador Dal\u00ed, aunt Caterina (later became second wife of father), sister Anna Maria and grandmother Anna</div></div></div>\n<p>Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech was born on 11 May 1904, at 8:45&#160;am GMT,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> on the first floor of Carrer Monturiol, 20 (presently 6),<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> in the town of Figueres, in the <a href=\"/wiki/Empord%C3%A0\" title=\"Empord\u00e0\">Empord\u00e0</a> <a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">region</a>, close to the French border in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, Spain.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Dal\u00ed's older brother, who had also been <a href=\"/wiki/Necronym\" title=\"Necronym\">named Salvador</a> (born 12 October 1901), had died of <a href=\"/wiki/Gastroenteritis\" title=\"Gastroenteritis\">gastroenteritis</a> nine months earlier, on 1 August 1903. His father, Salvador Rafael Aniceto Dal\u00ed Cus\u00ed (1872\u20131950)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> was a middle-class lawyer and notary,<sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup> an anti-clerical atheist and Catalan federalist, whose strict disciplinary approach was tempered by his wife, Felipa Dom\u00e8nech Ferr\u00e9s (1874\u20131921),<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> who encouraged her son's artistic endeavors.<sup id=\"cite_ref-Rojas_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rojas-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In the summer of 1912, the family moved to the top floor of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.pt/maps/@42.2671776,2.9636072,3a,75y,168.79h,90.49t/data=!3m6!1e1!3m4!1s93_Osb7YlM5464hPh6GODA!2e0!7i13312!8i6656!6m1!1e1\">Carrer Monturiol 24 (presently 10)</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> \n</p><p>When he was five, Dal\u00ed was taken to his brother's grave and told by his parents that he was his brother's reincarnation,<sup id=\"cite_ref-sina_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sina-18\">&#91;18&#93;</a></sup> a concept which he came to believe.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Of his brother, Dal\u00ed said, \"[we] resembled each other like two drops of water, but we had different reflections.\"<sup id=\"cite_ref-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2-20\">&#91;20&#93;</a></sup> He \"was probably a first version of myself but conceived too much in the absolute.\"<sup id=\"cite_ref-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Images of his long-dead brother would reappear embedded in his later works, including <i>Portrait of My Dead Brother</i> (1963).\n</p><p>Dal\u00ed also had a sister, Anna Maria, who was three years younger.<sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In 1949, she published a book about her brother, <i>Dal\u00ed as Seen by His Sister</i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> His childhood friends included future <a href=\"/wiki/FC_Barcelona\" title=\"FC Barcelona\">FC Barcelona</a> footballers <a href=\"/wiki/Emilio_Sagi_Li%C3%B1%C3%A1n\" title=\"Emilio Sagi Li\u00f1\u00e1n\">Sagibarba</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Samitier\" title=\"Josep Samitier\">Josep Samitier</a>. During holidays at the Catalan resort of <a href=\"/wiki/Cadaqu%C3%A9s\" title=\"Cadaqu\u00e9s\">Cadaqu\u00e9s</a>, the trio played <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football (soccer)</a> together.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed attended <a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">drawing school</a>. In 1916, he also discovered modern painting on a summer vacation trip to Cadaqu\u00e9s with the family of <a href=\"/wiki/Ramon_Pichot\" title=\"Ramon Pichot\">Ramon Pichot</a>, a local artist who made regular trips to Paris.<sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The next year, Dal\u00ed's father organized an exhibition of his charcoal drawings in their family home. He had his first public exhibition at the Municipal Theatre in Figueres in 1919, a site he would return to decades later.\n</p><p>On 6 February 1921, Dal\u00ed's mother died of <a href=\"/wiki/Cancer_of_the_uterus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cancer of the uterus\">cancer of the uterus</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Dal\u00ed was 16 years old; he later said his mother's death \"was the greatest blow I had experienced in my life. I worshipped her... I could not resign myself to the loss of a being on whom I counted to make invisible the unavoidable blemishes of my soul.\"<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> After her death, Dal\u00ed's father married his deceased wife's sister. Dal\u00ed did not resent this marriage, because he had great love and respect for his aunt.<sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Madrid.2C_Barcelona_and_Paris\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Madrid,_Barcelona_and_Paris\">Madrid, Barcelona and Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Madrid, Barcelona and Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Man_Ray_Salvador_Dali.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Man_Ray_Salvador_Dali.jpg/220px-Man_Ray_Salvador_Dali.jpg\" width=\"220\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Man_Ray_Salvador_Dali.jpg/330px-Man_Ray_Salvador_Dali.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Man_Ray_Salvador_Dali.jpg/440px-Man_Ray_Salvador_Dali.jpg 2x\" data-file-width=\"1505\" data-file-height=\"983\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Man_Ray_Salvador_Dali.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dal\u00ed (left) and fellow <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> artist <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> in Paris on 16 June 1934</div></div></div>\n<p>In 1922, Dal\u00ed moved into the <a href=\"/wiki/Residencia_de_Estudiantes\" title=\"Residencia de Estudiantes\">Residencia de Estudiantes</a> (Students' Residence) in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a><sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and studied at the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando\" title=\"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando\">Real Academia de Bellas Artes de San Fernando</a>. A lean 1.72 metres (5&#160;ft <span class=\"frac nowrap\">7<span class=\"visualhide\">&#160;</span><sup>3</sup>&#8260;<sub>4</sub></span>&#160;in) tall,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Dal\u00ed already drew attention as an eccentric and <a href=\"/wiki/Dandy\" title=\"Dandy\">dandy</a>. He had long hair and <a href=\"/wiki/Sideburn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sideburn\">sideburns</a>, coat, stockings, and <a href=\"/wiki/Knee-breeches\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knee-breeches\">knee-breeches</a> in the style of English <a href=\"/wiki/Artistic_dress_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artistic dress movement\">aesthetes</a> of the late 19th century.\n</p><p>At the Residencia, he became close friends with (among others) <a href=\"/wiki/Pep%C3%ADn_Bello\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pep\u00edn Bello\">Pep\u00edn Bello</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>, and <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>. The friendship with Lorca had a strong element of mutual passion,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> but Dal\u00ed rejected the poet's sexual advances.<sup id=\"cite_ref-conversations_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-conversations-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD,_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca,_Barcelona,_1925.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg/220px-Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg\" width=\"220\" height=\"348\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg/330px-Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg/440px-Salvador_Dal%C3%AD%2C_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca%2C_Barcelona%2C_1925.jpg 2x\" data-file-width=\"2722\" data-file-height=\"4308\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD,_Federico_Garc%C3%ADa_Lorca,_Barcelona,_1925.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dal\u00ed with <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, Tur\u00f3 Park de la Guineueta, Barcelona, 1925</div></div></div>\n<p>However it was his paintings, in which he experimented with <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, that earned him the most attention from his fellow students. His knowledge of Cubist art had come from magazine articles and a catalog given to him by Pichot, since there were no Cubist artists in Madrid at the time. \n</p><p>In 1924, Dal\u00ed, still unknown to the public, illustrated a book for the first time. It was a publication of the <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> poem <i>Les bruixes de <a href=\"/wiki/Llers\" title=\"Llers\">Llers</a></i> (\"The Witches of Llers\") by his friend and schoolmate, poet <a href=\"/wiki/Carles_Fages_de_Climent\" title=\"Carles Fages de Climent\">Carles Fages de Climent</a>. Dal\u00ed also experimented with <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, which influenced his work throughout his life.<sup id=\"cite_ref-Dali_Dada_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dali_Dada-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed held his first solo exhibition at <a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a> in Barcelona, from 14 to 27 November 1925.<sup id=\"cite_ref-F\u00e8lix_Fan\u00e9s_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-F\u00e8lix_Fan\u00e9s-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> At the time Dal\u00ed was not yet immersed in the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> style for which he would later become famous. The exhibition was well received by the public and critics. The following year he exhibited again at Galeries Dalmau, from 31 December 1926 to 14 January 1927, with the support of the art critic <a href=\"/w/index.php?title=Sebasti%C3%A0_Gasch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebasti\u00e0 Gasch (page does not exist)\">Sebasti\u00e0 Gasch</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sebasti%C3%A0_Gasch\" class=\"extiw\" title=\"es:Sebasti\u00e0 Gasch\">es</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-P\u00e0mies_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P\u00e0mies-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed left the Academy in 1926, shortly before his final exams.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His mastery of painting skills at that time was evidenced by his realistic <i><a href=\"/wiki/The_Basket_of_Bread\" title=\"The Basket of Bread\">The Basket of Bread</a></i>, painted in 1926.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> That same year, he made his first visit to Paris, where he met <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, whom the young Dal\u00ed revered.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Picasso had already heard favorable reports about Dal\u00ed from <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, a fellow Catalan who introduced him to many Surrealist friends.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup> As he developed his own style over the next few years, Dal\u00ed made a number of works strongly influenced by Picasso and Mir\u00f3.\n</p><p>Some trends in Dal\u00ed's work that would continue throughout his life were already evident in the 1920s. Dal\u00ed was influenced by many styles of art, ranging from the most academically classic, to the most cutting-edge <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a>.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> His classical influences included <a href=\"/wiki/Raphael\" title=\"Raphael\">Raphael</a>, <a href=\"/wiki/Bronzino\" title=\"Bronzino\">Bronzino</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_de_Zurbar%C3%A1n\" title=\"Francisco de Zurbar\u00e1n\">Francisco de Zurbar\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Johannes_Vermeer\" title=\"Johannes Vermeer\">Vermeer</a> and <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> He used both classical and modernist techniques, sometimes in separate works, and sometimes combined. Exhibitions of his works in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> attracted much attention and a mixture of praise and puzzled debate from critics.\n</p><p>Dal\u00ed grew a flamboyant <a href=\"/wiki/Moustache\" title=\"Moustache\">moustache</a>, influenced by 17th-century Spanish master painter <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a>. The moustache became an iconic trademark of his appearance for the rest of his life.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1929_to_World_War_II\">1929 to World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1929 to World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD,_1934_(photo_by_Carl_Van_Vechten).jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Salvador_Dal%C3%AD%2C_1934_%28photo_by_Carl_Van_Vechten%29.jpeg/220px-Salvador_Dal%C3%AD%2C_1934_%28photo_by_Carl_Van_Vechten%29.jpeg\" width=\"220\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Salvador_Dal%C3%AD%2C_1934_%28photo_by_Carl_Van_Vechten%29.jpeg 1.5x\" data-file-width=\"322\" data-file-height=\"403\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD,_1934_(photo_by_Carl_Van_Vechten).jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Salvador Dal\u00ed</div></div></div>\n<p>In 1929, Dal\u00ed collaborated with surrealist film director <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a> on the short film <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Un_Chien_Andalou\" title=\"Un Chien Andalou\">Un Chien Andalou</a></span></i> (<i>An Andalusian Dog</i>). His main contribution was to help Bu\u00f1uel write the script for the film. Dal\u00ed later claimed to have also played a significant role in the filming of the project, but this is not substantiated by contemporary accounts.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Also, in August 1929, Dal\u00ed met his lifelong and primary <a href=\"/wiki/Muse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muse\">muse</a> and future wife <a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala</a>,<sup id=\"cite_ref-unbound_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unbound-37\">&#91;37&#93;</a></sup> born Elena Ivanovna Diakonova. She was a Russian immigrant ten years his senior, who at that time was married to surrealist poet <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a>. In the same year, Dal\u00ed had important professional exhibitions and officially joined the Surrealist group in the <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a> quarter of Paris. His work had already been heavily influenced by surrealism for two years. The Surrealists hailed what Dal\u00ed called his <a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">paranoiac-critical method</a> of accessing the <a href=\"/wiki/Subconscious\" title=\"Subconscious\">subconscious</a> for greater artistic creativity.<sup id=\"cite_ref-Llongueras_13-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Llongueras-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Rojas_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rojas-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Meanwhile, Dal\u00ed's relationship with his father was close to rupture. Don Salvador Dal\u00ed y Cusi strongly disapproved of his son's romance with Gala, and saw his connection to the Surrealists as a bad influence on his morals. The final straw was when Don Salvador read in a Barcelona newspaper that his son had recently exhibited in Paris a drawing of the <i>Sacred Heart of Jesus Christ</i>, with a provocative inscription: \"Sometimes, I spit for fun on my mother's portrait\".<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-isbn0-571-19380-3_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-isbn0-571-19380-3-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Outraged, Don Salvador demanded that his son recant publicly. Dal\u00ed refused, perhaps out of fear of expulsion from the Surrealist group, and was violently thrown out of his paternal home on 28 December 1929. His father told him that he would be <a href=\"/wiki/Inheritance\" title=\"Inheritance\">disinherited</a>, and that he should never set foot in Cadaqu\u00e9s again. The following summer, Dal\u00ed and Gala rented a small fisherman's cabin in a nearby bay at <a href=\"/wiki/Port_Lligat\" title=\"Port Lligat\">Port Lligat</a>. He bought the place, and over the years enlarged it by buying the neighbouring fishermen cabins, gradually building his much beloved <a href=\"/wiki/Villa\" title=\"Villa\">villa</a> by the sea. Dal\u00ed's father would eventually relent and come to accept his son's companion.<sup id=\"cite_ref-GalaGSDF_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GalaGSDF-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1931, Dal\u00ed painted one of his most famous works, <i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i>,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> which introduced a surrealistic image of soft, melting <a href=\"/wiki/Pocket_watch\" title=\"Pocket watch\">pocket watches</a>. The general interpretation of the work is that the soft watches are a rejection of the assumption that time is rigid or <a href=\"/wiki/Determinism\" title=\"Determinism\">deterministic</a>. This idea is supported by other images in the work, such as the wide expanding landscape, and other limp watches shown being devoured by ants.<sup id=\"cite_ref-Conquete_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Conquete-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed and Gala, having lived together since 1929, were civilly married on 30 January 1934 in Paris.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> They later remarried in a Church ceremony on 8 August 1958 at <a href=\"/wiki/Sant_Mart%C3%AD_Vell\" title=\"Sant Mart\u00ed Vell\">Sant Mart\u00ed Vell</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> In addition to inspiring many artworks throughout her life, Gala would act as Dal\u00ed's <a href=\"/wiki/Business_manager\" title=\"Business manager\">business manager</a>, supporting their extravagant lifestyle while adeptly steering clear of insolvency. Gala seemed to tolerate Dal\u00ed's dalliances with younger muses, secure in her own position as his primary relationship. Dal\u00ed continued to paint her as they both aged, producing sympathetic and adoring images of her. The \"tense, complex and ambiguous relationship\" lasting over 50 years would later become the subject of an opera, <i>Jo, Dal\u00ed</i> (<i>I, Dal\u00ed</i>) by <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> composer Xavier Benguerel.<sup id=\"cite_ref-Opera_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Opera-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed was introduced to the United States by art dealer <a href=\"/wiki/Julien_Levy\" title=\"Julien Levy\">Julien Levy</a> in 1934. The exhibition in New York of Dal\u00ed's works, including <i>Persistence of Memory</i>, created an immediate sensation. <a href=\"/wiki/Social_Register\" title=\"Social Register\">Social Register</a> listees feted him at a specially organized \"Dal\u00ed Ball\". He showed up wearing a glass case on his chest, which contained a brassiere.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> In that year, Dal\u00ed and Gala also attended a masquerade party in New York, hosted for them by heiress <a href=\"/wiki/Caresse_Crosby\" title=\"Caresse Crosby\">Caresse Crosby</a>, the inventor of the brassiere. For their costumes, they dressed as the <a href=\"/wiki/Lindbergh_baby\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lindbergh baby\">Lindbergh baby</a> and his <a href=\"/wiki/Bruno_Hauptmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bruno Hauptmann\">kidnapper</a>. The resulting uproar in the press was so great that Dal\u00ed apologized. When he returned to Paris, the Surrealists confronted him about his apology for a surrealist act.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>While the majority of the Surrealist artists had become increasingly associated with <a href=\"/wiki/Leftist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leftist\">leftist</a> politics, Dal\u00ed maintained an ambiguous position on the subject of the proper relationship between politics and art. Leading surrealist <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> accused Dal\u00ed of defending the \"new\" and \"irrational\" in \"the Hitler phenomenon\", but Dal\u00ed quickly rejected this claim, saying, \"I am Hitlerian neither in fact nor intention\".<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Dal\u00ed insisted that surrealism could exist in an apolitical context and refused to explicitly denounce <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Among other factors, this had landed him in trouble with his colleagues. Later in 1934, Dal\u00ed was subjected to a \"trial\", in which he narrowly avoided being expelled from the Surrealist group.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> To this, Dal\u00ed retorted, \"The difference between the surrealists and me is, I myself am surrealism\" (<i>la diff\u00e9rence entre les surr\u00e9alistes et moi, c'est que moi je suis surr\u00e9aliste</i>).<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1936, Dal\u00ed took part in the <a href=\"/wiki/London_International_Surrealist_Exhibition\" title=\"London International Surrealist Exhibition\">London International Surrealist Exhibition</a>. His lecture, titled <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Fant\u00f4mes paranoiaques authentiques</span></i>, was delivered while wearing a deep-sea <a href=\"/wiki/Diving_suit\" title=\"Diving suit\">diving suit</a> and helmet.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> He had arrived carrying a <a href=\"/wiki/Billiard_cue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Billiard cue\">billiard cue</a> and leading a pair of <a href=\"/wiki/Russian_wolfhound\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian wolfhound\">Russian wolfhounds</a>, and had to have the helmet unscrewed as he gasped for breath. He commented that \"I just wanted to show that I was 'plunging deeply' into the human mind.\"<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> In 1936, Dal\u00ed, aged 32, was featured on the cover of <i><a href=\"/wiki/Time_magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Time magazine\">Time</a></i> magazine.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1936, at the premiere screening of <a href=\"/wiki/Joseph_Cornell\" title=\"Joseph Cornell\">Joseph Cornell</a>'s film <i><a href=\"/wiki/Rose_Hobart_(film)\" title=\"Rose Hobart (film)\">Rose Hobart</a></i> at Julien Levy's gallery in New York City, Dal\u00ed became famous for another incident. Levy's program of short surrealist films was timed to take place at the same time as the first surrealism exhibition at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, featuring Dal\u00ed's work. Dal\u00ed was in the audience at the screening, but halfway through the film, he knocked over the projector in a rage. \"My idea for a film is exactly that, and I was going to propose it to someone who would pay to have it made\", he said. \"I never wrote it down or told anyone, but it is as if he had stolen it\". Other versions of Dal\u00ed's accusation tend to the more poetic: \"He stole it from my subconscious!\" or even \"He stole my dreams!\"<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>In this period, Dal\u00ed's main patron in London was the wealthy <a href=\"/wiki/Edward_James\" title=\"Edward James\">Edward James</a>. He had helped Dal\u00ed emerge into the art world by purchasing many works and by supporting him financially for two years. They also collaborated on two of the most enduring icons of the Surrealist movement: the <i><a href=\"/wiki/Lobster_Telephone\" title=\"Lobster Telephone\">Lobster Telephone</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Mae_West_Lips_Sofa\" title=\"Mae West Lips Sofa\">Mae West Lips Sofa</a></i>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>Meanwhile, Spain was going through <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">a civil war</a> (1936\u20131939), with many artists taking a side or going into exile.\n</p><p>In 1938, Dal\u00ed met <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a> thanks to <a href=\"/wiki/Stefan_Zweig\" title=\"Stefan Zweig\">Stefan Zweig</a>. Dal\u00ed started to sketch Freud's portrait, while the 82-year-old celebrity confided to others that \"This boy looks like a fanatic.\" Dal\u00ed was delighted upon hearing later about this comment from his hero.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Later, in September 1938, Salvador Dal\u00ed was invited by Gabrielle <a href=\"/wiki/Coco_Chanel\" title=\"Coco Chanel\">Coco Chanel</a> to her house \"<a href=\"/wiki/La_Pausa\" title=\"La Pausa\">La Pausa</a>\" in <a href=\"/wiki/Roquebrune-Cap-Martin\" title=\"Roquebrune-Cap-Martin\">Roquebrune</a> on the <a href=\"/wiki/French_Riviera\" title=\"French Riviera\">French Riviera</a>. There he painted numerous paintings he later exhibited at Julien Levy Gallery in New York.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> At the end of the 20th century, \"La Pausa\" was partially replicated at the <a href=\"/wiki/Dallas_Museum_of_Art\" title=\"Dallas Museum of Art\">Dallas Museum of Art</a> to welcome the Reeves collection and part of Chanel's original furniture for the house.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1938, Dal\u00ed unveiled <i><a href=\"/wiki/Rainy_Taxi\" title=\"Rainy Taxi\">Rainy Taxi</a></i>, a three-dimensional artwork, consisting of an actual automobile with two <a href=\"/wiki/Mannequin\" title=\"Mannequin\">mannequin</a> occupants. The piece was first displayed at the Galerie Beaux-Arts in Paris at the <a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme\" title=\"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme\">Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme</a>, organised by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> and <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a>. The Exposition was designed by artist <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, who also served as host.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>At the <a href=\"/wiki/1939_New_York_World%27s_Fair\" title=\"1939 New York World&#39;s Fair\">1939 New York World's Fair</a>, Dal\u00ed debuted his <i>Dream of Venus</i> surrealist pavilion, located in the Amusements Area of the exposition. It featured bizarre sculptures, statues, and live nude models in \"costumes\" made of fresh seafood, an event photographed by <a href=\"/wiki/Horst_P._Horst\" title=\"Horst P. Horst\">Horst P. Horst</a>, <a href=\"/wiki/George_Platt_Lynes\" title=\"George Platt Lynes\">George Platt Lynes</a> and <a href=\"/wiki/Murray_Korman\" title=\"Murray Korman\">Murray Korman</a>. Like most attractions in the Amusements Area, an admission fee was charged.<sup id=\"cite_ref-DrmVns_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DrmVns-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1939, Andr\u00e9 Breton coined the derogatory nickname \"Avida Dollars\", an <a href=\"/wiki/Anagram\" title=\"Anagram\">anagram</a> for \"Salvador Dal\u00ed\", a phonetic rendering of the French phrase <i>avide \u00e0 dollars</i>, meaning \"eager for dollars\".<sup id=\"cite_ref-artcyclopedia_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artcyclopedia-62\">&#91;62&#93;</a></sup> This was a derisive reference to the increasing commercialization of Dal\u00ed's work, and the perception that Dal\u00ed sought self-aggrandizement through fame and fortune. The Surrealists, many of whom were closely connected to the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a> at the time, expelled him from their movement.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Some surrealists henceforth spoke of Dal\u00ed in the past tense, as if he were dead.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> The Surrealist movement and various members thereof (such as <a href=\"/wiki/Ted_Joans\" title=\"Ted Joans\">Ted Joans</a>) would continue to issue extremely harsh <a href=\"/wiki/Polemics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polemics\">polemics</a> against Dal\u00ed until the time of his death, and beyond.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1940, as <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> tore through Europe, Dal\u00ed and Gala retreated to the United States, where they lived for eight years splitting their time between New York and Monterey, California.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> They were able to escape because on June 20, 1940, they were issued visas by <a href=\"/wiki/Aristides_de_Sousa_Mendes\" title=\"Aristides de Sousa Mendes\">Aristides de Sousa Mendes</a>, Portuguese consul in Bordeaux, France. Salvador and Gala Dal\u00ed crossed into Portugal and subsequently sailed on the <i>Excambion</i> from Lisbon to New York in August 1940. Dal\u00ed\u2019s arrival in New York was one of the catalysts in the development of that city as a world art center in the <a href=\"/wiki/Post-war\" title=\"Post-war\">post-war</a> years.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>  After the move, Dal\u00ed returned to the practice of <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>. \"During this period, Dal\u00ed never stopped writing\", wrote Robert and Nicolas Descharnes.<sup id=\"cite_ref-Descharnes_(1993)_p._35._66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Descharnes_(1993)_p._35.-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed worked prolifically in a variety of media during this period, designing jewelry, clothes, furniture, stage sets for plays and ballet, and retail store display windows. In 1939, while working on a window display for <a href=\"/wiki/Bonwit_Teller\" title=\"Bonwit Teller\">Bonwit Teller</a>, he became so enraged by unauthorized changes to his work that he shoved a decorative bathtub through a plate glass window.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Dali spent the winter of 1940\u201341 at Hampton Manor, the residence of bra designer and patron of the arts <a href=\"/wiki/Caresse_Crosby\" title=\"Caresse Crosby\">Caresse Crosby</a>, near Bowling Green in <a href=\"/wiki/Caroline_County,_Virginia\" title=\"Caroline County, Virginia\">Caroline County, Virginia</a>. During his time there, he spent his time on various projects. He was described as a \"showman\" by residents in the local newspaper.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1941, Dal\u00ed drafted a film scenario for <a href=\"/wiki/Jean_Gabin\" title=\"Jean Gabin\">Jean Gabin</a> called <i>Moontide</i>. In 1942, he published his autobiography, <i><a href=\"/wiki/The_Secret_Life_of_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"The Secret Life of Salvador Dal\u00ed\">The Secret Life of Salvador Dal\u00ed</a></i>. He wrote catalogs for his exhibitions, such as that at the Knoedler Gallery in New York in 1943, in which he attacked some often-used surrealist techniques by proclaiming, \"Surrealism will at least have served to give experimental proof that total sterility and attempts at automatizations have gone too far and have led to a totalitarian system. ... Today's laziness and the total lack of technique have reached their paroxysm in the psychological signification of the current use of the college\" (<a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collage</a>). He also wrote a novel, published in 1944, about a fashion salon for automobiles. This resulted in a drawing by Edwin Cox in <i><a href=\"/wiki/The_Miami_Herald\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Miami Herald\">The Miami Herald</a></i>, depicting Dal\u00ed dressing an automobile in an evening gown.<sup id=\"cite_ref-Descharnes_(1993)_p._35._66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Descharnes_(1993)_p._35.-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>In <i>The Secret Life</i>, Dal\u00ed suggested that he had split with <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a> because the latter was a <a href=\"/wiki/Communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist\">Communist</a> and an <a href=\"/wiki/Atheist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atheist\">atheist</a>. Bu\u00f1uel was fired (or resigned) from his position at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (MOMA), supposedly after <a href=\"/wiki/Cardinal_Spellman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal Spellman\">Cardinal Spellman</a> of New York went to see <a href=\"/wiki/Iris_Barry\" title=\"Iris Barry\">Iris Barry</a>, head of the film department at MOMA. Bu\u00f1uel then went back to Hollywood where he worked in the dubbing department of <a href=\"/wiki/Warner_Brothers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warner Brothers\">Warner Brothers</a> from 1942 to 1946. In his 1982 autobiography <i>Mon Dernier soupir</i> (<i>My Last Sigh</i>, 1983), Bu\u00f1uel wrote that, over the years, he had rejected Dal\u00ed's attempts at reconciliation.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>An Italian <a href=\"/wiki/Friar\" title=\"Friar\">friar</a>, Gabriele Maria Berardi, claimed to have performed an <a href=\"/wiki/Exorcism\" title=\"Exorcism\">exorcism</a> on Dal\u00ed while he was in France in 1947.<sup id=\"cite_ref-exorcist-gift_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exorcist-gift-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In 2005, a sculpture of Christ on the Cross was discovered in the friar's estate. It had been claimed that Dal\u00ed gave this work to his exorcist out of gratitude,<sup id=\"cite_ref-exorcist-gift_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exorcist-gift-69\">&#91;69&#93;</a></sup> and two Spanish art experts confirmed that there were adequate stylistic reasons to believe the sculpture was made by Dal\u00ed.<sup id=\"cite_ref-exorcist-gift_69-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exorcist-gift-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years_in_Spain\">Later years in Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Later years in Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Allan_Warren.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/220px-Dali_Allan_Warren.jpg\" width=\"220\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/330px-Dali_Allan_Warren.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/440px-Dali_Allan_Warren.jpg 2x\" data-file-width=\"5657\" data-file-height=\"6143\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Allan_Warren.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Dal\u00ed by <a href=\"/wiki/Allan_Warren\" title=\"Allan Warren\">Allan Warren</a>, 1972</div></div></div>\n<p>In 1948 Dal\u00ed and Gala moved back into their house in Port Lligat, on the coast near Cadaqu\u00e9s. For the next three decades, he would spend most of his time there painting, taking time off and spending winters with his wife in Paris and New York.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GalaGSDF_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GalaGSDF-38\">&#91;38&#93;</a></sup> His acceptance and implicit embrace of <a href=\"/wiki/Spain_under_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under Franco\">Franco's dictatorship</a> were strongly disapproved of by other Spanish artists and intellectuals who remained in exile.\n</p><p>In 1959, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> organized an exhibit called <i>Homage to Surrealism</i>, celebrating the fortieth anniversary of Surrealism, which contained works by Dal\u00ed, <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Enrique_T%C3%A1bara\" title=\"Enrique T\u00e1bara\">Enrique T\u00e1bara</a>, and <a href=\"/wiki/Eugenio_Granell\" title=\"Eugenio Granell\">Eugenio Granell</a>. Breton vehemently fought against the inclusion of Dal\u00ed's <i>Sistine Madonna</i> in the International Surrealism Exhibition in New York the following year.<sup id=\"cite_ref-lopez_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lopez-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>Late in his career Dal\u00ed did not confine himself to painting, but explored many unusual or novel media and processes: for example, he experimented with <a href=\"/wiki/Bulletism\" title=\"Bulletism\">bulletist</a> artworks.<sup id=\"cite_ref-bp_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bp-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Many of his late works incorporated <a href=\"/wiki/Optical_illusion\" title=\"Optical illusion\">optical illusions</a>, <a href=\"/wiki/Negative_space\" title=\"Negative space\">negative space</a>, <a href=\"/wiki/Visual_pun\" title=\"Visual pun\">visual puns</a> and <a href=\"/wiki/Trompe_l%27%C5%93il\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trompe l&#39;\u0153il\">trompe l'\u0153il</a> visual effects. He also experimented with <a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">pointillism</a>, enlarged <a href=\"/wiki/Half-tone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Half-tone\">half-tone</a> dot grids (a technique which <a href=\"/wiki/Roy_Lichtenstein\" title=\"Roy Lichtenstein\">Roy Lichtenstein</a> would later use), and <a href=\"/wiki/Stereoscopic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stereoscopic\">stereoscopic</a> images.<sup id=\"cite_ref-AdesOptical_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AdesOptical-72\">&#91;72&#93;</a></sup> He was among the first artists to employ <a href=\"/wiki/Holography\" title=\"Holography\">holography</a> in an artistic manner.<sup id=\"cite_ref-holo_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holo-73\">&#91;73&#93;</a></sup> In Dal\u00ed's later years, young artists such as <a href=\"/wiki/Andy_Warhol\" title=\"Andy Warhol\">Andy Warhol</a> proclaimed him an important influence on <a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">pop art</a>.<sup id=\"cite_ref-warhol_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-warhol-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed also developed a keen interest in natural science and <a href=\"/wiki/Mathematics_and_art\" title=\"Mathematics and art\">mathematics</a>. This is manifested in several of his paintings, notably from the 1950s, in which he painted his subjects as composed of <a href=\"/wiki/Rhinoceros_horn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rhinoceros horn\">rhinoceros horn</a> shapes. According to Dal\u00ed, the rhinoceros horn signifies divine geometry because it grows in a <a href=\"/wiki/Logarithmic_spiral\" title=\"Logarithmic spiral\">logarithmic spiral</a>. He linked the rhinoceros to themes of <a href=\"/wiki/Chastity\" title=\"Chastity\">chastity</a> and to the <a href=\"/wiki/Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin Mary\">Virgin Mary</a>.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> Dal\u00ed was also fascinated by <a href=\"/wiki/DNA\" title=\"DNA\">DNA</a> and the <a href=\"/wiki/Tesseract\" title=\"Tesseract\">tesseract</a> (a four-dimensional cube); an unfolding of a hypercube is featured in the painting <i><a href=\"/wiki/Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)\" title=\"Crucifixion (Corpus Hypercubus)\">Crucifixion (Corpus Hypercubus)</a></i>.\n</p><p>At some point, Dal\u00ed had a <a href=\"/wiki/Glass_floor\" title=\"Glass floor\">glass floor</a> installed in a room near his studio in Lligat. He made extensive use of it to study <a href=\"/wiki/Foreshortening\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foreshortening\">foreshortening</a>, both from above and from below, incorporating dramatic perspectives of figures and objects into his paintings.<sup id=\"cite_ref-AdesOptical_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AdesOptical-72\">&#91;72&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>17\u201318, 172</span></sup> He also delighted in using the room for entertaining guests and visitors to his house and studio. In many of his paintings, Dal\u00ed used <a href=\"/wiki/Anamorphosis\" title=\"Anamorphosis\">anamorphosis</a>, a form of eccentric and exaggerated perspective which distorts objects beyond recognition; however, when seen from a particular skewed viewpoint, a legible depiction emerges. He used the power of this technique to conceal \"secret\" or \"forbidden\" images in plain sight.<sup id=\"cite_ref-AdesOptical_72-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AdesOptical-72\">&#91;72&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>20\u201325</span></sup>\n</p><p>Dal\u00ed's post\u2013World War II period bore the hallmarks of technical virtuosity and an intensifying interest in optical effects, science, and religion. He became an increasingly devout Catholic, while at the same time he had been inspired by the shock of <a href=\"/wiki/Hiroshima\" title=\"Hiroshima\">Hiroshima</a> and the dawning of the \"<a href=\"/wiki/Atomic_age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atomic age\">atomic age</a>\". Therefore, Dal\u00ed labeled this period \"Nuclear <a href=\"/wiki/Christian_mysticism\" title=\"Christian mysticism\">Mysticism</a>\". In paintings such as <i><a href=\"/wiki/The_Madonna_of_Port_Lligat\" title=\"The Madonna of Port Lligat\">The Madonna of Port Lligat</a></i> (first version, 1949) and <i>Corpus Hypercubus</i> (1954), Dal\u00ed sought to synthesize Christian <a href=\"/wiki/Iconography\" title=\"Iconography\">iconography</a> with images of material disintegration inspired by <a href=\"/wiki/Nuclear_physics\" title=\"Nuclear physics\">nuclear physics</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> His Nuclear Mysticism works included such notable pieces as <i><a href=\"/wiki/La_Gare_de_Perpignan\" title=\"La Gare de Perpignan\">La Gare de Perpignan</a></i> (1965) and <i><a href=\"/wiki/The_Hallucinogenic_Toreador\" title=\"The Hallucinogenic Toreador\">The Hallucinogenic Toreador</a></i> (1968\u201370).\n</p><p>In 1960, Dal\u00ed began work on his <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Theatre and Museum</a> in his home town of <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>; it was his largest single project and a main focus of his energy through 1974, when it opened. He continued to make additions through the mid-1980s.<sup id=\"cite_ref-Pitxot_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pitxot-77\">&#91;77&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FGSD_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FGSD-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed continued to indulge in <a href=\"/wiki/Publicity_stunt\" title=\"Publicity stunt\">publicity stunts</a> and self-consciously outrageous behavior. To promote his 1962 book <i>The World of Salvador Dal\u00ed</i>, he appeared in a Manhattan bookstore on a bed, wired up to a machine that traced his <a href=\"/wiki/Electroencephalography\" title=\"Electroencephalography\">brain waves</a> and <a href=\"/wiki/Blood_pressure\" title=\"Blood pressure\">blood pressure</a>. He would autograph books while thus monitored, and the book buyer would also be given the paper chart recording.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1968, Dal\u00ed filmed a humorous television advertisement for <a href=\"/w/index.php?title=Lanvin_(chocolate)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lanvin (chocolate) (page does not exist)\">Lanvin</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lanvin_(chocolat)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Lanvin (chocolat)\">fr</a>)</span> chocolates.<sup id=\"cite_ref-Augustin_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Augustin-79\">&#91;79&#93;</a></sup> In this, he proclaims in French \"Je suis fou du chocolat Lanvin!\" (\"I'm crazy about Lanvin chocolate!\") while biting a morsel, causing him to become <a href=\"/wiki/Strabismus\" title=\"Strabismus\">cross-eyed</a> and his moustache to swivel upwards.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>  Also in 1968, his status as an extravagant artist was put to use in a publicity campaign (\"If you got it, flaunt it!\") for <a href=\"/wiki/Braniff_International_Airlines\" class=\"mw-redirect\" title=\"Braniff International Airlines\">Braniff International Airlines</a>.<sup id=\"cite_ref-Namath_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Namath-81\">&#91;81&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1969, he designed the <a href=\"/wiki/Chupa_Chups\" title=\"Chupa Chups\">Chupa Chups</a> logo,<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> in addition to facilitating the design of the advertising campaign for the <a href=\"/wiki/1969_Eurovision_Song_Contest\" class=\"mw-redirect\" title=\"1969 Eurovision Song Contest\">1969 Eurovision Song Contest</a> and creating a large on-stage metal sculpture that stood at the <a href=\"/wiki/Teatro_Real\" title=\"Teatro Real\">Teatro Real</a> in Madrid.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>In the television programme <i>Dirty Dal\u00ed: A Private View</i> broadcast on <a href=\"/wiki/Channel_4\" title=\"Channel 4\">Channel 4</a> on 3 June 2007, art critic <a href=\"/wiki/Brian_Sewell\" title=\"Brian Sewell\">Brian Sewell</a> described his acquaintance with Dal\u00ed in the late 1960s, which included lying down in the fetal position without trousers in the armpit of a figure of Christ and masturbating for Dal\u00ed, who pretended to take photos while fumbling in his own trousers.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years_and_death\">Final years and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Final years and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg/220px-20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg/330px-20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg/440px-20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Church of <i>Sant Pere</i> in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, site of Dal\u00ed's baptism, first communion, and funeral</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg/220px-Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg/330px-Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg/440px-Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"683\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dal\u00ed's crypt at the <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a> in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a> displays his name and preferred title</div></div></div>\n<p>In 1968, Dal\u00ed had bought a <a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">castle in P\u00fabol</a> for Gala; and starting in 1971 she would retreat there alone for weeks at a time. By Dal\u00ed's own admission, he had agreed not to go there without written permission from his wife.<sup id=\"cite_ref-GalaGSDF_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GalaGSDF-38\">&#91;38&#93;</a></sup> His fears of abandonment and estrangement from his longtime artistic muse contributed to depression and failing health.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1980 at age 76, Dal\u00ed's health took a catastrophic turn. His right hand trembled terribly, with <a href=\"/wiki/Parkinson%27s_disease\" title=\"Parkinson&#39;s disease\">Parkinson-like</a> symptoms. His near-<a href=\"/wiki/Senile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senile\">senile</a> wife allegedly had been dosing him with a dangerous cocktail of unprescribed medicine that damaged his nervous system, thus causing an untimely end to his artistic capacity.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1982, <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">King Juan Carlos</a> bestowed on Dal\u00ed the title of <i>Marqu\u00e9s de Dal\u00ed de P\u00fabol</i><sup id=\"cite_ref-Marquess_title_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marquess_title-89\">&#91;89&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> (<i>Marquis of Dal\u00ed de P\u00fabol</i>) in the <a href=\"/wiki/Spanish_nobility\" title=\"Spanish nobility\">nobility of Spain</a>, hereby referring to <a href=\"/wiki/P%C3%BAbol\" title=\"P\u00fabol\">P\u00fabol</a>, the place where he lived. The title was in first instance hereditary, but on request of Dal\u00ed changed to life only in 1983.<sup id=\"cite_ref-Marquess_title_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marquess_title-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>Gala died on 10 June 1982, at the age of 87. After Gala's death, Dal\u00ed lost much of his will to live. He deliberately <a href=\"/wiki/Dehydration\" title=\"Dehydration\">dehydrated</a> himself, possibly as a suicide attempt; there are also claims that he had tried to put himself into a state of <a href=\"/wiki/Suspended_animation\" title=\"Suspended animation\">suspended animation</a> as he had read that some <a href=\"/wiki/Microorganism\" title=\"Microorganism\">microorganisms</a> could do.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> He moved from Figueres to <a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">the castle in P\u00fabol</a>, which was the site of her death and her grave.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GalaGSDF_38-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GalaGSDF-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>In May 1983, Dal\u00ed revealed what would be his last painting, <i><a href=\"/wiki/The_Swallow%27s_Tail\" title=\"The Swallow&#39;s Tail\">The Swallow's Tail</a></i>, a work heavily influenced by the mathematical <a href=\"/wiki/Catastrophe_theory\" title=\"Catastrophe theory\">catastrophe theory</a> of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Thom\" title=\"Ren\u00e9 Thom\">Ren\u00e9 Thom</a>.\n</p><p>In 1984, a fire broke out in his bedroom<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> under unclear circumstances. It was possibly a suicide attempt by Dal\u00ed, or possibly simple negligence by his staff. Dal\u00ed was rescued by friend and collaborator <a href=\"/wiki/Robert_Descharnes\" title=\"Robert Descharnes\">Robert Descharnes</a><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> and returned to Figueres, where a group of his friends, patrons, and fellow artists saw to it that he was comfortable living in his <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Theater-Museum</a> in his final years.\n</p><p>There have been allegations that Dal\u00ed was forced by his guardians to sign blank canvases that would later, even after his death, be used in forgeries and sold as originals.<sup id=\"cite_ref-scandal_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-scandal-94\">&#91;94&#93;</a></sup> It is also alleged that he knowingly sold otherwise-blank lithograph paper which he had signed, possibly producing over 50,000 such sheets from 1965 until his death.<sup id=\"cite_ref-Meisler_6-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meisler-6\">&#91;6&#93;</a></sup> As a result, art dealers tend to be wary of late graphic works attributed to Dal\u00ed.<sup id=\"cite_ref-Forde_170_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Forde_170-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 1988, Dal\u00ed entered the hospital with <a href=\"/wiki/Heart_failure\" title=\"Heart failure\">heart failure</a>; a <a href=\"/wiki/Pacemaker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pacemaker\">pacemaker</a> had been implanted previously. On 5 December 1988, he was visited by King Juan Carlos, who confessed that he had always been a serious devotee of Dal\u00ed.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> Dal\u00ed gave the king a drawing, <i>Head of Europa</i>, which would turn out to be Dal\u00ed's final drawing. \n</p><p>In early January 1989, Dali was returned to the Teatro-Museo and on his return he made his last public appearance. He was taken in a wheelchair to a room where press and TV were waiting and made a brief statement, saying:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>When you are a genius, you do not have the right to die, because we are necessary for the progress of humanity.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>On the morning of 23 January 1989, while his favorite record of <i><a href=\"/wiki/Tristan_und_Isolde\" title=\"Tristan und Isolde\">Tristan and Isolde</a></i> played, Dal\u00ed died of heart failure at the age of 84. He is buried in the <a href=\"/wiki/Crypt\" title=\"Crypt\">crypt</a> below the stage of his <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Theatre and Museum</a> in Figueres. The location is across the street from the church of <i>Sant Pere</i>, where he had his <a href=\"/wiki/Baptism\" title=\"Baptism\">baptism</a>, <a href=\"/wiki/First_communion\" class=\"mw-redirect\" title=\"First communion\">first communion</a>, and <a href=\"/wiki/Funeral\" title=\"Funeral\">funeral</a>, and is only three blocks from the house where he was born.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Gala-Salvador_Dal%C3%AD_Foundation\" title=\"Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation\">The Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation</a> currently serves as his official estate.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> The US <a href=\"/wiki/Copyright\" title=\"Copyright\">copyright</a> representative for the Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation is the <a href=\"/wiki/Artists_Rights_Society\" title=\"Artists Rights Society\">Artists Rights Society</a>.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhumation\">Exhumation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Exhumation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>On 26 June 2017 it was announced that a judge in Madrid had ordered the exhumation of Dali's body in order to obtain samples for a <a href=\"/wiki/Paternity_suit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paternity suit\">paternity suit</a>.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Maria Pilar Abel Mart\u00ednez, who works as a psychic and <a href=\"/wiki/Tarot\" title=\"Tarot\">tarot</a> card reader<sup id=\"cite_ref-Radford_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radford-103\">&#91;103&#93;</a></sup> from <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a>, born in 1956, had stated that her mother, a maid, had been having an affair with the painter in 1955. Ms Abel claimed that her mother had told her that Dal\u00ed was her father. At the time of the alleged affair, Dal\u00ed was married to Gala.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> The exhumation took place on the evening of 20 July, and DNA was extracted.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup>  On Wednesday 6 September 2017 the Dali Foundation stated that the tests carried out proved conclusively that Dali and Martinez were not related.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Josep_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Josep-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Joan Manuel Sevillano, manager of the Fundaci\u00f3n Gala Salvador Dal\u00ed, denounced the exhumation as inappropriate.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolism\">Symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dal\u00ed employed extensive symbolism in his work. For instance, the hallmark \"melting watches\" that first appear in <i>The Persistence of Memory</i> suggest <a href=\"/wiki/Albert_Einstein\" title=\"Albert Einstein\">Einstein</a>'s theory that <a href=\"/wiki/Special_Relativity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Special Relativity\">time is relative</a> and not fixed.<sup id=\"cite_ref-Conquete_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Conquete-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The idea for clocks functioning symbolically in this way came to Dal\u00ed when he was staring at a runny piece of <a href=\"/wiki/Camembert_(cheese)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camembert (cheese)\">Camembert cheese</a> on a hot August day.<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Elephant\" title=\"Elephant\">elephant</a> is also a recurring image in Dal\u00ed's works. It appeared in his 1944 work <i><a href=\"/wiki/Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening\" title=\"Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening\">Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening</a></i>. The elephants, inspired by <a href=\"/wiki/Gian_Lorenzo_Bernini\" title=\"Gian Lorenzo Bernini\">Gian Lorenzo Bernini</a>'s sculpture <a href=\"/wiki/Obelisks_in_Rome#6\" class=\"mw-redirect\" title=\"Obelisks in Rome\">base</a> in Rome of an <a href=\"/wiki/Santa_Maria_sopra_Minerva#Minerva&#39;s_Pulcino\" title=\"Santa Maria sopra Minerva\">elephant carrying an ancient obelisk</a>,<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> are portrayed \"with long, multijointed, almost invisible legs of desire\"<sup id=\"cite_ref-countycollection_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-countycollection-111\">&#91;111&#93;</a></sup> along with obelisks on their backs. Coupled with the image of their brittle legs, these encumbrances, noted for their phallic overtones, create a sense of phantom reality. \"The elephant is a distortion in space\", one analysis explains, \"its spindly legs contrasting the idea of weightlessness with structure.\"<sup id=\"cite_ref-countycollection_111-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-countycollection-111\">&#91;111&#93;</a></sup> \"I am painting pictures which make me die for joy, I am creating with an absolute naturalness, without the slightest aesthetic concern, I am making things that inspire me with a profound emotion and I am trying to paint them honestly.\" \u2014Salvador Dal\u00ed, in Dawn Ades, <i>Dal\u00ed and Surrealism</i>.\n</p><p>The egg is another common Dal\u00edesque image. He connects the egg to the prenatal and intrauterine, thus using it to symbolize hope and love;<sup id=\"cite_ref-symb_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-symb-112\">&#91;112&#93;</a></sup> it appears in <i><a href=\"/wiki/The_Great_Masturbator\" title=\"The Great Masturbator\">The Great Masturbator</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_of_Narcissus\" title=\"Metamorphosis of Narcissus\">The Metamorphosis of Narcissus</a></i>. <i>The Metamorphosis of Narcissus</i> also symbolized death and <a href=\"/wiki/Petrification\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petrification\">petrification</a>. There are also giant sculptures of eggs in various locations at Dal\u00ed's house in Port Lligat<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> as well as at the <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a> in Figueres.\n</p><p>Various other animals appear throughout his work as well: <a href=\"/wiki/Ant\" title=\"Ant\">ants</a> point to death, decay, and immense sexual desire; the <a href=\"/wiki/Snail\" title=\"Snail\">snail</a> is connected to the human head (he saw a snail on a bicycle outside Freud's house when he first met <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a>); and <a href=\"/wiki/Locust\" title=\"Locust\">locusts</a> are a symbol of waste and fear.<sup id=\"cite_ref-symb_112-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-symb-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p><p>Both Dal\u00ed and his father enjoyed eating <a href=\"/wiki/Sea_urchin\" title=\"Sea urchin\">sea urchins</a>, freshly caught in the sea near Cadaqu\u00e9s. The <a href=\"/wiki/Radial_symmetry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radial symmetry\">radial symmetry</a> of the sea urchin fascinated Dal\u00ed, and he adapted its form to many art works. Other foods also appear throughout his work.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Science\">Science</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Science\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>References to Dal\u00ed in the context of science are made in terms of his fascination with the paradigm shift that accompanied the birth of <a href=\"/wiki/Quantum_mechanics\" title=\"Quantum mechanics\">quantum mechanics</a> in the twentieth century. Inspired by <a href=\"/wiki/Werner_Heisenberg\" title=\"Werner Heisenberg\">Werner Heisenberg</a>'s <a href=\"/wiki/Uncertainty_principle\" title=\"Uncertainty principle\">uncertainty principle</a>, in 1958 he wrote in his \"Anti-Matter Manifesto\": \"In the Surrealist period, I wanted to create the iconography of the interior world and the world of the marvelous, of my father <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Freud</a>. Today, the exterior world and that of physics has transcended the one of psychology. My father today is Dr. Heisenberg.\"<sup id=\"cite_ref-triangle_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-triangle-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p><p>In this respect, <i><a href=\"/wiki/The_Disintegration_of_the_Persistence_of_Memory\" title=\"The Disintegration of the Persistence of Memory\">The Disintegration of the Persistence of Memory</a></i>, which appeared in 1954, in harking back to <i>The Persistence of Memory</i> and in portraying that painting in fragmentation and disintegration, summarizes Dal\u00ed's acknowledgment of the new science.<sup id=\"cite_ref-triangle_115-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-triangle-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Endeavors_outside_painting\">Endeavors outside painting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Endeavors outside painting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dal\u00ed was a versatile artist. Some of his more popular works are sculptures and other objects, and he is also noted for his contributions to theatre, fashion, and photography, among other areas.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sculptures_and_other_objects\">Sculptures and other objects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Sculptures and other objects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Hommage_%C3%A0_Newton.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Hommage_%C3%A0_Newton.jpg/170px-Hommage_%C3%A0_Newton.jpg\" width=\"170\" height=\"235\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Hommage_%C3%A0_Newton.jpg/255px-Hommage_%C3%A0_Newton.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Hommage_%C3%A0_Newton.jpg/340px-Hommage_%C3%A0_Newton.jpg 2x\" data-file-width=\"521\" data-file-height=\"721\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hommage_%C3%A0_Newton.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Homage to Newton</i> (1985), Bronze with dark patina. <a href=\"/wiki/UOB_Plaza\" title=\"UOB Plaza\">UOB Plaza</a>, <a href=\"/wiki/Singapore\" title=\"Singapore\">Singapore</a>. Dal\u00ed's homage to <a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a>, with an open torso and suspended heart to indicate \"open-heartedness,\" and an open head indicating \"open-mindedness\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></div></div></div>\n<p>Two of the most popular objects of the surrealist movement were <i><a href=\"/wiki/Lobster_Telephone\" title=\"Lobster Telephone\">Lobster Telephone</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Mae_West_Lips_Sofa\" title=\"Mae West Lips Sofa\">Mae West Lips Sofa</a></i>, completed by Dal\u00ed in 1936 and 1937, respectively. Surrealist artist and patron <a href=\"/wiki/Edward_James\" title=\"Edward James\">Edward James</a> commissioned both of these pieces from Dal\u00ed; James inherited a large English estate in <a href=\"/wiki/West_Dean,_West_Sussex\" title=\"West Dean, West Sussex\">West Dean</a>, West Sussex when he was five and was one of the foremost supporters of the surrealists in the 1930s.<sup id=\"cite_ref-natgalaust_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-natgalaust-116\">&#91;116&#93;</a></sup> \"Lobsters and telephones had strong sexual connotations for [Dal\u00ed]\", according to the display caption for the <i>Lobster Telephone</i> at the <a href=\"/wiki/Tate_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tate Gallery\">Tate Gallery</a>, \"and he drew a close analogy between food and sex.\"<sup id=\"cite_ref-tate_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tate-117\">&#91;117&#93;</a></sup> The telephone was functional, and James purchased four of them from Dal\u00ed to replace the phones in his retreat home. One now appears at the Tate Gallery; the second can be found at the German Telephone Museum in <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>; the third belongs to the Edward James Foundation; and the fourth is at the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Australia\" title=\"National Gallery of Australia\">National Gallery of Australia</a>.<sup id=\"cite_ref-natgalaust_116-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-natgalaust-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>The wood and satin <i>Mae West Lips Sofa</i> was shaped after the lips of actress <a href=\"/wiki/Mae_West\" title=\"Mae West\">Mae West</a>, whom Dal\u00ed apparently found fascinating.<sup id=\"cite_ref-unbound_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unbound-37\">&#91;37&#93;</a></sup> West was previously the subject of Dal\u00ed's 1935 painting <i>The Face of Mae West</i>. The <i>Mae West Lips Sofa</i> currently resides at the Brighton and Hove Museum in England.\n</p><p>Between 1941 and 1970, Dal\u00ed created an ensemble of 39 pieces of jewelry; many pieces are intricate, and some contain moving parts. The most famous assemblage, <i>The Royal Heart</i>, is made of gold and is encrusted with 46 rubies, 42 diamonds, and four emeralds, created in such a way that the center \"beats\" much like a real heart. Dal\u00ed himself commented that \"Without an audience, without the presence of spectators, these jewels would not fulfill the function for which they came into being. The viewer, then, is the ultimate artist.\"<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> The \"Dal\u00ed \u2013 Joies\" (\"The Jewels of Dal\u00ed\") collection is in the Dal\u00ed Theater Museum in Figueres, Catalonia, Spain.\n</p><p>Dal\u00ed took a stab at <a href=\"/wiki/Industrial_design\" title=\"Industrial design\">industrial design</a> in the 1970s with a 500-piece run of the upscale <i>Suomi</i> tableware by <a href=\"/wiki/Timo_Sarpaneva\" title=\"Timo Sarpaneva\">Timo Sarpaneva</a> that Dal\u00ed decorated for the German Rosenthal <a href=\"/wiki/Porcelain\" title=\"Porcelain\">porcelain</a> maker's \"Studio Linie\".<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Sundial_in_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Dali_Sundial_in_Paris.jpg/220px-Dali_Sundial_in_Paris.jpg\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Dali_Sundial_in_Paris.jpg/330px-Dali_Sundial_in_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Dali_Sundial_in_Paris.jpg/440px-Dali_Sundial_in_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"894\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Sundial_in_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A sundial painted by Dali, 27 <a href=\"/wiki/Rue_Saint-Jacques,_Paris\" title=\"Rue Saint-Jacques, Paris\">Rue Saint-Jacques, Paris</a></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theatre_and_film\">Theatre and film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Theatre and film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In theatre, Dal\u00ed constructed the scenery for <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>'s 1927 romantic play <i><a href=\"/wiki/Mariana_Pineda\" title=\"Mariana Pineda\">Mariana Pineda</a></i>.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> For <i><a href=\"/wiki/Bacchanale\" title=\"Bacchanale\">Bacchanale</a></i> (1939), a ballet based on and set to the music of <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a>'s 1845 opera <i><a href=\"/wiki/Tannh%C3%A4user_(opera)\" title=\"Tannh\u00e4user (opera)\">Tannh\u00e4user</a></i>, Dal\u00ed provided both the set design and the <a href=\"/wiki/Libretto\" title=\"Libretto\">libretto</a>.<sup id=\"cite_ref-designws_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-designws-121\">&#91;121&#93;</a></sup> <i>Bacchanale</i> was followed by set designs for <i>Labyrinth</i> in 1941 and <i><a href=\"/wiki/The_Three-Cornered_Hat\" title=\"The Three-Cornered Hat\">The Three-Cornered Hat</a></i> in 1949.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed became intensely interested in film when he was young, going to the theatre most Sundays. He was part of the era where silent films were being viewed and drawing on the medium of film became popular. He believed there were two dimensions to the theories of film and cinema: \"things themselves\", the facts that are presented in the world of the camera; and \"photographic imagination\", the way the camera shows the picture and how creative or imaginative it looks.<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> Dal\u00ed was active in front of and behind the scenes in the film world.\n</p><p>He is credited as co-creator of <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>'s surrealist film <i><a href=\"/wiki/Un_Chien_Andalou\" title=\"Un Chien Andalou\">Un Chien Andalou</a></i>, a 17-minute French art film co-written with Luis Bu\u00f1uel that is widely remembered for its graphic opening scene simulating the slashing of a human eyeball with a razor. In <i>Un Chien Andalou</i>, surreal imagery and irrational discontinuities in time and space produce a dreamlike quality.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> The second film he produced with Bu\u00f1uel was entitled <i><a href=\"/wiki/L%27Age_d%27Or\" title=\"L&#39;Age d&#39;Or\">L'Age d'Or</a></i>, and it was performed at Studio 28 in Paris in 1930. <i>L'Age d'Or</i> was \"banned for years after fascist and anti-Semitic groups staged a stink bomb and ink-throwing riot in the Paris theater where it was shown\".<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</p><p>Both of these films, <i>Un Chien Andalou</i> and <i>L'Age d'Or</i>, have had a tremendous impact on the independent surrealist film movement. \"If <i>Un Chien Andalou</i> stands as the supreme record of Surrealism's adventures into the realm of the unconscious, then <i>L'\u00c2ge d'Or</i> is perhaps the most trenchant and implacable expression of its revolutionary intent\".<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed worked with other famous filmmakers, such as <a href=\"/wiki/Alfred_Hitchcock\" title=\"Alfred Hitchcock\">Alfred Hitchcock</a>. The most well-known of his film projects is probably the <a href=\"/wiki/Dream_sequence\" title=\"Dream sequence\">dream sequence</a> in Hitchcock's <i><a href=\"/wiki/Spellbound_(1945_film)\" title=\"Spellbound (1945 film)\">Spellbound</a></i>, which delves into themes of <a href=\"/wiki/Psychoanalysis\" title=\"Psychoanalysis\">psychoanalysis</a>. Hitchcock needed a dreamlike quality to his film, which dealt with the idea that a repressed experience can directly trigger a <a href=\"/wiki/Neurosis\" title=\"Neurosis\">neurosis</a>, and he knew that Dal\u00ed's work would help create the atmosphere he wanted in his film.\n</p><p>Dal\u00ed also worked with <a href=\"/wiki/Walt_Disney\" title=\"Walt Disney\">Walt Disney</a> on the short film production <i><a href=\"/wiki/Destino\" title=\"Destino\">Destino</a></i>. Completed in 2003 by Baker Bloodworth and Walt's nephew <a href=\"/wiki/Roy_E._Disney\" title=\"Roy E. Disney\">Roy E. Disney</a>, it contains dreamlike images of strange figures flying and walking about. It is based on Mexican songwriter Armando Dominguez' song \"Destino\". When Disney hired Dal\u00ed to help produce the film in 1946, they were not prepared for the quantity of work that lay ahead. For eight months, they worked on it continuously, until their efforts had to stop when they realized they were in financial trouble. However, it was eventually finished 48 years later, and shown in various film festivals. The film consists of Dal\u00ed's artwork interacting with Disney's character animation.\n</p><p>In 1960 Dal\u00ed and the photographer <a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a> made a documentary video called <i>Chaos and Creation</i>, that showed him creating a painting.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed completed only one other film in his lifetime, <i>Impressions of Upper Mongolia</i> (1975), in which he narrated a story about an expedition in search of giant <a href=\"/wiki/Psilocybin_mushroom\" title=\"Psilocybin mushroom\">hallucinogenic mushrooms</a>. The imagery was based on microscopic <a href=\"/wiki/Uric_acid\" title=\"Uric acid\">uric acid</a> stains on the brass band of a ballpoint pen on which Dal\u00ed had been urinating for several weeks.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p><p>In the mid-1970s, film director <a href=\"/wiki/Alejandro_Jodorowsky\" title=\"Alejandro Jodorowsky\">Alejandro Jodorowsky</a> cast Dali in the role of the Padishah Emperor in a production of <i><a href=\"/wiki/Dune_(novel)\" title=\"Dune (novel)\">Dune</a></i>, based on the novel by <a href=\"/wiki/Frank_Herbert\" title=\"Frank Herbert\">Frank Herbert</a>. According to the 2013 documentary on the film, <i><a href=\"/wiki/Jodorowsky%27s_Dune\" title=\"Jodorowsky&#39;s Dune\">Jodorowsky's Dune</a></i>, Jodorowsky met Dali in the King Cole Bar in the St. Regis hotel in Manhattan to discuss the role. Dali expressed interest in the film but required as a condition of appearing that he be made the highest-paid actor in Hollywood. Jodorowsky accordingly cast Dali as the emperor, but he planned to cut Dali's screen time to mere minutes, promising he be the highest-paid actor on a per minute basis. The film was ultimately never made.<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup>\n</p><p>In the year 1927, Dali began to write the libretto for an opera, which he called <i><a href=\"/wiki/%C3%8Atre_Dieu\" title=\"\u00catre Dieu\">\u00catre Dieu</a></i> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140802151038/http://www.salvadorbrand.com/Salvador-Brand/opera.html\"><i>To Be God</i></a>). He wrote this together with Federico Garcia Lorca one afternoon in the Caf\u00e9 Regina Victoria in Madrid. In 1974, for a recording in Paris, the opera was adapted by the Spanish writer Manuel Vazquez Montalban, who wrote the libretto, while the music was created by Igor Wakhevitch. During the recording, however, Dali refused to follow the text written by Montalban, and instead, began to improvise in the belief that \u201cSalvador Dali never repeats himself.\u201d\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fashion_and_photography\">Fashion and photography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Fashion and photography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_A_(Dali_Atomicus)_09633u.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg/220px-Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg\" width=\"220\" height=\"177\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg/330px-Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg/440px-Salvador_Dali_A_%28Dali_Atomicus%29_09633u.jpg 2x\" data-file-width=\"3703\" data-file-height=\"2971\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_A_(Dali_Atomicus)_09633u.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Dali Atomicus</i>, photo by <a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a> (1948), shown before support wires were removed from the image</div></div></div>\n<p>Dal\u00ed built a repertoire in the <a href=\"/wiki/Fashion\" title=\"Fashion\">fashion</a> and <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photography</a> businesses as well. His cooperation with Italian fashion designer <a href=\"/wiki/Elsa_Schiaparelli\" title=\"Elsa Schiaparelli\">Elsa Schiaparelli</a> was well-known, when Dal\u00ed was commissioned to produce a white dress with a lobster print. Other designs Dal\u00ed made for her include a shoe-shaped hat, and a pink belt with lips for a buckle. He was also involved in creating textile designs and perfume bottles. In 1950, Dal\u00ed created a special \"costume for the year 2045\" with <a href=\"/wiki/Christian_Dior\" title=\"Christian Dior\">Christian Dior</a>.<sup id=\"cite_ref-designws_121-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-designws-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p><p>Photographers with whom he collaborated include <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, <a href=\"/wiki/Brassa%C3%AF\" title=\"Brassa\u00ef\">Brassa\u00ef</a>, <a href=\"/wiki/Cecil_Beaton\" title=\"Cecil Beaton\">Cecil Beaton</a>, and <a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a>. With Man Ray and Brassa\u00ef, Dal\u00ed photographed nature; with the others, he explored a range of obscure topics, including (with Halsman) the <i>Dal\u00ed Atomica</i> series (1948) \u2014 inspired by his painting <i>Leda Atomica</i>&#160;\u2014 which in one photograph depicts \"a painter's easel, three cats, a bucket of water, and Dal\u00ed himself floating in the air.\"<sup id=\"cite_ref-designws_121-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-designws-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p><p>One of Dal\u00ed's most unorthodox artistic creations may have been an entire <a href=\"/wiki/Persona\" title=\"Persona\">persona</a>, in addition to his own. At a French <a href=\"/wiki/Nightclub\" title=\"Nightclub\">nightclub</a> in 1965, Dal\u00ed met <a href=\"/wiki/Amanda_Lear\" title=\"Amanda Lear\">Amanda Lear</a>, a <a href=\"/wiki/Fashion_model\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fashion model\">fashion model</a> then known as Peki D'Oslo.<sup id=\"cite_ref-Prose_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prose-130\">&#91;130&#93;</a></sup> Lear became his prot\u00e9g\u00e9e and muse,<sup id=\"cite_ref-Prose_130-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prose-130\">&#91;130&#93;</a></sup> later writing about their affair in her authorized biography <i>My Life With Dal\u00ed</i> (1986).<sup id=\"cite_ref-Lear_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lear-131\">&#91;131&#93;</a></sup> Transfixed by the mannish, larger-than-life Lear, Dal\u00ed masterminded her successful transition from modeling to the music world, advising her on self-presentation and helping spin mysterious stories about her origin as she took the <a href=\"/wiki/Disco\" title=\"Disco\">disco</a>-art scene by storm. According to Lear, she and Dal\u00ed were united in a \"spiritual marriage\" on a deserted mountaintop.<sup id=\"cite_ref-Prose_130-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prose-130\">&#91;130&#93;</a></sup> She was referred to as Dal\u00ed's \"Frankenstein\",<sup id=\"cite_ref-Lozano_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lozano-132\">&#91;132&#93;</a></sup> and some observers believed Lear's assumed name was a <a href=\"/wiki/Pun\" title=\"Pun\">pun</a> on the French phrase \"L'Amant Dal\u00ed\", or \"Lover of Dal\u00ed\". Lear took the place of an earlier muse, <a href=\"/wiki/Ultra_Violet_(Isabelle_Collin_Dufresne)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ultra Violet (Isabelle Collin Dufresne)\">Ultra Violet (Isabelle Collin Dufresne)</a>, who had left Dal\u00ed's side to join <a href=\"/wiki/The_Factory\" title=\"The Factory\">The Factory</a> of <a href=\"/wiki/Andy_Warhol\" title=\"Andy Warhol\">Andy Warhol</a>.<sup id=\"cite_ref-Etherington-Smith_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Etherington-Smith-133\">&#91;133&#93;</a></sup>\n</p><p>Both former apprentices would go on to successfully promote their own careers in the arts. On April 10, 2005, they joined a panel discussion \"Reminiscences of Dal\u00ed: A Conversation with Friends of the Artist\" as part of a symposium \"The Dal\u00ed Renaissance\" for a major retrospective Dal\u00ed show at the <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>.<sup id=\"cite_ref-PMADali_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PMADali-134\">&#91;134&#93;</a></sup> Their conversation is recorded in the 236-page exhibition catalog <i>The Dal\u00ed Renaissance: New Perspectives on His Life and Art after 1940</i>.<sup id=\"cite_ref-Taylor_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Taylor-135\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dali_museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Dali_museum.jpg/220px-Dali_museum.jpg\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Dali_museum.jpg/330px-Dali_museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/Dali_museum.jpg 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"306\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dali_museum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a> in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a> also holds the crypt where Dal\u00ed is buried</div></div></div>\n<p>Architectural achievements include his <a href=\"/wiki/Port_Lligat\" title=\"Port Lligat\">Port Lligat</a> house near <a href=\"/wiki/Cadaqu%C3%A9s\" title=\"Cadaqu\u00e9s\">Cadaqu\u00e9s</a>, as well as his <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Theatre and Museum</a> in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>. A major work outside of Spain was the temporary <i>Dream of Venus</i> surrealist pavilion at the <a href=\"/wiki/1939_New_York_World%27s_Fair\" title=\"1939 New York World&#39;s Fair\">1939 New York World's Fair</a>, which contained within it a number of unusual sculptures and statues, including live performers posing as statues.<sup id=\"cite_ref-DrmVns_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DrmVns-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_works\">Literary works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Literary works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Under the encouragement of poet <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, Dal\u00ed attempted an approach to a literary career through the means of the \"pure novel\". In his only novel <i>Hidden Faces</i> (1944), Dal\u00ed describes, in vividly visual terms, the intrigues and love affairs of a group of dazzling, eccentric aristocrats who, with their luxurious and extravagant lifestyle, symbolize the decadence of the 1930s. The Comte de Grandsailles and Solange de Cl\u00e9da pursue an awkward love affair, but property transactions, interwar political turmoil, the <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">French Resistance</a>, his marriage to another woman and her responsibilities as a landowner and businesswoman drive them apart. It is variously set in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, rural France, <a href=\"/wiki/Casablanca\" title=\"Casablanca\">Casablanca</a> in North Africa and <a href=\"/wiki/Palm_Springs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm Springs\">Palm Springs</a> in the United States. Secondary characters include aging widow Barbara Rogers, her bisexual daughter Veronica, Veronica's sometime female lover Betka, and Baba, a disfigured US fighter pilot. The novel concludes at the end of the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>, with Solange dying before Grandsailles can return to his former property and reunite with her.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> The novel was written in New York, and translated by <a href=\"/wiki/Haakon_Chevalier\" title=\"Haakon Chevalier\">Haakon Chevalier</a>.\n</p><p>His other, nonfictional literary works include <i><a href=\"/wiki/The_Secret_Life_of_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"The Secret Life of Salvador Dal\u00ed\">The Secret Life of Salvador Dal\u00ed</a></i> (1942), <i>Diary of a Genius</i> (1952\u201363), and <i>Oui: The Paranoid-Critical Revolution</i> (1927\u201333).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Graphic_arts\">Graphic arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Graphic arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The artist worked extensively in the <a href=\"/wiki/Graphic_arts\" title=\"Graphic arts\">graphic arts</a>, producing many etchings and <a href=\"/wiki/Lithograph\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lithograph\">lithographs</a>. While his early work in printmaking is equal in quality to his important paintings, as he grew older he would sell the rights to images but not be involved in the print production itself. In addition, a large number of fakes were produced in the 1980s and 1990s, thus further confusing the Dal\u00ed print market.<sup id=\"cite_ref-Forde_170_95-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Forde_170-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics_and_personality\">Politics and personality</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Politics and personality\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/170px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" width=\"170\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/255px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/340px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 2x\" data-file-width=\"3140\" data-file-height=\"4096\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dal\u00ed in the 1960s sporting his characteristic flamboyant <a href=\"/wiki/Moustache\" title=\"Moustache\">moustache</a>. Photographed holding his pet <a href=\"/wiki/Ocelot\" title=\"Ocelot\">ocelot</a></div></div></div>\n<p>Dal\u00ed's politics played a significant role in his emergence as an artist. In his youth, he embraced both <a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">anarchism</a> and <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communism</a>,<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup> though his writings tell anecdotes of making radical political statements more to shock listeners than from any deep conviction. This was in keeping with Dal\u00ed's allegiance to the <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> movement.<sup id=\"cite_ref-Dali_Dada_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dali_Dada-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-navarro_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-navarro-138\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</p><p>As he grew older his political allegiances changed, especially as the Surrealist movement went through transformations under the leadership of the <a href=\"/wiki/Trotsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trotsky\">Trotskyist</a> writer <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, who is said to have called Dal\u00ed in for questioning on his politics. In his 1970 book <i>Dal\u00ed by Dal\u00ed</i>, Dal\u00ed declared himself to be both an anarchist and <a href=\"/wiki/Monarchist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monarchist\">monarchist</a>.<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup>\n</p><p>With the outbreak of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> (1936\u20131939), Dal\u00ed fled from the fighting and refused to align himself with any group. He did the same during World War II (1939\u20131945), for which he was heavily criticized; <a href=\"/wiki/George_Orwell\" title=\"George Orwell\">George Orwell</a> accused him of \"scuttling off like a rat as soon as France is in danger\" after Dal\u00ed had prospered in France during the pre-war years. \"When the European War approaches he has one preoccupation only: how to find a place which has good cookery and from which he can make a quick bolt if danger comes too near\", Orwell observed.<sup id=\"cite_ref-orwell_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orwell-140\">&#91;140&#93;</a></sup> In a notable 1944 review of Dal\u00ed's autobiography, Orwell wrote, \"One ought to be able to hold in one's head simultaneously the two facts that Dal\u00ed is a good draughtsman and a disgusting human being\".<sup id=\"cite_ref-orwell_140-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orwell-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</p><p>After his return to Catalonia post World War II, Dal\u00ed moved closer to the <a href=\"/wiki/Authoritarian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Authoritarian\">authoritarian</a> regime of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>. Some of Dal\u00ed's statements were supportive, congratulating Franco for his actions aimed \"at clearing Spain of destructive forces\".<sup id=\"cite_ref-navarro_138-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-navarro-138\">&#91;138&#93;</a></sup> Dal\u00ed, having returned to the Catholic faith and becoming increasingly religious as time went on, may have been referring to the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republican</a> <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War#Atrocities\" title=\"Spanish Civil War\">atrocities during the Spanish Civil War</a>.<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> Dal\u00ed sent telegrams to Franco, praising him for signing <a href=\"/wiki/Death_warrant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Death warrant\">death warrants</a> for prisoners.<sup id=\"cite_ref-navarro_138-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-navarro-138\">&#91;138&#93;</a></sup> He even met Franco personally,<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> and painted a portrait of Franco's granddaughter.<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</p><p>He also once sent a telegram praising the <i>Conduc\u0103tor</i>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist\">Communist</a> leader <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C5%9Fescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Ceau\u015fescu\">Nicolae Ceau\u015fescu</a>, for his adoption of a <a href=\"/wiki/Scepter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scepter\">scepter</a> as part of his regalia. The Romanian daily newspaper <i><a href=\"/wiki/Sc%C3%AEnteia\" title=\"Sc\u00eenteia\">Sc\u00eenteia</a></i> published it, without suspecting its mocking aspect.<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup> One of Dal\u00ed's few possible bits of open disobedience was his continued praise of <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a> even in the years when Lorca's works were banned.<sup id=\"cite_ref-conversations_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-conversations-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag failed verification of its source citation(s). (August 2009)\">not in citation given</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Dal\u00ed, a colorful and imposing presence with his ever\u2013present long cape, walking stick, haughty expression, and upturned waxed moustache, was famous for having said that \"every morning upon awakening, I experience a supreme pleasure: that of being Salvador Dal\u00ed\".<sup id=\"cite_ref-smithsonian_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smithsonian-146\">&#91;146&#93;</a></sup> In the 1960s, he gave the actress <a href=\"/wiki/Mia_Farrow\" title=\"Mia Farrow\">Mia Farrow</a> a dead mouse in a bottle, hand-painted, which her mother, actress <a href=\"/wiki/Maureen_O%27Sullivan\" title=\"Maureen O&#39;Sullivan\">Maureen O'Sullivan</a>, demanded be removed from her house.<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</p><p>Dali's religious views were a matter of interest. In interviews Dali revealed his mysticism. In his later years, while still remaining a Roman Catholic, Dal\u00ed also claimed to be an agnostic.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> In his 1942 autobiography <i><a href=\"/wiki/The_Secret_Life_of_Salvador_Dali\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Secret Life of Salvador Dali\">The Secret Life of Salvador Dali</a></i>, he sums up his life story with an impassioned defense of the Catholic Church and religion in general. In one passage he states \"I believe, above all, in the real and unfathomable force of the philosophic Catholicism of France and in that of the militant Catholicism of Spain.\"<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup>  Dali also had great respect for the Jesuit priest and philosopher <a href=\"/wiki/Teilhard_de_Chardin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teilhard de Chardin\">Teilhard de Chardin</a><sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> and was fascinated by his <a href=\"/wiki/Omega_Point\" title=\"Omega Point\">Omega Point</a> theory (a theory wherein the universe evolves towards an ultimate state of complexity and spiritual consciousness).<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup> Dali's 1959 painting <i><a href=\"/wiki/The_Ecumenical_Council_(painting)\" title=\"The Ecumenical Council (painting)\">The Ecumenical Council</a></i> is said to represent the \"interconnectedness\" of the <a href=\"/wiki/Omega_Point\" title=\"Omega Point\">Omega Point</a>.<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed frequently traveled with his pet <a href=\"/wiki/Ocelot\" title=\"Ocelot\">ocelot</a> Babou, even bringing it aboard the luxury ocean liner <i><a href=\"/wiki/SS_France\" title=\"SS France\">SS France</a></i>.<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup> He was also known to avoid paying tabs at restaurants by drawing on the checks he wrote. His theory was the restaurant would never want to cash such a valuable piece of art, and he was usually correct.<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</p><p>Besides visual puns, Dal\u00ed shared in the surrealist delight in verbal puns, obscure allusions, and word games. He often spoke in a bizarre combination of French, Spanish, Catalan, and English which was sometimes amusing as well as arcane.\n</p><p>When interviewed by <a href=\"/wiki/Mike_Wallace\" title=\"Mike Wallace\">Mike Wallace</a> on his <i><a href=\"/wiki/60_Minutes\" title=\"60 Minutes\">60 Minutes</a></i> television show, Dal\u00ed kept referring to himself in the <a href=\"/wiki/Illeism\" title=\"Illeism\">third person</a>, as the \"Divino Dal\u00ed\" (Divine Dal\u00ed), and told the startled Wallace matter-of-factly that he did not believe in his death.<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup> On January 27, 1957, he was the mystery guest on the US panel show <i><a href=\"/wiki/What%27s_My_Line%3F\" title=\"What&#39;s My Line?\">What's My Line?</a></i> and signed the chalkboard with thick white paint.<sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup> His answers were misleading and prompted guidance from host <a href=\"/wiki/John_Daly_(radio_and_television_personality)\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Daly (radio and television personality)\">John Daly</a>.<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup>\n</p><p>Dali appeared in public on a number of occasions with an <a href=\"/wiki/Anteater\" title=\"Anteater\">anteater</a>, notably on a lead in Paris in 1969 and on <i><a href=\"/wiki/The_Dick_Cavett_Show\" title=\"The Dick Cavett Show\">The Dick Cavett Show</a></i> on March 6, 1970 when he carried a small anteater on-stage. On the show, he surprised fellow guest <a href=\"/wiki/Lillian_Gish\" title=\"Lillian Gish\">Lillian Gish</a> by flinging the anteater onto her lap.<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Carlos Lozano's biography, <i>Sex, Surrealism, Dal\u00ed, and Me</i>, produced with the collaboration of <a href=\"/wiki/Clifford_Thurlow\" title=\"Clifford Thurlow\">Clifford Thurlow</a>, Lozano makes it clear that Dal\u00ed never stopped being a surrealist. As Dal\u00ed said of himself: \"the only difference between me and the surrealists is that I am a surrealist\".<sup id=\"cite_ref-artcyclopedia_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artcyclopedia-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Salvador Dal\u00ed has been cited as a major inspiration by many modern artists, such as <a href=\"/wiki/Damien_Hirst\" title=\"Damien Hirst\">Damien Hirst</a>, <a href=\"/wiki/Jeff_Koons\" title=\"Jeff Koons\">Jeff Koons</a>, and most other modern surrealists. Salvador Dal\u00ed's manic expression and famous moustache have made him something of a <a href=\"/wiki/Cultural_icon\" title=\"Cultural icon\">cultural icon</a> for the bizarre and surreal. He has been portrayed on film by <a href=\"/wiki/Robert_Pattinson\" title=\"Robert Pattinson\">Robert Pattinson</a> in <i><a href=\"/wiki/Little_Ashes\" title=\"Little Ashes\">Little Ashes</a></i> (2008), and by <a href=\"/wiki/Adrien_Brody\" title=\"Adrien Brody\">Adrien Brody</a> in <i><a href=\"/wiki/Midnight_in_Paris\" title=\"Midnight in Paris\">Midnight in Paris</a></i> (2011). He was also parodied in a series of painting skits on <i><a href=\"/wiki/Captain_Kangaroo\" title=\"Captain Kangaroo\">Captain Kangaroo</a></i> as \"Salvador Silly\" (played by Cosmo Allegretti) and in a <i><a href=\"/wiki/Sesame_Street\" title=\"Sesame Street\">Sesame Street</a></i> muppet skit as \"Salvador Dada\" (an orange gold Anything Muppet performed by <a href=\"/wiki/Jim_Henson\" title=\"Jim Henson\">Jim Henson</a>).\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_Desert\" title=\"Salvador Dal\u00ed Desert\">Salvador Dal\u00ed Desert</a> in <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a> and the <a href=\"/wiki/Dali_(crater)\" title=\"Dali (crater)\">Dali crater</a> on the planet <a href=\"/wiki/Mercury_(planet)\" title=\"Mercury (planet)\">Mercury</a> are named for him.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg/220px-Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg.png\" width=\"220\" height=\"312\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg/330px-Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg/440px-Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg.png 2x\" data-file-width=\"811\" data-file-height=\"1149\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal%C3%AD_de_P%C3%BAbol.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Heraldry of the 1st Marquis of Dal\u00ed de P\u00fabol</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours\">Honours</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Honours\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>1964</b>: Knight Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">Order of Isabella the Catholic</a><sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup></li>\n<li><b>1972</b>: Associate member of the <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Science,_Letters_and_Fine_Arts_of_Belgium\" title=\"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium\">Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium</a><sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup></li>\n<li><b>1981</b>: Knight Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Order_of_Charles_III\" title=\"Order of Charles III\">Order of Charles III</a><sup id=\"cite_ref-162\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-162\">&#91;162&#93;</a></sup></li>\n<li><b>1982</b>: Created <i>1st Marqu\u00e9s de Dal\u00ed de P\u00fabol</i>, by <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">King Juan Carlos</a></li>\n<li>Member of the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">Legion of Honour</a></li>\n<li>Associate member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts\" title=\"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts\">Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</a> of the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_selected_works\">List of selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: List of selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_works_by_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"List of works by Salvador Dal\u00ed\">List of works by Salvador Dal\u00ed</a></div>\n<p>Dal\u00ed produced over 1,500 paintings in his career<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup> in addition to producing illustrations for books, lithographs, designs for theatre sets and costumes, a great number of drawings, dozens of sculptures, and various other projects, including an animated short film for <a href=\"/wiki/The_Walt_Disney_Company\" title=\"The Walt Disney Company\">Disney</a>. He also collaborated with director Jack Bond in 1965, creating a movie titled <i>Dal\u00ed in New York</i>. Below is a chronological sample of important and representative work, as well as some notes on what Dal\u00ed did in particular years.<sup id=\"cite_ref-Dali_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dali-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>1910 <i><a href=\"/wiki/Landscape_Near_Figueras\" title=\"Landscape Near Figueras\">Landscape Near Figueras</a></i></li>\n<li>1913 <i><a href=\"/wiki/Vilabertran_(Dal%C3%AD)\" title=\"Vilabertran (Dal\u00ed)\">Vilabertin</a></i></li>\n<li>1916 <i>Fiesta in Figueras</i> (begun 1914)</li>\n<li>1917 <i>View of Cadaqu\u00e9s with Shadow of Mount Pani</i></li>\n<li>1918 <i>Crepuscular Old Man</i> (begun 1917)</li>\n<li>1919 <i>Port of Cadaqu\u00e9s (Night)</i> (begun 1918) and <i>Self-portrait in the Studio</i></li>\n<li>1920 <i>The Artist's Father at Llane Beach</i> and <i>View of Portdogu\u00e9 (Port Aluger)</i></li>\n<li>1921 <i>The Garden of Llaner (Cadaqu\u00e9s)</i> (begun 1920) and <i>Self-portrait</i></li>\n<li>1922 <i><a href=\"/wiki/Cabaret_Scene\" title=\"Cabaret Scene\">Cabaret Scene</a></i> and <i>Night Walking Dreams</i></li>\n<li>1923 <i>Self Portrait with L'Humanite</i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Cubist_Self_Portrait&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cubist Self Portrait (page does not exist)\">Cubist Self Portrait</a> with La Publicitat</i></li>\n<li>1924 <i>Still Life (Syphon and Bottle of Rum)</i> (for <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Lorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garc\u00eda Lorca\">Garc\u00eda Lorca</a>) and <i>Portrait of Luis Bu\u00f1uel</i></li>\n<li>1925 <i>Large Harlequin and Small Bottle of Rum</i> and a series of fine portraits of his sister Anna Maria, most notably <i>Figure at a Window</i></li>\n<li>1926 <i><a href=\"/wiki/The_Basket_of_Bread\" title=\"The Basket of Bread\">The Basket of Bread</a></i>, <i>Girl from Figueres</i> and <i>Girl with Curls</i></li>\n<li>1927 <i>Composition with Three Figures (Neo-Cubist Academy)</i> and <i>Honey is Sweeter than Blood</i> (his first important surrealist work)</li>\n<li>1929 <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Un_Chien_Andalou\" title=\"Un Chien Andalou\">Un Chien Andalou</a></span></i> (<i>An Andalusian Dog</i>) film in collaboration with <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Lugubrious_Game\" title=\"The Lugubrious Game\">The Lugubrious Game</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_Great_Masturbator\" title=\"The Great Masturbator\">The Great Masturbator</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_First_Days_of_Spring\" title=\"The First Days of Spring\">The First Days of Spring</a></i>, and <i>The Profanation of the Host</i></li>\n<li>1930 <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/L%27Age_d%27Or\" title=\"L&#39;Age d&#39;Or\">L'Age d'Or</a></span></i> (<i>The Golden Age</i>) film in collaboration with Luis Bu\u00f1uel</li>\n<li>1931 <i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i> (his most famous work, featuring the \"melting clocks\"), <i>The Old Age of William Tell</i>, and <i>William Tell and <a href=\"/wiki/Gradiva\" title=\"Gradiva\">Gradiva</a></i></li>\n<li>1932 <i>The Spectre of Sex Appeal</i>, <i>The Birth of Liquid Desires</i>, <i>Anthropomorphic Bread</i>, and <i>Fried Eggs on the Plate without the Plate</i>. <i>The Invisible Man</i> (begun 1929) completed (although not to Dal\u00ed's own satisfaction)</li>\n<li>1933 <i>Retrospective Bust of a Woman</i> (mixed media sculpture <a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collage</a>) and <i>Portrait of Gala With Two Lamb Chops Balanced on Her Shoulder</i>, <i>Gala in the Window</i></li>\n<li>1934 <i><a href=\"/wiki/The_Ghost_of_Vermeer_of_Delft_Which_Can_Be_Used_As_a_Table\" title=\"The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table\">The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table</a></i> and <i>A Sense of Speed</i></li>\n<li>1935 <i>Archaeological Reminiscence of Millet's Angelus</i> and <i>The Face of <a href=\"/wiki/Mae_West\" title=\"Mae West\">Mae West</a></i></li>\n<li>1936 <i>Autumn Cannibalism</i>, <i><a href=\"/wiki/Lobster_Telephone\" title=\"Lobster Telephone\">Lobster Telephone</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)\" title=\"Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)\">Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)</a></i> and two works titled <i><a href=\"/wiki/Morphological_Echo\" title=\"Morphological Echo\">Morphological Echo</a></i> (the first of which began in 1934)</li>\n<li>1937 <i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_of_Narcissus\" title=\"Metamorphosis of Narcissus\">Metamorphosis of Narcissus</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Swans_Reflecting_Elephants\" title=\"Swans Reflecting Elephants\">Swans Reflecting Elephants</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_Burning_Giraffe\" title=\"The Burning Giraffe\">The Burning Giraffe</a></i>, <i>Sleep</i>, <i>The Enigma of Hitler</i>, <i><a href=\"/wiki/Mae_West_Lips_Sofa\" title=\"Mae West Lips Sofa\">Mae West Lips Sofa</a></i> and <i>Cannibalism in Autumn</i></li>\n<li>1938 <i>The Sublime Moment</i> and <i><a href=\"/wiki/Apparition_of_Face_and_Fruit_Dish_on_a_Beach\" title=\"Apparition of Face and Fruit Dish on a Beach\">Apparition of Face and Fruit Dish on a Beach</a></i></li>\n<li>1939 <i><a href=\"/wiki/Shirley_Temple,_The_Youngest,_Most_Sacred_Monster_of_the_Cinema_in_Her_Time\" title=\"Shirley Temple, The Youngest, Most Sacred Monster of the Cinema in Her Time\">Shirley Temple, The Youngest, Most Sacred Monster of the Cinema in Her Time</a></i></li>\n<li>1940 <i><a href=\"/wiki/Slave_Market_with_the_Disappearing_Bust_of_Voltaire\" title=\"Slave Market with the Disappearing Bust of Voltaire\">Slave Market with the Disappearing Bust of Voltaire</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_Face_of_War\" title=\"The Face of War\">The Face of War</a></i></li>\n<li>1941 <i>Honey is Sweeter than Blood</i></li>\n<li>1943 <i>The Poetry of America</i> and <i><a href=\"/wiki/Geopoliticus_Child_Watching_the_Birth_of_the_New_Man\" title=\"Geopoliticus Child Watching the Birth of the New Man\">Geopoliticus Child Watching the Birth of the New Man</a></i></li>\n<li>1944 <i>Galarina</i> and <i><a href=\"/wiki/Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening\" title=\"Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening\">Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening</a></i></li>\n<li>1944\u201348 <i>Hidden Faces</i>, a novel</li>\n<li>1945, <i><a href=\"/wiki/Basket_of_Bread\" title=\"Basket of Bread\">Basket of Bread\u2014Rather Death than Shame</a></i> and <i>Fountain of Milk Flowing Uselessly on Three Shoes</i>; also this year, Dal\u00ed collaborated with <a href=\"/wiki/Alfred_Hitchcock\" title=\"Alfred Hitchcock\">Alfred Hitchcock</a> on a dream sequence to the film <i><a href=\"/wiki/Spellbound_(1945_film)\" title=\"Spellbound (1945 film)\">Spellbound</a></i>, to mutual dissatisfaction</li>\n<li>1946 <i><a href=\"/wiki/The_Temptation_of_St._Anthony_(Dal%C3%AD)\" title=\"The Temptation of St. Anthony (Dal\u00ed)\">The Temptation of St. Anthony</a></i></li>\n<li>1948 <i><a href=\"/wiki/The_Elephants\" title=\"The Elephants\">The Elephants</a></i></li>\n<li>1949 <i><a href=\"/wiki/Leda_Atomica\" title=\"Leda Atomica\">Leda Atomica</a></i> and <i><a href=\"/wiki/The_Madonna_of_Port_Lligat\" title=\"The Madonna of Port Lligat\">The Madonna of Port Lligat</a></i>. Dal\u00ed returned to Catalonia this year</li>\n<li>1951 <i><a href=\"/wiki/Christ_of_Saint_John_of_the_Cross\" title=\"Christ of Saint John of the Cross\">Christ of Saint John of the Cross</a></i> and <i>Exploding Raphaelesque Head</i></li>\n<li>1951 <a href=\"/wiki/Katharine_Cornell\" title=\"Katharine Cornell\">Katharine Cornell</a>, a portrait of the famed actress</li>\n<li>1952 <i><a href=\"/wiki/Galatea_of_the_Spheres\" title=\"Galatea of the Spheres\">Galatea of the Spheres</a></i></li>\n<li>1954 <i><a href=\"/wiki/The_Disintegration_of_the_Persistence_of_Memory\" title=\"The Disintegration of the Persistence of Memory\">The Disintegration of the Persistence of Memory</a></i> (begun in 1952), <i><a href=\"/wiki/Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)\" title=\"Crucifixion (Corpus Hypercubus)\">Crucifixion (Corpus Hypercubus)</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Young_Virgin_Auto-Sodomized_by_the_Horns_of_Her_Own_Chastity\" title=\"Young Virgin Auto-Sodomized by the Horns of Her Own Chastity\">Young Virgin Auto-Sodomized by the Horns of Her Own Chastity</a></i></li>\n<li>1955 <i><a href=\"/wiki/The_Sacrament_of_the_Last_Supper\" title=\"The Sacrament of the Last Supper\">The Sacrament of the Last Supper</a></i>, <i>Lonesome Echo</i>, record album cover for comedian <a href=\"/wiki/Jackie_Gleason\" title=\"Jackie Gleason\">Jackie Gleason</a></li>\n<li>1956 <i><a href=\"/wiki/Still_Life_Moving_Fast\" class=\"mw-redirect\" title=\"Still Life Moving Fast\">Still Life Moving Fast</a></i>, <i>Rinoceronte vestido con puntillas</i></li>\n<li>1957 <i><a href=\"/w/index.php?title=Santiago_el_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago el Grande (page does not exist)\">Santiago el Grande</a></i> oil on canvas on permanent display at Beaverbrook Art Gallery in Fredericton, NB, Canada</li>\n<li>1958 <i>The Meditative Rose</i></li>\n<li>1959 <i><a href=\"/wiki/The_Discovery_of_America_by_Christopher_Columbus\" title=\"The Discovery of America by Christopher Columbus\">The Discovery of America by Christopher Columbus</a></i></li>\n<li>1960 <i>Composici\u00f3n Num\u00e9rica</i> (de fond pr\u00e9paratoire inachev\u00e9), in acrylic and oil on canvas</li>\n<li>1960 Dal\u00ed began work on the <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Teatro-Museo Gala Salvador Dal\u00ed</a> and <i>Portrait of <a href=\"/wiki/Juan_de_Pareja\" title=\"Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a>, the Assistant to Vel\u00e1zquez</i></li>\n<li>1961 <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140802155436/http://www.salvadorbrand.com/Salvador-Brand/the-lithograph.html\">El Triomf I el Rodoli de la Gala I en Dali</a></i>, a composite of Dal\u00ed's favorite graphical motifs which was gifted to his friend Fages de Climent, and later sold, leading to a cosmetic and beauty company gaining access to it and the rights to build <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.elevatione.com\">Elevatione by Salvador Dali</a> a luxury cosmetic and makeup company in 2013.</li>\n<li>1963\u20131964 <i>They Will All Come from Saba</i> a work in water color depicting the <a href=\"/wiki/Magi\" title=\"Magi\">Magi</a>, at St. Petersburg's Dal\u00ed Museum</li>\n<li>1965 Dal\u00ed donated a <a href=\"/wiki/Gouache\" title=\"Gouache\">gouache</a>, ink and pencil drawing of the Crucifixion to the <a href=\"/wiki/Rikers_Island\" title=\"Rikers Island\">Rikers Island</a> jail in New York City. The drawing hung in the inmate dining room from 1965 to 1981.<sup id=\"cite_ref-jail_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jail-164\">&#91;164&#93;</a></sup></li>\n<li>1965 <i>Dal\u00ed in New York</i></li>\n<li>1967 <i><a href=\"/wiki/Tuna_Fishing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuna Fishing\">Tuna Fishing</a></i></li>\n<li>1969 <a href=\"/wiki/Chupa_Chups\" title=\"Chupa Chups\">Chupa Chups</a> logo</li>\n<li>1969 <i>Improvisation on a Sunday Afternoon</i>, television collaboration with the British <a href=\"/wiki/Progressive_rock\" title=\"Progressive rock\">progressive rock</a> group <a href=\"/wiki/Nirvana_(UK_band)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nirvana (UK band)\">Nirvana</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>1970 <i><a href=\"/wiki/The_Hallucinogenic_Toreador\" title=\"The Hallucinogenic Toreador\">The Hallucinogenic Toreador</a></i>, purchased in 1969 by <a href=\"/wiki/Reynolds_and_Eleanor_Morse\" title=\"Reynolds and Eleanor Morse\">Reynolds and Eleanor Morse</a> before it was completed<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>1972 <i>Gala</i>, <i><a href=\"/wiki/Helena_Devlin_Diakonoff_-_dit.,_GALA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena Devlin Diakonoff - dit., GALA\">Elena Ivanovna Diakonova \u2013 dit., GALA</a> Bronze sculpture, piece unique</i><sup id=\"cite_ref-165\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-165\">&#91;165&#93;</a></sup></li>\n<li>1973 <i>Les Diners de Gala</i>, an ornately illustrated cookbook</li>\n<li>1976 <i><a href=\"/w/index.php?title=Gala_Contemplating_the_Mediterranean_Sea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gala Contemplating the Mediterranean Sea (page does not exist)\">Gala Contemplating the Mediterranean Sea</a></i></li>\n<li>1977 <i>Dal\u00ed's Hand Drawing Back the Golden Fleece in the Form of a Cloud to Show Gala Completely Nude, Very Far Away Behind the Sun</i> (<a href=\"/wiki/Stereoscopy\" title=\"Stereoscopy\">stereoscopical</a> pair of paintings)</li>\n<li>1981 <i>Femme \u00e0 la t\u00eate de rose</i> In 1935 Dali painted the Woman with the head of roses homage to the verse of Ren\u00e9 Crevel appeared in the <a href=\"/wiki/Minotaure\" title=\"Minotaure\">surrealist magazine \"Le Minotaure\"</a>: \"But it appears and it is spring. A ball of flowers will serve as his head. His  is both the hive and the bouquet...\" Decades later, he made it an elevated sculpture and Supported by crutches.This beautiful phytomorphic creature expresses both grace and rigidity, femininity and animality.<sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-167\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-167\">&#91;167&#93;</a></sup></li>\n<li>1983 <i><a href=\"/wiki/The_Swallow%27s_Tail\" title=\"The Swallow&#39;s Tail\">The Swallow's Tail</a></i>, Dal\u00ed's final painting</li>\n<li>1983 <i>Dali Universal Tarot Deck</i><sup id=\"cite_ref-168\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-168\">&#91;168&#93;</a></sup></li>\n<li>2003 <i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\"><a href=\"/wiki/Destino\" title=\"Destino\">Destino</a></span></i>, an animated short film originally a collaboration between Dal\u00ed and <a href=\"/wiki/Walt_Disney\" title=\"Walt Disney\">Walt Disney</a>, is released. Production on <i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Destino</span></i> began in 1945.</li></ul>\n<h2><span id=\"Dal.C3.AD_museums_and_permanent_exhibitions\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Dal\u00ed_museums_and_permanent_exhibitions\">Dal\u00ed museums and permanent exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Dal\u00ed museums and permanent exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Current\">Current</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Current\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artbank.fi/\">Art Bank</a>, private exhibition - <a href=\"/wiki/Pargas\" title=\"Pargas\">Pargas</a>, Finland</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Dal%C3%AD_%E2%80%93_Die_Ausstellung_am_Potsdamer_Platz\" class=\"extiw\" title=\"de:Dal\u00ed \u2013 Die Ausstellung am Potsdamer Platz\">Dal\u00ed - Die Ausstellung am Potsdamer Platz</a> - <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, Germany, a museum with a permanent exhibition</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, Spain, holds the largest collection of Dal\u00ed's work</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Universe\" title=\"Dal\u00ed Universe\">Dal\u00ed Universe</a> - London, England, holds a significant collection</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dali17.com/\">Dali17</a> - <a href=\"/wiki/Monterey,_California\" title=\"Monterey, California\">Monterey, California</a>, US, permanent exhibition</li>\n<li><a href=\"/wiki/Espace_Dal%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Espace Dal\u00ed\">Espace Dal\u00ed</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France, holds a significant collection</li>\n<li><a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">Gala Dal\u00ed House-Museum</a> - <a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">Castle of P\u00fabol</a> in <a href=\"/wiki/P%C3%BAbol\" title=\"P\u00fabol\">P\u00fabol</a>, Catalonia, Spain</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sofia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia</a> (Reina Sofia Museum) - Madrid, Spain, holds a significant collection</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dali-interart.be/engl_geschiedenis.htm\">Museum-Gallery Xpo: Salvador Dali</a> - <a href=\"/wiki/Bruges\" title=\"Bruges\">Bruges</a>, Belgium, permanent exhibition</li>\n<li>Salvador Dal\u00ed Gallery - <a href=\"/wiki/San_Juan_Capistrano,_California\" title=\"San Juan Capistrano, California\">San Juan Capistrano, California</a>, US; holds a significant collection</li>\n<li><a href=\"/wiki/Portlligat_Museum-House\" title=\"Portlligat Museum-House\">Salvador Dal\u00ed House-Museum</a> - <a href=\"/wiki/Port_Lligat\" title=\"Port Lligat\">Port Lligat</a>, Catalonia, Spain</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dali_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador Dali Museum\">Salvador Dali Museum</a> \u2013 <a href=\"/wiki/St_Petersburg,_Florida\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Petersburg, Florida\">St Petersburg, Florida</a>, US, contains the collection of <a href=\"/wiki/Reynolds_and_Eleanor_Morse\" title=\"Reynolds and Eleanor Morse\">Reynolds and Eleanor Morse</a>, and over 1500 works by Dal\u00ed, including seven large \"masterworks\"</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Former\">Former</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Former\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Universe\" title=\"Dal\u00ed Universe\">Dal\u00ed Universe</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>, Italy (permanently closed)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rikers_Island\" title=\"Rikers Island\">Rikers Island</a> jail - <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, US, the unlikeliest venue for Dal\u00ed's work. A sketch of the <a href=\"/wiki/Crucifixion\" title=\"Crucifixion\">Crucifixion</a> that he donated to the jail in 1965 hung in the inmate dining room for 16 years before it was moved to the prison lobby for safekeeping. The drawing was stolen from that location in March 2003 and has not been recovered.<sup id=\"cite_ref-jail_164-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jail-164\">&#91;164&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Major_temporary_exhibitions\">Major temporary exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Major temporary exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>The Dal\u00ed Renaissance: New Perspectives on His Life and Art after 1940</i> (2005) <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a><sup id=\"cite_ref-Taylor_135-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Taylor-135\">&#91;135&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 92px\"><div style=\"width: 92px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 90px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Dal%C3%AD._Gala.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Dal%C3%AD._Gala.JPG/135px-Dal%C3%AD._Gala.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Dal%C3%AD._Gala.JPG/202px-Dal%C3%AD._Gala.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Dal%C3%AD._Gala.JPG/270px-Dal%C3%AD._Gala.JPG 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"2560\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Gala in the Window</i> (1933), <a href=\"/wiki/Marbella\" title=\"Marbella\">Marbella</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 183.33333333333px\"><div style=\"width: 183.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 181.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg/272px-Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg\" width=\"182\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg/408px-Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg/543px-Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg 2x\" data-file-width=\"786\" data-file-height=\"521\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>The Rainbow</i> (1972), <a href=\"/wiki/M.T._Abraham_Foundation\" title=\"M.T. Abraham Foundation\">M.T. Abraham Foundation</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 162px\"><div style=\"width: 162px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 160px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG/240px-Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG\" width=\"160\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG/360px-Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG/480px-Dal%C3%AD.Rinoceronte.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Rinoceronte vestido con puntillas</i> (1956), <a href=\"/wiki/Puerto_Jos%C3%A9_Ban%C3%BAs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Jos\u00e9 Ban\u00fas\">Puerto Jos\u00e9 Ban\u00fas</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 164.66666666667px\"><div style=\"width: 164.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 162.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Plaza_de_Dal%C3%AD_(Madrid)_08.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg/244px-Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg\" width=\"163\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg/366px-Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg/487px-Plaza_de_Dal%C3%AD_%28Madrid%29_08.jpg 2x\" data-file-width=\"2928\" data-file-height=\"2163\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Plaza de Dal\u00ed</i> (<i>Dal\u00ed Square</i>), Madrid\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 92px\"><div style=\"width: 92px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 90px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Dal%C3%AD.Perseo.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Dal%C3%AD.Perseo.JPG/135px-Dal%C3%AD.Perseo.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Dal%C3%AD.Perseo.JPG/202px-Dal%C3%AD.Perseo.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Dal%C3%AD.Perseo.JPG/270px-Dal%C3%AD.Perseo.JPG 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"2560\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Perseo</i> (<i><a href=\"/wiki/Perseus\" title=\"Perseus\">Perseus</a></i>), Marbella\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 214px\"><div style=\"width: 214px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 212px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Children-at-Dali-exibition.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Children-at-Dali-exibition.jpg/318px-Children-at-Dali-exibition.jpg\" width=\"212\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Children-at-Dali-exibition.jpg/477px-Children-at-Dali-exibition.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Children-at-Dali-exibition.jpg/636px-Children-at-Dali-exibition.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"850\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Children at Dal\u00ed exhibition in <a href=\"/wiki/Sak%C4%B1p_Sabanc%C4%B1_Museum\" title=\"Sak\u0131p Sabanc\u0131 Museum\">Sak\u0131p Sabanc\u0131 Museum</a>, Istanbul\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Office-book.svg/30px-Office-book.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Office-book.svg/45px-Office-book.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Office-book.svg/60px-Office-book.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><ul style=\"font-weight: bold\">\n<li><a href=\"/wiki/Book:Key_artists\" title=\"Book:Key artists\">Book: Key artists</a></li>\n</ul></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Little_Ashes\" title=\"Little Ashes\">Little Ashes</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_artists\" title=\"List of Spanish artists\">List of Spanish artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_and_Dance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador Dal\u00ed and Dance\">Salvador Dal\u00ed and Dance</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dictionary.reference.com/browse/dali\">\"Dali\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Random_House_Webster%27s_Unabridged_Dictionary\" title=\"Random House Webster&#39;s Unabridged Dictionary\">Random House Webster's Unabridged Dictionary</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.merriam-webster.com/dictionary/dali\">\"Dali\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Merriam-Webster_Dictionary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merriam-Webster Dictionary\">Merriam-Webster Dictionary</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/feature-2005-03.html\">\"Phelan, Joseph; The Salvador Dal\u00ed Show\"</a>. Artcyclopedia.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Phelan%2C+Joseph%3B+The+Salvador+Dal%C3%AD+Show&amp;rft.pub=Artcyclopedia.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artcyclopedia.com%2Ffeature-2005-03.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dali-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Dali_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Dali_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed, Salvador. (2000) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=on_YUj9IP8UC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Dal\u00ed: 16 Art Stickers</a></i>, Courier Dover Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-486-41074-9\" title=\"Special:BookSources/0-486-41074-9\">0-486-41074-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ian Gibson (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/books/first/g/gibson-dali.html\"><i>The Shameful Life of Salvador Dal\u00ed</i></a>. W. W. Norton &amp; Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Shameful+Life+of+Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.pub=W.+W.+Norton+%26+Company&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=Ian+Gibson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2Fbooks%2Ffirst%2Fg%2Fgibson-dali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Gibson found out that \"Dal\u00ed\" (and its many variants) is an extremely common surname in Arab countries like <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>, Tunisia, <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a> or <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">Egypt</a>. On the other hand, also according to Gibson, Dal\u00ed's mother's family, the Dom\u00e8nech of Barcelona, had Jewish roots.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Meisler-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Meisler_6-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Meisler, Stanley (April 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.smithsonianmag.com/arts-culture/the-surreal-world-of-salvador-dali-78993324/\">\"The Surreal World of Salvador Dal\u00ed\"</a>. <i>Smithsonian.com</i>. Smithsonian Magazine<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-07-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Smithsonian.com&amp;rft.atitle=The+Surreal+World+of+Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.date=2005-04&amp;rft.aulast=Meisler&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.smithsonianmag.com%2Farts-culture%2Fthe-surreal-world-of-salvador-dali-78993324%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-isbn0-571-19380-3-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-isbn0-571-19380-3_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-isbn0-571-19380-3_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) p. 238\u20139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Saladyga, Stephen Francis (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060906040713/http://purple.niagara.edu/jlittle/lamplighter/saladyga.htm\">\"The Mindset of Salvador Dal\u00ed\"</a>. <i>Lamplighter</i>. <a href=\"/wiki/Niagara_University\" title=\"Niagara University\">Niagara University</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purple.niagara.edu/jlittle/lamplighter/saladyga.htm\">the original</a> on 6 September 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 July</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Lamplighter&amp;rft.atitle=The+Mindset+of+Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Saladyga&amp;rft.aufirst=Stephen+Francis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpurple.niagara.edu%2Fjlittle%2Flamplighter%2Fsaladyga.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Birth certificate and <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvadordalimuseum.org/history/biography.html\">\"Dal\u00ed Biography\"</a>. <i>Dal\u00ed Museum</i>. Dal\u00ed Museum<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 24,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dal%C3%AD+Museum&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD+Biography&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salvadordalimuseum.org%2Fhistory%2Fbiography.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.google.pt/maps/@42.2670457,2.9632194,3a,90y,148.06h,96.44t/data=!3m6!1e1!3m4!1s8KGlu7UHrOtPZvWiyzCrOQ!2e0!7i13312!8i6656!6m1!1e1\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pa\u00eds, Ediciones El (February 14, 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/2008/02/14/catalunya/1202954863_850215.html\">\"Dal\u00ed recupera su casa natal, que ser\u00e1 un museo en 2010\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD+recupera+su+casa+natal%2C+que+ser%C3%A1+un+museo+en+2010&amp;rft.date=2008-02-14&amp;rft.aulast=Pa%C3%ADs&amp;rft.aufirst=Ediciones+El&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2008%2F02%2F14%2Fcatalunya%2F1202954863_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) pp. 6, 459, 633, 689</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Llongueras-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Llongueras_13-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Llongueras, Llu\u00eds. (2004) <i>Dal\u00ed</i>, Ediciones B \u2013 Mexico. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-666-1343-9\" title=\"Special:BookSources/84-666-1343-9\">84-666-1343-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) p. 16, 82, 634, 644</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rojas-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rojas_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rojas_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rojas, Carlos. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MWF5s2yfFqwC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Salvador Dal\u00ed, Or the Art of Spitting on Your Mother's Portrait</a></i>, Penn State Press (1993). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-271-00842-3\" title=\"Special:BookSources/0-271-00842-3\">0-271-00842-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed, <i><a href=\"/wiki/The_Secret_Life_of_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"The Secret Life of Salvador Dal\u00ed\">The Secret Life of Salvador Dal\u00ed</a></i>, 1948, London: Vision Press, p.33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sina-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sina_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edu.sina.com.cn/en/2004-06-17/22707.html\">Salvador Dal\u00ed</a>. <i><a href=\"/wiki/SINA.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"SINA.com\">SINA.com</a></i>. Retrieved on July 31, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.astrodatabank.com/NM/DaliSalvador.htm\">Salvador Dal\u00ed biography</a> on astrodatabank.com. Retrieved September 30, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Dal\u00ed,_Secret_Life,_p.2_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed, Secret Life, p.2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061025082142/http://www.artelino.com/articles/dali.asp\">\"Dal\u00ed Biography 1904\u20131989 \u2013 Part Two\"</a>. artelino.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artelino.com/articles/dali.asp\">the original</a> on 25 October 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 30,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD+Biography+1904%E2%80%931989+%E2%80%93+Part+Two&amp;rft.pub=artelino.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artelino.com%2Farticles%2Fdali.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">van Charli, Luca (21 October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://medium.com/@LucaVanCharli/salvador-dali-played-football-2f7ae033a603\">\"Salvador Dali Played Football?\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Medium_(website)\" title=\"Medium (website)\">Medium</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Medium&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+Played+Football%3F&amp;rft.date=2013-10-21&amp;rft.aulast=van+Charli&amp;rft.aufirst=Luca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmedium.com%2F%40LucaVanCharli%2Fsalvador-dali-played-football-2f7ae033a603&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) p. 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed, Secret Life, pp.152\u2013153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">As listed in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaudiclub.com/esp/e_links/dali/2004mar18_1.asp\">his prison record of 1924</a>, aged 20. However, his hairdresser and biographer, Luis Llongueras, stated Dal\u00ed was 1.74 metres (5&#160;ft <span class=\"frac nowrap\">8<span class=\"visualhide\">&#160;</span><sup>1</sup>&#8260;<sub>2</sub></span>&#160;in) tall.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For more in-depth information about the Lorca-Dal\u00ed connection see <i>Lorca-Dal\u00ed: el amor que no pudo ser</i> and <i>The Shameful Life of Salvador Dal\u00ed</i>, both by <a href=\"/wiki/Ian_Gibson_(author)\" title=\"Ian Gibson (author)\">Ian Gibson</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-conversations-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-conversations_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-conversations_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bosquet, Alain, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ubu.com/historical/dali/dali_conversations.pdf\">Conversations with Dal\u00ed</a></i>, 1969. p. 19\u201320. (PDF)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dali_Dada-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Dali_Dada_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Dali_Dada_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La dada fotogr\u00e0fica</i>, Gaseta de les Arts, n\u00b0 6, February 1929</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-F\u00e8lix_Fan\u00e9s-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-F\u00e8lix_Fan\u00e9s_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=bDpziok_K7gC&amp;dq=galeries+dalmau&amp;source=gbs_navlinks_s\">F\u00e8lix Fan\u00e9s, <i>Salvador Dal\u00ed: The Construction of the Image, 1925-1930</i></a>, Yale University Press, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300091796\" title=\"Special:BookSources/0300091796\">0300091796</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934417&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Exposici\u00f3 Salvador Dal\u00ed, Galeries Dalmau, 14\u201328 November 1925, exhibition catalogue</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-P\u00e0mies-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-P\u00e0mies_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://repositori.upf.edu/bitstream/handle/10230/22029/Andres_13.pdf?sequence=1\">Elisenda Andr\u00e9s P\u00e0mies, <i>Les Galeries Dalmau, un projecte de modernitat a la ciutat de Barcelona</i></a>, 2012-13, Facultat d\u2019Humanitats, Universitat Pompeu Fabra</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934087&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Exposici\u00f3 de Salvador Dal\u00ed, Galeries Dalmau, Passeig de Gr\u00e0cia, 31 December 1926 \u2013 14 January 1927, exhibition catalogue (other version)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100827234135/http://www.dali-gallery.com/html/galleries/painting05.htm\">\"Paintings Gallery No.&#160;5\"</a>. Dali-gallery.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dali-gallery.com/html/galleries/painting05.htm\">the original</a> on 27 August 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paintings+Gallery+No.+5&amp;rft.pub=Dali-gallery.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dali-gallery.com%2Fhtml%2Fgalleries%2Fpainting05.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hodge, Nicola, and Libby Anson. <i>The A\u2013Z of Art: The World's Greatest and Most Popular Artists and Their Works</i>. California: Thunder Bay Press, 1996. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060921144258/https://ucmshare.ucmerced.edu/docushare/dsweb/Get/Document-94961/Dali+Salvador.doc\">Online citation</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/feature-2005-03.html\">\"Phelan, Joseph\"</a>. Artcyclopedia.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Phelan%2C+Joseph&amp;rft.pub=Artcyclopedia.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artcyclopedia.com%2Ffeature-2005-03.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Koller, Michael (January 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101225061923/http://archive.sensesofcinema.com/contents/cteq/01/12/chien.html\">\"Un Chien Andalou\"</a>. <i>Senses of Cinema</i> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archive.sensesofcinema.com/contents/cteq/01/12/chien.html\">the original</a> on 25 December 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 26,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Senses+of+Cinema&amp;rft.atitle=Un+Chien+Andalou&amp;rft.date=2001-01&amp;rft.aulast=Koller&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farchive.sensesofcinema.com%2Fcontents%2Fcteq%2F01%2F12%2Fchien.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unbound-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-unbound_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unbound_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Shelley, Landry. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tcnj.edu/~unbound/spring2005/articles/a2\">\"Dal\u00ed Wows Crowd in Philadelphia\"</a>. <i>Unbound</i> (<a href=\"/wiki/The_College_of_New_Jersey\" title=\"The College of New Jersey\">The College of New Jersey</a>) Spring 2005. Retrieved on July 22, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GalaGSDF-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GalaGSDF_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GalaGSDF_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GalaGSDF_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GalaGSDF_38-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120626181620/http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia-gala.html\">\"Gala Biography\"</a>. <i>Dal\u00ed</i>. Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia-gala.html\">the original</a> on 26 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dal%C3%AD&amp;rft.atitle=Gala+Biography&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salvador-dali.org%2Fdali%2Fen_biografia-gala.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvadordalimuseum.org/education/documents/clocking_in.pdf\">Clocking in with Salvador Dal\u00ed: Salvador Dal\u00ed's Melting Watches</a> (PDF) from the Salvador Dal\u00ed Museum. Retrieved on August 19, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Conquete-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Conquete_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Conquete_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Salvador Dal\u00ed, <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">La Conqu\u00eate de l'irrationnel</span></i> (Paris: \u00c9ditions surr\u00e9alistes, 1935), p. 25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) p. 323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997) p. 492</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Opera-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Opera_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Amengual, Margalida (14 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catalannewsagency.com/culture/item/an-opera-on-the-relationship-between-salvador-dali-and-gala-arrives-at-barcelonas-liceu\">\"An opera on the relationship between Salvador Dal\u00ed and Gala arrives at Barcelona's Liceu\"</a>. <i>Catalan News Agency (CNA)</i>. Intracatal\u00f2nia, SA<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catalan+News+Agency+%28CNA%29&amp;rft.atitle=An+opera+on+the+relationship+between+Salvador+Dal%C3%AD+and+Gala+arrives+at+Barcelona%E2%80%99s+Liceu&amp;rft.date=2016-12-14&amp;rft.aulast=Amengual&amp;rft.aufirst=Margalida&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catalannewsagency.com%2Fculture%2Fitem%2Fan-opera-on-the-relationship-between-salvador-dali-and-gala-arrives-at-barcelonas-liceu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Current Biography 1940, pp. 219\u2013220</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Bu\u00f1uel, <i>My Last Sigh: The Autobiography of Luis Bu\u00f1uel</i>, Vintage 1984. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-4387-3\" title=\"Special:BookSources/0-8166-4387-3\">0-8166-4387-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Greeley, Robin Ad\u00e8le (2006). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2w1QddhP56wC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Surrealism and the Spanish Civil War</a></i>, Yale University Press. p. 81. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-300-11295-5\" title=\"Special:BookSources/0-300-11295-5\">0-300-11295-5</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Clements, Paul (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MORRDQAAQBAJ&amp;pg=PT62&amp;lpg=PT62\"><i>The Creative Underground&#160;: Art, Politics and Everyday Life</i></a>. Taylor and Francis. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781317501282\" title=\"Special:BookSources/9781317501282\">9781317501282</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Creative+Underground+%3A+Art%2C+Politics+and+Everyday+Life&amp;rft.pub=Taylor+and+Francis&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=9781317501282&amp;rft.aulast=Clements&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMORRDQAAQBAJ%26pg%3DPT62%26lpg%3DPT62&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Shanes, Eric (2012). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eDQqcrMy8M8C&amp;pg=PA53\">The Life and Masterworks of Salvador Dal\u00ed</a></i>. Parkstone. p. 53. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1780428790\" title=\"Special:BookSources/1780428790\">1780428790</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=vYcGAAAAMAAJ\">Salvador Dal\u00ed, Louis Pauwels, <i>Les passions selon Dal\u00ed</i></a>, Deno\u00ebl, 1968</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=ub6fAAAAMAAJ\">Pierre Ajame, <i>La Double vie de Salvador Dali: r\u00e9cit</i></a>, \u00c9ditions Ramsay, 1984, p. 125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jackaman, Rob. (1989) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DV9_6DAOSscC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">The Course of English Surrealist Poetry Since the 1930s</a></i>, Edwin Mellen Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88946-932-6\" title=\"Special:BookSources/0-88946-932-6\">0-88946-932-6</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Current Biography 1940, p219</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050408200021/http://andel.home.mindspring.com/cornell_notes.htm\">\"Program Notes by Andy Ditzler (2005) and Deborah Solomon, <i>Utopia Parkway: The Life of Joseph Cornell</i> (New York: Farrar, Straus, and Giroux, 2003)\"</a>. Andel.home.mindspring.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://andel.home.mindspring.com/cornell_notes.htm\">the original</a> on April 8, 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Program+Notes+by+Andy+Ditzler+%282005%29+and+Deborah+Solomon%2C+Utopia+Parkway%3A+The+Life+of+Joseph+Cornell+%28New+York%3A+Farrar%2C+Straus%2C+and+Giroux%2C+2003%29&amp;rft.pub=Andel.home.mindspring.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fandel.home.mindspring.com%2Fcornell_notes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nga.gov.au/International/Catalogue/Detail.cfm?IRN=2607\">\"Salvador Dali Lobster Telephone\"</a>. <i>National Gallery of Australia</i>. August 1994<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=National+Gallery+of+Australia&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+Lobster+Telephone&amp;rft.date=1994-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnga.gov.au%2FInternational%2FCatalogue%2FDetail.cfm%3FIRN%3D2607&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Salvador Dal\u00ed Exhibition</i>, Exhibition Catalogue \u2013 February 16 through May 15, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fischer, John. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110707075359/http://philadelphia.about.com/od/salvador_dali/a/salvador_dali_a.htm\">\"Salvador Dali Exhibition\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://philadelphia.about.com/od/salvador_dali/a/salvador_dali_a.htm\">the original</a> on 7 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Philadelphia+Museum+of+Art&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+Exhibition&amp;rft.aulast=Fischer&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fphiladelphia.about.com%2Fod%2Fsalvador_dali%2Fa%2Fsalvador_dali_a.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bretell, Richard R. (1995). <i>Impressionist paintings, drawings, and sculpture from the Wendy and Emery Reeves Collection</i>. Dallas Museum of Art. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-936227-15-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-936227-15-3\">978-0-936227-15-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Impressionist+paintings%2C+drawings%2C+and+sculpture+from+the+Wendy+and+Emery+Reeves+Collection&amp;rft.pub=Dallas+Museum+of+Art&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-936227-15-3&amp;rft.aulast=Bretell&amp;rft.aufirst=Richard+R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061106020704/http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia.html\">\"Salvador Dal\u00ed's Biography - Gala - Salvador Dali Foundation\"</a>. <i>salvador-dali.org</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia.html\">the original</a> on November 6, 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=salvador-dali.org&amp;rft.atitle=Salvador+Dal%C3%AD%27s+Biography+-+Gala+-+Salvador+Dali+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salvador-dali.org%2Fdali%2Fen_biografia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lPN0xxpA6OsC&amp;pg=RA1-PA27\">\"Paris 1937\"</a>. <i>google.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=google.com&amp;rft.atitle=Paris+1937&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DlPN0xxpA6OsC%26pg%3DRA1-PA27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nDJL4MwVK10C&amp;pg=PA130\">\"Leo and His Circle\"</a>. <i>google.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=google.com&amp;rft.atitle=Leo+and+His+Circle&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DnDJL4MwVK10C%26pg%3DPA130&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DrmVns-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DrmVns_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DrmVns_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Schaffner, Ingrid, Photogr. by Eric Schaal (2002). <i>Salvador Dal\u00ed's \"Dream of Venus\": the surrealist funhouse from the 1939 World's Fair</i> (1. ed.). New York, NY: Princeton Architectural Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1568983592\" title=\"Special:BookSources/978-1568983592\">978-1568983592</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD%27s+%22Dream+of+Venus%22%3A+the+surrealist+funhouse+from+the+1939+World%27s+Fair&amp;rft.place=New+York%2C+NY&amp;rft.edition=1.&amp;rft.pub=Princeton+Architectural+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-1568983592&amp;rft.aulast=Schaffner&amp;rft.aufirst=Ingrid%2C+Photogr.+by+Eric+Schaal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-artcyclopedia-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-artcyclopedia_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-artcyclopedia_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/dali_salvador.html\">Artcyclopedia: Salvador Dal\u00ed</a>. Retrieved September 4, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Coppens, Philip. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://philipcoppens.com/dali.html\">\"Salvador Dali: painting the fourth dimension\"</a>. <i>PhilipCoppins.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=PhilipCoppins.com&amp;rft.atitle=Salvador+Dali%3A+painting+the+fourth+dimension&amp;rft.aulast=Coppens&amp;rft.aufirst=Philip&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fphilipcoppens.com%2Fdali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Schmalz, David. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montereycountyweekly.com/news/cover/a-world-class-salvador-dali-art-collection-comes-to-monterey/article_b1267eae-db3d-11e5-9e95-3f5ae7bc3619.html\">\"A world-class Salvador Dali art collection comes to Monterey\"</a>. <i>Monterey County Weekly</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-06-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Monterey+County+Weekly&amp;rft.atitle=A+world-class+Salvador+Dali+art+collection+comes+to+Monterey.&amp;rft.aulast=Schmalz&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.montereycountyweekly.com%2Fnews%2Fcover%2Fa-world-class-salvador-dali-art-collection-comes-to-monterey%2Farticle_b1267eae-db3d-11e5-9e95-3f5ae7bc3619.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131102223907/http://sousamendesfoundation.org/dali/\">\"Dali\"</a>. <i>Sousa Mendes Foundation</i>. 20 June 1940. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sousamendesfoundation.org/dali/\">the original</a> on 2 November 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sousa+Mendes+Foundation&amp;rft.atitle=Dali&amp;rft.date=1940-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsousamendesfoundation.org%2Fdali%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Descharnes_(1993)_p._35.-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Descharnes_(1993)_p._35._66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Descharnes_(1993)_p._35._66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Descharnes, Robert and Nicolas. <i>Salvador Dal\u00ed</i>. New York: Konecky &amp; Konecky, 1993. p. 35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Crowder, Bland (January 31, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.virginialiving.com/%C2%A1hola,-dal%C3%AD!/\">\"\u00a1Hola, Dal\u00ed!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Virginia_Living\" title=\"Virginia Living\">Virginia Living</a></i>. Cape Fear Publishing<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 27,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Virginia+Living&amp;rft.atitle=%C2%A1Hola%2C+Dal%C3%AD%21&amp;rft.date=2014-01-31&amp;rft.aulast=Crowder&amp;rft.aufirst=Bland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.virginialiving.com%2F%25C2%25A1hola%2C-dal%25C3%25AD%21%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Bu\u00f1uel, <i>My Last Sigh: The Autobiography of Luis Bu\u00f1uel</i> (Vintage, 1984) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-4387-3\" title=\"Special:BookSources/0-8166-4387-3\">0-8166-4387-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-exorcist-gift-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-exorcist-gift_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-exorcist-gift_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-exorcist-gift_69-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cathnews.acu.edu.au/510/72.php\">Dal\u00ed's gift to exorcist uncovered</a> <i>Catholic News</i>, October 14, 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lopez-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lopez_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Javier_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Javier L\u00f3pez (page does not exist)\">Ignacio Javier L\u00f3pez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ignacio_Javier_L%C3%B3pez\" class=\"extiw\" title=\"es:Ignacio Javier L\u00f3pez\">es</a>)</span>. <i>The Old Age of William Tell (A study of Bu\u00f1uel's </i>Tristana<i>)</i>. <i><a href=\"/wiki/MLN\" class=\"mw-redirect\" title=\"MLN\">MLN</a></i> 116 (2001): 295\u2013314.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bp-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bp_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">BP Editor. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060528084739/http://www.bonjourparis.com/Articles/Museums_and_Sights/The_Phantasmagoric_Universe_%E2%80%94_Espace_Dal%C3%AD_%C3%80_Montmartre/\">\"The Phantasmagoric Universe\u2014Espace Dal\u00ed \u00c0 Montmartre\"</a>. <i>Bonjour Paris</i> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bonjourparis.com/Articles/Museums_and_Sights/The_Phantasmagoric_Universe_%E2%80%94_Espace_Dal%C3%AD_%C3%80_Montmartre/\">the original</a> on 28 May 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Bonjour+Paris&amp;rft.atitle=The+Phantasmagoric+Universe%E2%80%94Espace+Dal%C3%AD+%C3%80+Montmartre&amp;rft.au=BP+Editor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bonjourparis.com%2FArticles%2FMuseums_and_Sights%2FThe_Phantasmagoric_Universe_%25E2%2580%2594_Espace_Dal%25C3%25AD_%25C3%2580_Montmartre%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AdesOptical-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-AdesOptical_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AdesOptical_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AdesOptical_72-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ades, ed. by Dawn (2000). <i>Dal\u00ed's optical illusions&#160;: [Wadsworth Atheneum Museum of Art, January 21 - March 26, 2000&#160;: Hirshhorn Museum and Sculpture Garden, April 19 - June 18, 2000&#160;; Scottish National Gallery of Modern Art, July 25 - October 1, 2000]</i>. New Haven, Connecticut: Yale Univ. Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0300081770\" title=\"Special:BookSources/978-0300081770\">978-0300081770</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD%27s+optical+illusions+%3A+%5BWadsworth+Atheneum+Museum+of+Art%2C+January+21+-+March+26%2C+2000+%3A+Hirshhorn+Museum+and+Sculpture+Garden%2C+April+19+-+June+18%2C+2000+%3B+Scottish+National+Gallery+of+Modern+Art%2C+July+25+-+October+1%2C+2000%5D&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.pub=Yale+Univ.+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0300081770&amp;rft.aulast=Ades&amp;rft.aufirst=ed.+by+Dawn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holo-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-holo_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holophile.com/history.htm\">The History and Development of Holography</a>. <i>Holophile</i>. Retrieved on August 22, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-warhol-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-warhol_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060927105155/http://www.carnegiemuseums.org/cmag/bk_issue/1998/mayjun/feat2.htm\">\"Hello, Dal\u00ed\"</a>. <i>Carnegie Magazine</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.carnegiemuseums.org/cmag/bk_issue/1998/mayjun/feat2.htm\">the original</a> on 27 September 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Carnegie+Magazine&amp;rft.atitle=Hello%2C+Dal%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.carnegiemuseums.org%2Fcmag%2Fbk_issue%2F1998%2Fmayjun%2Ffeat2.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Elliott H. King in <a href=\"/wiki/Dawn_Ades\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dawn Ades\">Dawn Ades</a> (ed.), <i>Dal\u00ed</i>, Bompiani Arte, Milan, 2004, p. 456.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060504050531/http://www.arton5th.com/Dali/bio.html\">\"Salvador Dal\u00ed Bio, Art on 5th\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arton5th.com/Dali/bio.html\">the original</a> on 4 May 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 22,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD+Bio%2C+Art+on+5th&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arton5th.com%2FDali%2Fbio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pitxot-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pitxot_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Antoni_Pitxot\" title=\"Antoni Pitxot\">Pitxot, Antoni</a>; Montse Aguer Teixidor; photography, Jordi Puig; translation, Steve Cedar (2007). <i>The Dal\u00ed Theatre-Museum</i>. Sant Llu\u00eds, Menorca: Triangle Postals. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788484782889\" title=\"Special:BookSources/9788484782889\">9788484782889</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Dal%C3%AD+Theatre-Museum&amp;rft.place=Sant+Llu%C3%ADs%2C+Menorca&amp;rft.pub=Triangle+Postals&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9788484782889&amp;rft.aulast=Pitxot&amp;rft.aufirst=Antoni&amp;rft.au=Montse+Aguer+Teixidor&amp;rft.au=photography%2C+Jordi+Puig&amp;rft.au=translation%2C+Steve+Cedar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FGSD-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FGSD_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/museus/figueres/en_historia.html\">\"Figueres: Teatre Museu Dal\u00ed - History\"</a>. Fundaci\u00f3 Gala-Salvador Dal\u00ed. 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 June</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Figueres%3A+Teatre+Museu+Dal%C3%AD+-+History&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3+Gala-Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salvador-dali.org%2Fmuseus%2Ffigueres%2Fen_historia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Augustin-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Augustin_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ehotelier.com/browse/news_item.php?id=P12135\">Salvador Dal\u00ed at Le Meurice Paris and St Regis in New York</a> Andreas Augustin, ehotelier.com, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=O0Zc1heZlwc\"><span class=\"plainlinks\">Salvador Dali - Chocolat Lanvin $</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Namath-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Namath_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Namath: A Biography</i>, <a href=\"/wiki/Mark_Kriegel\" title=\"Mark Kriegel\">Mark Kriegel</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YNosf2VbwVsC&amp;lpg=PA290-IA16&amp;ots=_CLapgFfFm&amp;pg=PA290-IA16#v=onepage\">page 290</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">H. V\u00e1zquez, Carlos (July 2, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forbes.es/business/7188/cuando-dali-reinvento-chupa-chups/\">\"Cuando Dal\u00ed reinvent\u00f3 Chupa Chups\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Forbes\" title=\"Forbes\">Forbes</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 17,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Forbes&amp;rft.atitle=Cuando+Dal%C3%AD+reinvent%C3%B3+Chupa+Chups&amp;rft.date=2015-07-02&amp;rft.aulast=H.+V%C3%A1zquez&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fforbes.es%2Fbusiness%2F7188%2Fcuando-dali-reinvento-chupa-chups%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Barud, Bibi\u00f1e (January 23, 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.buzzfeed.com/bibibarud/salvador-dali-y-sus-chupa-chups\">\"Salvador Dal\u00ed dise\u00f1\u00f3 el logo de las paletas Chupa Chups y... no hay nada m\u00e1s surreal que eso\"</a>. <i><a href=\"/wiki/BuzzFeed\" title=\"BuzzFeed\">BuzzFeed</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 17,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BuzzFeed&amp;rft.atitle=Salvador+Dal%C3%AD+dise%C3%B1%C3%B3+el+logo+de+las+paletas+Chupa+Chups+y...+no+hay+nada+m%C3%A1s+surreal+que+eso&amp;rft.date=2018-01-23&amp;rft.aulast=Barud&amp;rft.aufirst=Bibi%C3%B1e&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.buzzfeed.com%2Fbibibarud%2Fsalvador-dali-y-sus-chupa-chups&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Calandria, Juan (March 29, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eurovisionplanet.com/madrid-acoge-el-festival-de-eurovision-de-1969\">\"Madrid acoge el festival de Eurovisi\u00f3n de 1969\"</a>. <i>Eurovision Planet</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 17,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Eurovision+Planet&amp;rft.atitle=Madrid+acoge+el+festival+de+Eurovisi%C3%B3n+de+1969&amp;rft.date=2017-03-29&amp;rft.aulast=Calandria&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feurovisionplanet.com%2Fmadrid-acoge-el-festival-de-eurovision-de-1969&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Jacques (April 26, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://olevision.com/2009/04/40-anos-de-eurovision-1969-segunda-parte-canciones-1-5/\">\"40 a\u00f1os de Eurovisi\u00f3n 1969 \u2013 Segunda parte: Canciones 1-5\"</a>. <i>Ole Vision</i> (in Spanish). AEV Espa\u00f1a<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 17,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ole+Vision&amp;rft.atitle=40+a%C3%B1os+de+Eurovisi%C3%B3n+1969+%E2%80%93+Segunda+parte%3A+Canciones+1-5&amp;rft.date=2009-04-26&amp;rft.au=Jacques&amp;rft_id=http%3A%2F%2Folevision.com%2F2009%2F04%2F40-anos-de-eurovision-1969-segunda-parte-canciones-1-5%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://living.scotsman.com/index.cfm?id=869862007\">\"Scotsman review of Dirty Dal\u00ed\"</a>. <i>The Scotsman</i>. UK<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Scotsman&amp;rft.atitle=Scotsman+review+of+Dirty+Dal%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fliving.scotsman.com%2Findex.cfm%3Fid%3D869862007&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Sewell, Brian (January 1, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070707184041/http://www.thisislondon.co.uk/arts/article-23398918-details/The+Dali+I+knew/article.do\">\"The Dali I knew\"</a>. <i><a href=\"/wiki/This_Is_London_(website)\" class=\"mw-redirect\" title=\"This Is London (website)\">This is London</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.standard.co.uk/go/london/exhibitions/the-dali-i-knew-6587130.html\">the original</a> on July 7, 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=This+is+London&amp;rft.atitle=The+Dali+I+knew&amp;rft.date=2007-01-01&amp;rft.aulast=Sewell&amp;rft.aufirst=Brian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.standard.co.uk%2Fgo%2Flondon%2Fexhibitions%2Fthe-dali-i-knew-6587130.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibson, Ian (1997)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Marquess_title-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Marquess_title_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Marquess_title_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heraldaria.com/phorum/read.php?f=1&amp;i=25695&amp;t=25695\">Excerpts from the BOE</a> \u2013 Website Her\u00e1ldica y Genealog\u00eda Hispana</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/aeboe/consultas/bases_datos/doc.php?id=BOE-A-1989-4234\">Dal\u00ed as \"Marqu\u00e9s de Dal\u00ed de P\u00fabol\"</a> \u2013 Bolet\u00edn Oficial del Estado, the official gazette of the Spanish government</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.all-art.org/art_20th_century/dali-6-12.html\">\"Salvador Dali - Paths to Immortality\"</a>. <i>History of Art</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=History+of+Art&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+-+Paths+to+Immortality&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.all-art.org%2Fart_20th_century%2Fdali-6-12.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9905E1DB1038F932A3575AC0A962948260\">\"Dal\u00ed Resting at Castle After Injury in Fire\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. September 1, 1984. Retrieved July 22, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/culture/2014/02/18/03004-20140218ARTFIG00206-deces-de-robert-descharnes-l-homme-qui-avait-sauve-salvador-dal.php\">D\u00e9c\u00e8s de Robert Descharnes, l'homme qui avait sauv\u00e9 Salvador Dal\u00ed</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-scandal-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-scandal_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mark Rogerson (1989). <i>The Dal\u00ed Scandal: An Investigation</i>. Victor Gollancz. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-575-03786-5\" title=\"Special:BookSources/0-575-03786-5\">0-575-03786-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Dal%C3%AD+Scandal%3A+An+Investigation&amp;rft.pub=Victor+Gollancz&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=0-575-03786-5&amp;rft.au=Mark+Rogerson&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Forde_170-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Forde_170_95-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Forde_170_95-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Forde, Kevin (2011). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=diNmCP6irQkC&amp;pg=PA170\">Investing in Collectables: An Investor's Guide to Turning Your Passion Into a Portfolio</a></i>. Wiley. p. 170. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1742468217\" title=\"Special:BookSources/1742468217\">1742468217</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Meredith_Etherington-Smith\" title=\"Meredith Etherington-Smith\">Etherington-Smith, Meredith</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=soncxLrkYX0C&amp;dq\">The Persistence of Memory: A Biography of Dal\u00ed</a> p. 411, 1995 Da Capo Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-80662-2\" title=\"Special:BookSources/0-306-80662-2\">0-306-80662-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://somatemps.me/2017/03/26/video-ultima-entrevista-a-dali-viva-el-rey-viva-espana-viva-cataluna/\">Somatemps Catalanitat \u00e9s Hispanitat, <i>\u00daltima entrevista a Dal\u00ed: \u201c\u00a1Viva el Rey, viva Espa\u00f1a, viva Catalu\u00f1a!\u201d</i> (video), published 26 March 2017</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/1986/07/17/cultura/521935202_850215.html\">El Pa\u00eds, <i>Dal\u00ed vuelve a casa</i>, 17 July 1986</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Meredith_Etherington-Smith\" title=\"Meredith Etherington-Smith\">Etherington-Smith, Meredith</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=soncxLrkYX0C&amp;dq\">The Persistence of Memory: A Biography of Dal\u00ed</a> pp. xxiv, 411\u2013412, 1995 Da Capo Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-80662-2\" title=\"Special:BookSources/0-306-80662-2\">0-306-80662-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/en_index.html\">\"Salvador Dal\u00ed's Museums - Gala - Salvador Dali Foundation\"</a>. <i>www.salvador-dali.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.salvador-dali.org&amp;rft.atitle=Salvador+Dal%C3%AD%27s+Museums+-+Gala+-+Salvador+Dali+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salvador-dali.org%2Fen_index.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090131151943/http://arsny.com/requested.html\">\"Most frequently requested artists list of the Artists Rights Society\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Artists_Rights_Society\" title=\"Artists Rights Society\">Artists Rights Society</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arsny.com/requested.html\">the original</a> on 31 January 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Artists+Rights+Society&amp;rft.atitle=Most+frequently+requested+artists+list+of+the+Artists+Rights+Society&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farsny.com%2Frequested.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2017/07/20/59706333ca474183398b4636.html\">\"La exhumaci\u00f3n del cuerpo de Salvador Dal\u00ed se inicia hoy a partir de las 20 horas\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Marca_(newspaper)\" title=\"Marca (newspaper)\">Marca</a></i> (in Spanish). 20 July 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Marca&amp;rft.atitle=La+exhumaci%C3%B3n+del+cuerpo+de+Salvador+Dal%C3%AD+se+inicia+hoy+a+partir+de+las+20+horas&amp;rft.date=2017-07-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.marca.com%2Ftiramillas%2Factualidad%2F2017%2F07%2F20%2F59706333ca474183398b4636.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Radford-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Radford_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ben_Radford\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ben Radford\">Radford, Ben</a> (2018). \"DNA Test: Dal\u00ed Not Father of Spanish Psychic\". <i>Skeptical Inquirer</i>. <b>42</b> (1): 6.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Skeptical+Inquirer&amp;rft.atitle=DNA+Test%3A+Dal%C3%AD+Not+Father+of+Spanish+Psychic&amp;rft.volume=42&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=6&amp;rft.date=2018&amp;rft.aulast=Radford&amp;rft.aufirst=Ben&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-40405421\">\"Salvador's Body to be Exhumed\"</a>. bbc.co.uk. 26 June 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Salvador%27s+Body+to+be+Exhumed&amp;rft.pub=bbc.co.uk&amp;rft.date=2017-06-26&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-40405421&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Redacci\u00f3n (20 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.com/cultura/20170720/424249280386/exhumacion-paternidad-salvador-dali-hija.html\">\"Muelas, u\u00f1as y huesos: las pruebas que demostrar\u00e1n la supuesta paternidad de Dal\u00ed\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Vanguardia&amp;rft.atitle=Muelas%2C+u%C3%B1as+y+huesos%3A+las+pruebas+que+demostrar%C3%A1n+la+supuesta+paternidad+de+Dal%C3%AD&amp;rft.date=2017-07-20&amp;rft.au=Redacci%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.com%2Fcultura%2F20170720%2F424249280386%2Fexhumacion-paternidad-salvador-dali-hija.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-41180146\"><i>Salvador Dali: DNA test proves woman is not his daughter</i>, BBC News</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Josep-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Josep_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Josep, Fita (21 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.com/cultura/20170721/424276137999/salvador-dali-pelo-unas-dos-huesos-largos-exhumacion.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>El bigote de Dal\u00ed sigue intacto, marcando las 10 y 10, es un milagro<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a></i> (in Spanish). Barcelona<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Vanguardia&amp;rft.atitle=%E2%80%9CEl+bigote+de+Dal%C3%AD+sigue+intacto%2C+marcando+las+10+y+10%2C+es+un+milagro%E2%80%9D&amp;rft.date=2017-07-21&amp;rft.aulast=Josep&amp;rft.aufirst=Fita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.com%2Fcultura%2F20170721%2F424276137999%2Fsalvador-dali-pelo-unas-dos-huesos-largos-exhumacion.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Grael, Vanessa (21 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/cataluna/2017/07/21/5971a29b22601d47788b45e0.html\">\"La fundaci\u00f3n Gala Salvador Dal\u00ed carga contra la exhumaci\u00f3n del pintor: \"Queremos una compesaci\u00f3n patrimonial<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a></i> (in Spanish). Figueres<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=La+fundaci%C3%B3n+Gala+Salvador+Dal%C3%AD+carga+contra+la+exhumaci%C3%B3n+del+pintor%3A+%22Queremos+una+compesaci%C3%B3n+patrimonial%22&amp;rft.date=2017-07-21&amp;rft.aulast=Grael&amp;rft.aufirst=Vanessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fcataluna%2F2017%2F07%2F21%2F5971a29b22601d47788b45e0.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salvador Dal\u00ed, <i>The Secret Life of Salvador Dal\u00ed</i> (New York: Dial Press, 1942), p. 317.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Taylor in <a href=\"/wiki/Dawn_Ad%C3%A8s\" title=\"Dawn Ad\u00e8s\">Dawn Ad\u00e8s</a> (ed.), <i>Dal\u00ed</i> (Milan: Bompiani, 2004), p. 342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-countycollection-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-countycollection_111-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-countycollection_111-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081201225951/http://www.countyhallgallery.com/education/dali_collection.htm\">\"Dal\u00ed Universe Collection\"</a>. <i>County Hall Gallery</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.countyhallgallery.com/education/dali_collection.htm\">the original</a> on 1 December 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 28,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=County+Hall+Gallery&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD+Universe+Collection&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.countyhallgallery.com%2Feducation%2Fdali_collection.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-symb-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-symb_112-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-symb_112-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061202083808/http://www.countyhallgallery.com/education/dali_symbols.htm\">\"Salvador Dal\u00ed's symbolism\"</a>. <i>County Hall Gallery</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.countyhallgallery.com/education/dali_symbols.htm\">the original</a> on 2 December 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 28,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=County+Hall+Gallery&amp;rft.atitle=Salvador+Dal%C3%AD%27s+symbolism&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.countyhallgallery.com%2Feducation%2Fdali_symbols.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stone, Peter (2007-05-07). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=v8ehi--t7EYC&amp;pg=PA284&amp;lpg=PA284&amp;dq=portlligat+house+dali+eggs#v=onepage&amp;q=portlligat%20house%20dali%20eggs&amp;f=false\"><i>Frommer's Barcelona</i></a> (2nd ed.). Wiley Publishing Inc. p.&#160;284. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-470-09692-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-470-09692-5\">978-0-470-09692-5</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Frommer%27s+Barcelona&amp;rft.pages=284&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Wiley+Publishing+Inc.&amp;rft.date=2007-05-07&amp;rft.isbn=978-0-470-09692-5&amp;rft.aulast=Stone&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dv8ehi--t7EYC%26pg%3DPA284%26lpg%3DPA284%26dq%3Dportlligat%2Bhouse%2Bdali%2Beggs%23v%3Donepage%26q%3Dportlligat%2520house%2520dali%2520eggs%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ngv.vic.gov.au/dali/salvador/food.html\">\"Salvador Dali: Liquid Desire\"</a>. <i>ngv.vic.gov.au</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ngv.vic.gov.au&amp;rft.atitle=Salvador+Dali%3A+Liquid+Desire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ngv.vic.gov.au%2Fdali%2Fsalvador%2Ffood.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-triangle-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-triangle_115-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-triangle_115-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Datta, Suman. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101208181828/http://media.www.thetriangle.org/media/storage/paper689/news/2005/04/29/Entertainment/Dali-Explorations.Into.The.Domain.Of.Science-944328.shtml\">\"Dal\u00ed: Explorations into the domain of science\"</a>. <i>The Triangle Online</i>. <a href=\"/wiki/College_Publisher\" title=\"College Publisher\">College Publisher</a>. p.&#160;1. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thetriangle.org/media/storage/paper689/news/2005/04/29/Entertainment/Dali-Explorations.Into.The.Domain.Of.Science-944328.shtml?norewrite200608080502\">the original</a> on 8 December 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 8,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Triangle+Online&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD%3A+Explorations+into+the+domain+of+science&amp;rft.pages=1&amp;rft.aulast=Datta&amp;rft.aufirst=Suman&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thetriangle.org%2Fmedia%2Fstorage%2Fpaper689%2Fnews%2F2005%2F04%2F29%2FEntertainment%2FDali-Explorations.Into.The.Domain.Of.Science-944328.shtml%3Fnorewrite200608080502&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-natgalaust-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-natgalaust_116-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-natgalaust_116-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov.au/International/Catalogue/Detail.cfm?IRN=2607\">Lobster telephone</a>. <i>National Gallery of Australia</i>. Retrieved on August 4, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tate-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tate_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/servlet/ViewWork?workid=2988\">Tate Collection | Lobster Telephone by Salvador Dal\u00ed</a>. <i>Tate Online</i>. Retrieved on August 4, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Owen Cheatham Foundation. <i>Dali, a study of his art-in-jewels: the collection of the Owen Cheatham Foundation</i>. New York: New York Graphic Society. 1959. p. 14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\"Faenza-Goldmedaille f\u00fcr SUOMI\". <i>Artis</i>. <b>29</b>: 8. 1976. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0004-3842\">0004-3842</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Artis&amp;rft.atitle=Faenza-Goldmedaille+f%C3%BCr+SUOMI&amp;rft.volume=29&amp;rft.pages=8&amp;rft.date=1976&amp;rft.issn=0004-3842&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Liukkonen, Petri. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150210175324/http://www.kirjasto.sci.fi/fglorca.htm\">\"Federico Garc\u00eda Lorca\"</a>. <i>Books and Writers </i>(kirjasto.sci.fi)<i><span></span></i>. Finland: <a href=\"/wiki/Kuusankoski\" title=\"Kuusankoski\">Kuusankoski</a> Public Library. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kirjasto.sci.fi/fglorca.htm\">the original</a> on 10 February 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Books+and+Writers+%27%27%28kirjasto.sci.fi%29%27%27&amp;rft.atitle=Federico+Garc%C3%ADa+Lorca&amp;rft.aulast=Liukkonen&amp;rft.aufirst=Petri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kirjasto.sci.fi%2Ffglorca.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-designws-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-designws_121-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-designws_121-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-designws_121-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.designws.com/pagina/1dalieng.htm\">Dal\u00ed Rotterdam Museum Boijmans</a>. <i>Paris Contemporary Designs</i>. Retrieved on August 8, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060903014732/http://www.marquette.edu/haggerty/exhibitions/past/dalihat.html\">\"Past Exhibitions\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Haggerty_Museum_of_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haggerty Museum of Art\">Haggerty Museum of Art</a></i>. <a href=\"/wiki/Marquette_University\" title=\"Marquette University\">Marquette University</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marquette.edu/haggerty/exhibitions/past/dalihat.html\">the original</a> on 3 September 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 8,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Haggerty+Museum+of+Art&amp;rft.atitle=Past+Exhibitions&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.marquette.edu%2Fhaggerty%2Fexhibitions%2Fpast%2Fdalihat.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Dali &amp; Film\"  Edt. Gale, Matthew. Salvador Dal\u00ed Museum Inc. St Petersburg, Florida. 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eberwein, Robert T. (2014). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=EbD_AwAAQBAJ&amp;pg=PA83&amp;dq=\">Film and the Dream Screen: A Sleep and a Forgetting</a></i>. Princeton University Press. p. 83. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1400853893\" title=\"Special:BookSources/1400853893\">1400853893</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hcl.harvard.edu/hfa/films/2000novdec/bunuel.html\">\"L'\u00c2ge d'Or (The Golden Age)\"</a> Harvard Film Archive. 2006. April 10, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Short, Robert. \"The Age of Gold: Surrealist Cinema, Persistence of Vision\" Vol. 3, 2002.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Short, Robert, Stephen Barber, and Candice Black (2008). <i>The Age of Gold: Surrealist Cinema</i>. Los Angeles, Calif: Solar. p. 174. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780979984709\" title=\"Special:BookSources/9780979984709\">9780979984709</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Elliott H. King, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kamera.co.uk/article.php/895\"><i>Dal\u00ed, Surrealism and Cinema</i></a>, Kamera Books 2007, p. 169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150217071152/http://jodorowskysdune.com/synopsis.html\">\"Jodorowsky's Dune - Official Website of the Documentary - Synopsis\"</a>. <i>jodorowskysdune.com</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jodorowskysdune.com/synopsis.html\">the original</a> on 17 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=jodorowskysdune.com&amp;rft.atitle=Jodorowsky%27s+Dune+-+Official+Website+of+the+Documentary+-+Synopsis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjodorowskysdune.com%2Fsynopsis.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prose-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Prose_130-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prose_130-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prose_130-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Prose, Francine. (2000) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0rJ2EPVYbFUC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">The Lives of the Muses: Nine Women and the Artists they Inspired</a></i>. Harper Perennial. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-06-055525-4\" title=\"Special:BookSources/0-06-055525-4\">0-06-055525-4</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lear-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lear_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lear, Amanda. (1986) <i>My Life with Dal\u00ed</i>. Beaufort Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8253-0373-7\" title=\"Special:BookSources/0-8253-0373-7\">0-8253-0373-7</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lozano-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lozano_132-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lozano, Carlos. (2000) <i>Sex, Surrealism, Dal\u00ed, and Me</i>. Razor Books Ltd. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9538205-0-5\" title=\"Special:BookSources/0-9538205-0-5\">0-9538205-0-5</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Etherington-Smith-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Etherington-Smith_133-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Meredith_Etherington-Smith\" title=\"Meredith Etherington-Smith\">Etherington-Smith, Meredith</a>. (1995) <i>The Persistence of Memory: A Biography of Dal\u00ed</i>. Da Capo Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-80662-2\" title=\"Special:BookSources/0-306-80662-2\">0-306-80662-2</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PMADali-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PMADali_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121114033703/http://www.philamuseum.org/micro_sites/exhibitions/dali/downloads/symposium.pdf\">\"Symposium announcement\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The Dal\u00ed Renaissance: An international symposium</i>. Philadelphia Museum of Art. April 10\u201311, 2005. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/micro_sites/exhibitions/dali/downloads/symposium.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 14 November 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Dal%C3%AD+Renaissance%3A+An+international+symposium&amp;rft.atitle=Symposium+announcement&amp;rft.date=2005-04-10%2F2005-04-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.philamuseum.org%2Fmicro_sites%2Fexhibitions%2Fdali%2Fdownloads%2Fsymposium.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Taylor-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Taylor_135-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Taylor_135-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Taylor, edited by Michael R. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/publications/377-1-31012.html\"><i>The Dal\u00ed renaissance&#160;: new perspectives on his life and art after 1940&#160;: an international symposium</i></a>. New Haven, Connecticut: Philadelphia Museum of Art, distributed by Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780300136470\" title=\"Special:BookSources/9780300136470\">9780300136470</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Dal%C3%AD+renaissance+%3A+new+perspectives+on+his+life+and+art+after+1940+%3A+an+international+symposium&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.pub=Philadelphia+Museum+of+Art%2C+distributed+by+Yale+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9780300136470&amp;rft.aulast=Taylor&amp;rft.aufirst=edited+by+Michael+R.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.philamuseum.org%2Fpublications%2F377-1-31012.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salvador Dali: <i>Hidden faces</i>: London: Owen: 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?isbn=0300112955\">Robin Ad\u00e8le Greeley, <i>Surrealism and the Spanish Civil War</i></a>, Yale University Press, 2006, pp. 62-63, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300112955\" title=\"Special:BookSources/0300112955\">0300112955</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-navarro-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-navarro_138-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-navarro_138-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-navarro_138-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Navarro, Vicente (December 6, 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060803054541/http://www.counterpunch.org/navarro12062003.html\">\"The Jackboot of Dada: Salvador Dal\u00ed, Fascist\"</a>. <i>Counterpunch</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.counterpunch.org/navarro12062003.html\">the original</a> on 3 August 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 22,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Counterpunch&amp;rft.atitle=The+Jackboot+of+Dada%3A+Salvador+Dal%C3%AD%2C+Fascist&amp;rft.date=2003-12-06&amp;rft.aulast=Navarro&amp;rft.aufirst=Vicente&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.counterpunch.org%2Fnavarro12062003.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salvador Dal\u00ed, <i>Dal\u00ed by Dal\u00ed</i>, Harry N. Abrams, New York, 1970</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-orwell-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-orwell_140-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orwell_140-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Orwell, George <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://theorwellprize.co.uk/george-orwell/by-orwell/essays-and-other-works/benefit-of-clergy-some-notes-on-salvador-dali/\">\"Benefit of Clergy: Some Notes on Salvador Dal\u00ed\"</a>. theorwellprize.co.uk. Retrieved February 24, 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libro.uca.edu/payne2/payne26.htm\">\"Payne, Stanley G., <i>A History of Spain and Portugal</i>, Vol. 2, Ch. 26, p. 648\u2013651 (Print Edition: University of Wisconsin Press, 1973) (Library of Iberian Resources Online, Accessed May 15, 2007)\"</a>. Libro.uca.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 22,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Payne%2C+Stanley+G.%2C+A+History+of+Spain+and+Portugal%2C+Vol.+2%2C+Ch.+26%2C+p.+648%E2%80%93651+%28Print+Edition%3A+University+of+Wisconsin+Press%2C+1973%29+%28Library+of+Iberian+Resources+Online%2C+Accessed+May+15%2C+2007%29&amp;rft.pub=Libro.uca.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flibro.uca.edu%2Fpayne2%2Fpayne26.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">De la Cueva, Julio, \"Religious Persecution, Anticlerical Tradition and Revolution: On Atrocities against the Clergy during the Spanish Civil War\", <i>Journal of Contemporary History</i>, Vol XXXIII \u2013 3, 1998.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.andrewcusack.com/2005/07/25/fun-with-franco/\">\"Fun with Franco!\"</a>. <i>andrewcusack.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=andrewcusack.com&amp;rft.atitle=Fun+with+Franco%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.andrewcusack.com%2F2005%2F07%2F25%2Ffun-with-franco%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.granger.com/results.asp?image=0142040&amp;itemw=4&amp;itemf=0001&amp;itemstep=1&amp;itemx=19&amp;screenwidth=1364\">\"Franco and Dal\u00ed\"</a>. <i>Granger</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Granger&amp;rft.atitle=Franco+and+Dal%C3%AD&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.granger.com%2Fresults.asp%3Fimage%3D0142040%26itemw%3D4%26itemf%3D0001%26itemstep%3D1%26itemx%3D19%26screenwidth%3D1364&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=EVDqAAAAMAAJ\">Michael Taylor, <i>The Dal\u00ed Renaissance: New Perspectives on His Life and Art After 1940</i></a>, Philadelphia Museum of Art, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300136471\" title=\"Special:BookSources/0300136471\">0300136471</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-smithsonian-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-smithsonian_146-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.smithsonianmagazine.com/issues/2005/april/dali.php?page=3\">The Surreal World of Salvador Dal\u00ed</a>. <i>Smithsonian Magazine.</i> 2005. Retrieved August 31, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lidogallery.wordpress.com/2012/03/23/salvador-dali-mia-farrow-a-surreal-friendship/\">\"Salvador Dal\u00ed &amp; Mia Farrow, a Surreal Friendship\"</a>. <i>lidogallery</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=lidogallery&amp;rft.atitle=Salvador+Dal%C3%AD+%26+Mia+Farrow%2C+a+Surreal+Friendship&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flidogallery.wordpress.com%2F2012%2F03%2F23%2Fsalvador-dali-mia-farrow-a-surreal-friendship%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Robert Descharnes, Gilles N\u00e9ret (1994). <i>Salvador Dal\u00ed, 1904-1989</i>. Benedikt Taschen. p.&#160;166. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783822802984\" title=\"Special:BookSources/9783822802984\">9783822802984</a>. <q>Dali, dualist as ever in his approach, was now claiming to be both an agnostic and a Roman Catholic.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD%2C+1904-1989&amp;rft.pages=166&amp;rft.pub=Benedikt+Taschen&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=9783822802984&amp;rft.au=Robert+Descharnes%2C+Gilles+N%C3%A9ret&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dali, Salvador (1993) [original printing 1942]. <i>The Secret Life of Salvador Dali</i>. Dover. p.&#160;395. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-486-27454-3\" title=\"Special:BookSources/0-486-27454-3\">0-486-27454-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Secret+Life+of+Salvador+Dali&amp;rft.pages=395&amp;rft.pub=Dover&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=0-486-27454-3&amp;rft.aulast=Dali&amp;rft.aufirst=Salvador&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">McNeese, Tim (2006). <i>Salvador Dali</i>. Chelsea House. p.&#160;102. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7910-8837-5\" title=\"Special:BookSources/0-7910-8837-5\">0-7910-8837-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dali&amp;rft.pages=102&amp;rft.pub=Chelsea+House&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-7910-8837-5&amp;rft.aulast=McNeese&amp;rft.aufirst=Tim&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> The Omega Point Theory - White Gardenia interview with Frank J. Tipler on the Omega Point Theory, December 2015\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=kMkp1kZN5n4&amp;t=26s\">https://www.youtube.com/watch?v=kMkp1kZN5n4&amp;t=26s</a> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ngv.vic.gov.au/dali/salvador/resources/vce_FINAL.pdf\">National Gallery of Victoria Educational Resource</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://thewebsiteofeverything.com/animals/mammals/Carnivora/Felidae/Leopardus/Leopardus-pardalis.html\">Ocelot - Salvador Dali's pet - pictures and facts</a>. Thewebsiteofeverything.com. Retrieved on 2014-05-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artexpertswebsite.com/pages/artists/super_dali_mysteries.php\">Salvador Dali. Expert art authentication, certificates of authenticity and expert art appraisals - Art Experts</a>. Artexpertswebsite.com. Retrieved on 2014-05-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/dali_salvador_t.html\">\"Salvador Dali - The Mike Wallace interview - transcript\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Harry_Ransom_Center\" title=\"Harry Ransom Center\">Harry Ransom Center</a></i>. <a href=\"/wiki/University_of_Texas_at_Austin\" title=\"University of Texas at Austin\">University of Texas at Austin</a>. 1958-04-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-12-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Harry+Ransom+Center&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+-+The+Mike+Wallace+interview+-+transcript&amp;rft.date=1958-04-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hrc.utexas.edu%2Fmultimedia%2Fvideo%2F2008%2Fwallace%2Fdali_salvador_t.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120602185039/http://www.retronaut.co/2011/07/whats-my-line-featuring-salvador-dali/\">\"Dali on Whats my Line\"</a>. <i>retronaut.co</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.retronaut.co/2011/07/whats-my-line-featuring-salvador-dali/\">the original</a> on June 2, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 14,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=retronaut.co&amp;rft.atitle=Dali+on+Whats+my+Line&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.retronaut.co%2F2011%2F07%2Fwhats-my-line-featuring-salvador-dali%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Frank, Priscilla (April 29, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.com/2015/04/29/art-television_n_7156450.html\">\"The Early Days Of Television Were Way More Avant-Garde Than You Give Them Credit For\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>  &#8211; via Huff Post.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Early+Days+Of+Television+Were+Way+More+Avant-Garde+Than+You+Give+Them+Credit+For&amp;rft.date=2015-04-29&amp;rft.aulast=Frank&amp;rft.aufirst=Priscilla&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.com%2F2015%2F04%2F29%2Fart-television_n_7156450.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=iXT2E9Ccc8A\">Video</a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=3CmM19jBdrI&amp;feature=youtu.be\">https://www.youtube.com/watch?v=3CmM19jBdrI&amp;feature=youtu.be</a> Salvador Dali on the Dick Cavett Show, Youtube</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://en.museuberardo.pt/collection/artists/138\">\"Dal\u00ed - Museu Berardo\"</a>. <i>en.museuberardo.pt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=en.museuberardo.pt&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD+-+Museu+Berardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.museuberardo.pt%2Fcollection%2Fartists%2F138&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academieroyale.be/fr/details-690/relations/salvador-dali/secorig593/\">\"Salvador Dali\"</a>. <i>www.academieroyale.be</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.academieroyale.be&amp;rft.atitle=Salvador+Dali&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academieroyale.be%2Ffr%2Fdetails-690%2Frelations%2Fsalvador-dali%2Fsecorig593%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-162\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1983/04/19/arts/major-retrospective-honors-dali-in-spain.html\">\"Major Retrospective Honors Dal\u00ed in Spain\"</a>. <i>The New York Times</i>. April 19, 1983<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Major+Retrospective+Honors+Dal%C3%AD+in+Spain&amp;rft.date=1983-04-19&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1983%2F04%2F19%2Farts%2Fmajor-retrospective-honors-dali-in-spain.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.daliweb.tampa.fl.us/collection.htm\">\"The Salvador Dal\u00ed Online Exhibit\"</a>. <i>MicroVision</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 13,</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MicroVision&amp;rft.atitle=The+Salvador+Dal%C3%AD+Online+Exhibit&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.daliweb.tampa.fl.us%2Fcollection.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jail-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jail_164-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jail_164-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/americas/2812683.stm\">\"Dal\u00ed picture sprung from jail\"</a>. BBC. March 2, 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD+picture+sprung+from+jail&amp;rft.date=2003-03-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F1%2Fhi%2Fworld%2Famericas%2F2812683.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-165\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sculpture is illustrated on page 144 N\u00b0 371 of the book by Robert &amp; Nicolas Descharnes \u201cLe Dur et le Mou\u201d| Published by Editions ECCART, Paris, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2952102308\" title=\"Special:BookSources/978-2952102308\">978-2952102308</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161223031538/http://daliparis.com/public/pdf/DOSSIER-PEDAGOGIQUE-EXPO-SFAR.pdf\">Dossier p\u00e9dagogique exposition Joann Sfar - Espace Dali | Pag.28</a>. <i>Dossier p\u00e9dagogique exposition Joann Sfar - Espace Dali</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-167\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sculpture is illustrated on page 267 of the book by Robert &amp; Nicolas Descharnes \u201cLe Dur et le Mou\u201d | Published by Editions ECCART, Paris, 2003., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2952102308\" title=\"Special:BookSources/978-2952102308\">978-2952102308</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-168\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dalitarot.com/\">\"Dali Tarot\"</a>. <i>Dali Tarot</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dali+Tarot&amp;rft.atitle=Dali+Tarot&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dalitarot.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.smh.com.au/articles/2003/07/04/1057179156682.html\">\"Dal\u00ed's surreal wind-powered organ lacks only a rhinoceros\"</a>. <i>SMH.com.au</i>. July 4, 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=SMH.com.au&amp;rft.atitle=Dal%C3%AD%27s+surreal+wind-powered+organ+lacks+only+a+rhinoceros&amp;rft.date=2003-07-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.smh.com.au%2Farticles%2F2003%2F07%2F04%2F1057179156682.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Sabler, Linde (2004). <i>Dal\u00ed</i> (Paperback ed.). London: Haus Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-904341-75-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-904341-75-8\">978-1-904341-75-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=Paperback&amp;rft.pub=Haus+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-1-904341-75-8&amp;rft.au=Sabler%2C+Linde&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/dali_salvador.html\">\"Salvador Dali interviewed by Mike Wallace\"</a>. <i>The <a href=\"/wiki/Mike_Wallace\" title=\"Mike Wallace\">Mike Wallace</a> Interview</i>. April 19, 1958.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Mike+Wallace+Interview&amp;rft.atitle=Salvador+Dali+interviewed+by+Mike+Wallace&amp;rft.date=1958-04-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hrc.utexas.edu%2Fmultimedia%2Fvideo%2F2008%2Fwallace%2Fdali_salvador.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dalimuseum.de\">\"Salvador Dali\"</a>. <i>dalimuseum.de</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=dalimuseum.de&amp;rft.atitle=Salvador+Dali&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dalimuseum.de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Vita of Salvador Dal\u00ed and information about his museums and exhibitions.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/EBchecked/topic/150173\">Salvador Dal\u00ed</a> at <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ubu.com/sound/dali.html\">\"Sound: Salvador Dal\u00ed\"</a>. <i>UbuWeb</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=UbuWeb&amp;rft.atitle=Sound%3A+Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ubu.com%2Fsound%2Fdali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Interview and bank advertisement.</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ina.fr/recherche/recherche?search=dali&amp;vue=Video\">\"VIdeo: Salvador Dal\u00ed\"</a>. <i>INA Archives</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=INA+Archives&amp;rft.atitle=VIdeo%3A+Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ina.fr%2Frecherche%2Frecherche%3Fsearch%3Ddali%26vue%3DVideo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalvador+Dal%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> A collection of interviews and footage of Dal\u00ed in the French television</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Salvador_Dal\u00ed\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Template:Salvador Dal\u00ed\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Template talk:Salvador Dal\u00ed\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Salvador_Dal%C3%AD&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Salvador_Dal\u00ed\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Salvador Dal\u00ed</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"List of works by Salvador Dal\u00ed\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Landscape_Near_Figueras\" title=\"Landscape Near Figueras\">Landscape Near Figueras</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vilabertran_(Dal%C3%AD)\" title=\"Vilabertran (Dal\u00ed)\">Vilabertran</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cabaret_Scene\" title=\"Cabaret Scene\">Cabaret Scene</a></i> (1922)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_My_Father_(Dal%C3%AD)\" title=\"Portrait of My Father (Dal\u00ed)\">Portrait of my father</a></i> (1925)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Basket_of_Bread\" title=\"The Basket of Bread\">The Basket of Bread</a></i> (1926)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apparatus_and_Hand\" title=\"Apparatus and Hand\">Apparatus and Hand</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lugubrious_Game\" title=\"The Lugubrious Game\">The Lugubrious Game</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_First_Days_of_Spring\" title=\"The First Days of Spring\">The First Days of Spring</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Accommodations_of_Desire\" title=\"The Accommodations of Desire\">The Accommodations of Desire</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Great_Masturbator\" title=\"The Great Masturbator\">The Great Masturbator</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i> (1931)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Ghost_of_Vermeer_of_Delft_Which_Can_Be_Used_As_a_Table\" title=\"The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table\">The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table</a></i> (1934)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Morphological_Echo\" title=\"Morphological Echo\">Morphological Echo</a></i> (1934\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)\" title=\"Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)\">Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)</a></i> (1936)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Burning_Giraffe\" title=\"The Burning Giraffe\">The Burning Giraffe</a></i> (1937)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_of_Narcissus\" title=\"Metamorphosis of Narcissus\">Metamorphosis of Narcissus</a></i> (1937)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Swans_Reflecting_Elephants\" title=\"Swans Reflecting Elephants\">Swans Reflecting Elephants</a></i> (1937)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apparition_of_Face_and_Fruit_Dish_on_a_Beach\" title=\"Apparition of Face and Fruit Dish on a Beach\">Apparition of Face and Fruit Dish on a Beach</a></i> (1938)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Shirley_Temple,_The_Youngest,_Most_Sacred_Monster_of_the_Cinema_in_Her_Time\" title=\"Shirley Temple, The Youngest, Most Sacred Monster of the Cinema in Her Time\">Shirley Temple, The Youngest, Most Sacred Monster of the Cinema in Her Time</a></i> (1939)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Face_of_War\" title=\"The Face of War\">The Face of War</a></i> (1940)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slave_Market_with_the_Disappearing_Bust_of_Voltaire\" title=\"Slave Market with the Disappearing Bust of Voltaire\">Slave Market with the Disappearing Bust of Voltaire</a></i> (1940)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Geopoliticus_Child_Watching_the_Birth_of_the_New_Man\" title=\"Geopoliticus Child Watching the Birth of the New Man\">Geopoliticus Child Watching the Birth of the New Man</a></i> (1943)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening\" title=\"Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening\">Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening</a></i> (1944)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Basket_of_Bread\" title=\"Basket of Bread\">Basket of Bread</a></i> (1945)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Apotheosis_of_Homer_(Dal%C3%AD)\" title=\"The Apotheosis of Homer (Dal\u00ed)\">The Apotheosis of Homer</a></i> (1945)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Temptation_of_St._Anthony_(Dal%C3%AD)\" title=\"The Temptation of St. Anthony (Dal\u00ed)\">The Temptation of St. Anthony</a></i> (1946)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Elephants\" title=\"The Elephants\">The Elephants</a></i> (1948)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cartel_de_Don_Juan_Tenorio\" title=\"Cartel de Don Juan Tenorio\">Cartel de Don Juan Tenorio</a></i> (1949)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Leda_Atomica\" title=\"Leda Atomica\">Leda Atomica</a></i> (1949)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Madonna_of_Port_Lligat\" title=\"The Madonna of Port Lligat\">The Madonna of Port Lligat</a></i> (1949)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Logician_Devil\" title=\"A Logician Devil\">A Logician Devil</a></i> (1951)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_of_Saint_John_of_the_Cross\" title=\"Christ of Saint John of the Cross\">Christ of Saint John of the Cross</a></i> (1951)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galatea_of_the_Spheres\" title=\"Galatea of the Spheres\">Galatea of the Spheres</a></i> (1952)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Disintegration_of_the_Persistence_of_Memory\" title=\"The Disintegration of the Persistence of Memory\">The Disintegration of the Persistence of Memory</a></i> (1952\u20131954)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Colossus_of_Rhodes_(Dal%C3%AD)\" title=\"The Colossus of Rhodes (Dal\u00ed)\">The Colossus of Rhodes</a></i> (1954)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)\" title=\"Crucifixion (Corpus Hypercubus)\">Crucifixion (Corpus Hypercubus)</a></i> (1954)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Young_Virgin_Auto-Sodomized_by_the_Horns_of_Her_Own_Chastity\" title=\"Young Virgin Auto-Sodomized by the Horns of Her Own Chastity\">Young Virgin Auto-Sodomized by the Horns of Her Own Chastity</a></i> (1954)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Sacrament_of_the_Last_Supper\" title=\"The Sacrament of the Last Supper\">The Sacrament of the Last Supper</a></i> (1955)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Living_Still_Life\" title=\"Living Still Life\">Living Still Life</a></i> (1956)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Discovery_of_America_by_Christopher_Columbus\" title=\"The Discovery of America by Christopher Columbus\">The Discovery of America by Christopher Columbus</a></i> (1958\u201359)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Ecumenical_Council_(painting)\" title=\"The Ecumenical Council (painting)\">The Ecumenical Council</a></i> (1959\u201360)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galacidalacidesoxyribonucleicacid\" title=\"Galacidalacidesoxyribonucleicacid\">Galacidalacidesoxyribonucleicacid</a></i> (1963)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Gare_de_Perpignan\" title=\"La Gare de Perpignan\">La Gare de Perpignan</a></i> (1965)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tuna_Fishing_(painting)\" title=\"Tuna Fishing (painting)\">Tuna Fishing</a></i> (1966\u201367)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hallucinogenic_Toreador\" title=\"The Hallucinogenic Toreador\">The Hallucinogenic Toreador</a></i> (1968\u20131970)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Toile_Daligram\" title=\"La Toile Daligram\">La Toile Daligram</a></i> (1972)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lincoln_in_Dalivision\" title=\"Lincoln in Dalivision\">Lincoln in Dalivision</a></i> (1977)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Swallow%27s_Tail\" title=\"The Swallow&#39;s Tail\">The Swallow's Tail</a></i> (1983)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other artworks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Lobster_Telephone\" title=\"Lobster Telephone\">Lobster Telephone</a></i> (1936)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mae_West_Lips_Sofa\" title=\"Mae West Lips Sofa\">Mae West Lips Sofa</a></i> (1937)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rainy_Taxi\" title=\"Rainy Taxi\">Rainy Taxi</a></i> (1938)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Writings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Giraffes_on_Horseback_Salad\" title=\"Giraffes on Horseback Salad\">Giraffes on Horseback Salad</a></i> (1937)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Secret_Life_of_Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"The Secret Life of Salvador Dal\u00ed\">The Secret Life of Salvador Dal\u00ed</a></i> (1942)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%8Atre_Dieu\" title=\"\u00catre Dieu\">\u00catre Dieu</a></i> (1985)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Un_Chien_Andalou\" title=\"Un Chien Andalou\">Un Chien Andalou</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Age_d%27Or\" title=\"L&#39;Age d&#39;Or\">L'Age d'Or</a></i> (1930)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Spellbound_(1945_film)\" title=\"Spellbound (1945 film)\">Spellbound</a></i> (1945, dream sequence)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Destino\" title=\"Destino\">Destino</a></i> (1946, completed 2003)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Set design<br />and costumes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mariana_Pineda\" title=\"Mariana Pineda\"><i>Mariana Pineda</i> (1927 production)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">Castle of P\u00fabol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Dal\u00ed Theatre and Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espace_Dal%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Espace Dal\u00ed\">Espace Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portlligat_Museum-House\" title=\"Portlligat Museum-House\">Portlligat Museum-House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_Museum\" title=\"Salvador Dal\u00ed Museum\">Salvador Dal\u00ed Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Universe\" title=\"Dal\u00ed Universe\">Dal\u00ed Universe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed (wife)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_and_dance\" title=\"Salvador Dal\u00ed and dance\">Salvador Dal\u00ed and dance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chupa_Chups\" title=\"Chupa Chups\">Chupa Chups</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_(film)\" title=\"Salvador Dal\u00ed (film)\"><i>Salvador Dal\u00ed</i> (1966 film)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Death_of_Salvador_Dali\" title=\"The Death of Salvador Dali\"><i>The Death of Salvador Dali</i> (2005 film)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Little_Ashes\" title=\"Little Ashes\"><i>Little Ashes</i> (2008 film)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_(song)\" title=\"Salvador Dal\u00ed (song)\">\"Salvador Dal\u00ed\" (song)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2919_Dali\" class=\"mw-redirect\" title=\"2919 Dali\">2919 Dali (asteroid)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dali_(crater)\" title=\"Dali (crater)\">Dali crater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_Desert\" title=\"Salvador Dal\u00ed Desert\">Salvador Dal\u00ed Desert</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5577&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5577&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5577\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/64004109\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/10084042\">10084042</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX895429\">XX895429</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11898472f\">cb11898472f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11898472f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/CiNii\" title=\"CiNii\">CiNii</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ci.nii.ac.jp/author/DA00680754?l=en\">DA00680754</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118523481\">118523481</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121363183\">0000 0001 2136 3183</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79021554\">n79021554</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000025075&amp;P_CON_LNG=ENG\">000025075</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/efe67e58-8f70-4c1b-9db5-0bcec92c2cef\">efe67e58-8f70-4c1b-9db5-0bcec92c2cef</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00437145\">00437145</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990210169&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990210169</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an36580705\">36580705</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000012647&amp;local_base=nsk10\">000012647</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/19752\">19752</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\CFIV\\055475\">IT\\ICCU\\CFIV\\055475</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/183291\">183291</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6kt7fk1\">w6kt7fk1</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026809567\">026809567</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500009365\">500009365</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/64004109\">64004109</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2274\nCached time: 20180920232409\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.652 seconds\nReal time usage: 1.882 seconds\nPreprocessor visited node count: 12751/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 229920/2097152 bytes\nTemplate argument size: 16442/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 30/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 139207/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.677/10.000 seconds\nLua memory usage: 24.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1491.792      1 -total\n 42.30%  630.963      1 Template:Reflist\n 17.68%  263.713     55 Template:Cite_web\n 11.81%  176.166      1 Template:Infobox_artist\n 11.34%  169.183      1 Template:Infobox_person\n  9.27%  138.247      7 Template:Lang\n  7.88%  117.550     22 Template:ISBN\n  7.13%  106.407      1 Template:Infobox\n  4.64%   69.170      1 Template:Authority_control\n  3.92%   58.522     13 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40112-0!canonical and timestamp 20180920232407 and revision id 860058150\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"kbd","url":"https://kbd.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Kabardian","autonym":"\u0410\u0434\u044b\u0433\u044d\u0431\u0437\u044d","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%88%B3%E1%88%8D%E1%89%AB%E1%8B%B6%E1%88%AD_%E1%8B%B3%E1%88%8A","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u1233\u120d\u126b\u12f6\u122d \u12f3\u120a"},{"lang":"ang","url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Old English","autonym":"\u00c6nglisc","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ab","url":"https://ab.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Abkhazian","autonym":"\u0410\u04a7\u0441\u0448\u04d9\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%88%D8%B1_%D8%AF%D8%A7%D9%84%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0633\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0644\u064a"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"arc","url":"https://arc.wikipedia.org/wiki/%DC%A3%DC%A0%DC%92%DC%90%DC%95%DC%98%DC%AA_%DC%95%DC%90%DC%A0%DC%9D","langname":"Aramaic","autonym":"\u0710\u072a\u0721\u071d\u0710","*":"\u0723\u0720\u0712\u0710\u0715\u0718\u072a \u0715\u0710\u0720\u071d"},{"lang":"as","url":"https://as.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%A1%27_%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF","langname":"Assamese","autonym":"\u0985\u09b8\u09ae\u09c0\u09af\u09bc\u09be","*":"\u099a\u09be\u09b2\u09ad\u09be\u09a1' \u09a1\u09be\u09b2\u09bf"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ay","url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Aymara","autonym":"Aymar aru","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Salvador Dali"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AF%D9%88%D8%B1_%D8%AF%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0633\u0627\u0644\u0648\u0627\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%8B%E0%A6%B0_%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09b8\u09be\u09b2\u09ad\u09be\u09a6\u09cb\u09b0 \u09a6\u09be\u09b2\u09bf"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D1%96","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0456"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D1%96","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0456"},{"lang":"bh","url":"https://bh.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A1%E0%A5%8B%E0%A4%B0_%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80","langname":"Bhojpuri","autonym":"\u092d\u094b\u091c\u092a\u0941\u0930\u0940","*":"\u0938\u0932\u094d\u0935\u093e\u0921\u094b\u0930 \u0921\u093e\u0932\u0940"},{"lang":"bcl","url":"https://bcl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Central Bikol","autonym":"Bikol Central","*":"Salvador Dali"},{"lang":"bi","url":"https://bi.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Bislama","autonym":"Bislama","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"bo","url":"https://bo.wikipedia.org/wiki/%E0%BD%A6%E0%BD%A3%E0%BC%8B%E0%BD%9D%E0%BC%8B%E0%BD%8C%E0%BD%BC%E0%BD%A2%E0%BC%8B%E0%BD%91%E0%BD%B1%E0%BC%8B%E0%BD%A3%E0%BD%B2%E0%BC%8D","langname":"Tibetan","autonym":"\u0f56\u0f7c\u0f51\u0f0b\u0f61\u0f72\u0f42","*":"\u0f66\u0f63\u0f0b\u0f5d\u0f0b\u0f4c\u0f7c\u0f62\u0f0b\u0f51\u0f71\u0f0b\u0f63\u0f72\u0f0d"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"bxr","url":"https://bxr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Russia Buriat","autonym":"\u0431\u0443\u0440\u044f\u0430\u0434","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_i_Dom%C3%A8nech","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Salvador Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"co","url":"https://co.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Corsican","autonym":"corsu","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Salvador Dali"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CE%B1%CE%BB%CE%B2%CE%B1%CE%B4%CF%8C%CF%81_%CE%9D%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%AF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a3\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03b4\u03cc\u03c1 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03af"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AF%D9%88%D8%B1_%D8%AF%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0633\u0627\u0644\u0648\u0627\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"hif","url":"https://hif.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Fiji Hindi","autonym":"Fiji Hindi","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fo","url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Faroese","autonym":"f\u00f8royskt","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"gan","url":"https://gan.wikipedia.org/wiki/%E7%AD%94%E5%88%A9","langname":"Gan Chinese","autonym":"\u8d1b\u8a9e","*":"\u7b54\u5229"},{"lang":"got","url":"https://got.wikipedia.org/wiki/%F0%90%8D%83%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%BB%F0%90%8C%B8%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%B3%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%BF%F0%90%8D%82_%F0%90%8C%B3%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%BB%F0%90%8C%B9","langname":"Gothic","autonym":"\ud800\udf32\ud800\udf3f\ud800\udf44\ud800\udf39\ud800\udf43\ud800\udf3a","*":"\ud800\udf43\ud800\udf30\ud800\udf3b\ud800\udf38\ud800\udf30\ud800\udf33\ud800\udf30\ud800\udf3f\ud800\udf42 \ud800\udf33\ud800\udf30\ud800\udf3b\ud800\udf39"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%82%B4%EB%B0%94%EB%8F%84%EB%A5%B4_%EB%8B%AC%EB%A6%AC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc0b4\ubc14\ub3c4\ub974 \ub2ec\ub9ac"},{"lang":"ha","url":"https://ha.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Hausa","autonym":"Hausa","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8D%D5%A1%D5%AC%D5%BE%D5%A1%D5%A4%D5%B8%D6%80_%D4%B4%D5%A1%D5%AC%D5%AB","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054d\u0561\u056c\u057e\u0561\u0564\u0578\u0580 \u0534\u0561\u056c\u056b"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A1%E0%A5%8B%E0%A4%B0_%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0938\u0947\u0932\u094d\u0935\u093e\u0921\u094b\u0930 \u0926\u093e\u0932\u0940"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ilo","url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Iloko","autonym":"Ilokano","*":"Salvador Dali"},{"lang":"bpy","url":"https://bpy.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A6%B0_%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF","langname":"Bishnupriya","autonym":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a3\u09bf\u09aa\u09c1\u09b0\u09c0","*":"\u09b8\u09be\u09b2\u09ad\u09be\u09a6\u09b0 \u09a6\u09be\u09b2\u09bf"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"zu","url":"https://zu.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Zulu","autonym":"isiZulu","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%9C%D7%91%D7%93%D7%95%D7%A8_%D7%93%D7%90%D7%9C%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05dc\u05d1\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d3\u05d0\u05dc\u05d9"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"kl","url":"https://kl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Kalaallisut","autonym":"kalaallisut","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"kn","url":"https://kn.wikipedia.org/wiki/%E0%B2%B8%E0%B2%BE%E0%B2%B2%E0%B3%8D%E0%B2%B5%E0%B2%A1%E0%B2%B0%E0%B3%8D_%E0%B2%A1%E0%B2%BE%E0%B2%B2%E0%B2%BF","langname":"Kannada","autonym":"\u0c95\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0ca1","*":"\u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0cb5\u0ca1\u0cb0\u0ccd \u0ca1\u0cbe\u0cb2\u0cbf"},{"lang":"pam","url":"https://pam.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Pampanga","autonym":"Kapampangan","*":"Salvador Dali"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%93%E1%83%9D%E1%83%A0_%E1%83%93%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d0\u10da\u10d5\u10d0\u10d3\u10dd\u10e0 \u10d3\u10d0\u10da\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"kw","url":"https://kw.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Cornish","autonym":"kernowek","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Salvador Dali"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Salvador Dali"},{"lang":"lez","url":"https://lez.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Lezghian","autonym":"\u043b\u0435\u0437\u0433\u0438","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Salvator_Dal%C3%AD","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Salvator Dal\u00ed"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Salvadors_Dal%C4%AB","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Salvadors Dal\u012b"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ln","url":"https://ln.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Lingala","autonym":"ling\u00e1la","*":"Salvador Dali"},{"lang":"olo","url":"https://olo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Livvi-Karelian","autonym":"Livvinkarjala","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B8%E0%B4%BE%E0%B5%BD%E0%B4%B5%E0%B4%A6%E0%B5%8B%E0%B5%BC_%E0%B4%A6%E0%B4%BE%E0%B4%B2%E0%B4%BF","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d35\u0d26\u0d4b\u0d7c \u0d26\u0d3e\u0d32\u0d3f"},{"lang":"mt","url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Maltese","autonym":"Malti","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%A6%E0%A5%8B%E0%A4%B0_%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0938\u093e\u0932\u094d\u0935\u094d\u0939\u093e\u0926\u094b\u0930 \u0926\u093e\u0932\u0940"},{"lang":"xmf","url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%93%E1%83%9D%E1%83%A0_%E1%83%93%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%98","langname":"Mingrelian","autonym":"\u10db\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8","*":"\u10e1\u10d0\u10da\u10d5\u10d0\u10d3\u10dd\u10e0 \u10d3\u10d0\u10da\u10d8"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%88%D8%B1_%D8%AF%D8%A7%D9%84%D9%89","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0633\u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0644\u0649"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"mwl","url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Mirandese","autonym":"Mirand\u00e9s","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"my","url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%86%E1%80%9C%E1%80%BA%E1%80%97%E1%80%B1%E1%80%92%E1%80%B1%E1%80%AB_%E1%80%92%E1%80%AB%E1%80%9C%E1%80%AE","langname":"Burmese","autonym":"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c","*":"\u1006\u101c\u103a\u1017\u1031\u1012\u1031\u102b \u1012\u102b\u101c\u102e"},{"lang":"nah","url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"N\u0101huatl","autonym":"N\u0101huatl","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"na","url":"https://na.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Nauru","autonym":"Dorerin Naoero","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"new","url":"https://new.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%A1%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D_%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80","langname":"Newari","autonym":"\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u092d\u093e\u0937\u093e","*":"\u0938\u093e\u0932\u094d\u092d\u093e\u0921\u094b\u0930\u094d \u0921\u093e\u0932\u0940"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B5%E3%83%AB%E3%83%90%E3%83%89%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%83%80%E3%83%AA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30ea"},{"lang":"nap","url":"https://nap.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Neapolitan","autonym":"Napulitano","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8,_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u0414\u0430\u043b\u0438, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"mhr","url":"https://mhr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8,_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80","langname":"Eastern Mari","autonym":"\u043e\u043b\u044b\u043a \u043c\u0430\u0440\u0438\u0439","*":"\u0414\u0430\u043b\u0438, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"},{"lang":"om","url":"https://om.wikipedia.org/wiki/Salvaador_Daalii","langname":"Oromo","autonym":"Oromoo","*":"Salvaador Daalii"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%B8%E0%A8%BE%E0%A8%B2%E0%A8%B5%E0%A8%BE%E0%A8%A6%E0%A9%8B%E0%A8%B0_%E0%A8%A6%E0%A8%BE%E0%A8%B2%E0%A9%80","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a38\u0a3e\u0a32\u0a35\u0a3e\u0a26\u0a4b\u0a30 \u0a26\u0a3e\u0a32\u0a40"},{"lang":"pfl","url":"https://pfl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Palatine German","autonym":"P\u00e4lzisch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"pag","url":"https://pag.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Pangasinan","autonym":"Pangasinan","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AF%D9%88%D8%B1_%DA%88%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0627\u062f\u0648\u0631 \u0688\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"jam","url":"https://jam.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Jamaican Creole English","autonym":"Patois","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"km","url":"https://km.wikipedia.org/wiki/%E1%9E%9F%E1%9E%B6%E1%9E%94%E1%9E%B6%E1%9E%8C%E1%9F%90%E1%9E%9A_%E1%9E%8A%E1%9E%B6%E1%9E%9B%E1%9E%B8","langname":"Khmer","autonym":"\u1797\u17b6\u179f\u17b6\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a","*":"\u179f\u17b6\u1794\u17b6\u178c\u17d0\u179a \u178a\u17b6\u179b\u17b8"},{"lang":"pcd","url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Picard","autonym":"Picard","*":"Salvador Dali"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"kaa","url":"https://kaa.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Kara-Kalpak","autonym":"Qaraqalpaqsha","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"rm","url":"https://rm.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Romansh","autonym":"rumantsch","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"rue","url":"https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D1%96","langname":"Rusyn","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0456"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8,_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u0430\u043b\u0438, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"},{"lang":"sah","url":"https://sah.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Sakha","autonym":"\u0441\u0430\u0445\u0430 \u0442\u044b\u043b\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"sat","url":"https://sat.wikipedia.org/wiki/%E1%B1%A5%E1%B1%9F%E1%B1%9E%E1%B1%B5%E1%B1%B7%E1%B1%9F%E1%B1%AB%E1%B1%9A%E1%B1%A8_%E1%B1%AB%E1%B1%9F%E1%B1%9E%E1%B1%A4","langname":"Santali","autonym":"\u1c65\u1c5f\u1c71\u1c5b\u1c5f\u1c72\u1c64","*":"\u1c65\u1c5f\u1c5e\u1c75\u1c77\u1c5f\u1c6b\u1c5a\u1c68 \u1c6b\u1c5f\u1c5e\u1c64"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"stq","url":"https://stq.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Saterland Frisian","autonym":"Seeltersk","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"so","url":"https://so.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Somali","autonym":"Soomaaliga","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%84%DA%A4%D8%A7%D8%AF%DB%86%D8%B1_%D8%AF%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0633\u0627\u0644\u06a4\u0627\u062f\u06c6\u0631 \u062f\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"srn","url":"https://srn.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Sranan Tongo","autonym":"Sranantongo","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0430\u043b\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8D_%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%80","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bcb\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbe\u0bb2\u0bc0"},{"lang":"kab","url":"https://kab.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Kabyle","autonym":"Taqbaylit","*":"Salvador Dali"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dali","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"Salvador Dali"},{"lang":"te","url":"https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%B8%E0%B0%BE%E0%B0%B2%E0%B1%8D%E0%B0%B5%E0%B0%A1%E0%B0%BE%E0%B0%B0%E0%B1%8D_%E0%B0%A1%E0%B0%BE%E0%B0%B2%E0%B1%80","langname":"Telugu","autonym":"\u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41","*":"\u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c35\u0c21\u0c3e\u0c30\u0c4d \u0c21\u0c3e\u0c32\u0c40"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%8B%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B8%9A%E0%B8%B2%E0%B9%82%E0%B8%94_%E0%B8%94%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%B5","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e0b\u0e31\u0e25\u0e1a\u0e32\u0e42\u0e14 \u0e14\u0e32\u0e25\u0e35"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"tyv","url":"https://tyv.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B8,_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80","langname":"Tuvinian","autonym":"\u0442\u044b\u0432\u0430 \u0434\u044b\u043b","*":"\u0414\u0430\u043b\u0438, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0456"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D9%84%D9%88%D8%A7%DA%88%D9%88%D8%B1_%DA%88%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0627\u0688\u0648\u0631 \u0688\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"za","url":"https://za.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Zhuang","autonym":"Vahcuengh","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"vec","url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Venetian","autonym":"v\u00e8neto","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"vep","url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Dali_Sal%27vador","langname":"Veps","autonym":"veps\u00e4n kel\u2019","*":"Dali Sal'vador"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"V\u00f5ro","autonym":"V\u00f5ro","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%93%A6%E5%A4%9A%C2%B7%E8%BE%BE%E5%88%A9","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u8fbe\u5229"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%90%D7%9C%D7%95%D7%95%D7%90%D7%93%D7%90%D7%A8_%D7%93%D7%90%D7%9C%D7%99","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05e1\u05d0\u05dc\u05d5\u05d5\u05d0\u05d3\u05d0\u05e8 \u05d3\u05d0\u05dc\u05d9"},{"lang":"yo","url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Yoruba","autonym":"Yor\u00f9b\u00e1","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E9%81%94%E5%88%A9","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u9054\u5229"},{"lang":"bat-smg","url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/Salvaduors_Dali","langname":"Samogitian","autonym":"\u017eemait\u0117\u0161ka","*":"Salvaduors Dali"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%93%A6%E5%A4%9A%C2%B7%E8%BE%BE%E5%88%A9","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u8fbe\u5229"},{"lang":"kbp","url":"https://kbp.wikipedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Kabiye","autonym":"Kab\u0269y\u025b","*":"Salvador Dal\u00ed"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_October_2011"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2018"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"All_articles_with_failed_verification"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_with_failed_verification_from_August_2009"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2013"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Articles_with_Encyclop\u00e6dia_Britannica_links"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_CINII_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"AC_with_20_elements"},{"sortkey":"Dali, Salvador","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2011"},{"sortkey":" ","*":"Salvador_Dal\u00ed"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"1904_births"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"1989_deaths"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"People_from_Figueres"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"20th-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_male_painters"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Catalan_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Catalan_painters"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_illustrators"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"L\u00e9gion_d'honneur_recipients"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Marquesses_of_Spain"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Modern_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"People_with_Parkinson's_disease"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_printmakers"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_erotic_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"20th-century_Spanish_sculptors"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Spanish_sculptors"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Mathematical_artists"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Nude_art"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"Federico_Garc\u00eda_Lorca"},{"sortkey":"Dali, Salvador","*":"1939_New_York_World's_Fair_artists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with failed verification from August 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with CINII identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 20 elements"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":0,"*":"Sebasti\u00e0 Gasch"},{"ns":0,"*":"Lanvin (chocolate)"},{"ns":0,"*":"Ignacio Javier L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"1939 New York World's Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"1969 Eurovision Song Contest"},{"ns":0,"exists":"","*":"2919 Dali"},{"ns":0,"exists":"","*":"60 Minutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Logician Devil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrien Brody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Einstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Jodorowsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Hitchcock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allan Warren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amanda Lear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anagram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anamorphosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andy Warhol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anteater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Pitxot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apparatus and Hand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apparition of Face and Fruit Dish on a Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristides de Sousa Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artistic dress movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artists Rights Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atomic age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacchanale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basket of Bread"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ben Radford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billiard cue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blood pressure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonwit Teller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braniff International Airlines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brassa\u00ef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brian Sewell"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Hauptmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulletism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business manager"},{"ns":0,"exists":"","*":"BuzzFeed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabaret Scene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadaqu\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camembert (cheese)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cancer of the uterus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Kangaroo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal Spellman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caresse Crosby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Van Vechten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Fages de Climent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caroline County, Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartel de Don Juan Tenorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casablanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle of P\u00fabol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catastrophe theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecil Beaton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Channel 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chastity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ of Saint John of the Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian mysticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chupa Chups"},{"ns":0,"exists":"","*":"CiNii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clifford Thurlow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coco Chanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage"},{"ns":0,"exists":"","*":"College Publisher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarques of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copyright"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crucifixion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crucifixion (Corpus Hypercubus)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural icon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dali (crater)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dallas Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed Theatre and Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed Universe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damien Hirst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dawn Ades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dawn Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death warrant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dehydration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Destino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diving suit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dream sequence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dune (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward James"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mundo (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electroencephalography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elephant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elsa Schiaparelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Sagi Li\u00f1\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espace Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio Granell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exorcism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"FC Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion model"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"First communion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreshortening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Zurbar\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Riviera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funeral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galacidalacidesoxyribonucleicacid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galatea of the Spheres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeries Dalmau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gastroenteritis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geopoliticus Child Watching the Birth of the New Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Orwell"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Platt Lynes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gian Lorenzo Bernini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giraffes on Horseback Salad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glass floor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gouache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gradiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haakon Chevalier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haggerty Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Half-tone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Ransom Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heart failure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Devlin Diakonoff - dit., GALA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiroshima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst P. Horst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ian Gibson (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iconography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illeism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inheritance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iris Barry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jackie Gleason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Gabin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeff Koons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewelry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jim Henson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jodorowsky's Dune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Vermeer"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Daly (radio and television personality)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Samitier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Cornell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julien Levy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katharine Cornell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knee-breeches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuusankoski"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Age d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Gare de Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pausa"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Toile Daligram"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landscape Near Figueras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leda Atomica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leftist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libretto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lillian Gish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lincoln in Dalivision"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lindbergh baby"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Little Ashes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Living Still Life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobster Telephone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logarithmic spiral"},{"ns":0,"exists":"","*":"London International Surrealist Exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"M.T. Abraham Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"MLN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mae West"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mae West Lips Sofa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marbella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariana Pineda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Kriegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquette University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics and art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maureen O'Sullivan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medium (website)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercury (planet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meredith Etherington-Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merriam-Webster Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis of Narcissus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mia Farrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microorganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midnight in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mike Wallace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minotaure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterey, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphological Echo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moustache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Korman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Necronym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negative space"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neurosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niagara University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u015fescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nightclub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nirvana (UK band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuclear physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obelisks in Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ocelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omega Point"},{"ns":0,"exists":"","*":"Optical illusion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Charles III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Isabella the Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacemaker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painterliness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palm Springs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parkinson's disease"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paternity suit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pep\u00edn Bello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perseus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Halsman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocket watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polemics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porcelain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port Lligat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portlligat Museum-House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of My Father (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psilocybin mushroom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publicity stunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Jos\u00e9 Ban\u00fas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pun"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00fabol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantum mechanics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radial symmetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainy Taxi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Pichot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Random House Webster's Unabridged Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raphael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Thom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Residencia de Estudiantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reynolds and Eleanor Morse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhinoceros horn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rikers Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Descharnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Pattinson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquebrune-Cap-Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose Hobart (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roy E. Disney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roy Lichtenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Saint-Jacques, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian wolfhound"},{"ns":0,"exists":"","*":"SINA.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sak\u0131p Sabanc\u0131 Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dali Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed and Dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed and dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan Capistrano, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mart\u00ed Vell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria sopra Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scepter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sc\u00eenteia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea urchin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sesame Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shirley Temple, The Youngest, Most Sacred Monster of the Cinema in Her Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sideburn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singapore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave Market with the Disappearing Bust of Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Register"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain under Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Relativity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spellbound (1945 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Petersburg, Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Zweig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stereoscopic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stereoscopy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life Moving Fast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strabismus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subconscious"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suspended animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swans Reflecting Elephants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tannh\u00e4user (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technical drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ted Joans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teilhard de Chardin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tesseract"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Accommodations of Desire"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Apotheosis of Homer (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Basket of Bread"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Burning Giraffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"The College of New Jersey"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Colossus of Rhodes (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Death of Salvador Dali"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Dick Cavett Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Discovery of America by Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Disintegration of the Persistence of Memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Ecumenical Council (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Elephants"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Face of War"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The First Days of Spring"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Great Masturbator"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hallucinogenic Toreador"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lugubrious Game"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Madonna of Port Lligat"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Miami Herald"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Most Excellent"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Persistence of Memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sacrament of the Last Supper"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Secret Life of Salvador Dali"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Secret Life of Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Swallow's Tail"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Temptation of St. Anthony (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three-Cornered Hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Walt Disney Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"This Is London (website)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timo Sarpaneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan und Isolde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trompe l'\u0153il"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trotsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuna Fishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuna Fishing (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"UOB Plaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultra Violet (Isabelle Collin Dufresne)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Un Chien Andalou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uncertainty principle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas at Austin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uric acid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilabertran (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia Living"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual pun"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Disney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warner Brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Heisenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Dean, West Sussex"},{"ns":0,"exists":"","*":"What's My Line?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Virgin Auto-Sodomized by the Horns of Her Own Chastity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00catre Dieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Cubist Self Portrait"},{"ns":0,"*":"Santiago el Grande"},{"ns":0,"*":"Gala Contemplating the Mediterranean Sea"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Salvador Dal\u00ed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Salvador Dal\u00ed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":108,"exists":"","*":"Book:Key artists"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marriage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MultiReplace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Get year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Failed verification"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikipedia books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Youtube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Britannica"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Salvador Dal\u00ed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Dal\u00ed._Gala.JPG","Salvador_Dali_The_Rainbow_1972.jpg","Dal\u00ed.Rinoceronte.JPG","Plaza_de_Dal\u00ed_(Madrid)_08.jpg","Dal\u00ed.Perseo.JPG","Children-at-Dali-exibition.jpg","Salvador_Dal\u00ed_1939.jpg","Familia_Dal\u00ed_(h_1910).jpg","Man_Ray_Salvador_Dali.jpg","Salvador_Dal\u00ed,_Federico_Garc\u00eda_Lorca,_Barcelona,_1925.jpg","Salvador_Dal\u00ed,_1934_(photo_by_Carl_Van_Vechten).jpeg","Dali_Allan_Warren.jpg","20061227-Figueres_Sant_Pere_MQ.jpg","Salvador_Dali_Crypt_in_Figueres.jpg","Hommage_\u00e0_Newton.jpg","Dali_Sundial_in_Paris.jpg","Salvador_Dali_A_(Dali_Atomicus)_09633u.jpg","Dali_museum.jpg","Salvador_Dali_NYWTS.jpg","Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Dal\u00ed_de_P\u00fabol.svg","Office-book.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://dictionary.reference.com/browse/dali","https://www.merriam-webster.com/dictionary/dali","http://www.artcyclopedia.com/feature-2005-03.html","https://books.google.com/books?id=on_YUj9IP8UC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://www.nytimes.com/books/first/g/gibson-dali.html","http://www.smithsonianmag.com/arts-culture/the-surreal-world-of-salvador-dali-78993324/","https://web.archive.org/web/20060906040713/http://purple.niagara.edu/jlittle/lamplighter/saladyga.htm","http://purple.niagara.edu/jlittle/lamplighter/saladyga.htm","http://www.salvadordalimuseum.org/history/biography.html","https://www.google.pt/maps/@42.2670457,2.9632194,3a,90y,148.06h,96.44t/data=!3m6!1e1!3m4!1s8KGlu7UHrOtPZvWiyzCrOQ!2e0!7i13312!8i6656!6m1!1e1","http://elpais.com/diario/2008/02/14/catalunya/1202954863_850215.html","https://books.google.com/books?id=MWF5s2yfFqwC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","http://edu.sina.com.cn/en/2004-06-17/22707.html","http://www.astrodatabank.com/NM/DaliSalvador.htm","https://web.archive.org/web/20061025082142/http://www.artelino.com/articles/dali.asp","http://www.artelino.com/articles/dali.asp","https://medium.com/@LucaVanCharli/salvador-dali-played-football-2f7ae033a603","http://www.gaudiclub.com/esp/e_links/dali/2004mar18_1.asp","http://www.ubu.com/historical/dali/dali_conversations.pdf","https://books.google.es/books?id=bDpziok_K7gC&dq=galeries+dalmau&source=gbs_navlinks_s","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934417&view=dalmau&lang=en","https://repositori.upf.edu/bitstream/handle/10230/22029/Andres_13.pdf?sequence=1","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934087&view=dalmau&lang=en","https://web.archive.org/web/20100827234135/http://www.dali-gallery.com/html/galleries/painting05.htm","http://www.dali-gallery.com/html/galleries/painting05.htm","https://web.archive.org/web/20060921144258/https://ucmshare.ucmerced.edu/docushare/dsweb/Get/Document-94961/Dali+Salvador.doc","https://web.archive.org/web/20101225061923/http://archive.sensesofcinema.com/contents/cteq/01/12/chien.html","http://archive.sensesofcinema.com/contents/cteq/01/12/chien.html","http://www.tcnj.edu/~unbound/spring2005/articles/a2","https://web.archive.org/web/20120626181620/http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia-gala.html","http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia-gala.html","http://www.salvadordalimuseum.org/education/documents/clocking_in.pdf","http://www.catalannewsagency.com/culture/item/an-opera-on-the-relationship-between-salvador-dali-and-gala-arrives-at-barcelonas-liceu","https://books.google.com/books?id=2w1QddhP56wC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=MORRDQAAQBAJ&pg=PT62&lpg=PT62","https://books.google.com/books?id=eDQqcrMy8M8C&pg=PA53","https://books.google.es/books?id=vYcGAAAAMAAJ","https://books.google.es/books?id=ub6fAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=DV9_6DAOSscC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20050408200021/http://andel.home.mindspring.com/cornell_notes.htm","http://andel.home.mindspring.com/cornell_notes.htm","https://nga.gov.au/International/Catalogue/Detail.cfm?IRN=2607","https://web.archive.org/web/20110707075359/http://philadelphia.about.com/od/salvador_dali/a/salvador_dali_a.htm","http://philadelphia.about.com/od/salvador_dali/a/salvador_dali_a.htm","https://web.archive.org/web/20061106020704/http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia.html","http://www.salvador-dali.org/dali/en_biografia.html","https://books.google.com/books?id=lPN0xxpA6OsC&pg=RA1-PA27","https://books.google.com/books?id=nDJL4MwVK10C&pg=PA130","http://www.artcyclopedia.com/artists/dali_salvador.html","http://philipcoppens.com/dali.html","http://www.montereycountyweekly.com/news/cover/a-world-class-salvador-dali-art-collection-comes-to-monterey/article_b1267eae-db3d-11e5-9e95-3f5ae7bc3619.html","https://web.archive.org/web/20131102223907/http://sousamendesfoundation.org/dali/","http://sousamendesfoundation.org/dali/","http://www.virginialiving.com/%C2%A1hola,-dal%C3%AD!/","http://cathnews.acu.edu.au/510/72.php","https://web.archive.org/web/20060528084739/http://www.bonjourparis.com/Articles/Museums_and_Sights/The_Phantasmagoric_Universe_%E2%80%94_Espace_Dal%C3%AD_%C3%80_Montmartre/","http://www.bonjourparis.com/Articles/Museums_and_Sights/The_Phantasmagoric_Universe_%E2%80%94_Espace_Dal%C3%AD_%C3%80_Montmartre/","http://www.holophile.com/history.htm","https://web.archive.org/web/20060927105155/http://www.carnegiemuseums.org/cmag/bk_issue/1998/mayjun/feat2.htm","http://www.carnegiemuseums.org/cmag/bk_issue/1998/mayjun/feat2.htm","https://web.archive.org/web/20060504050531/http://www.arton5th.com/Dali/bio.html","http://www.arton5th.com/Dali/bio.html","http://www.salvador-dali.org/museus/figueres/en_historia.html","http://ehotelier.com/browse/news_item.php?id=P12135","https://www.youtube.com/watch?v=O0Zc1heZlwc","https://books.google.com/books?id=YNosf2VbwVsC&lpg=PA290-IA16&ots=_CLapgFfFm&pg=PA290-IA16#v=onepage","http://forbes.es/business/7188/cuando-dali-reinvento-chupa-chups/","https://www.buzzfeed.com/bibibarud/salvador-dali-y-sus-chupa-chups","http://eurovisionplanet.com/madrid-acoge-el-festival-de-eurovision-de-1969","http://olevision.com/2009/04/40-anos-de-eurovision-1969-segunda-parte-canciones-1-5/","http://living.scotsman.com/index.cfm?id=869862007","https://web.archive.org/web/20070707184041/http://www.thisislondon.co.uk/arts/article-23398918-details/The+Dali+I+knew/article.do","https://www.standard.co.uk/go/london/exhibitions/the-dali-i-knew-6587130.html","http://www.heraldaria.com/phorum/read.php?f=1&i=25695&t=25695","http://www.boe.es/aeboe/consultas/bases_datos/doc.php?id=BOE-A-1989-4234","http://www.all-art.org/art_20th_century/dali-6-12.html","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9905E1DB1038F932A3575AC0A962948260","http://www.lefigaro.fr/culture/2014/02/18/03004-20140218ARTFIG00206-deces-de-robert-descharnes-l-homme-qui-avait-sauve-salvador-dal.php","https://books.google.com/books?id=diNmCP6irQkC&pg=PA170","https://books.google.com/books?id=soncxLrkYX0C&dq","https://somatemps.me/2017/03/26/video-ultima-entrevista-a-dali-viva-el-rey-viva-espana-viva-cataluna/","https://elpais.com/diario/1986/07/17/cultura/521935202_850215.html","http://www.salvador-dali.org/en_index.html","https://web.archive.org/web/20090131151943/http://arsny.com/requested.html","http://arsny.com/requested.html","http://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2017/07/20/59706333ca474183398b4636.html","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-40405421","http://www.lavanguardia.com/cultura/20170720/424249280386/exhumacion-paternidad-salvador-dali-hija.html","https://www.bbc.com/news/world-europe-41180146","http://www.lavanguardia.com/cultura/20170721/424276137999/salvador-dali-pelo-unas-dos-huesos-largos-exhumacion.html","http://www.elmundo.es/cataluna/2017/07/21/5971a29b22601d47788b45e0.html","https://web.archive.org/web/20081201225951/http://www.countyhallgallery.com/education/dali_collection.htm","http://www.countyhallgallery.com/education/dali_collection.htm","https://web.archive.org/web/20061202083808/http://www.countyhallgallery.com/education/dali_symbols.htm","http://www.countyhallgallery.com/education/dali_symbols.htm","https://books.google.com/?id=v8ehi--t7EYC&pg=PA284&lpg=PA284&dq=portlligat+house+dali+eggs#v=onepage&q=portlligat%20house%20dali%20eggs&f=false","http://www.ngv.vic.gov.au/dali/salvador/food.html","https://web.archive.org/web/20101208181828/http://media.www.thetriangle.org/media/storage/paper689/news/2005/04/29/Entertainment/Dali-Explorations.Into.The.Domain.Of.Science-944328.shtml","http://www.thetriangle.org/media/storage/paper689/news/2005/04/29/Entertainment/Dali-Explorations.Into.The.Domain.Of.Science-944328.shtml?norewrite200608080502","http://www.nga.gov.au/International/Catalogue/Detail.cfm?IRN=2607","http://www.tate.org.uk/servlet/ViewWork?workid=2988","//www.worldcat.org/issn/0004-3842","https://web.archive.org/web/20150210175324/http://www.kirjasto.sci.fi/fglorca.htm","http://www.kirjasto.sci.fi/fglorca.htm","http://www.designws.com/pagina/1dalieng.htm","https://web.archive.org/web/20060903014732/http://www.marquette.edu/haggerty/exhibitions/past/dalihat.html","http://www.marquette.edu/haggerty/exhibitions/past/dalihat.html","https://books.google.com/books?id=EbD_AwAAQBAJ&pg=PA83&dq=","http://hcl.harvard.edu/hfa/films/2000novdec/bunuel.html","http://www.kamera.co.uk/article.php/895","https://web.archive.org/web/20150217071152/http://jodorowskysdune.com/synopsis.html","http://jodorowskysdune.com/synopsis.html","https://books.google.com/books?id=0rJ2EPVYbFUC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20121114033703/http://www.philamuseum.org/micro_sites/exhibitions/dali/downloads/symposium.pdf","http://www.philamuseum.org/micro_sites/exhibitions/dali/downloads/symposium.pdf","http://www.philamuseum.org/publications/377-1-31012.html","https://books.google.es/books?isbn=0300112955","https://web.archive.org/web/20060803054541/http://www.counterpunch.org/navarro12062003.html","http://www.counterpunch.org/navarro12062003.html","http://theorwellprize.co.uk/george-orwell/by-orwell/essays-and-other-works/benefit-of-clergy-some-notes-on-salvador-dali/","http://libro.uca.edu/payne2/payne26.htm","http://www.andrewcusack.com/2005/07/25/fun-with-franco/","https://www.granger.com/results.asp?image=0142040&itemw=4&itemf=0001&itemstep=1&itemx=19&screenwidth=1364","https://books.google.es/books?id=EVDqAAAAMAAJ","http://www.smithsonianmagazine.com/issues/2005/april/dali.php?page=3","http://lidogallery.wordpress.com/2012/03/23/salvador-dali-mia-farrow-a-surreal-friendship/","http://www.ngv.vic.gov.au/dali/salvador/resources/vce_FINAL.pdf","http://thewebsiteofeverything.com/animals/mammals/Carnivora/Felidae/Leopardus/Leopardus-pardalis.html","http://www.artexpertswebsite.com/pages/artists/super_dali_mysteries.php","http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/dali_salvador_t.html","https://web.archive.org/web/20120602185039/http://www.retronaut.co/2011/07/whats-my-line-featuring-salvador-dali/","http://www.retronaut.co/2011/07/whats-my-line-featuring-salvador-dali/","http://www.huffingtonpost.com/2015/04/29/art-television_n_7156450.html","https://www.youtube.com/watch?v=iXT2E9Ccc8A","http://en.museuberardo.pt/collection/artists/138","http://www.academieroyale.be/fr/details-690/relations/salvador-dali/secorig593/","https://www.nytimes.com/1983/04/19/arts/major-retrospective-honors-dali-in-spain.html","http://www.daliweb.tampa.fl.us/collection.htm","http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/americas/2812683.stm","https://web.archive.org/web/20161223031538/http://daliparis.com/public/pdf/DOSSIER-PEDAGOGIQUE-EXPO-SFAR.pdf","http://www.dalitarot.com/","https://www.youtube.com/watch?v=kMkp1kZN5n4&t=26s","https://www.youtube.com/watch?v=3CmM19jBdrI&feature=youtu.be","https://www.wikidata.org/wiki/Q5577","https://www.google.pt/maps/@42.2671776,2.9636072,3a,75y,168.79h,90.49t/data=!3m6!1e1!3m4!1s93_Osb7YlM5464hPh6GODA!2e0!7i13312!8i6656!6m1!1e1","https://web.archive.org/web/20140802151038/http://www.salvadorbrand.com/Salvador-Brand/opera.html","https://web.archive.org/web/20140802155436/http://www.salvadorbrand.com/Salvador-Brand/the-lithograph.html","https://www.elevatione.com","http://artbank.fi/","http://dali17.com/","http://www.dali-interart.be/engl_geschiedenis.htm","http://www.smh.com.au/articles/2003/07/04/1057179156682.html","http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/dali_salvador.html","http://www.dalimuseum.de","https://www.britannica.com/EBchecked/topic/150173","http://www.ubu.com/sound/dali.html","http://www.ina.fr/recherche/recherche?search=dali&vue=Video","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/64004109","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/10084042","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX895429","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11898472f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11898472f","https://ci.nii.ac.jp/author/DA00680754?l=en","https://d-nb.info/gnd/118523481","http://isni.org/isni/0000000121363183","http://id.loc.gov/authorities/names/n79021554","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000025075&P_CON_LNG=ENG","https://musicbrainz.org/artist/efe67e58-8f70-4c1b-9db5-0bcec92c2cef","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00437145","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19990210169&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an36580705","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000012647&local_base=nsk10","https://rkd.nl/en/explore/artists/19752","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CCFIV%5C055475","https://libris.kb.se/auth/183291","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6kt7fk1","https://www.idref.fr/026809567","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500009365","https://viaf.org/viaf/64004109"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":4812,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":4829,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Madrid, Barcelona and Paris","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":10135,"anchor":"Madrid,_Barcelona_and_Paris"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1929 to World War II","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":16048,"anchor":"1929_to_World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War II","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":31061,"anchor":"World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later years in Spain","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":35796,"anchor":"Later_years_in_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final years and death","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":46005,"anchor":"Final_years_and_death"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Exhumation","number":"1.6.1","index":"8","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":52878,"anchor":"Exhumation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Symbolism","number":"2","index":"9","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":55594,"anchor":"Symbolism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Science","number":"2.1","index":"10","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":59546,"anchor":"Science"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Endeavors outside painting","number":"3","index":"11","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":61030,"anchor":"Endeavors_outside_painting"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sculptures and other objects","number":"3.1","index":"12","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":61258,"anchor":"Sculptures_and_other_objects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theatre and film","number":"3.2","index":"13","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":64585,"anchor":"Theatre_and_film"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fashion and photography","number":"3.3","index":"14","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":71786,"anchor":"Fashion_and_photography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Architecture","number":"3.4","index":"15","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":76061,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literary works","number":"3.5","index":"16","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":76884,"anchor":"Literary_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Graphic arts","number":"3.6","index":"17","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":78343,"anchor":"Graphic_arts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Politics and personality","number":"4","index":"18","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":79009,"anchor":"Politics_and_personality"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"5","index":"19","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":89621,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours","number":"6","index":"20","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":90892,"anchor":"Honours"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of selected works","number":"7","index":"21","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":91941,"anchor":"List_of_selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dal\u00ed museums and permanent exhibitions","number":"8","index":"22","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":100726,"anchor":"Dal\u00ed_museums_and_permanent_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Current","number":"8.1","index":"23","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":100771,"anchor":"Current"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Former","number":"8.2","index":"24","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":102073,"anchor":"Former"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Major temporary exhibitions","number":"9","index":"25","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":102509,"anchor":"Major_temporary_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"10","index":"26","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":102759,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"11","index":"27","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":103639,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"12","index":"28","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":103770,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"13","index":"29","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":103804,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"14","index":"30","fromtitle":"Salvador_Dal\u00ed","byteoffset":104351,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salvador Dal\u00ed","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ignacio_Javier_L%C3%B3pez","*":"es:Ignacio Javier L\u00f3pez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sebasti%C3%A0_Gasch","*":"es:Sebasti\u00e0 Gasch"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lanvin_(chocolat)","*":"fr:Lanvin (chocolat)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dal%C3%AD_%E2%80%93_Die_Ausstellung_am_Potsdamer_Platz","*":"de:Dal\u00ed \u2013 Die Ausstellung am Potsdamer Platz"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Dali, Salvador"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5577"}]}}