{"parse":{"title":"Central Styrian dialect","pageid":33268277,"revid":791851217,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Central Styrian dialect</b> (<i>srednje\u0161tajersko nare\u010dje</i>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <i>osrednja \u0161tajer\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Logar_52_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Logar_52-2\">&#91;2&#93;</a></sup>) is a <a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Slovene dialect</a> in the <a href=\"/wiki/Styrian_dialect_group\" title=\"Styrian dialect group\">Styrian dialect group</a>. It is spoken in the watersheds of the <a href=\"/wiki/Voglajna\" title=\"Voglajna\">Voglajna</a> and upper <a href=\"/wiki/Sutla\" title=\"Sutla\">Sotla</a> rivers in the south and the Central <a href=\"/wiki/Dravinja\" title=\"Dravinja\">Dravinja</a> Valley in the north, extending from <a href=\"/wiki/%C5%A0tore\" title=\"\u0160tore\">\u0160tore</a> in the west to <a href=\"/wiki/Rogatec\" title=\"Rogatec\">Rogatec</a> in the east, and from <a href=\"/wiki/Spodnja_Polskava\" title=\"Spodnja Polskava\">Spodnja Polskava</a> and <a href=\"/wiki/Pragersko\" title=\"Pragersko\">Pragersko</a> in the north to <a href=\"/wiki/Pod%C4%8Detrtek\" title=\"Pod\u010detrtek\">Pod\u010detrtek</a> in the south.<sup id=\"cite_ref-Toporisic_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toporisic-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonological_and_morphological_characteristics\">Phonological and morphological characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Central_Styrian_dialect&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Phonological and morphological characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Central Styrian dialect is characterized by diphthongal reflexes of the high vowels (<i>ii/ei, uu/ou</i>) and close mid vowels (<i>ei/ai, ou/au</i>), lengthening of some short accented vowels, a <a href=\"/wiki/Stress_(linguistics)\" title=\"Stress (linguistics)\">stress accent</a>, non-parallel reflexes of <i>o</i> and <i>e</i> (the latter being open), <i>a</i> &gt; <i>\u0254</i>, <i>\u0259r</i> &gt; <i>ar</i>, <i>v</i> &gt; <i>f</i> before voiceless consonants and in final position, and a small degree of vowel reduction. Final-syllable accent is morphologically unknown.<sup id=\"cite_ref-Toporisic_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toporisic-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Central_Styrian_dialect&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Smole, Vera. 1998. \"Slovenska nare\u010dja.\" <i>Enciklopedija Slovenije</i> vol. 12, pp. 1\u20135. Ljubljana: Mladinska knjiga, p. 2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Logar_52-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Logar_52_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Logar, Tine. 1996. <i>Dialektolo\u0161ke in jezikovnozgodovinske razprave</i>. Ljubljana: SAZU, p. 52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Toporisic-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Toporisic_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toporisic_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Topori\u0161i\u010d, Jo\u017ee. 1992. <i>Enciklopedija slovenskega jezika</i>. Ljubljana: Cankarjeva zalo\u017eba, p. 304.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Noun_project_1822.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/37px-Noun_project_1822.svg.png\" width=\"37\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/55px-Noun_project_1822.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/74px-Noun_project_1822.svg.png 2x\" data-file-width=\"38\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td><i>This language-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Central_Styrian_dialect&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lang-stub\" title=\"Template:Lang-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lang-stub\" title=\"Template talk:Lang-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lang-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1254\nCached time: 20180909061319\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.036 seconds\nReal time usage: 0.051 seconds\nPreprocessor visited node count: 142/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2903/2097152 bytes\nTemplate argument size: 87/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1331/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.008/10.000 seconds\nLua memory usage: 802 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   32.879      1 -total\n 54.60%   17.952      1 Template:Reflist\n 45.07%   14.819      1 Template:Lang-stub\n 39.55%   13.002      1 Template:Asbox\n  6.36%    2.090      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33268277-0!canonical and timestamp 20180909061318 and revision id 791851217\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Srednje%C5%A1tajersko_nare%C4%8Dje","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Srednje\u0161tajersko nare\u010dje"}],"categories":[{"sortkey":"Central Styrian dialect","*":"Slovene_dialects_in_Styria_(Slovenia)"},{"sortkey":"Central Styrian dialect","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Central Styrian dialect","*":"Language_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dravinja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pod\u010detrtek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pragersko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rogatec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spodnja Polskava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Styrian dialect group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sutla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voglajna"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160tore"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lang-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Noun_project_1822.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonological and morphological characteristics","number":"1","index":"1","fromtitle":"Central_Styrian_dialect","byteoffset":852,"anchor":"Phonological_and_morphological_characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Central_Styrian_dialect","byteoffset":1412,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Central Styrian dialect","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Central Styrian dialect"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5061881"}]}}