{"parse":{"title":"White Turks","pageid":37827991,"revid":845487472,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=White_Turks&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=White+Turks&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=White+Turks\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=White_Turks\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(December 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>White Turks</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Beyaz T\u00fcrkler</span></i>) is a term used in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> for the <a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">urban</a> population that embraces progressive, <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secular</a>, <a href=\"/wiki/Western_world\" title=\"Western world\">Western</a>, <a href=\"/wiki/Republicanism_in_Turkey\" title=\"Republicanism in Turkey\">Republican</a> values. White Turks are in contrast to the so-called <b>Black Turks</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i>Kara T\u00fcrkler</i> or <i>Siyah T\u00fcrkler</i>), a name for the conservative, Islamic, and typically less educated among the originally <a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">rural</a> <a href=\"/wiki/Anatolia\" title=\"Anatolia\">Anatolian</a> population.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The two terms are related to the emergence of a middle class since the end of the 20th century, and is an expression of elite consciousness and also a contempt for a section of the population which is seen as backwards.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Civilizing efforts had been part of the imagination of all Turkish elites since the <a href=\"/wiki/Tanzimat\" title=\"Tanzimat\">Tanzimat</a> reforms.<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<p><a href=\"/wiki/Anand_Giridharadas\" title=\"Anand Giridharadas\">Anand Giridharadas</a> describes the dichotomy between white and black Turks as \"an extraordinary <a href=\"/wiki/Culture_war\" title=\"Culture war\">culture war</a> over what it means to be a Turk\":</p><blockquote><p>The battle \u2014 waged in <a href=\"/wiki/Politics_of_Turkey\" title=\"Politics of Turkey\">national politics</a> but also in life\u2019s daily minutiae \u2014 has become, literally, black and white. In one corner are \u201cwhite Turks,\u201d who revere the republic\u2019s founder, <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Kemal Atat\u00fcrk</a>, and his mission to remake Turkey in Europe\u2019s image \u2014 <a href=\"/wiki/Secular_state\" title=\"Secular state\">secular</a>, <a href=\"/wiki/Republicanism_in_Turkey\" title=\"Republicanism in Turkey\">republican</a>, purged of its <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> legacies. In the other corner are \u201cblack Turks,\u201d conservative Muslims who, in a mostly <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> nation, were marginalized for decades, excluded from the Turkish elite \u2014 until, in 2003, <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">one of their own</a> became a populist <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Turkey\" title=\"Prime Minister of Turkey\">prime minister</a> and began what many black Turks consider a healthy rebalancing and many white Turks, the politics of resentment or, worse, revenge.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></p></blockquote><p><a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Tayyip Erdo\u011fan</a> often describes himself as a black Turk.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The term was also used by 2018 presidential candidate <a href=\"/wiki/Muharrem_%C4%B0nce\" title=\"Muharrem \u0130nce\">Muharrem \u0130nce</a> to describe himself, claiming that Erdo\u011fan was no longer a black Turk.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In an <a href=\"/wiki/Irony\" title=\"Irony\">ironic</a> approach to the conceptual pair, <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BCmin_Sekman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00fcmin Sekman (page does not exist)\">M\u00fcmin Sekman</a> wrote in his book \"T\u00fcrk Usul\u00fc Ba\u015far\u0131\" that, among other things, black Turks listen to <a href=\"/wiki/Arabesque_(Turkish_music)\" title=\"Arabesque (Turkish music)\">Arabesque</a> and <a href=\"/wiki/Turkish_folk_music\" title=\"Turkish folk music\">folk music</a>, while white Turks prefer western music and <a href=\"/wiki/Turkish_pop_music\" title=\"Turkish pop music\">Turkish pop</a>; black Turks have <a href=\"/wiki/Arranged_marriage\" title=\"Arranged marriage\">arranged marriages</a>, while white Turks choose their own partners; white Turks meet at airports, while black Turks use bus terminals.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Ertu%C4%9Frul_%C3%96zk%C3%B6k\" title=\"Ertu\u011frul \u00d6zk\u00f6k\">Ertu\u011frul \u00d6zk\u00f6k</a> of <a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a> considers himself a white Turk and generalizes the group as follows: \"They live mainly in coastal regions, are sensitive when it comes to <a href=\"/wiki/Secularism_in_Turkey\" title=\"Secularism in Turkey\">secularism</a>, they drink alcohol, have a high purchasing power, a western lifestyle and the women do not wear <a href=\"/wiki/Hijab\" title=\"Hijab\">hijabs</a>\". He also stated in 2014 that under the current rule of the <a href=\"/wiki/Justice_and_Development_Party_(Turkey)\" title=\"Justice and Development Party (Turkey)\">AKP</a>, white Turks have become the new oppressed group in Turkey after <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a> and <a href=\"/wiki/Alevism\" title=\"Alevism\">Alevis</a>, and that the increasingly marginalized white Turks must \"learn to fight by defending their lifestyles.\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Grey_Turks\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Grey Turks</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Turks&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>These terms are believed to have originally been coined by the late journalist <a href=\"/w/index.php?title=Ufuk_G%C3%BCldemir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ufuk G\u00fcldemir (page does not exist)\">Ufuk G\u00fcldemir</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ufuk_G%C3%BCldemir\" class=\"extiw\" title=\"tr:Ufuk G\u00fcldemir\">tr</a>)</span> in his 1992 book \"Teksas <a href=\"/wiki/Malatya\" title=\"Malatya\">Malatya</a>\". The term \"white Turks\" was meant to be analogous to the American <a href=\"/wiki/White_Anglo-Saxon_Protestant\" title=\"White Anglo-Saxon Protestant\">WASP</a>,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> and was used to describe an old elite who opposed the then-Prime Minister <a href=\"/wiki/Turgut_Ozal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turgut Ozal\">Turgut \u00d6zal</a> because of his Kurdish origin, religiousness and lack of <a href=\"/wiki/Turkish_Armed_Forces\" title=\"Turkish Armed Forces\">military</a> service. The term was subsequently taken up by sociologist <a href=\"/wiki/Nilufer_Gole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nilufer Gole\">Nil\u00fcfer G\u00f6le</a> and popularized by Turkish columnists, journalists and political scientists who used it to refer to various social groups in Turkey.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grey_Turks\">Grey Turks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Turks&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Grey Turks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some observers, such as <a href=\"/w/index.php?title=Ay%C5%9Fe_S%C3%B6zen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ay\u015fe S\u00f6zen (page does not exist)\">Ay\u015fe S\u00f6zen</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nil%C3%BCfer_Narl%C4%B1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nil\u00fcfer Narl\u0131 (page does not exist)\">Nil\u00fcfer Narl\u0131</a>, also note the emergence of a third group of \"Grey Turks\", who are urbanized, well-educated and enjoy western music and films, but are pious Muslims. Some use the term to refer to the aspiring black Turks that climbed the socio-economic ladder during the <a href=\"/wiki/Turgut_%C3%96zal\" title=\"Turgut \u00d6zal\">Turgut \u00d6zal</a> era and gained momentum during the <a href=\"/wiki/Justice_and_Development_Party_(Turkey)\" title=\"Justice and Development Party (Turkey)\">AKP</a>'s current rule.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Turks&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Culture_war\" title=\"Culture war\">Culture war</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Turks&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151203014501/http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-99311825.html\">White Turks, Black Turks - Der Spiegel (in Turkish)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Turks&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Ramm, Christoph (2016-12-01). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180408141528/https://www.degruyter.com/view/j/asia.2016.70.issue-4/asia-2016-0035/asia-2016-0035.xml\">\"Beyond 'Black Turks' and 'White Turks' \u2013 The Turkish Elites' Ongoing Mission to Civilize a Colourful Society\"</a>. <i>Asiatische Studien - \u00c9tudes Asiatiques</i>. <b>70</b> (4). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/asia-2016-0035\">10.1515/asia-2016-0035</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2235-5871\">2235-5871</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/j/asia.2016.70.issue-4/asia-2016-0035/asia-2016-0035.xml\">the original</a> on 2018-04-08.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Asiatische+Studien+-+%C3%89tudes+Asiatiques&amp;rft.atitle=Beyond+%E2%80%98Black+Turks%E2%80%99+and+%E2%80%98White+Turks%E2%80%99+%E2%80%93+The+Turkish+Elites%E2%80%99+Ongoing+Mission+to+Civilize+a+Colourful+Society&amp;rft.volume=70&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=2016-12-01&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2Fasia-2016-0035&amp;rft.issn=2235-5871&amp;rft.aulast=Ramm&amp;rft.aufirst=Christoph&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fj%2Fasia.2016.70.issue-4%2Fasia-2016-0035%2Fasia-2016-0035.xml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Giridharadas, Anand (2012-11-30). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180408141649/https://www.nytimes.com/2012/12/01/world/europe/01iht-currents01.html\">\"In Turkey, Forging a New Identity\"</a>. <i>The New York Times</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0362-4331\">0362-4331</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2012/12/01/world/europe/01iht-currents01.html\">the original</a> on 2018-04-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=In+Turkey%2C+Forging+a+New+Identity&amp;rft.date=2012-11-30&amp;rft.issn=0362-4331&amp;rft.aulast=Giridharadas&amp;rft.aufirst=Anand&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2012%2F12%2F01%2Fworld%2Feurope%2F01iht-currents01.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-:1_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mayr, Walter (2007-07-16). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171006231857/http://www.spiegel.de/international/europe/turkey-s-powerful-prime-minister-who-can-challenge-erdogan-a-495683-2.html\">\"Turkey's Powerful Prime Minister: Who Can Challenge Erdogan?\"</a>. <i>Spiegel Online</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spiegel.de/international/europe/turkey-s-powerful-prime-minister-who-can-challenge-erdogan-a-495683-2.html\">the original</a> on 2017-10-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Spiegel+Online&amp;rft.atitle=Turkey%27s+Powerful+Prime+Minister%3A+Who+Can+Challenge+Erdogan%3F&amp;rft.date=2007-07-16&amp;rft.aulast=Mayr&amp;rft.aufirst=Walter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spiegel.de%2Finternational%2Feurope%2Fturkey-s-powerful-prime-minister-who-can-challenge-erdogan-a-495683-2.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180612025658/http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/993799/ince__Erdogan_Beyaz_Turk__ben_Turkiye_nin_zencisiyim.html\">\"\u0130nce: Erdo\u011fan Beyaz T\u00fcrk, ben T\u00fcrkiye'nin zencisiyim\"</a>. <i>Cumhuriyet</i>. 2018-06-10. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/993799/ince__Erdogan_Beyaz_Turk__ben_Turkiye_nin_zencisiyim.html\">the original</a> on 2018-06-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-06-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cumhuriyet&amp;rft.atitle=%C4%B0nce%3A+Erdo%C4%9Fan+Beyaz+T%C3%BCrk%2C+ben+T%C3%BCrkiye%27nin+zencisiyim&amp;rft.date=2018-06-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F993799%2Fince&#95;_Erdogan_Beyaz_Turk&#95;_ben_Turkiye_nin_zencisiyim.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sekmen, M\u00fcmin (2000). <i>T\u00fcrk Usul\u00fc Ba\u015far\u0131</i>. <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>: Ar\u0131tan Yay\u0131nevi. pp.&#160;269\u2013270. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789753167185\" title=\"Special:BookSources/9789753167185\">9789753167185</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=T%C3%BCrk+Usul%C3%BC+Ba%C5%9Far%C4%B1&amp;rft.place=Istanbul&amp;rft.pages=269-270&amp;rft.pub=Ar%C4%B1tan+Yay%C4%B1nevi&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9789753167185&amp;rft.aulast=Sekmen&amp;rft.aufirst=M%C3%BCmin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140408040200/http://www.ensonhaber.com/ozkok-yeni-ezilen-kesim-beyaz-turkler-2014-04-05.html\">\"\u00d6zk\u00f6k: Yeni ezilen kesim Beyaz T\u00fcrkler\"</a>. <i>Ensonhaber</i> (in Turkish). 2014-04-05. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ensonhaber.com/ozkok-yeni-ezilen-kesim-beyaz-turkler-2014-04-05.html\">the original</a> on 2014-04-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ensonhaber&amp;rft.atitle=%C3%96zk%C3%B6k%3A+Yeni+ezilen+kesim+Beyaz+T%C3%BCrkler&amp;rft.date=2014-04-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ensonhaber.com%2Fozkok-yeni-ezilen-kesim-beyaz-turkler-2014-04-05.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Akar\u00e7e\u015fme, Sevgi (2012-08-05). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120807205110/http://www.todayszaman.com:80/newsDetail_getNewsById.action?newsId=288628\">\"A new class of Hybrid Turks emerging between White and Black Turks\"</a>. <i>Today's Zaman</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=288628\">the original</a> on 2012-08-07.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Today%27s+Zaman&amp;rft.atitle=A+new+class+of+Hybrid+Turks+emerging+between+White+and+Black+Turks&amp;rft.date=2012-08-05&amp;rft.aulast=Akar%C3%A7e%C5%9Fme&amp;rft.aufirst=Sevgi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FnewsDetail_getNewsById.action%3FnewsId%3D288628&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Turks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921191440\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.304 seconds\nReal time usage: 0.566 seconds\nPreprocessor visited node count: 852/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22911/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1073/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9828/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.204/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  532.966      1 -total\n 63.46%  338.198      1 Template:Lang-tr\n 16.70%   89.025      1 Template:Reflist\n  9.80%   52.206      1 Template:Orphan\n  7.06%   37.608      1 Template:Ambox\n  6.51%   34.672      1 Template:Cite_journal\n  6.38%   33.996      2 Template:Citation_needed\n  5.72%   30.466      2 Template:Fix\n  3.07%   16.344      2 Template:Delink\n  2.89%   15.408      3 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37827991-0!canonical and timestamp 20180921191439 and revision id 845487472\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wei%C3%9Fe_T%C3%BCrken","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wei\u00dfe T\u00fcrken"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Beyaz_T%C3%BCrkler","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Beyaz T\u00fcrkler"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_December_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2018"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Turkish_society"},{"sortkey":"","*":"Cultural_politics"},{"sortkey":"","*":"Republicanism_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Secularism_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Western_culture"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from December 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2018"},{"ns":0,"*":"Ufuk G\u00fcldemir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alevism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anand Giridharadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabesque (Turkish music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arranged marriage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ertu\u011frul \u00d6zk\u00f6k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hijab"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice and Development Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malatya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muharrem \u0130nce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nilufer Gole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secular state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanzimat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turgut Ozal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turgut \u00d6zal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish folk music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish pop music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western world"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Anglo-Saxon Protestant"},{"ns":0,"*":"M\u00fcmin Sekman"},{"ns":0,"*":"Ay\u015fe S\u00f6zen"},{"ns":0,"*":"Nil\u00fcfer Narl\u0131"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20180408141528/https://www.degruyter.com/view/j/asia.2016.70.issue-4/asia-2016-0035/asia-2016-0035.xml","//doi.org/10.1515/asia-2016-0035","//www.worldcat.org/issn/2235-5871","https://www.degruyter.com/view/j/asia.2016.70.issue-4/asia-2016-0035/asia-2016-0035.xml","https://web.archive.org/web/20180408141649/https://www.nytimes.com/2012/12/01/world/europe/01iht-currents01.html","//www.worldcat.org/issn/0362-4331","https://www.nytimes.com/2012/12/01/world/europe/01iht-currents01.html","https://web.archive.org/web/20171006231857/http://www.spiegel.de/international/europe/turkey-s-powerful-prime-minister-who-can-challenge-erdogan-a-495683-2.html","http://www.spiegel.de/international/europe/turkey-s-powerful-prime-minister-who-can-challenge-erdogan-a-495683-2.html","https://web.archive.org/web/20180612025658/http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/993799/ince__Erdogan_Beyaz_Turk__ben_Turkiye_nin_zencisiyim.html","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/993799/ince__Erdogan_Beyaz_Turk__ben_Turkiye_nin_zencisiyim.html","https://web.archive.org/web/20140408040200/http://www.ensonhaber.com/ozkok-yeni-ezilen-kesim-beyaz-turkler-2014-04-05.html","http://www.ensonhaber.com/ozkok-yeni-ezilen-kesim-beyaz-turkler-2014-04-05.html","https://web.archive.org/web/20120807205110/http://www.todayszaman.com:80/newsDetail_getNewsById.action?newsId=288628","http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=288628","//edwardbetts.com/find_link?q=White_Turks","https://web.archive.org/web/20151203014501/http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-99311825.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"White_Turks","byteoffset":5816,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grey Turks","number":"2","index":"2","fromtitle":"White_Turks","byteoffset":6547,"anchor":"Grey_Turks"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"White_Turks","byteoffset":7407,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"White_Turks","byteoffset":7439,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"White_Turks","byteoffset":7611,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"White Turks","iwlinks":[{"prefix":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ufuk_G%C3%BCldemir","*":"tr:Ufuk G\u00fcldemir"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q406485"}]}}