{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Begabtenpr\u00fcfung","pageid":26090979,"revid":858317057,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>Begabtenpr\u00fcfung</b></i> (<small>German:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[b\u0259\u02c8\u0261a\u02d0ptn\u0329\u02ccp\u0281y\u02d0f\u028a\u014b]</a></span>, \"aptitude examination\", literally \"examination of the gifted\") is a <a href=\"/wiki/Tertiary_education\" title=\"Tertiary education\">college</a> admission examination in <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a> which provides an alternative to the <a href=\"/wiki/Abitur\" title=\"Abitur\">Abitur</a> or qualifies the student for a \"field-specific Abitur\" (<i><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Fachgebundene_Hochschulreife\" class=\"extiw\" title=\"de:Fachgebundene Hochschulreife\">Fachgebundene Hochschulreife</a></i>). Its formal German name is <i>Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen</i> (Examination for College Attendance by Specially Qualified Workers).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Eligibility\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Eligibility</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Alternative_examinations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Alternative examinations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Examination\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Examination</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Eligibility\">Eligibility</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begabtenpr%C3%BCfung&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Eligibility\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Candidates must be 25 or older, unable to enroll in an educational institution and take the non-student Abitur (see below) and not in possession of a field-specific Abitur with the possibility of upgrading it to the general Abitur, and have completed an <a href=\"/wiki/Apprenticeship\" title=\"Apprenticeship\">apprenticeship</a>, trade school training, or governmental/military training and then worked for 5 or more years in that profession, or completed secondary school with a non-college-bound certificate and then have seven or more years of employment and/or as a single head of household with dependents, and show evidence of independent preparation. Those who have failed the examination twice are ineligible to re-take it, subject to the right of individual <a href=\"/wiki/States_of_Germany\" title=\"States of Germany\">states</a> to grant exceptions.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Alternative_examinations\">Alternative examinations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begabtenpr%C3%BCfung&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Alternative examinations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Instead of the Begabtenpr\u00fcfung, the states of <a href=\"/wiki/Brandenburg\" title=\"Brandenburg\">Brandenburg</a>, <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>, <a href=\"/wiki/Lower_Saxony\" title=\"Lower Saxony\">Lower Saxony</a> and <a href=\"/wiki/Saarland\" title=\"Saarland\">Saarland</a> offer a <i>Nichtsch\u00fclerpr\u00fcfung</i> (examination for non-students) or <i>Externenabitur</i> (external Abitur), formally called a non-student Abitur, <i>Abiturpr\u00fcfung f\u00fcr Nichtsch\u00fclerinnen und Nichtsch\u00fcler</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This has a minimum age of 19 and requires the candidate not to have been enrolled in an educational institution during the preceding year, except for special cases such as <a href=\"/wiki/Waldorf_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"Waldorf school\">Waldorf schools</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Examination\">Examination</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begabtenpr%C3%BCfung&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Examination\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Begabtenpr\u00fcfung is regulated and administered at the state level by a commission.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The examination consists of an oral and a written component, to be graded at a standard corresponding to the Abitur.\n</p><p>The written examination consists of 3 components each of 4\u20135 hours:\n</p>\n<ul><li>a German language test</li>\n<li>a test in the candidate's choice of mathematics or a foreign language</li>\n<li>a test in the subject the person wishes to study, which must be offered by a college in the state (this may be waived for demonstrably qualified candidates)</li></ul>\n<p>The oral examination consists of\n</p>\n<ul><li>a test in mathematics or a foreign language, whichever the candidate did not elect for the written examination</li>\n<li>a test in the subject the person wishes to study</li>\n<li>a test in another subject chosen by the examiners from one of two groups such that it is remote from the candidate's employment expertise but demonstrates his or her well roundedness<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begabtenpr%C3%BCfung&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Begabtenpr\u00fcfung dates to before World War II. For example,  Fritz Behrens, a communist who became a professor at the <a href=\"/wiki/University_of_Leipzig\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Leipzig\">University of Leipzig</a> immediately after completing his <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">Habilitation</a> in 1947, entered university after taking the Begabtenpr\u00fcfung and received his doctorate in 1935.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>After the war, making further education available to those who had been unable to graduate from a <i><a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gymnasium</a></i> was a priority in both Western and Russian sectors of Germany, but in the Soviet zone and later the <a href=\"/wiki/East_Germany\" title=\"East Germany\">GDR</a> responsibility for the Begabtenpr\u00fcfung was placed with the college or university rather than the locality; institutions were required to provide <i>Vorstudienanstalten</i> (pre-study institutes) to prepare workers for the examination, and after 1949, to have integrated departments for workers and farmers.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Begabtenpr%C3%BCfung&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kmk.org/fileadmin/veroeffentlichungen_beschluesse/1982/1982_05_28-Pruefung-Hochschulzugang_bes_befaehig_Berufstaetige.pdf\">Vereinbarung \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen</a>, Beschluss der Kultusministerkonferenz vom 27./28.05.1982, Sekretariat der st\u00e4ndigen Konferenz der Kultusminister der L\u00e4nder in der Bundesrepublik Deutschland, revised 3 March 2010 <span class=\"languageicon\">(in German)</span> (pdf)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vereinbarung \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen pp. 3-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abi-nachholen.de/begabtenpruefung.html\">Begabtenpr\u00fcfung in neun Bundesl\u00e4ndern</a>, abi-nachholen.de, 2008 <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abi-nachholen.de/externenpruefung.html\">Nichtsch\u00fclerpr\u00fcfung, auch Externenpr\u00fcfung</a>, abi-nachholen.de, 2008 <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vereinbarung \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen p. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For example in <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stmuk.bayern.de/imperia/md/content/pdf/schulen/merkblatt_begabtenpr_fung.pdf\">Merkblatt \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen - Begabtenpr\u00fcfung</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Bayerisches Staatsministerium f\u00fcr Unterricht und Kultus, July 2006 <span class=\"languageicon\">(in German)</span> (pdf)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vereinbarung \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang von besonders bef\u00e4higten Berufst\u00e4tigen pp. 5-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralph Jessen, <i>Akademische Elite und kommunistische Diktatur: die ostdeutsche Hochschullehrerschaft in der Ulbricht-\u00c4ra</i>, Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft 135, G\u00f6ttingen: Vandenhoeck &amp; Ruprecht, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-525-35797-4\" title=\"Special:BookSources/3-525-35797-4\">3-525-35797-4</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=38eKPXNuLrwC&amp;pg=PA319&amp;dq=Begabtenpr%C3%BCfung+SBZ&amp;hl=en&amp;ei=TFzQTI7wC4WmcKz21JgC&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CC8Q6AEwAg#v=onepage&amp;q=Begabtenpr%C3%BCfung%20SBZ&amp;f=false\">p. 319</a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Nr. 9 Hochschulkonferenz Wiesbaden (17.6.1946)\" in Mannfred Heinemann, Klaus-Dieter M\u00fcller, Michael Reinbold and Thomas Heerich, <i>S\u00fcddeutsche Hochschulkonferenzen 1945-1949</i>, Berlin: Akademie, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-05-002852-1\" title=\"Special:BookSources/3-05-002852-1\">3-05-002852-1</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZbAIR5m3px8C&amp;pg=PA76&amp;dq=Begabtenpr%C3%BCfung+SBZ&amp;hl=en&amp;ei=TFzQTI7wC4WmcKz21JgC&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCUQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Begabtenpr%C3%BCfung%20SBZ&amp;f=false\">p. 76 and note 2</a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1281\nCached time: 20180906095000\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.139 seconds\nPreprocessor visited node count: 809/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5695/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1571/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5259/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  123.154      1 -total\n 92.18%  113.522      1 Template:Reflist\n 38.47%   47.376      6 Template:De_icon\n 36.94%   45.495      1 Template:Link_language\n 29.44%   36.256      2 Template:ISBN\n 23.87%   29.403      3 Template:Category_handler\n 13.41%   16.515      1 Template:Dead_link\n 11.94%   14.706      2 Template:Catalog_lookup_link\n  8.08%    9.955      1 Template:Fix\n  6.00%    7.387      2 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26090979-0!canonical and timestamp 20180906095000 and revision id 858317057\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Immaturenpr%C3%BCfung","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Immaturenpr\u00fcfung"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Begabtenpr%C3%BCfung","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Begabtenpr\u00fcfung"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Begabtenprufung","*":"Education_in_Germany"},{"sortkey":"Begabtenprufung","*":"Academic_terminology"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abitur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apprenticeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saarland"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tertiary education"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldorf school"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Standard German"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.kmk.org/fileadmin/veroeffentlichungen_beschluesse/1982/1982_05_28-Pruefung-Hochschulzugang_bes_befaehig_Berufstaetige.pdf","http://www.abi-nachholen.de/begabtenpruefung.html","http://www.abi-nachholen.de/externenpruefung.html","http://www.stmuk.bayern.de/imperia/md/content/pdf/schulen/merkblatt_begabtenpr_fung.pdf","https://books.google.com/books?id=38eKPXNuLrwC&pg=PA319&dq=Begabtenpr%C3%BCfung+SBZ&hl=en&ei=TFzQTI7wC4WmcKz21JgC&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CC8Q6AEwAg#v=onepage&q=Begabtenpr%C3%BCfung%20SBZ&f=false","https://books.google.com/books?id=ZbAIR5m3px8C&pg=PA76&dq=Begabtenpr%C3%BCfung+SBZ&hl=en&ei=TFzQTI7wC4WmcKz21JgC&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCUQ6AEwAA#v=onepage&q=Begabtenpr%C3%BCfung%20SBZ&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Eligibility","number":"1","index":"1","fromtitle":"Begabtenpr\u00fcfung","byteoffset":987,"anchor":"Eligibility"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alternative examinations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Begabtenpr\u00fcfung","byteoffset":1877,"anchor":"Alternative_examinations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Examination","number":"3","index":"3","fromtitle":"Begabtenpr\u00fcfung","byteoffset":2686,"anchor":"Examination"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"4","index":"4","fromtitle":"Begabtenpr\u00fcfung","byteoffset":4235,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Begabtenpr\u00fcfung","byteoffset":6245,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Begabtenpr\u00fcfung","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fachgebundene_Hochschulreife","*":"de:Fachgebundene Hochschulreife"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Begabtenprufung"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1659960"}]}}