{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Josep Tapir\u00f3 Bar\u00f3","pageid":42005870,"revid":840114765,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_(1836-1913),_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3 (1836-1913), fotografiat el 1864 a Roma per Gioacchino Altobelli 2014-04-05 13-09.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg/185px-Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg\" width=\"185\" height=\"247\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg/278px-Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg/370px-Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3_%281836-1913%29%2C_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a><div>Photograph from 1864, taken in Rome</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1836-02-07</span>)</span>February 7, 1836<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Reus\" title=\"Reus\">Reus</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nOctober 4, 1913<span style=\"display:none\">(1913-10-04)</span> (aged&#160;77)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Tangier\" title=\"Tangier\">Tangier</a>, <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a>, <a href=\"/wiki/Watercolor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Watercolor\">Watercolor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3</b> (17 February 1836, <a href=\"/wiki/Reus\" title=\"Reus\">Reus</a> - 4 October 1913, <a href=\"/wiki/Tangier\" title=\"Tangier\">Tangier</a>) was a Spanish painter; best known for his watercolor portraits from Morocco.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Living_in_Tangier\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Living in Tangier</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Moroccan_portraits\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Moroccan portraits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His parents owned a hardware store. As with many future artists, he displayed an early affinity for drawing. His first formal studies were in 1849 with <a href=\"/w/index.php?title=Dom%C3%A8nec_Soberano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dom\u00e8nec Soberano (page does not exist)\">Dom\u00e8nec Soberano</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dom%C3%A8nec_Soberano\" class=\"extiw\" title=\"ca:Dom\u00e8nec Soberano\">ca</a>)</span>, a local wine merchant and amateur painter.<sup id=\"cite_ref-P_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1853, he and his fellow student, <a href=\"/wiki/Mari%C3%A0_Fortuny\" title=\"Mari\u00e0 Fortuny\">Mari\u00e0 Fortuny</a>, were given the opportunity to exhibit at a showing held by the Casino de Reus.\n</p><p>Later that year, he and Fortuny enrolled at the <a href=\"/wiki/Escola_de_la_Llotja\" title=\"Escola de la Llotja\">Escola de la Llotja</a>, where he studied with <a href=\"/wiki/Claudi_Lorenzale\" title=\"Claudi Lorenzale\">Claudi Lorenzale</a>, a painter associated with the German <a href=\"/wiki/Nazarene_movement\" title=\"Nazarene movement\">Nazarene movement</a>, among others.<sup id=\"cite_ref-P_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At this time, he produced mostly historical and religious scenes. \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg/200px-Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg\" width=\"200\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg/300px-Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg/400px-Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg 2x\" data-file-width=\"947\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Children Under the Porch, from his time in Rome.</div></div></div>\n<p>In 1857 he, Fortuny and two others were given the opportunity to compete for a grant to study in Rome. Fortuny was chosen and Tapir\u00f3 moved to Madrid, where he enrolled at the \"Escuela Superior de Pintura y Grabado\", a branch of the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando\" title=\"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando\">Real Academia de Bellas Artes de San Fernando</a>. His instructor there was <a href=\"/wiki/Federico_de_Madrazo\" title=\"Federico de Madrazo\">Federico de Madrazo</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He returned to Barcelona in 1860 and assisted with decorating the fa\u00e7ade at the <a href=\"/wiki/Palau_de_la_Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Palau de la Generalitat de Catalunya\">Palau de la Generalitat de Catalunya</a>\n</p><p>In 1862, he joined his friend, Fortuny, in Rome and was introduced to his circle of artistic acquaintances who met at the <a href=\"/wiki/Antico_Caff%C3%A8_Greco\" title=\"Antico Caff\u00e8 Greco\">Antico Caff\u00e8 Greco</a>. They also visited Naples and Florence together. While there, he took evening classes to learn how to paint watercolors and his works began to focus more on <a href=\"/wiki/Genre_art\" title=\"Genre art\">genre</a> themes. These works became very popular and established his reputation.\n</p><p>In 1871 he, Fortuny and <a href=\"/wiki/Bernardo_Ferr%C3%A1ndiz_B%C3%A1denes\" title=\"Bernardo Ferr\u00e1ndiz B\u00e1denes\">Bernardo Ferr\u00e1ndiz</a> took a trip to Tangier.<sup id=\"cite_ref-P_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This would prove decisive for his career. In 1873, he held his first showing of <a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalist</a> paintings at the \"International Art Circle of Rome\". Fortuny's sudden death in 1874 affected Tapir\u00f3 deeply, and prompted his decision to leave Rome.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg/160px-Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg\" width=\"160\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg/240px-Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg/320px-Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg 2x\" data-file-width=\"856\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Photograph published in <i>El Porvenir</i>, with his obituary.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Living_in_Tangier\">Living in Tangier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Living in Tangier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Rather than remain in Spain, his memories of Tangier led him to join a diplomatic mission on its way to meet with Sultan <a href=\"/wiki/Hassan_I_of_Morocco\" title=\"Hassan I of Morocco\">Hassan I</a> in 1876. Once there, he moved into a newly-built home near the <a href=\"/wiki/Medina_quarter\" title=\"Medina quarter\">medina quarter</a> and later acquired an old theater to serve as his studio.<sup id=\"cite_ref-P_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-P-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Although he frequently travelled to exhibitions (as far afield as Saint Petersburg and New York) and spent the summers with his family in Reus, he would live in Tangier for the rest of his life.\n</p><p>In 1886, he married twenty-year-old Maria Manuela Valerega Cano, a Tangier native of Italian ancestry. Shortly after, a Jewish friend of Maria's died and they adopted her orphaned son.\n</p><p>In 1905, his career declined. He began having respiratory and cardiovascular problems due to a lung infection he had contracted in 1903, and often did not have enough energy to work. Travelling to promote his paintings also became very difficult. The situation was aggravated by a sharp decrease in the number of foreign visitors and tourists; caused by the rebellion of <a href=\"/wiki/Bou_Hmara\" title=\"Bou Hmara\">Bou Hmara</a> and the <a href=\"/wiki/Perdicaris_incident\" class=\"mw-redirect\" title=\"Perdicaris incident\">Perdicaris incident</a>. In 1907, he and his wife rented a house in Madrid in a last ditch effort to promote his work at an exhibition of the <a href=\"/wiki/C%C3%ADrculo_de_Bellas_Artes\" title=\"C\u00edrculo de Bellas Artes\">C\u00edrculo de Bellas Artes</a>.\n</p><p>His health problems eventually led to his death. His executor began a collection to defray the costs of a monument in his honor, but it was never created. Initially, he was buried in Tangier but, in 1921, the government of Reus demanded that he be recognized in his home town. In 1947, his remains were moved to Reus and reinterred near his friend, Fortuny. A plaque was placed on the house where he was born. In 2013, a joint retrospective was held at the <a href=\"/w/index.php?title=Museu_d%27Art_i_Hist%C3%B2ria_de_Reus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu d&#39;Art i Hist\u00f2ria de Reus (page does not exist)\">Museu d'Art i Hist\u00f2ria de Reus</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_d%27Art_i_Hist%C3%B2ria_de_Reus\" class=\"extiw\" title=\"ca:Museu d&#39;Art i Hist\u00f2ria de Reus\">ca</a>)</span> and the <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Moroccan_portraits\">Moroccan portraits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Moroccan portraits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 134.66666666667px\"><div style=\"width: 134.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 132.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg/199px-JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg\" width=\"133\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg/299px-JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg/398px-JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg 2x\" data-file-width=\"839\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>\"Santon\" (little saint), a type of street preacher\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 132px\"><div style=\"width: 132px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg/195px-Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"130\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg/292px-Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg/390px-Josep_Tapir%C3%B3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"3339\" data-file-height=\"4884\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Berbers\" title=\"Berbers\">Berber</a> Bride\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 130px\"><div style=\"width: 130px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 128px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg/192px-Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg\" width=\"128\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg/288px-Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg/384px-Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg 2x\" data-file-width=\"808\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <a href=\"/wiki/Sharif\" title=\"Sharif\">Sharif</a> of <a href=\"/wiki/Ouazzane\" title=\"Ouazzane\">Ouazzane</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 134.66666666667px\"><div style=\"width: 134.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 132.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg/199px-Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg\" width=\"133\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg/299px-Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg/399px-Tapiro_1880_Sant%C3%B3_Darkaw%C3%ADa_Prado.jpg 2x\" data-file-width=\"2066\" data-file-height=\"2952\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>A <a href=\"/wiki/Faqih\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faqih\">Faqih</a> of the<br /> <a href=\"/wiki/Darqawa\" title=\"Darqawa\">Darqawa</a> sect\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 136.66666666667px\"><div style=\"width: 136.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 134.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg/202px-Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg\" width=\"135\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg/303px-Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg/404px-Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"706\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Tangerine Woman, from the collection of <br /><a href=\"/wiki/Malcolm_Forbes\" title=\"Malcolm Forbes\">Malcolm Forbes</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Orientalist_artists\" title=\"List of Orientalist artists\">List of Orientalist artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-P-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-P_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-P_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.museodelprado.es/aprende/enciclopedia/voz/tapiro-y-baro-jose/267f41cc-f171-4e22-8b7f-10017c7b3ee8\">Brief biography</a> @ the <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biografiasyvidas.com/biografia/t/tapiro.htm\">Biographical notes</a> @ Biograf\u00edas y Vidas.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museunacional.cat/ca/josep-tapiro-pintor-de-tanger\">\"Josep Tapir\u00f3. Pintor de T\u00e0nger\"</a> @ the Museu Nacional d'Art de Catalunya.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.reus.cat/noticia/el-museu-de-reus-presenta-tapiro-reus-1836-tanger-1913\">El Museu de Reus presenta \u00abTapir\u00f3 (Reus, 1836\u2013T\u00e0nger, 1913)\u00bb</a> @ the Museu d'Art i Hist\u00f2ria de Reus.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jordi Carbonell, <i>Josep Tapir\u00f3, pintor de T\u00e0nger</i>, Museu Nacional d'Art de Catalunya, 2014 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-80432-18-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-80432-18-4\">978-84-80432-18-4</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tapir%C3%B3_Bar%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3\">Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/artists/jos%C3%A9-tapiro-y-baro/past-auction-results/3\">ArtNet: More works by Tapir\u00f3.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://reusdigital.cat/noticies/tapiro-el-pintor-oblidat\">\"Tapir\u00f3, el pintor oblidat\"</a> @ ReusDigital</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q957928&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q957928&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q957928\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/87741672\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX876992\">XX876992</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16962558z\">cb16962558z</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16962558z\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/132856719\">132856719</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066401393\">0000 0000 6640 1393</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2014152179\">no2014152179</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/185350127\">185350127</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500038048\">500038048</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/87741672\">87741672</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2247\nCached time: 20180921032811\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.312 seconds\nPreprocessor visited node count: 1976/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18370/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3016/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6866/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  271.582      1 -total\n 48.43%  131.520      1 Template:Infobox_artist\n 46.38%  125.958      1 Template:Infobox_person\n 31.65%   85.968      1 Template:Infobox\n 14.21%   38.586      5 Template:Br_separated_entries\n 12.66%   34.393      1 Template:Authority_control\n 10.79%   29.292      1 Template:ISBN\n  7.34%   19.926      2 Template:Ill\n  6.77%   18.393      5 Template:Main_other\n  5.64%   15.329      1 Template:Commons_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42005870-0!canonical and timestamp 20180921032811 and revision id 840114765\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Tapir%C3%B3_y_Bar%C3%B3","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jos\u00e9 Tapir\u00f3 y Bar\u00f3"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%BE,_%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e, \u0425\u043e\u0441\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"Catalan_painters"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"People_from_Reus"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"1836_births"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"1913_deaths"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"19th-century_Catalan_painters"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"20th-century_Catalan_painters"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"Spanish_portrait_painters"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"Spanish_watercolourists"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"Orientalism"},{"sortkey":"Baro, Josep Tapiro","*":"Orientalist_painters"}],"links":[{"ns":0,"*":"Dom\u00e8nec Soberano"},{"ns":0,"*":"Museu d'Art i Hist\u00f2ria de Reus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antico Caff\u00e8 Greco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Ferr\u00e1ndiz B\u00e1denes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bou Hmara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudi Lorenzale"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00edrculo de Bellas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darqawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola de la Llotja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faqih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico de Madrazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genre art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hassan I of Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Orientalist artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malcolm Forbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mari\u00e0 Fortuny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina quarter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional d'Art de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazarene movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouazzane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perdicaris incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sharif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tangier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watercolor"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["JosepTapiro-santoDarcaguey-2598sh.jpg","Josep_Tapir\u00f3_-_Berber_Bride_-_Google_Art_Project.jpg","Tapiro_19xx_retrat_Xerif_1792_resize.jpg","Tapiro_1880_Sant\u00f3_Darkaw\u00eda_Prado.jpg","Tapiro_189x_bellesa_tangerina_museuDahseh.jpg","Josep_Tapir\u00f3_i_Bar\u00f3_(1836-1913),_fotografiat_el_1864_a_Roma_per_Gioacchino_Altobelli_2014-04-05_13-09.jpg","Tapiro_186x_Nens_sota_porxada_part_1814_resize.jpg","Tapiro_1913_retrat_el_Porvenir_1784_resize.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.museodelprado.es/aprende/enciclopedia/voz/tapiro-y-baro-jose/267f41cc-f171-4e22-8b7f-10017c7b3ee8","http://www.biografiasyvidas.com/biografia/t/tapiro.htm","http://www.museunacional.cat/ca/josep-tapiro-pintor-de-tanger","http://www.reus.cat/noticia/el-museu-de-reus-presenta-tapiro-reus-1836-tanger-1913","https://www.wikidata.org/wiki/Q957928","http://www.artnet.com/artists/jos%C3%A9-tapiro-y-baro/past-auction-results/3","http://reusdigital.cat/noticies/tapiro-el-pintor-oblidat","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/87741672","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX876992","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16962558z","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16962558z","https://d-nb.info/gnd/132856719","http://isni.org/isni/0000000066401393","http://id.loc.gov/authorities/names/no2014152179","https://www.idref.fr/185350127","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500038048","https://viaf.org/viaf/87741672"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":736,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Living in Tangier","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":3143,"anchor":"Living_in_Tangier"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Moroccan portraits","number":"2","index":"3","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":5313,"anchor":"Moroccan_portraits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"4","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":5815,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":5881,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"6","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":5911,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"7","fromtitle":"Josep_Tapir\u00f3_Bar\u00f3","byteoffset":6056,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Josep Tapir\u00f3 Bar\u00f3","iwlinks":[{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dom%C3%A8nec_Soberano","*":"ca:Dom\u00e8nec Soberano"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_d%27Art_i_Hist%C3%B2ria_de_Reus","*":"ca:Museu d'Art i Hist\u00f2ria de Reus"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Josep_Tapir%C3%B3_i_Bar%C3%B3","*":"commons:Category:Josep Tapir\u00f3 i Bar\u00f3"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Baro, Josep Tapiro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q957928"}]}}