{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"P\u00e1l B\u00f6hm","pageid":44168294,"revid":845323009,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-one_source\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>relies largely or entirely on a single <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">source</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:P%C3%A1l_B%C3%B6hm##\" title=\"Talk:P\u00e1l B\u00f6hm\">talk page</a>. Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit\">improve this article</a> by introducing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to additional sources.</span>  <small><i>(October 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">P\u00e1l B\u00f6hm</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:B%C3%B6hm_P%C3%A1l.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"B\u00f6hm P\u00e1l.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/B%C3%B6hm_P%C3%A1l.jpg/220px-B%C3%B6hm_P%C3%A1l.jpg\" width=\"220\" height=\"244\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/B%C3%B6hm_P%C3%A1l.jpg 1.5x\" data-file-width=\"246\" data-file-height=\"273\" /></a><div>P\u00e1l B\u00f6hm</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n28 December 1839<br /><span class=\"birthplace\">Nagyv\u00e1rad, Hungary</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n29 March 1905<br /><span class=\"deathplace\">Munich, Germany</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nHungarian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalist</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>P\u00e1l (Paul) B\u00f6hm</b> (28 December 1839, <a href=\"/wiki/Nagyv%C3%A1rad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nagyv\u00e1rad\">Nagyv\u00e1rad</a> - 29 March 1905, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>) was a Hungarian <a href=\"/wiki/Genre_art\" title=\"Genre art\">genre</a> painter.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_paintings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He first studied drawing with his father, who was a maintenance engineer at the bishop's manor. After finishing elementary school, he tried his hand at many crafts, including carpentry, <a href=\"/wiki/Coppersmith\" title=\"Coppersmith\">coppersmithing</a> and toy making. In 1859, he joined a group of scenery painters and learned that craft from <a href=\"/w/index.php?title=Antal_Haan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antal Haan (page does not exist)\">Antal Haan</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Haan_Antal\" class=\"extiw\" title=\"hu:Haan Antal\">hu</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-M_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1862, he finally decided to become a painter, eventually travelling to Vienna, where he copied the works on display in the <a href=\"/wiki/Belvedere,_Vienna\" title=\"Belvedere, Vienna\">Belvedere Palace</a>. In 1865, he returned to his hometown and attempted to make a living by painting portraits and altarpieces. He also briefly operated a painting school that was attended by <a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Pa%C3%A1l\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Pa\u00e1l\">L\u00e1szl\u00f3 Pa\u00e1l</a>.<sup id=\"cite_ref-M_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Two years later, he was sufficiently established to earn a decent living and moved to Budapest, where he exhibited with the National Society of Hungarian Fine Arts. In 1871, he received a scholarship from <a href=\"/wiki/Tivadar_Pauler\" title=\"Tivadar Pauler\">Tivadar Pauler</a>, the Minister of Religion and Education. This enabled him to travel to Munich,<sup id=\"cite_ref-M_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup> where he quickly became part of the city's artistic life and associated with a group of Hungarian painters led by <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_M%C3%A9sz%C3%B6ly_(painter)\" title=\"G\u00e9za M\u00e9sz\u00f6ly (painter)\">G\u00e9za M\u00e9sz\u00f6ly</a>. On several occasions, he stayed in the <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a> region, where he painted and sketched, but settled in Munich permanently in 1875. After this point, his paintings lost some of their freshness and are generally considered by critics to be rather commercial.<sup id=\"cite_ref-M_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_paintings\">Selected paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 180px\"><div style=\"width: 180px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 175px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg/145px-B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg\" width=\"145\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg/218px-B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg/290px-B%C3%B6hm_Betlehemes_k%C3%A9sz%C3%BCl%C5%91d%C3%A9s_1870.jpg 2x\" data-file-width=\"661\" data-file-height=\"540\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Preparing for the Nativity (1870)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 180px\"><div style=\"width: 180px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 175px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg/145px-P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg\" width=\"145\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg/218px-P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg/290px-P%C3%A1l_B%C3%B6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg 2x\" data-file-width=\"870\" data-file-height=\"708\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Scene on the Banks of the Tisza River (1873)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 180px\"><div style=\"width: 180px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 175px;\"><div style=\"margin:31px auto;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%B6hm,_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg/145px-B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg\" width=\"145\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg/218px-B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg/290px-B%C3%B6hm%2C_P%C3%A1l_-_Tumbril.jpg 2x\" data-file-width=\"2622\" data-file-height=\"1673\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <a href=\"/wiki/Tumbrel\" title=\"Tumbrel\">Tumbrel</a><br /> (date unknown)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 180px\"><div style=\"width: 180px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 175px;\"><div style=\"margin:17px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg/145px-Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg\" width=\"145\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg/218px-Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg/290px-Pal_B%C3%B6hm_Im_M%C3%BCnchner_Hofbr%C3%A4uhaus.jpg 2x\" data-file-width=\"5061\" data-file-height=\"4213\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>At a Brewery in Munich<br /> (date unknown)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-M-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-M_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/00300/00355/html/ABC00523/02237.htm\">B\u00f6hm P\u00e1l</a> @ Magyar Elektronikus K\u00f6nyvt\u00e1r</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Gy\u00f6rgy Sereg\u00e9lyi: <i>Magyar fest\u0151k \u00e9s grafikusok adatt\u00e1ra</i> (Database of Hungarian Painters and Graphic Artists), Szeged, 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-500-817-1\" title=\"Special:BookSources/963-500-817-1\">963-500-817-1</a></li>\n<li><i>M\u0171v\u00e9szeti lexikon</i> (Art Lexicon) (edited by N\u00f3ra Aradi), Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1983, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-2360-4\" title=\"Special:BookSources/963-05-2360-4\">963-05-2360-4</a></li>\n<li>K\u00e1roly Lyka: <i>Nemzeti romantika</i> (National Romanticism), Corvina Kiad\u00f3, Budapest, 1982, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-13-1228-3\" title=\"Special:BookSources/963-13-1228-3\">963-13-1228-3</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1l_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:P%C3%A1l_B%C3%B6hm\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:P\u00e1l B\u00f6hm\">P\u00e1l B\u00f6hm</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mke.hu/lyka/04/181-186-bohm.htm\">M\u0171v\u00e9szet</a> An appreciation and brief biography of B\u00f6hm by <a href=\"/wiki/Viktor_Olgyai\" title=\"Viktor Olgyai\">Viktor Olgyai</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/artists/p%C3%A1l-paul-b%C3%B6hm/past-auction-results\">ArtNet: More works by B\u00f6hm</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q855047&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q855047&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q855047\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96483810\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1037029801\">1037029801</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000068237240\">0000 0000 6823 7240</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/9978\">9978</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500107416\">500107416</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/96483810\">96483810</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1241\nCached time: 20180910072017\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.192 seconds\nReal time usage: 0.274 seconds\nPreprocessor visited node count: 2071/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18448/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2175/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4720/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.065/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  243.451      1 -total\n 36.85%   89.720      1 Template:Infobox_artist\n 34.51%   84.027      1 Template:Infobox_person\n 20.61%   50.166      1 Template:Infobox\n 18.46%   44.937      1 Template:One_source\n 13.46%   32.778      3 Template:ISBN\n 12.42%   30.234      1 Template:Authority_control\n 12.16%   29.605      1 Template:Ambox\n  7.32%   17.824      7 Template:Main_other\n  5.64%   13.731      3 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44168294-0!canonical and timestamp 20180910072016 and revision id 845323009\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1l_B%C3%B6hm","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"P\u00e1l B\u00f6hm"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6hm_P%C3%A1l","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"B\u00f6hm P\u00e1l"}],"categories":[{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_October_2014"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Pal","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"Genre_painters"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"Orientalism"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"Orientalist_painters"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"People_from_Oradea"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"1839_births"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"1905_deaths"},{"sortkey":"Bohm, Pal","*":"19th-century_Hungarian_painters"}],"links":[{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:P\u00e1l B\u00f6hm"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from October 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Antal Haan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belvedere, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coppersmith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genre art"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za M\u00e9sz\u00f6ly (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 Pa\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagyv\u00e1rad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tivadar Pauler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumbrel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Olgyai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:One source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["B\u00f6hm_Betlehemes_k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s_1870.jpg","P\u00e1l_B\u00f6hm_Scene_at_the_Bank_of_River_1873-75.jpg","B\u00f6hm,_P\u00e1l_-_Tumbril.jpg","Pal_B\u00f6hm_Im_M\u00fcnchner_Hofbr\u00e4uhaus.jpg","Question_book-new.svg","B\u00f6hm_P\u00e1l.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://mek.oszk.hu/00300/00355/html/ABC00523/02237.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q855047","http://www.mke.hu/lyka/04/181-186-bohm.htm","http://www.artnet.com/artists/p%C3%A1l-paul-b%C3%B6hm/past-auction-results","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96483810","https://d-nb.info/gnd/1037029801","http://isni.org/isni/0000000068237240","https://rkd.nl/en/explore/artists/9978","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500107416","https://viaf.org/viaf/96483810"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"P\u00e1l_B\u00f6hm","byteoffset":957,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected paintings","number":"2","index":"2","fromtitle":"P\u00e1l_B\u00f6hm","byteoffset":2540,"anchor":"Selected_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"P\u00e1l_B\u00f6hm","byteoffset":2952,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"P\u00e1l_B\u00f6hm","byteoffset":2980,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"P\u00e1l_B\u00f6hm","byteoffset":3378,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"P\u00e1l B\u00f6hm","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Haan_Antal","*":"hu:Haan Antal"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:P%C3%A1l_B%C3%B6hm","*":"commons:Category:P\u00e1l B\u00f6hm"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bohm, Pal"},{"name":"wikibase_item","*":"Q855047"}]}}