{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":22550775,"ns":0,"title":"Hispanist"},{"pageid":55011397,"ns":0,"title":"\u00c1d\u00e1m Anderle"},{"pageid":48749973,"ns":0,"title":"\u00c1lvaro Arias"},{"pageid":42174620,"ns":0,"title":"Xaverio Ballester"},{"pageid":3811832,"ns":0,"title":"Am\u00e9rico Castro"},{"pageid":46570930,"ns":0,"title":"Birut\u0117 Ciplijauskait\u0117"},{"pageid":52496569,"ns":0,"title":"Valent\u00ed F\u00e0brega"},{"pageid":38025138,"ns":0,"title":"Henricus Hornkens"},{"pageid":25712924,"ns":0,"title":"Antonio Mar\u00edn Mu\u00f1oz"},{"pageid":34588635,"ns":0,"title":"Mariano Pardo de Figueroa"},{"pageid":56550728,"ns":0,"title":"Paul S. N. Russell-Gebbett"},{"pageid":39515255,"ns":0,"title":"Minou Tav\u00e1rez Mirabal"},{"pageid":58268062,"ns":0,"title":"Oiva Tuulio"}]}}