{"parse":{"title":"Kunstgewerbeschule","pageid":21367432,"revid":860357779,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_(Magdeburg-Altstadt).ajb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg/200px-Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg\" width=\"200\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg/300px-Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg/400px-Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_%28Magdeburg-Altstadt%29.ajb.jpg 2x\" data-file-width=\"2547\" data-file-height=\"2547\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Brandenburger_Stra%C3%9Fe_10_(Magdeburg-Altstadt).ajb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kunstgewerbeschule Magdeburg building</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg/200px-HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg/300px-HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg/400px-HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"798\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Auditorium of the former Kunstgewerbeschule Hamburg, with the mural <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Die_ewige_Welle\" class=\"extiw\" title=\"de:Die ewige Welle\">de:Die ewige Welle</a> by <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Willy_von_Beckerath\" class=\"extiw\" title=\"de:Willy von Beckerath\">de:Willy von Beckerath</a>, created 1911-1918, restored 2011.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Angewandte.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Angewandte.jpg/200px-Angewandte.jpg\" width=\"200\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Angewandte.jpg/300px-Angewandte.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Angewandte.jpg/400px-Angewandte.jpg 2x\" data-file-width=\"4110\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Angewandte.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Building of the former Kunstgewerbeschule Vienna, now the <a href=\"/wiki/University_of_Applied_Arts_Vienna\" title=\"University of Applied Arts Vienna\">University of Applied Arts Vienna</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg/200px-Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg/300px-Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg/400px-Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Am_H%C3%BCgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit%C3%A4t_Erfurt.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Entrance to the former Kunstgewerbeschule Erfurt, now the Art and Music building of the Education Faculty, <a href=\"/wiki/University_of_Erfurt\" title=\"University of Erfurt\">University of Erfurt</a></div></div></div>\n<p>A <b>Kunstgewerbeschule</b> (English: <i>School of arts and crafts</i> or <i>school of applied arts</i>) was a type of vocational arts school that existed in German-speaking countries from the mid-19th century. The term <b>Werkkunstschule</b> was also used for these schools. From the 1920s and after <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, most of them either merged into universities or closed, although some continued until the 1970s.\n</p><p>Students generally started at these schools from the ages of 16 to 20 years old, although sometimes as young as 14, and undertook a four-year course, in which they were given a general education and also learnt specific arts and craft skills such as weaving, metalwork, painting, sculpting, etc.\n</p><p>Some of the most well known artists of the period had been Kunstgewerbeschule students, including <a href=\"/wiki/Anni_Albers\" title=\"Anni Albers\">Anni Albers</a>, <a href=\"/wiki/Peter_Behrens\" title=\"Peter Behrens\">Peter Behrens</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Burri\" title=\"Ren\u00e9 Burri\">Ren\u00e9 Burri</a>, <a href=\"/wiki/Otto_Dix\" title=\"Otto Dix\">Otto Dix</a>, <a href=\"/wiki/Horst_P._Horst\" title=\"Horst P. Horst\">Horst P. Horst</a>, <a href=\"/wiki/Gustav_Klimt\" title=\"Gustav Klimt\">Gustav Klimt</a>, <a href=\"/wiki/Oskar_Kokoschka\" title=\"Oskar Kokoschka\">Oskar Kokoschka</a>, <a href=\"/wiki/Egon_Schiele\" title=\"Egon Schiele\">Egon Schiele</a> and <a href=\"/wiki/Oskar_Schlemmer\" title=\"Oskar Schlemmer\">Oskar Schlemmer</a>. Many students accepted into the renowned <a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a> art school had previously studied at Kunstgewerbeschulen.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"List_of_Kunstgewerbeschulen_.28selected.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Kunstgewerbeschulen_(selected)\">List of Kunstgewerbeschulen (selected)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kunstgewerbeschule&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of Kunstgewerbeschulen (selected)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In order of date opened:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> (1868). Berlin had two schools of applied art. The teaching institute of the <a href=\"/wiki/Berlin_Museum_of_Applied_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin Museum of Applied Arts\">Berlin Museum of Applied Arts</a>, (German: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Unterrichtsanstalt_des_Kunstgewerbemuseums_Berlin\" class=\"extiw\" title=\"de:Unterrichtsanstalt des Kunstgewerbemuseums Berlin\">de:Unterrichtsanstalt des Kunstgewerbemuseums Berlin</a>), opened on 12 January 1868. The museum itself was founded in 1866 as an initiative of a private museum association. The school was set up to provide an alternative to academic arts training. From 1881 the school was based in the museum's <a href=\"/wiki/Martin-Gropius-Bau\" title=\"Martin-Gropius-Bau\">Martin-Gropius-Bau</a> building in Niederkirchnerstra\u00dfe in <a href=\"/wiki/Kreuzberg\" title=\"Kreuzberg\">Kreuzberg</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1885 the Prussian state took over the <i>Kunstgewerbemuseum</i> and its affiliated school.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1924, the school was separated from the museum and merged with the <i>Hochschule f\u00fcr die Bildenden K\u00fcnste</i>, to become the <i>Vereinigten Staatsschulen f\u00fcr Freie und Angewandte Kunst</i> (United state schools for free and applied arts). It is one of the predecessors of the <i>Hochschule der K\u00fcnste Berlin</i> which was founded in 1975, and which since 2001 has been the <i>Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin (UdK)</i> (<a href=\"/wiki/Berlin_University_of_the_Arts\" title=\"Berlin University of the Arts\">Berlin University of the Arts</a>). The other Berlin <i>Kunstgewerbeschule</i>, founded in 1899, was also integrated into what is now UdK, see below.<sup id=\"cite_ref-UDK_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UDK-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%BCnchen\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00fcnchen\">M\u00fcnchen</a> (Munich) (1868) The <i>K\u00f6nigliche Kunstgewerbeschule M\u00fcnchen</i> (Royal school of arts and crafts) was renamed the <i>Staatsschule f\u00fcr angewandte Kunst</i> (State school for applied art) in 1928, and in 1937 renamed again as the <i>Akademie f\u00fcr angewandte Kunst</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1946 it was incorporated into the <a href=\"/wiki/Akademie_der_Bildenden_K%C3%BCnste_M%C3%BCnchen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akademie der Bildenden K\u00fcnste M\u00fcnchen\">Akademie der Bildenden K\u00fcnste M\u00fcnchen</a> (Academy of Fine Arts, Munich).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kassel\" title=\"Kassel\">Kassel</a> (1869). Grew from an art academy founded in 1777. Founded as the <i>Werkkunstschule</i> on 24 May 1869. Closed at the beginning of World War II and its premises were used as a military hospital, which stopped operating in May 1943 due to flood damage caused by the bombing of the <a href=\"/wiki/Edersee_Dam\" title=\"Edersee Dam\">Edersee Dam</a>, of the <a href=\"/wiki/Operation_Chastise\" title=\"Operation Chastise\">Dam Busters</a> fame. The school reopened under the name <i>Schule f\u00fcr Handwerk und Kunst</i> (School for Crafts and Art) in 1946. After various name changes and changes of premises this merged into the <a href=\"/wiki/Kunsthochschule_Kassel\" title=\"Kunsthochschule Kassel\">Kunsthochschule Kassel</a> in 1970, which, in 1971, became a faculty of the <a href=\"/wiki/University_of_Kassel\" title=\"University of Kassel\">University of Kassel</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stuttgart\" title=\"Stuttgart\">Stuttgart</a> (1869). The school was called the <i>W\u00fcrttembergische staatliche Kunstgewerbeschule</i> (Wuttemberg school of applied arts). In 1946 it became the <i>Staatliche Akademie der Bildenden K\u00fcnste Stuttgart</i> (<a href=\"/wiki/State_Academy_of_Fine_Arts_Stuttgart\" title=\"State Academy of Fine Arts Stuttgart\">State Academy of Fine Arts Stuttgart</a>).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kaiserslautern\" title=\"Kaiserslautern\">Kaiserslautern</a> (1874). The school was founded as the <i>Pf\u00e4lzische kunstgewerbliche Fachschule</i> (<a href=\"/wiki/Palatinate_(region)\" title=\"Palatinate (region)\">Palatinate</a> school of arts and crafts) in 1874, along with the <i>K\u00f6nigliche Kreisbaugewerkschule</i> (Royal district building trades school). About 1938 both schools merged to become the present day <i>Meisterschule f\u00fcr Handwerker Kaiserslautern</i> (Master school for trades people). <sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a> (1875). It was founded as the <i>K\u00f6niglich-S\u00e4chsische Kunstgewerbeschule</i> (Royal Saxon School of Applied Arts). It became the <i>Akademie f\u00fcr Kunstgewerbe</i> (State Academy of Applied Arts) in 1921, and merged with the Dresden Academy of Fine Arts in 1950 to become the present day <a href=\"/wiki/Hochschule_f%C3%BCr_Bildende_K%C3%BCnste_Dresden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden\">Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a> (1876). The <i>K\u00f6nigliche Kunstakademie und Kunstgewerbeschule</i> was established in 1876, from the earlier <i>Zeichnungs-, Malerey- und Architectur-Academie</i> which was founded in 1764. The writer <a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_Goethe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Wolfgang Goethe\">Johann Wolfgang Goethe</a>, then a law student, started attending drawing classes there from Autumn 1765. <sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> From 1900 the school was called the <i>K\u00f6nigliche Akademie f\u00fcr graphische K\u00fcnste und Buchgewerbe</i> (Royal school for art and the book trade). After World War II, in 1947, it became the <i>Akademie f\u00fcr Graphik und Buchkunst - staatliche Kunsthochschule</i>, and in 1950 the <i>Hochschule f\u00fcr Graphik und Buchkunst</i> (Academy for graphic design and book art). Today it is known as the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Hochschule_f%C3%BCr_Grafik_und_Buchkunst_Leipzig\" class=\"extiw\" title=\"de:Hochschule f\u00fcr Grafik und Buchkunst Leipzig\">Hochschule f\u00fcr Grafik und Buchkunst / Academy of Fine Arts Leipzig (HGB) (de)</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wien\">Wien</a> (Vienna) (1867).The <i>Kunstgewerbeschule Wien</i> became a higher-education institute in 1941, and became the <a href=\"/wiki/University_of_Applied_Arts_Vienna\" title=\"University of Applied Arts Vienna\">University of Applied Arts Vienna</a> in 1999.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li>Breslau (Polish:<a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a>) (1876). The <i>K\u00f6niglichen Kunst und Kunstgewerbeschule Breslau</i> (Royal art and crafts school), founded in 1876, had its origins in the provincial art school, <i>Provinzialkunstschule</i>, founded in 1791. This became the <i>K\u00f6niglichen Kunst- Bau- und Handwerkerschule</i> (Royal art, building and crafts school) in 1816. From 1911 it was the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Staatliche_Akademie_f%C3%BCr_Kunst_und_Kunstgewerbe_Breslau\" class=\"extiw\" title=\"de:Staatliche Akademie f\u00fcr Kunst und Kunstgewerbe Breslau\">de:Staatliche Akademie f\u00fcr Kunst und Kunstgewerbe Breslau</a>. It was closed on 1 April 1932 in the wake of an emergency decree issued under <a href=\"/wiki/Article_48_(Weimar_Constitution)\" title=\"Article 48 (Weimar Constitution)\">Article 43 of the Weimar Constitution</a>. A new art school, now called the <a href=\"/wiki/Eugeniusz_Geppert_Academy_of_Fine_Arts\" title=\"Eugeniusz Geppert Academy of Fine Arts\">Eugeniusz Geppert Academy of Fine Arts</a> in English, was established in Wroc\u0142aw in March 1946.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pforzheim\" title=\"Pforzheim\">Pforzheim</a> (1877). The school was founded as the <i>Herzoglichen Kunstgewerbeschule und Fachschule f\u00fcr die Metallindustrie</i> (Ducal School of  Arts and Crafts and School for the Metal Industry). It merged into the <i>Staatlichen H\u00f6heren Wirtschaftsfachschule</i>, a teritary institute for economics founded in 1963, a predecessor of the <a href=\"/wiki/Pforzheim_University_of_Applied_Sciences\" title=\"Pforzheim University of Applied Sciences\">Hochschule Pforzheim</a>, a business, design and engineering institution.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karlsruhe\" title=\"Karlsruhe\">Karlsruhe</a> (1878). The <i>Kunstgewerbeschule Karlsruhe</i>, established 1878, merged with the <i>Gro\u00dfherzoglichen Badischen Kunstschule Karlsruhe</i> (Grand Ducal School of Painting Karlsruhe) in 1920, to create the <i>Badische Landeskunstschule</i> (Baden state art school). This closed in 1944, and reopen in 1947 as the <i>Badischen Akademie der bildenden K\u00fcnste</i> (Baden Academy of Fine Arts). Since 1961 it has been the <a href=\"/wiki/State_Academy_of_Fine_Arts_Karlsruhe\" class=\"mw-redirect\" title=\"State Academy of Fine Arts Karlsruhe\">State Academy of Fine Arts Karlsruhe</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Frankfurt_am_Main\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankfurt am Main\">Frankfurt am Main</a> (1878). Founded in 1878, in about 1930 the <i>Kunstgewerbeschule Frankfurt</i> was integrated into the <a href=\"/wiki/St%C3%A4delschule\" title=\"St\u00e4delschule\">St\u00e4delschule</a>, an art school which had its origins in the <a href=\"/wiki/St%C3%A4del_Museum\" title=\"St\u00e4del Museum\">St\u00e4del Art Institute</a> which had been established in Frankfurt in 1817. The school is now known as the <i>Staatliche Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste - St\u00e4delschule</i>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcrich\">Z\u00fcrich</a> (1878). Along with a number of other institutions, the <i>Kunstgewerbeschule Zurich</i> is a predecessor of the <a href=\"/wiki/Zurich_University_of_the_Arts\" title=\"Zurich University of the Arts\">Zurich University of the Arts</a> (German:<i>Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste - ZHdK</i>).<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/N%C3%BCrnberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00fcrnberg\">N\u00fcrnberg</a> (Nuremberg) (1883). The present day <i>Akademie der Bildenden K\u00fcnste N\u00fcrnberg (AdBK)</i> (<a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts,_Nuremberg\" title=\"Academy of Fine Arts, Nuremberg\">Academy of Fine Arts, Nuremberg</a>), originated from a painting academy founded in 1662, making it the oldest art school in the German speaking world.<sup id=\"cite_ref-adbk_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adbk-24\">&#91;24&#93;</a></sup> In 1820 it was renamed the <i>K\u00f6nigliche Kunstschule</i> (Royal Art School). Due to government pressure to develop trade and commerce in Nuremberg, in 1883 it became the <i>Kunst- und Kunstgewerbeschule</i>, focusing solely on applied arts rather than fine art. It became the <i>Staatsschule f\u00fcr angewandte Kunst</i> (State school for applied art) in 1928, and in 1940 it got its current name.<sup id=\"cite_ref-adbk_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adbk-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf\" title=\"D\u00fcsseldorf\">D\u00fcsseldorf</a> (1883). The <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_D%C3%BCsseldorf\" class=\"extiw\" title=\"de:Kunstgewerbeschule D\u00fcsseldorf\">de:Kunstgewerbeschule D\u00fcsseldorf</a> was opened on 3 April 1883. It closed at the end of the school year in 1918. In 1919 its architectural courses were transferred to the <a href=\"/wiki/Kunstakademie_D%C3%BCsseldorf\" title=\"Kunstakademie D\u00fcsseldorf\">Kunstakademie D\u00fcsseldorf</a>. <sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Magdeburg\" title=\"Magdeburg\">Magdeburg</a> (1887). The Magdeburg school developed from a drawing school founded on 6 October 1793. It became the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbe-_und_Handwerkerschule_Magdeburg\" class=\"extiw\" title=\"de:Kunstgewerbe- und Handwerkerschule Magdeburg\">de:Kunstgewerbe- und Handwerkerschule Magdeburg</a> on 9 October 1887. It closed in 1963. <sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a> (1896). The <i>Kunstgewerbeschule Hamburg</i> was renamed the <i>Landeskunstschule</i> (State Art School) in 1928, and became the <a href=\"/wiki/Hochschule_f%C3%BCr_bildende_K%C3%BCnste_Hamburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hochschule f\u00fcr bildende K\u00fcnste Hamburg\">Hochschule f\u00fcr bildende K\u00fcnste Hamburg</a> (University of Fine Arts Hamburg) in 1955.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erfurt\" title=\"Erfurt\">Erfurt</a> (1898). The school was officially called <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_Erfurt\" class=\"extiw\" title=\"de:Kunstgewerbeschule Erfurt\">de:Staatlich-St\u00e4dtischen Handwerker-und Kunstgewerbeschule</a>. It was informally known as the <i>H\u00fcgelschule</i>, because it is in a street called <i>Am H\u00fcgel</i> ('On the hill'). It became the <i>Fachschule f\u00fcr angewandte Kunst</i> (College for applied art) in 1946. From 1955 it was part of Erfurt teachers' training college and since 2001 it has been the art and music building of the <a href=\"/wiki/University_of_Erfurt\" title=\"University of Erfurt\">University of Erfurt</a> Education Faculty.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg/220px-F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg\" width=\"220\" height=\"263\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg/330px-F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg/440px-F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg 2x\" data-file-width=\"1582\" data-file-height=\"1894\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kunstgewerbe und Handwerkerschule, in Berlin-Charlottenberg, c. 1900</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> (1899) The second of the two applied arts schools in Berlin had its origins in a continuing education school set up in 1861 for young tradesmen. In 1899 it was established as the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbe-_und_Handwerkerschule_(Berlin)\" class=\"extiw\" title=\"de:Kunstgewerbe- und Handwerkerschule (Berlin)\">Kunstgewerbe- und Handwerkerschule (de)</a> (Applied arts and tradesmen's school). From 1900 until 1943 it was based in Eosanderstra\u00dfe in <a href=\"/wiki/Charlottenburg\" title=\"Charlottenburg\">Charlottenburg</a>. In November 1943 the building was destroyed in an air raid.<sup id=\"cite_ref-msb_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msb-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>During the Nazi period, in 1936, the school was renamed the <i>Meisterschule des deutschen Handwerks der Reichshauptstadt</i> (Master school of German trades of the imperial capital city). After the war it was again renamed as the <i>Meisterschule f\u00fcr das Kunsthandwerk</i> (Master school for arts and crafts). In 1952 it moved into a building on what is now the Stra\u00dfe des 17. Juni, which now belongs to the Berlin University of the Arts. In 1964 the art school was called the <i>Staatliche Werkkunstschule</i>, and from 1966 the <i>Staatliche Akademie f\u00fcr Werkkunst und Mode</i> (State academy for applied arts and fashion). In 1971, it was integrated into the <i>Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste</i>. In 1975, this became the <i>Hochschule der K\u00fcnste Berlin</i>, which since 2001 has been the <i>Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin (UdK)</i> (<a href=\"/wiki/Berlin_University_of_the_Arts\" title=\"Berlin University of the Arts\">Berlin University of the Arts</a>).<sup id=\"cite_ref-UDK_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UDK-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-msb_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msb-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_(Draufsicht).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg/220px-Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg\" width=\"220\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg/330px-Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg/440px-Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_%28Draufsicht%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2155\" data-file-height=\"1644\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_(Draufsicht).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Weimar Kunstgewerbeschule building, which was later used by the Bauhaus from 1919 to 1925.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Weimar\" title=\"Weimar\">Weimar</a> (1908). Officially called the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_Weimar\" class=\"extiw\" title=\"de:Kunstgewerbeschule Weimar\">de:Gro\u00dfherzoglich-S\u00e4chsische Kunstgewerbeschule Weimar</a> (Saxon Grand Ducal School of Arts and Crafts), the school was founded following the formation of the <i>Kunstgewerbliche Institut, Weimar</i> in 1905. The school closed in 1915 following the departure of its Belgian director, <a href=\"/wiki/Henry_van_de_Velde\" title=\"Henry van de Velde\">Henry van de Velde</a>, due to political pressure, as Germany and Belgium were on opposing sides in the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a> (1914-1918).<sup id=\"cite_ref-BUW_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BUW-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>A separate school, on a neighbouring site, the <i>Gro\u00dfherzoglich-S\u00e4chsische Kunstschule Weimar</i> (<a href=\"/wiki/Weimar_Saxon_Grand_Ducal_Art_School\" title=\"Weimar Saxon Grand Ducal Art School\">Weimar Saxon Grand Ducal Art School</a>), was founded in 1860 and 1910 it became a higher education institute named the <i>Gro\u00dfherzoglich S\u00e4chsische Hochschule f\u00fcr Bildende Kunst</i> (Grand Ducal School for Fine Arts).<sup id=\"cite_ref-BUW_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BUW-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1919 the buildings used by the former <i>Kunstgewerbeschule</i> and the neighbouring <i>Hochschule f\u00fcr Bildende Kunst</i> became the base of the newly founded <a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a> art school. The buildings, designed by Henry van de Velde between 1904 and 1911, are now part of the Bauhaus World Heritage site.<sup id=\"cite_ref-BUW_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BUW-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>The Bauhaus in Weimar closed in 1925 and reopened in <a href=\"/wiki/Dessau\" title=\"Dessau\">Dessau</a> in 1926. The buildings in Weimar were used by successor arts related educational institutions.<sup id=\"cite_ref-BUW_30-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BUW-30\">&#91;30&#93;</a></sup> There were also other art schools, at other sites, in Weimar, including the <i>F\u00fcrstliche freie Zeichenschule Weimar</i> (<a href=\"/wiki/Weimar_Princely_Free_Drawing_School\" title=\"Weimar Princely Free Drawing School\">Weimar Princely Free Drawing School</a>), which existed from 1776-1930, and the <i>Staatliche Bauschule Weimar</i> (State Architecture / Building Trades School). After various mergers, restructurings and renamings, the present day <a href=\"/wiki/Bauhaus-Universit%C3%A4t_Weimar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\">Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar</a>, founded in 1996 after <a href=\"/wiki/German_reunification\" title=\"German reunification\">German reunification</a>, operates on the former Bauhaus site, teaching art and design related courses.<sup id=\"cite_ref-BUW_30-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BUW-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wiesbaden\" title=\"Wiesbaden\">Wiesbaden</a> (1919). The <i>Handwerker- und Kunstgewerbeschule Wiesbaden</i> grew from a continuing-education school established in 1817. From 1844 that school was supported by the trades association of the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Nassau\" title=\"Duchy of Nassau\">Duchy of Nassau</a>, the <i>Gewerbeverein f\u00fcr Nassau</i>. By 1881 it had three departments offering lessons in commerce, drawing and model making. In 1918 the city of Wiesbaden took over the school, and in 1919 it was established as the <i>Handwerker- und Kunstgewerbeschule</i>.<sup id=\"cite_ref-klockner_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-klockner-33\">&#91;33&#93;</a></sup>The same year the school moved into a building built in 1863 for a primary school, which was designed by the architect <a href=\"/wiki/Philipp_Hoffmann_(architect)\" title=\"Philipp Hoffmann (architect)\"> Philipp Hoffmann</a>. The building now houses the <i>Kunsthaus Wiesbaden</i>, the city art gallery.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The school closed in 1934. It reopened in 1947 and was renamed as the <i>Werkkunstschule Wiesbaden</i> in 1949.<sup id=\"cite_ref-klockner_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-klockner-33\">&#91;33&#93;</a></sup>  In 1971 it merged with the engineering colleges in Geisenheim, Idstein and R\u00fcsselsheim to form the <i>Fachhochschule Wiesbaden</i>, which since 2013 has been called the <a href=\"/wiki/RheinMain_University_of_Applied_Sciences\" title=\"RheinMain University of Applied Sciences\">RheinMain University of Applied Sciences</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kunstgewerbeschule&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">Art school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hochschule\" title=\"Hochschule\">Hochschule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volkshochschule\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volkshochschule\">Volkshochschule</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kunstgewerbeschule&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bauhaus100.de/en/past/people/students/index.html\">Bauhaus Archiv. Bauhaus100. Students</a>. Retrieved 20 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Das Kunstgewerbe-Museum zu Berlin: Festschrift zur Er\u00f6ffnung des Museumsgeb\u00e4udes</i>. Berlin: Reichsdruckerei, 1881</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/vorgaengerinstitutionen-bildende-kunst-und-gestaltung/unterrichtsanstalt-des-kunstgewerbemuseums-1868-1924/\">UDK-Berlin. Unterrichtsanstalt des Kunstgewerbemuseums 1868-1924</a>. Retrieved 28 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UDK-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-UDK_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UDK_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/\">UDK-Berlin. Die Geschichte der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin  Die Vorg\u00e4ngerinstitutionen von 1696 bis 1975</a>. Retrieved 28 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Volkert, Wilhelm (1983) <i>Handbuch der bayerischen \u00c4mter, Gemeinden und Gerichte 1799-1980</i>. M\u00fcnchen, C. H. Beck, p. 216.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schmalhofer, Claudia (2005) <i>Die Kgl. Kunstgewerbeschule M\u00fcnchen</i> (1868\u20131918). M\u00fcnchen: Herbert Utz Verlag GmbH</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kunsthochschulekassel.de/en/kunsthochschule/portraet/geschichte.html\">Kunsthochschule Kassel. History</a>. Retrieved 20 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abk-stuttgart.de/hochschule/profil/geschichte-der-akademie.html\">Staatliche Akademie der Bildenden K\u00fcnste Stuttgart. Geschichte der Akademie</a>. Retrieved 21 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meisterschule-kaiserslautern.de/index.php?id=7\">Meisterschule f\u00fcr Handwerker Kaiserslautern. \u00dcber uns.</a> Retrieved 21 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rasp, Ute-Konstanze (1995) <i>Das Gewerbemuseum und die K\u00f6niglichen Kreisbaugewerkschulen und Kunstgewerblichen Fachschulen Kaiserslautern, 1874\u20131918</i>. Bonn: Diss</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=52\">Stiftung Industrie und Alltagskultur. Design in der DDR. Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden</a>. Retrieved 20 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hfbk-dresden.de/en/about-us/profile/introduction/the-academys-history/\">Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden. History</a>. Retrieved 20 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dressler, Willy Oskar (ed.) (1913) <i>Dresslers Kunstjahrbuch. Handbuch der deutschen Kunstpflege. 7. Jahrgang</i>. Rostock: Dressler</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=55\">Stiftung Industrie und Alltagskultur. Design in der DDR. Hochschule f\u00fcr Grafik und Buchkunst Leipzig</a>. Retrieved 28 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dieangewandte.at/en/university/profile/history\">University of Applied Arts Vienna. History</a>. Retrieved 19 January 2018 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00f6lscher, Petra (2003) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://media.libri.de/shop/coverscans/570/5706913_lprob.pdf\">Die Akademie f\u00fcr Kunst und Kunstgewerbe zu Breslau. Wege einer Kunstschule 1791\u20131932 (pdf)</a>. Kiel: Verlag Ludwig. Retrieved 21 January 2018. </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hs-pforzheim.de/\">Hochschule Pforzheim</a>. Retrieved 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kunstakademie-karlsruhe.de/akademie/geschichte/\">Staatliche Akademie der Bildenden K\u00fcnste Karlsruhe. Geschichte</a>. Retrieved 26 January 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Heil, Axel Heil, Klingelh\u00f6ller, Harald (eds.) (2004) <i>150 Jahre. Die Geschichte der Kunstakademie Karlsruhe in Bildern und Texten</i>. K\u00fcnzelsau: Swiridoff Verlag</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.staedelschule.de/en/information/history\">St\u00e4delschule.History</a>. Retrieved 26 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Meyer, Corina (2017) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://cms.staedelschule.de/site/assets/files/1042/corina_meyer_the_origins_of_the_stadelschule_2017.pdf\">The origins of the St\u00e4delschule (PDF)</a>. Retrieved 26 January 2018 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salden, Hubert (ed.) (1999) <i>Die St\u00e4delschule Frankfurt am Main von 1817 bis 1995</i>. Mainz: Schmidt Hermann Verlag</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.zhdk.ch/en/history-575\">Zurich University of the Arts. History</a>. Retrieved 19 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-adbk-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-adbk_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-adbk_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.adbk-nuernberg.de/en/academy/history/\">Academy of Fine Arts Nuremberg. History</a>. Retrieved 21 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00fcllner, Bernd, et al (1987) <i>D\u00fcsseldorf als Stadt der Kunst 1815\u20131850. In: Dokumentation zur Geschichte der Stadt D\u00fcsseldorf vol. 5</i>. D\u00fcsseldorf: P\u00e4dagogisches Institut der Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Puhle, Matthias (ed.) (1993) <i>Die Kunstgewerbe- und Handwerkerschule Magdeburg 1793\u20131963. Die Geschichte der Kunstgewerbe- und Handwerkerschule Magdeburg sowie deren Vorg\u00e4nger- und Nachfolgeinstitute im Spiegel ihrer k\u00fcnstlerischen und gestalterischen Leistungen.</i> Magdeburg: Magdeburger Museen</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hfbk-hamburg.de/en/hochschule/geschichte/\">Hamburg University for Fine Arts. HFBK history</a>. Retrieved 19 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=53\">Stiftung Industrie und Alltagskultur. Design in der DDR. Erfurt Fachschule f\u00fcr angewandte Kunst</a>. Retrieved 19 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-msb-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-msb_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-msb_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/vorgaengerinstitutionen-bildende-kunst-und-gestaltung/meisterschule-fuer-das-kunsthandwerk-1899-1971/\">UdK Berlin. Meisterschule f\u00fcr das Kunsthandwerk 1899-1971</a>. Retrieved 29 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BUW-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BUW_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BUW_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BUW_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BUW_30-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BUW_30-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uni-weimar.de/en/university/profile/portrait/history/\">Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar. History</a>. Retrieved 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/729\">UNESCO World Heritage Centre. Bauhaus and its sites in Weimar and Dessau</a>. Retrieved 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uni-weimar.de/en/university/profile/unesco-world-heritage-bauhaus/van-de-velde-building/\">Weimar Grand Ducal School of Arts and Crafts (Kunstgewerbeschule) Building</a>. Retrieved 5 February 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-klockner-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-klockner_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-klockner_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Klockner, Clemens (2012) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.de/books?id=dp-uGJxMNuMC&amp;pg=PA56&amp;lpg=PA56&amp;dq=wiesbaden+kunstgewerbeschule&amp;source=bl&amp;ots=OIhXlJn5yP&amp;sig=KyT94RVhky5klmGGl6jzQhcnf8Y&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwidte78w_jYAhUHmbQKHfvvCjIQ6AEIdTAM#v=onepage&amp;q=wiesbaden%20kunstgewerbeschule&amp;f=false\">Die Gr\u00fcnderzeit ist schon Geschichte: Eine exemplarische Betrachtung der Vorgeschichte und der Anfangsjahre der Fachhochschule Wiesbaden</a>. Wiesbaden: Hochschule RheinMain Retrieved 27 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wiesbaden.de/microsite/stadtlexikon/a-z/Kunsthaus.php\">Stadtarchiv Wiesbaden. Kunsthaus Wiesbaden</a>. Retrieved 27 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wiesbaden.de/kultur/bildende-kunst/ausstellungsorte/kunsthaus/ueber-das-kunsthaus.php\">Wiesbaden. \u00dcber das Kunsthaus</a>. Retrieved 27 January 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs-rm.de/en/rheinmain-university/about-us/#history-929\">Hochschule RheinMain. About us - History</a>. Retrieved 27 January 2018.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180920031925\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.115 seconds\nPreprocessor visited node count: 570/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 770/2097152 bytes\nTemplate argument size: 114/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17270/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   32.558      1 Template:Reflist\n100.00%   32.558      1 -total\n  5.45%    1.776      1 Template:Main_other\n  4.19%    1.364      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21367432-0!canonical and timestamp 20180920031925 and revision id 860357779\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Kunstgewerbeschule"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Kunstgewerbeschule"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Kunstgewerbeschule"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Art_education"},{"sortkey":"","*":"Types_of_vocational_school"},{"sortkey":"","*":"Art_schools_in_Germany"},{"sortkey":"","*":"School_types"},{"sortkey":"","*":"German_words_and_phrases"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts, Nuremberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademie der Bildenden K\u00fcnste M\u00fcnchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anni Albers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 48 (Weimar Constitution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Museum of Applied Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin University of the Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlottenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dessau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Nassau"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edersee Dam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Schiele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniusz Geppert Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt am Main"},{"ns":0,"exists":"","*":"German reunification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Klimt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry van de Velde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochschule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochschule f\u00fcr bildende K\u00fcnste Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst P. Horst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaiserslautern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kassel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kreuzberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstakademie D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthochschule Kassel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin-Gropius-Bau"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcnchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00fcrnberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Chastise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Kokoschka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schlemmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Dix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatinate (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Behrens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pforzheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pforzheim University of Applied Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philipp Hoffmann (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Burri"},{"ns":0,"exists":"","*":"RheinMain University of Applied Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Academy of Fine Arts Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Academy of Fine Arts Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e4del Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e4delschule"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Applied Arts Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Erfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kassel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volkshochschule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Princely Free Drawing School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Saxon Grand Ducal Art School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesbaden"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zurich University of the Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Brandenburger_Stra\u00dfe_10_(Magdeburg-Altstadt).ajb.jpg","HFBK_Aula_FotoTimAlbrecht.jpg","Angewandte.jpg","Am_H\u00fcgel_1_-_Fachbereich_Kunst_und_Musik_der_Universit\u00e4t_Erfurt.jpg","F_5782-Ausschnitt-Foto-KHS-TUB.jpg","Van-de-Velde-Bau_in_Weimar_(Draufsicht).jpg"],"externallinks":["https://www.bauhaus100.de/en/past/people/students/index.html","https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/vorgaengerinstitutionen-bildende-kunst-und-gestaltung/unterrichtsanstalt-des-kunstgewerbemuseums-1868-1924/","https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/","http://www.kunsthochschulekassel.de/en/kunsthochschule/portraet/geschichte.html","http://www.abk-stuttgart.de/hochschule/profil/geschichte-der-akademie.html","http://www.meisterschule-kaiserslautern.de/index.php?id=7","http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=52","http://www.hfbk-dresden.de/en/about-us/profile/introduction/the-academys-history/","http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=55","http://www.dieangewandte.at/en/university/profile/history","http://media.libri.de/shop/coverscans/570/5706913_lprob.pdf","https://www.hs-pforzheim.de/","http://www.kunstakademie-karlsruhe.de/akademie/geschichte/","https://www.staedelschule.de/en/information/history","https://cms.staedelschule.de/site/assets/files/1042/corina_meyer_the_origins_of_the_stadelschule_2017.pdf","https://www.zhdk.ch/en/history-575","https://www.adbk-nuernberg.de/en/academy/history/","https://www.hfbk-hamburg.de/en/hochschule/geschichte/","http://www.stiftung-industrie-alltagskultur.de/index.php?id=53","https://www.udk-berlin.de/universitaet/die-geschichte-der-universitaet-der-kuenste-berlin/die-vorgaengerinstitutionen-von-1696-bis-1975/vorgaengerinstitutionen-bildende-kunst-und-gestaltung/meisterschule-fuer-das-kunsthandwerk-1899-1971/","https://www.uni-weimar.de/en/university/profile/portrait/history/","http://whc.unesco.org/en/list/729","https://www.uni-weimar.de/en/university/profile/unesco-world-heritage-bauhaus/van-de-velde-building/","https://books.google.de/books?id=dp-uGJxMNuMC&pg=PA56&lpg=PA56&dq=wiesbaden+kunstgewerbeschule&source=bl&ots=OIhXlJn5yP&sig=KyT94RVhky5klmGGl6jzQhcnf8Y&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwidte78w_jYAhUHmbQKHfvvCjIQ6AEIdTAM#v=onepage&q=wiesbaden%20kunstgewerbeschule&f=false","https://www.wiesbaden.de/microsite/stadtlexikon/a-z/Kunsthaus.php","http://www.wiesbaden.de/kultur/bildende-kunst/ausstellungsorte/kunsthaus/ueber-das-kunsthaus.php","http://www.hs-rm.de/en/rheinmain-university/about-us/#history-929"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Kunstgewerbeschulen (selected)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kunstgewerbeschule","byteoffset":1895,"anchor":"List_of_Kunstgewerbeschulen_(selected)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Kunstgewerbeschule","byteoffset":21268,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Kunstgewerbeschule","byteoffset":21340,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kunstgewerbeschule","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Die_ewige_Welle","*":"de:Die ewige Welle"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Willy_von_Beckerath","*":"de:Willy von Beckerath"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Unterrichtsanstalt_des_Kunstgewerbemuseums_Berlin","*":"de:Unterrichtsanstalt des Kunstgewerbemuseums Berlin"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hochschule_f%C3%BCr_Grafik_und_Buchkunst_Leipzig","*":"de:Hochschule f\u00fcr Grafik und Buchkunst Leipzig"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Staatliche_Akademie_f%C3%BCr_Kunst_und_Kunstgewerbe_Breslau","*":"de:Staatliche Akademie f\u00fcr Kunst und Kunstgewerbe Breslau"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_D%C3%BCsseldorf","*":"de:Kunstgewerbeschule D\u00fcsseldorf"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbe-_und_Handwerkerschule_Magdeburg","*":"de:Kunstgewerbe- und Handwerkerschule Magdeburg"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_Erfurt","*":"de:Kunstgewerbeschule Erfurt"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbe-_und_Handwerkerschule_(Berlin)","*":"de:Kunstgewerbe- und Handwerkerschule (Berlin)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgewerbeschule_Weimar","*":"de:Kunstgewerbeschule Weimar"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q392376"}]}}