{"parse":{"title":"Legacy of the May Revolution","pageid":31297309,"revid":831128428,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg/220px-Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg/330px-Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg/440px-Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg 2x\" data-file-width=\"853\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pir%C3%A1mide_de_Mayo\" title=\"Pir\u00e1mide de Mayo\">Pir\u00e1mide de Mayo</a>, commemorative monument at <a href=\"/wiki/Plaza_de_Mayo\" title=\"Plaza de Mayo\">Plaza de Mayo</a>.</div></div></div>\n<p>The <b>May Revolution</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Revoluci\u00f3n de Mayo</span></i>) was a week-long series of <a href=\"/wiki/Revolution\" title=\"Revolution\">revolutionary</a> events that took place from May 18 to May 25, 1810, in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>. It started the <a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">Argentine War of Independence</a>, and it is considered the birth of modern <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Commemorations\">Commemorations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Commemorations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>May 25 is a patriotic date in Argentina, known as <a href=\"/wiki/First_Patriotic_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"First Patriotic Government\">First Patriotic Government</a>, with the character of a <a href=\"/wiki/Public_holiday\" title=\"Public holiday\">national holiday</a>. The holiday is set by law 21.329 and it is immovable, meaning it is celebrated exactly on May 25 regardless of day of the week.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Bicentennial_of_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bicentennial of Argentina\">Bicentennial of Argentina</a> was celebrated in 2010.\n</p><p>May 25 was designated as a patriotic date in 1813, but the <a href=\"/wiki/Argentine_Declaration_of_Independence\" title=\"Argentine Declaration of Independence\">Argentine Declaration of Independence</a> provides an alternative national day. In the beginning, this added to the conflicts between Buenos Aires and the provinces during the <a href=\"/wiki/Argentine_Civil_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine Civil War\">Argentine Civil War</a>, because the date in May related to Buenos Aires and the date of July 9 related to the whole country.<sup id=\"cite_ref-enie_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-enie-2\">&#91;2&#93;</a></sup> As a result, the <a href=\"/wiki/Unitarian_Party\" title=\"Unitarian Party\">unitarian</a> <a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a> canceled the celebration of July 9, and the <a href=\"/wiki/Federales_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federales (Argentina)\">federalist</a> <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a> re-allowed it, but without giving up celebrations in May. By 1880, with the <a href=\"/wiki/Federalization_of_Buenos_Aires\" title=\"Federalization of Buenos Aires\">federalization of Buenos Aires</a>, the local connotations were removed and the May Revolution was considered the birth of the nation.<sup id=\"cite_ref-enie_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-enie-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The date, as well as a generic image of the <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Cabildo\" title=\"Buenos Aires Cabildo\">Buenos Aires Cabildo</a>, are used in different variants to honor the May Revolution. Two of the most notable are the <a href=\"/wiki/Avenida_de_Mayo\" title=\"Avenida de Mayo\">Avenida de Mayo</a> and the <a href=\"/wiki/Plaza_de_Mayo\" title=\"Plaza de Mayo\">Plaza de Mayo</a> at <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, near the location of the Cabildo. The <a href=\"/wiki/Pir%C3%A1mide_de_Mayo\" title=\"Pir\u00e1mide de Mayo\">Pir\u00e1mide de Mayo</a> was erected in the Plaza a year after the revolution, and was rebuilt to its present form in 1856. \"May 25\" (in Spanish, \"Veinticinco de Mayo\") is the name of several administrative divisions, cities, public spaces, and landforms of Argentina. There are departments of this name in the provinces of Chaco, Misiones, San Juan, Rio Negro, and Buenos Aires, the latter one holding the <a href=\"/wiki/Veinticinco_de_Mayo,_Buenos_Aires_Province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veinticinco de Mayo, Buenos Aires Province\">Veinticinco de Mayo</a> city. The cities of Rosario (Santa Fe), Jun\u00edn (Buenos Aires), and Resistencia (Chaco) have eponymous squares. The <a href=\"/wiki/King_George_Island_(Antarctica)\" class=\"mw-redirect\" title=\"King George Island (Antarctica)\">King George Island</a> is under sovereignty claims of Argentina, Britain, and Chile, as part of the <a href=\"/wiki/Argentine_Antarctica\" title=\"Argentine Antarctica\">Argentine Antarctica</a>, <a href=\"/wiki/British_Antarctic_Territory\" title=\"British Antarctic Territory\">British Antarctic Territory</a>, and <a href=\"/wiki/Chilean_Antarctic_Territory\" title=\"Chilean Antarctic Territory\">Chilean Antarctic Territory</a>, with Argentina naming it \"Isla 25 de Mayo\".\n</p><p>A commemorative Cabildo is used on coins of 25 cents, and an image of the <a href=\"/wiki/Sun_of_May\" title=\"Sun of May\">Sun of May</a> appears on the 5-cent coin of the current <a href=\"/wiki/Argentine_Peso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine Peso\">Argentine Peso</a>. An image of the Cabildo during the Revolution appeared on the back of the 5-peso banknote of the former <a href=\"/wiki/Argentine_peso_moneda_nacional\" title=\"Argentine peso moneda nacional\">Peso Moneda Nacional</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_popular_culture\">In popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: In popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina Centennial</a> and <a href=\"/wiki/Argentina_Bicentennial\" title=\"Argentina Bicentennial\">Argentina Bicentennial</a></div>\n<p>The May 25 anniversary is the subject of articles each year in children's magazines in Argentina, for example <i><a href=\"/wiki/Billiken_(magazine)\" title=\"Billiken (magazine)\">Billiken</a></i>, and is described in textbooks used in primary schools. These publications often omit some aspects of the historical event, as their violence and political content might be considered <a href=\"/wiki/Motion_picture_rating_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Motion picture rating system\">inappropriate for minors</a>, such as the  arming of the population following the preparations for the second British invasion, or the class struggle between the Criollos and the Spanish peninsulares. Children's literature often portrays  the revolution as an event devoid of violence that inevitably would have happened one way or another, and the emphasis is on secondary issues such as whether or not it rained that day, or whether the use of umbrellas was widespread or limited to a minority.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Presented as archetypal of the revolution is the presence of various workers, including a <i>mazamorreros</i>  delivering pies among the people in the plaza on May 25. School plays or TV numbers on the national holiday would include such recreated scenes.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><div id=\"mwe_player_0\" class=\"PopUpMediaTransform\" style=\"width:220px;\" videopayload=\"&lt;div class=&quot;mediaContainer&quot; style=&quot;width:320px&quot;&gt;&lt;video id=&quot;mwe_player_1&quot; poster=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/320px--La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.jpg&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;none&quot; autoplay=&quot;&quot; style=&quot;width:320px;height:240px&quot; class=&quot;kskin&quot; data-durationhint=&quot;283.59108843537&quot; data-startoffset=&quot;0&quot; data-mwtitle=&quot;La_revoluci\u00f3n_de_mayo_(Mario_Gallo,_1909).ogv&quot; data-mwprovider=&quot;wikimediacommons&quot;&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.240p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Small WebM (240P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 240P&quot; data-transcodekey=&quot;240p.webm&quot; data-width=&quot;320&quot; data-height=&quot;240&quot; data-bandwidth=&quot;307272&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.240p.vp9.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp9, opus&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Small VP9 (240P)&quot; data-shorttitle=&quot;VP9 240P&quot; data-transcodekey=&quot;240p.vp9.webm&quot; data-width=&quot;320&quot; data-height=&quot;240&quot; data-bandwidth=&quot;409112&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv&quot; type=&quot;video/ogg; codecs=&amp;quot;vorbis, theora&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Original Ogg file, 320 \u00d7 240 (859 kbps)&quot; data-shorttitle=&quot;Ogg source&quot; data-width=&quot;320&quot; data-height=&quot;240&quot; data-bandwidth=&quot;858795&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.120p.vp9.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp9, opus&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Lowest bandwidth VP9 (120P)&quot; data-shorttitle=&quot;VP9 120P&quot; data-transcodekey=&quot;120p.vp9.webm&quot; data-width=&quot;160&quot; data-height=&quot;120&quot; data-bandwidth=&quot;210104&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.160p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Low bandwidth WebM (160P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 160P&quot; data-transcodekey=&quot;160p.webm&quot; data-width=&quot;214&quot; data-height=&quot;160&quot; data-bandwidth=&quot;189456&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.180p.vp9.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp9, opus&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Low bandwidth VP9 (180P)&quot; data-shorttitle=&quot;VP9 180P&quot; data-transcodekey=&quot;180p.vp9.webm&quot; data-width=&quot;240&quot; data-height=&quot;180&quot; data-bandwidth=&quot;289584&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;\"><img alt=\"File:La revoluci\u00f3n de mayo (Mario Gallo, 1909).ogv\" style=\"width:220px;height:165px\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv/220px--La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv.jpg\" /><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_%28Mario_Gallo%2C_1909%29.ogv\" title=\"Play media\" target=\"new\"><span class=\"play-btn-large\"><span class=\"mw-tmh-playtext\">Play media</span></span></a></div>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_revoluci%C3%B3n_de_mayo_(Mario_Gallo,_1909).ogv\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mute film <i><a href=\"/wiki/La_Revoluci%C3%B3n_de_Mayo_(film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Revoluci\u00f3n de Mayo (film)\">La Revoluci\u00f3n de Mayo</a></i>.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina Centennial</a> led to the creation of many different works and representations. Chilean painter <a href=\"/wiki/Pedro_Subercaseaux\" title=\"Pedro Subercaseaux\">Pedro Subercaseaux</a> created many related paintings after requests from <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_Carranza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel Carranza (page does not exist)\">\u00c1ngel Carranza</a>, such as <i><a href=\"/wiki/Cabildo_abierto_del_22_de_mayo_de_1810\" title=\"Cabildo abierto del 22 de mayo de 1810\">Cabildo abierto del 22 de mayo de 1810</a></i>; <a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a> writing in his desk; the <a href=\"/w/index.php?title=Embrace_of_Maip%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Embrace of Maip\u00fa (page does not exist)\">embrace of Maip\u00fa</a> between San Mart\u00edn and <a href=\"/wiki/Bernardo_O%27Higgins\" title=\"Bernardo O&#39;Higgins\">Bernardo O'Higgins</a>; and the first playing of the <a href=\"/wiki/Argentine_National_Anthem\" title=\"Argentine National Anthem\">Argentine National Anthem</a>. Such works would later become canonical images.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The centennial led to the production of <i><a href=\"/wiki/La_Revoluci%C3%B3n_de_Mayo_(film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Revoluci\u00f3n de Mayo (film)\">La Revoluci\u00f3n de Mayo</a></i>, an early silent film, shot in 1909 by <a href=\"/wiki/Mario_Gallo_(director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mario Gallo (director)\">Mario Gallo</a>; it premiered in 1910. It was the first Argentine fiction film done with professional actors.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the songs inspired by the events of May is the \"Candombe de 1810\". The tango singer <a href=\"/wiki/Carlos_Gardel\" title=\"Carlos Gardel\">Carlos Gardel</a> sang \"El Sol del 25\", with lyrics by <a href=\"/w/index.php?title=Domingo_Lombardi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo Lombardi (page does not exist)\">Domingo Lombardi</a> and James Rocca, and \"Salve Patria\", by Eugenio C\u00e1rdenas and Guillermo Barbieri. Peter Berruti, meanwhile, created \"Gavota de Mayo\" with folk music.\n</p><p>An analysis of the May revolution from the point of view of literary fiction is the 1987 novel <i>La Revoluci\u00f3n es un Sue\u00f1o Eterno</i> (<i>The Revolution is an Eternal Dream</i>), by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Rivera\" title=\"Andr\u00e9s Rivera\">Andr\u00e9s Rivera</a>. The narrative is based on the fictional diaries of <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Castelli\" title=\"Juan Jos\u00e9 Castelli\">Juan Jos\u00e9 Castelli</a>, who was tried for his conduct in the course of the disastrous <a href=\"/wiki/First_Alto_Per%C3%BA_campaign\" class=\"mw-redirect\" title=\"First Alto Per\u00fa campaign\">First Alto Per\u00fa campaign</a>. Through the fictional account of a mortally ill Castelli, Rivera criticizes the official history and the nature of the revolution.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The bicentennial in 2010 produced fewer related works than the centennial. Many related books were written close to it, such as <i><a href=\"/wiki/1810_(book)\" title=\"1810 (book)\">1810</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Enigmas_de_la_historia_argentina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enigmas de la historia argentina (page does not exist)\">Enigmas de la historia argentina</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Hombres_de_Mayo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hombres de Mayo (page does not exist)\">Hombres de Mayo</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Historias_de_corceles_y_de_acero\" title=\"Historias de corceles y de acero\">Historias de corceles y de acero</a></i>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_the_May_Revolution&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.hcdn.gov.ar/dependencias/dsecretaria/Periodo2004/PDF2004/TP2004/02abril2004/tp037/2051-D-04.pdf\">Law on general holidays and days off shift</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-enie-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-enie_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-enie_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Sigal, Silvia (2010). \"Mayo, la disputa por el sentido\". <i>\u00d1</i>. Clar\u00edn (343): 11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%91&amp;rft.atitle=Mayo%2C+la+disputa+por+el+sentido&amp;rft.issue=343&amp;rft.pages=11&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Sigal&amp;rft.aufirst=Silvia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Felipe_Pigna\" title=\"Felipe Pigna\">Pigna, Felipe</a> (2007). \"La Revoluci\u00f3n de Mayo\". <i><a href=\"/wiki/Los_mitos_de_la_historia_argentina\" title=\"Los mitos de la historia argentina\">Los mitos de la historia argentina</a></i> (in Spanish) (26 ed.). Argentina: Grupo Editorial Norma. p.&#160;218. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-545-149-5\" title=\"Special:BookSources/987-545-149-5\">987-545-149-5</a>. <q>Spanish: A lo sumo, el sistema fomenta debates tan trascendentes como la existencia o inexistencia de paraguas en aquellos d\u00edas de 1810, o sesudos contrapuntos meteorol\u00f3gicos basados en la contradicci\u00f3n marcada por la canci\u00f3n \"El sol del 25 viene asomando\" y las ilustraciones del <i>Billiken</i>, el <i>Simulcop</i> y el <i>Manual del Alumno</i>, que muestran una plaza indudablemente lluviosa. A esto se pretende reducir, conciente o inconcientemente, el proceso que marcar\u00eda a fuego nuestro futuro como Naci\u00f3n.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Revoluci%C3%B3n+de+Mayo&amp;rft.btitle=Los+mitos+de+la+historia+argentina&amp;rft.place=Argentina&amp;rft.pages=218&amp;rft.edition=26&amp;rft.pub=Grupo+Editorial+Norma&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=987-545-149-5&amp;rft.aulast=Pigna&amp;rft.aufirst=Felipe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<br />\nAt most, the system promotes debates such as whether or not umbrellas were required on those days of 1810, or discusses dichotomies based in the contradiction marked by the song \"The Sun of the 25 comes rising\" and the drawings of <i>Billiken</i>, the <i>Simulcop</i> and the <i>Student's Textbook</i>, which show a plaza clearly rainy. This is intended to reduce, intentionally or unintentionally, the process that would mark with fire our future as nation.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Balmaceda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Balmaceda (page does not exist)\">Balmaceda, Daniel</a> (2010). <i>Historias de corceles y de acero</i>. Buenos Aires: Sudamericana. pp.&#160;121\u2013124. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-950-07-3180-5\" title=\"Special:BookSources/978-950-07-3180-5\">978-950-07-3180-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historias+de+corceles+y+de+acero&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pages=121-124&amp;rft.pub=Sudamericana&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-950-07-3180-5&amp;rft.aulast=Balmaceda&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.listal.com/video/100153579\">La Revoluci\u00f3n de Mayo (Mario Gallo, 1909)</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nelda Pilia de Assun\u00e7\u00e3o, Aurora Ravina, M\u00f3nica Larra\u00f1aga (1999). <i>Mayo de 1810: entre la historia y la ficci\u00f3n discursivas</i>. Editorial Biblos, pp. 113\u2013122. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-786-212-9\" title=\"Special:BookSources/950-786-212-9\">950-786-212-9</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pav\u00f3n, H\u00e9ctor (2010). \"El espejo lejano del primer centenario\". <i>\u00d1</i>. Clar\u00edn (343): 29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%91&amp;rft.atitle=El+espejo+lejano+del+primer+centenario&amp;rft.issue=343&amp;rft.pages=29&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Pav%C3%B3n&amp;rft.aufirst=H%C3%A9ctor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+the+May+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Argentine_War_of_Independence\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Argentine_War_of_Independence\" title=\"Template:Argentine War of Independence\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Argentine_War_of_Independence\" title=\"Template talk:Argentine War of Independence\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Argentine_War_of_Independence&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Argentine_War_of_Independence\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">Argentine War of Independence</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Causes\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Causes_of_the_May_Revolution\" title=\"Causes of the May Revolution\">Causes</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political ideas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlotism\" title=\"Carlotism\">Carlotism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Retroversion_of_the_sovereignty_to_the_people\" title=\"Retroversion of the sovereignty to the people\">Retroversion of the sovereignty to the people</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Cabildoabierto-Subercaseaux 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/100px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg\" width=\"100\" height=\"66\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/150px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg/200px-Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg 2x\" data-file-width=\"725\" data-file-height=\"476\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Economy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Representation_of_the_Landowners\" title=\"The Representation of the Landowners\">The Representation of the Landowners</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions of the R\u00edo de la Plata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chuquisaca_Revolution\" title=\"Chuquisaca Revolution\">Chuquisaca Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Paz_revolution\" title=\"La Paz revolution\">La Paz revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutiny_of_%C3%81lzaga\" title=\"Mutiny of \u00c1lzaga\">Mutiny of \u00c1lzaga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Last viceroys</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rafael_de_Sobremonte,_3rd_Marquis_of_Sobremonte\" title=\"Rafael de Sobremonte, 3rd Marquis of Sobremonte\">Rafael de Sobremonte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers,_1st_Count_of_Buenos_Aires\" title=\"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires\">Santiago de Liniers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltasar_Hidalgo_de_Cisneros\" title=\"Baltasar Hidalgo de Cisneros\">Baltasar Hidalgo de Cisneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_de_El%C3%ADo\" title=\"Francisco Javier de El\u00edo\">Francisco Javier de El\u00edo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Combatants_&amp;#10;*_Campaigns_&amp;amp;_Theaters_&amp;#10;*_Battles_&amp;#10;*_Events\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Combatants \n<ul><li>Campaigns &amp; Theaters</li>\n<li>Battles</li>\n<li>Events</li></ul></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Argentine Combatants</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Andes\" title=\"Army of the Andes\">Army of the Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_North\" title=\"Army of the North\">Army of the North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regiment_of_Mounted_Grenadiers\" title=\"Regiment of Mounted Grenadiers\">Regiment of Mounted Grenadiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regiment_of_Patricians\" title=\"Regiment of Patricians\">Regiment of Patricians</a></li>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ejercito Libertador cruce de Cordillera de los andes.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/100px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/150px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg/200px-Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg 2x\" data-file-width=\"799\" data-file-height=\"770\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Campaigns &amp; Theaters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crossing_of_the_Andes\" title=\"Crossing of the Andes\">Crossing of the Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Upper_Peru_campaign\" title=\"First Upper Peru campaign\">First Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Upper_Peru_campaign\" title=\"Second Upper Peru campaign\">Second Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Upper_Peru_campaign\" title=\"Third Upper Peru campaign\">Third Upper Peru campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liniers_Counter-revolution\" title=\"Liniers Counter-revolution\">Liniers Counter-revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguay_campaign\" title=\"Paraguay campaign\">Paraguay campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Banda_Oriental_campaign\" title=\"Second Banda Oriental campaign\">Second Banda Oriental campaign</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Major battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ayohuma\" title=\"Battle of Ayohuma\">Ayohuma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Chacabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Huaqui\" title=\"Battle of Huaqui\">Huaqui</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Maip%C3%BA\" title=\"Battle of Maip\u00fa\">Maip\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Mart%C3%ADn_Garc%C3%ADa_(1814)\" title=\"Battle of Mart\u00edn Garc\u00eda (1814)\">Mart\u00edn Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Salta\" title=\"Battle of Salta\">Salta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Lorenzo\" title=\"Battle of San Lorenzo\">San Lorenzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Suipacha\" title=\"Battle of Suipacha\">Suipacha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tacuar%C3%AD\" title=\"Battle of Tacuar\u00ed\">Tacuar\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tucum%C3%A1n\" title=\"Battle of Tucum\u00e1n\">Tucum\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vilcapugio\" title=\"Battle of Vilcapugio\">Vilcapugio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_Declaration_of_Independence\" title=\"Argentine Declaration of Independence\">Argentine Declaration of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arequito_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arequito Revolt\">Arequito Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cry_of_Asencio\" title=\"Cry of Asencio\">Cry of Asencio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jujuy_Exodus\" title=\"Jujuy Exodus\">Jujuy Exodus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution_of_October_8,_1812\" title=\"Revolution of October 8, 1812\">Revolution of October 8, 1812</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yatasto_relay\" title=\"Yatasto relay\">Yatasto relay</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Leaders\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Leaders</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Patriot_(Spanish_American_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriot (Spanish American Revolution)\">Patriots</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gervasio_Artigas\" title=\"Jos\u00e9 Gervasio Artigas\">Jos\u00e9 Gervasio Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Miguel_de_G%C3%BCemes\" title=\"Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes\">Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Brown_(admiral)\" title=\"William Brown (admiral)\">William Brown</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Civilian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Retrato m\u00e1s can\u00f3nico de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/100px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/150px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/200px-Retrato_m%C3%A1s_can%C3%B3nico_de_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 2x\" data-file-width=\"1132\" data-file-height=\"1362\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Royalist_(Spanish_American_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royalist (Spanish American Revolution)\">Royalists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers,_1st_Count_of_Buenos_Aires\" title=\"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires\">Santiago de Liniers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Nieto\" title=\"Vicente Nieto\">Vicente Nieto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Civilian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_de_El%C3%ADo\" title=\"Francisco Javier de El\u00edo\">Francisco Javier de El\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_%C3%81lzaga\" title=\"Mart\u00edn de \u00c1lzaga\">Mart\u00edn de \u00c1lzaga</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Governments\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Governments</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Primera_Junta\" title=\"Primera Junta\">Primera Junta</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Alberti\" title=\"Manuel Alberti\">Manuel Alberti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Azcu%C3%A9naga\" title=\"Miguel de Azcu\u00e9naga\">Miguel de Azcu\u00e9naga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Castelli\" title=\"Juan Jos\u00e9 Castelli\">Juan Jos\u00e9 Castelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Matheu\" title=\"Domingo Matheu\">Domingo Matheu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Moreno\" title=\"Mariano Moreno\">Mariano Moreno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Primera junta por Francisco Fortuny.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/100px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg\" width=\"100\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/150px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg/200px-Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg 2x\" data-file-width=\"667\" data-file-height=\"454\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Junta_Grande\" title=\"Junta Grande\">Junta Grande</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra\" title=\"Cornelio Saavedra\">Cornelio Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Azcu%C3%A9naga\" title=\"Miguel de Azcu\u00e9naga\">Miguel de Azcu\u00e9naga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Matheu\" title=\"Domingo Matheu\">Domingo Matheu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Alberti\" title=\"Manuel Alberti\">Manuel Alberti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Sim%C3%B3n_Garc%C3%ADa_de_Cossio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Francisco_Tarragona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Francisco Tarragona (page does not exist)\">Juan Francisco Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Felipe_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Felipe Molina (page does not exist)\">Manuel Felipe Molina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregorio_Funes\" title=\"Gregorio Funes\">Gregorio Funes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Gurruchaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Gurruchaga (page does not exist)\">Francisco de Gurruchaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Ignacio_de_Gorriti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Ignacio de Gorriti (page does not exist)\">Juan Ignacio de Gorriti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Olmos_de_Aguilera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ignacio_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ignacio Molina (page does not exist)\">Manuel Ignacio Molina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelino_Poblet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelino Poblet (page does not exist)\">Marcelino Poblet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_Fern%C3%A1ndez_Maradona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Vieytes\" title=\"Hip\u00f3lito Vieytes\">Hip\u00f3lito Vieytes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ortiz_de_Ocampo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Ortiz de Ocampo (page does not exist)\">Francisco Ortiz de Ocampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Francisco_de_Uriarte\" title=\"Pedro Francisco de Uriarte\">Pedro Francisco de Uriarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Rodr%C3%ADguez_Pe%C3%B1a\" title=\"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a\">Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feliciano_Chiclana\" title=\"Feliciano Chiclana\">Feliciano Antonio Chiclana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanasio_Guti%C3%A9rrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanasio Guti\u00e9rrez (page does not exist)\">Atanasio Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Alag%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Alag\u00f3n (page does not exist)\">Juan Alag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Campana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Campana (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Campana</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First_Triumvirate_(Argentina)\" title=\"First Triumvirate (Argentina)\">First Triumvirate</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Manuel_de_Sarratea\" title=\"Manuel de Sarratea\">Manuel de Sarratea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feliciano_Chiclana\" title=\"Feliciano Chiclana\">Feliciano Chiclana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_de_Pueyrred%C3%B3n\" title=\"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n\">Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Second_Triumvirate_(Argentina)\" title=\"Second Triumvirate (Argentina)\">Second Triumvirate</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Rodr%C3%ADguez_Pe%C3%B1a\" title=\"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a\">Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_%C3%81lvarez_Jonte\" title=\"Antonio \u00c1lvarez Jonte\">Antonio \u00c1lvarez Jonte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gervasio_Posadas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gervasio Posadas\">Gervasio Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Supreme_Director_of_the_United_Provinces_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata\">Supreme Directors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gervasio_Antonio_de_Posadas\" title=\"Gervasio Antonio de Posadas\">Gervasio Antonio de Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Viamonte\" title=\"Juan Jos\u00e9 Viamonte\">Juan Jos\u00e9 Viamonte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Rondeau\" title=\"Jos\u00e9 Rondeau\">Jos\u00e9 Rondeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_%C3%81lvarez_Thomas\" title=\"Ignacio \u00c1lvarez Thomas\">Ignacio \u00c1lvarez Thomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gonz%C3%A1lez_de_Balcarce\" title=\"Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce\">Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_de_Pueyrred%C3%B3n\" title=\"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n\">Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Rondeau\" title=\"Jos\u00e9 Rondeau\">Jos\u00e9 Rondeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Pedro_Aguirre\" title=\"Juan Pedro Aguirre\">Juan Pedro Aguirre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Congresses\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Congresses</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Assembly_of_Year_XIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of Year XIII\">Assembly of Year XIII</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Vieytes\" title=\"Hip\u00f3lito Vieytes\">Hip\u00f3lito Vieytes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn G\u00f3mez (page does not exist)\">Valent\u00edn G\u00f3mez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_L%C3%B3pez_y_Planes\" title=\"Vicente L\u00f3pez y Planes\">Vicente L\u00f3pez y Planes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Juli%C3%A1n_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Agrelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Agrelo (page does not exist)\">Pedro Agrelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moldes\" title=\"Jos\u00e9 Moldes\">Jos\u00e9 Moldes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(politician)\" title=\"Juan Larrea (politician)\">Juan Larrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gervasio_Posadas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gervasio Posadas\">Gervasio Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mar%C3%ADa_de_Alvear\" title=\"Carlos Mar\u00eda de Alvear\">Carlos Mar\u00eda de Alvear</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_Antonio_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1s Antonio Valle (page does not exist)\">Tom\u00e1s Antonio Valle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Monteagudo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Monteagudo (page does not exist)\">Bernardo Monteagudo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Perdriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Perdriel (page does not exist)\">Mariano Perdriel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ferm%C3%ADn_Sarmiento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ugarteche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ugarteche (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ugarteche</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Laguna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Laguna (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Laguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Balcarce\" title=\"Juan Ram\u00f3n Balcarce\">Juan Ram\u00f3n Balcarce</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_Jos%C3%A9_Donado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado (page does not exist)\">Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Vidal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Vidal (page does not exist)\">Pedro Vidal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Eduardo_Anchoris&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Eduardo Anchoris (page does not exist)\">Ram\u00f3n Eduardo Anchoris</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Amen%C3%A1bar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Amen\u00e1bar (page does not exist)\">Jos\u00e9 Amen\u00e1bar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Argerich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Argerich (page does not exist)\">Francisco Argerich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Su%C3%A1rez\" title=\"Antonio Su\u00e1rez\">Antonio Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cosme_Dami%C3%A1n_Urtubey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cosme Dami\u00e1n Urtubey (page does not exist)\">Cosme Dami\u00e1n Urtubey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel de Cabrera (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel de Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Pardo_de_Figueroa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Pardo de Figueroa (page does not exist)\">Andr\u00e9s Pardo de Figueroa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mariano_Serrano\" title=\"Jos\u00e9 Mariano Serrano\">Jos\u00e9 Mariano Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_Mariano_Toro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel Mariano Toro (page does not exist)\">\u00c1ngel Mariano Toro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sim%C3%B3n_D%C3%ADaz_de_Ramila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila (page does not exist)\">Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio Ferreira (page does not exist)\">Gregorio Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mariaca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Mariaca (page does not exist)\">Ram\u00f3n Mariaca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Ignacio_de_Rivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Ignacio de Rivera (page does not exist)\">Pedro Ignacio de Rivera</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"El-Congreso-de-Tucum\u00e1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/100px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg\" width=\"100\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/150px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg/200px-El-Congreso-de-Tucum%C3%A1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg 2x\" data-file-width=\"555\" data-file-height=\"389\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Tucum%C3%A1n\" title=\"Congress of Tucum\u00e1n\">Congress of Tucum\u00e1n</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Anchorena\" title=\"Tom\u00e1s de Anchorena\">Tom\u00e1s de Anchorena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Agust%C3%ADn_Maza\" title=\"Juan Agust\u00edn Maza\">Juan Agust\u00edn Maza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Cabrera\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Cabrera\">Jos\u00e9 Antonio Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justo_de_Santa_Mar%C3%ADa_de_Oro\" title=\"Justo de Santa Mar\u00eda de Oro\">Justo de Santa Mar\u00eda de Oro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_Thames\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Thames\">Jos\u00e9 Ignacio Thames</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Colombres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Colombres\">Jos\u00e9 Colombres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ger%C3%B3nimo_Salguero\" title=\"Ger\u00f3nimo Salguero\">Ger\u00f3nimo Salguero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Ignacio_de_Castro_Barros\" title=\"Pedro Ignacio de Castro Barros\">Pedro Ignacio de Castro Barros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Severo_Malabia\" title=\"Jos\u00e9 Severo Malabia\">Jos\u00e9 Severo Malabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_S%C3%A1nchez_de_Loria\" title=\"Mariano S\u00e1nchez de Loria\">Mariano S\u00e1nchez de Loria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Ignacio_Rivera\" title=\"Pedro Ignacio Rivera\">Pedro Ignacio Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Le%C3%B3n_Gallo\" title=\"Pedro Le\u00f3n Gallo\">Pedro Le\u00f3n Gallo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Francisco_de_Uriarte\" title=\"Pedro Francisco de Uriarte\">Pedro Francisco de Uriarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Agust%C3%ADn_Gazc%C3%B3n\" title=\"Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n\">Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Miguel_Ar%C3%A1oz\" title=\"Pedro Miguel Ar\u00e1oz\">Pedro Miguel Ar\u00e1oz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Godoy_Cruz\" title=\"Tom\u00e1s Godoy Cruz\">Tom\u00e1s Godoy Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_P%C3%A9rez_Bulnes\" title=\"Eduardo P\u00e9rez Bulnes\">Eduardo P\u00e9rez Bulnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodoro_S%C3%A1nchez_de_Bustamante\" title=\"Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante\">Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Andr%C3%A9s_Pacheco_de_Melo\" title=\"Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo\">Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_de_Gorriti\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti\">Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Acevedo\" title=\"Manuel Antonio Acevedo\">Manuel Antonio Acevedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Medrano\" title=\"Pedro Medrano\">Pedro Medrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cayetano_Jos%C3%A9_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez\">Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Darragueira\" title=\"Jos\u00e9 Darragueira\">Jos\u00e9 Darragueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_S%C3%A1enz\" title=\"Antonio S\u00e1enz\">Antonio S\u00e1enz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Paso\" title=\"Juan Jos\u00e9 Paso\">Juan Jos\u00e9 Paso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mariano_Serrano\" title=\"Jos\u00e9 Mariano Serrano\">Jos\u00e9 Mariano Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Boedo\" title=\"Mariano Boedo\">Mariano Boedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Narciso_de_Laprida\" title=\"Francisco Narciso de Laprida\">Francisco Narciso de Laprida</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Related_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Related topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operations_plan\" title=\"Operations plan\">Operations plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Macha\" title=\"Flag of Macha\">Flag of Macha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_Constitution_of_1819\" title=\"Argentine Constitution of 1819\">Argentine Constitution of 1819</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Argentine_Bicentennial_Logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Argentine Bicentennial Logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/100px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png\" width=\"100\" height=\"104\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/150px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Argentine_Bicentennial_Logo.svg/200px-Argentine_Bicentennial_Logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"113\" data-file-height=\"118\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Legacy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Historiography_of_the_May_Revolution\" title=\"Historiography of the May Revolution\">Historiography</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Celebrations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina Centennial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentina_Bicentennial\" title=\"Argentina Bicentennial\">Argentina Bicentennial</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">National days</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/First_National_Government\" title=\"First National Government\">First National Government</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Flag_Day_(Argentina)\" title=\"Flag Day (Argentina)\">Flag day</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2207\nCached time: 20180922104529\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.576 seconds\nReal time usage: 0.702 seconds\nPreprocessor visited node count: 1570/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 128578/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15256/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6375/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.236/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.31 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  494.044      1 -total\n 43.88%  216.778      1 Template:Reflist\n 31.32%  154.754      1 Template:Lang-es\n 20.17%   99.647      1 Template:May_Revolution\n 18.15%   89.653      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 11.72%   57.899      1 Template:ISBN\n  8.91%   44.015      2 Template:Cite_journal\n  8.06%   39.829      3 Template:Category_handler\n  7.98%   39.449      3 Template:Es\n  7.20%   35.569      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31297309-0!canonical and timestamp 20180922104528 and revision id 831128428\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","*":"May_Revolution"},{"sortkey":"","*":"Argentine_culture"},{"sortkey":"May Revolution","*":"Legacies"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_video_clips"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentine War of Independence"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"1810 (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio S\u00e1enz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio \u00c1lvarez Jonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arequito Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Bicentennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Centennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Antarctica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Constitution of 1819"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine National Anthem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine peso moneda nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Year XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida de Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltasar Hidalgo de Cisneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ayohuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chacabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Huaqui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Maip\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mart\u00edn Garc\u00eda (1814)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Salta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Lorenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Suipacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tacuar\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tucum\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vilcapugio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo O'Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bicentennial of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billiken (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Antarctic Territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"British invasions of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Cabildo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo abierto del 22 de mayo de 1810"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Gardel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Mar\u00eda de Alvear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causes of the May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayetano Jos\u00e9 Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean Antarctic Territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chuquisaca Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Tucum\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelio Saavedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crossing of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cry of Asencio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Matheu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo P\u00e9rez Bulnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Agust\u00edn Gazc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federales (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalization of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feliciano Chiclana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Pigna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Alto Per\u00fa campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"First National Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Patriotic Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Triumvirate (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag Day (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Macha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier de El\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Narciso de Laprida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gervasio Antonio de Posadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gervasio Posadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ger\u00f3nimo Salguero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Funes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito Vieytes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historias de corceles y de acero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of the May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio \u00c1lvarez Thomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Andr\u00e9s Pacheco de Melo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Colombres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Darragueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gervasio Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio Thames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio de Gorriti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mariano Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moldes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Rondeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Severo Malabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Agust\u00edn Maza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Castelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Paso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Viamonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Larrea (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel de Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Pedro Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Balcarce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jujuy Exodus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junta Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo de Santa Mar\u00eda de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"King George Island (Antarctica)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paz revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Revoluci\u00f3n de Mayo (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liniers Counter-revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los mitos de la historia argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Alberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio Acevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Belgrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Sarratea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Boedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano S\u00e1nchez de Loria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Gallo (director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de \u00c1lzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Azcu\u00e9naga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motion picture rating system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny of \u00c1lzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operations plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriot (Spanish American Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Francisco de Uriarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ignacio Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ignacio de Castro Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Le\u00f3n Gallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Medrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Miguel Ar\u00e1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Subercaseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pir\u00e1mide de Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza de Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primera Junta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holiday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael de Sobremonte, 3rd Marquis of Sobremonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regiment of Mounted Grenadiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regiment of Patricians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retroversion of the sovereignty to the people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of October 8, 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist (Spanish American Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Liniers, 1st Count of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Banda Oriental campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Triumvirate (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun of May"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodoro S\u00e1nchez de Bustamante"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Representation of the Landowners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Upper Peru campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Godoy Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Anchorena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unitarian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veinticinco de Mayo, Buenos Aires Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente L\u00f3pez y Planes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Nieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Brown (admiral)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yatasto relay"},{"ns":0,"*":"Daniel Balmaceda"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel Carranza"},{"ns":0,"*":"Embrace of Maip\u00fa"},{"ns":0,"*":"Domingo Lombardi"},{"ns":0,"*":"Enigmas de la historia argentina"},{"ns":0,"*":"Hombres de Mayo"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Sim\u00f3n Garc\u00eda de Cossio"},{"ns":0,"*":"Juan Francisco Tarragona"},{"ns":0,"*":"Manuel Felipe Molina"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez"},{"ns":0,"*":"Francisco de Gurruchaga"},{"ns":0,"*":"Juan Ignacio de Gorriti"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Olmos de Aguilera"},{"ns":0,"*":"Manuel Ignacio Molina"},{"ns":0,"*":"Marcelino Poblet"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ignacio Fern\u00e1ndez Maradona"},{"ns":0,"*":"Francisco Ortiz de Ocampo"},{"ns":0,"*":"Atanasio Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"*":"Juan Alag\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Campana"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn G\u00f3mez"},{"ns":0,"*":"Pedro Agrelo"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1s Antonio Valle"},{"ns":0,"*":"Bernardo Monteagudo"},{"ns":0,"*":"Mariano Perdriel"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ferm\u00edn Sarmiento"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ugarteche"},{"ns":0,"*":"Nicol\u00e1s Laguna"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn Jos\u00e9 Donado"},{"ns":0,"*":"Pedro Vidal"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Eduardo Anchoris"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Amen\u00e1bar"},{"ns":0,"*":"Francisco Argerich"},{"ns":0,"*":"Cosme Dami\u00e1n Urtubey"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel de Cabrera"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Pardo de Figueroa"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel Mariano Toro"},{"ns":0,"*":"Sim\u00f3n D\u00edaz de Ramila"},{"ns":0,"*":"Gregorio Ferreira"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Mariaca"},{"ns":0,"*":"Pedro Ignacio de Rivera"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Argentine War of Independence"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:May Revolution"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentine War of Independence"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Piramide-de-Mayo-Buenos-Aires.jpg","La_revoluci\u00f3n_de_mayo_(Mario_Gallo,_1909).ogg","La_revoluci\u00f3n_de_mayo_(Mario_Gallo,_1909).ogv","Cabildoabierto-Subercaseaux_2.jpg","Ejercito_Libertador_cruce_de_Cordillera_de_los_andes.jpg","Retrato_m\u00e1s_can\u00f3nico_de_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn.jpg","Primera_junta_por_Francisco_Fortuny.jpg","El-Congreso-de-Tucum\u00e1n-1816-Francisco-Fortuny.jpg","Argentine_Bicentennial_Logo.svg"],"externallinks":["http://www1.hcdn.gov.ar/dependencias/dsecretaria/Periodo2004/PDF2004/TP2004/02abril2004/tp037/2051-D-04.pdf","http://www.listal.com/video/100153579"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Commemorations","number":"1","index":"1","fromtitle":"Legacy_of_the_May_Revolution","byteoffset":398,"anchor":"Commemorations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In popular culture","number":"2","index":"2","fromtitle":"Legacy_of_the_May_Revolution","byteoffset":3297,"anchor":"In_popular_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Legacy_of_the_May_Revolution","byteoffset":8471,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Legacy of the May Revolution","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6517328"}]}}