{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts","pageid":859114,"revid":858301828,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg/300px-Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg\" width=\"300\" height=\"204\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg/450px-Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg/600px-Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg 2x\" data-file-width=\"2125\" data-file-height=\"1445\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Institut_de_France_-_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_et_pont_des_Arts.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>The Institut de France; seat of the Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</center></div></div></div>\n<p>The <b>Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</b> (<small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[akademi de boz\u203fa\u0281]</a></span>, <i>Academy of Fine Arts</i>) is a French <a href=\"/wiki/Learned_society\" title=\"Learned society\">learned society</a>. It is one of the five academies of the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a>. The current President of the Academy (2016) is <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89rik_Desmazi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9rik Desmazi\u00e8res (page does not exist)\">\u00c9rik Desmazi\u00e8res</a>, a noted <a href=\"/wiki/Engraver\" class=\"mw-redirect\" title=\"Engraver\">engraver</a> and <a href=\"/wiki/Watercolorist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Watercolorist\">watercolorist</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Academy was created in 1816 in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> as a merger of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_peinture_et_de_sculpture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie de peinture et de sculpture\">Acad\u00e9mie de peinture et de sculpture</a> (Academy of Painting and Sculpture, founded 1648), the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_musique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie de musique\">Acad\u00e9mie de musique</a> (Academy of Music, founded in 1669) and the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_d%27architecture\" title=\"Acad\u00e9mie royale d&#39;architecture\">Acad\u00e9mie d'architecture</a> (Academy of Architecture, founded in 1671).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Currently, the Acad\u00e9mie des Beaux-Arts provides several awards including five dedicated prizes:<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Liliane_Bettencourt\" title=\"Liliane Bettencourt\">Liliane Bettencourt</a> Prize for Choral Singing</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simone_and_Cino_Del_Duca_Foundation\" title=\"Simone and Cino Del Duca Foundation\">Simone and Cino Del Duca Foundation</a> Prize for Music</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Cardin\" title=\"Pierre Cardin\">Pierre Cardin</a> Prize for Design</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Victor_Noury&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois-Victor Noury (page does not exist)\">Fran\u00e7ois-Victor Noury</a> Prize</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fondation_Pierre_Gianadda\" title=\"Fondation Pierre Gianadda\">Fondation Pierre Gianadda</a> Prize</li></ul>\n<p>Previously the Acad\u00e9mie granted the <a href=\"/wiki/Prix_Rossini\" title=\"Prix Rossini\">Prix Rossini</a> for excellence in <a href=\"/wiki/Libretto\" title=\"Libretto\">libretto</a> or music composition.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The members are grouped into eight sections:\n</p>\n<ul><li>Section I: <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a></li>\n<li>Section II: <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li>Section III: <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">Architecture</a></li>\n<li>Section IV: <a href=\"/wiki/Engraving\" title=\"Engraving\">Engraving</a></li>\n<li>Section V: <a href=\"/wiki/Musical_composition\" title=\"Musical composition\">Musical composition</a></li>\n<li>Section VI: Unattached (Free) members</li>\n<li>Section VII: Artistic creation in the <a href=\"/wiki/Film\" title=\"Film\">cinema</a> and audio-visual fields (since 1985)</li>\n<li>Section VIII: <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">Photography</a> (since 2005)</li></ul>\n<p>Current members:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Section</th>\n<th>Seat</th>\n<th>Member</th>\n<th>Date\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"11\">I&#160;: Painting\n<ul><li>The number of members of the Painting section was reduced from 14 to 12<br /> by the decree # 67-778 of 23 August 1967.</li>\n<li>As a consequence, the #3 and #14 seats were eliminated.</li>\n<li>Their number was further decreased from 12 to 11 by decree<br /> on 16 June 1987.</li>\n<li>The #12 seat was transferred to section VII.</li>\n<li>The #1 seat was transferred to section VII in 1998, and their number was<br /> decreased from 11 to 10.</li></ul>\n<p>For a list of previous members, see:<br /> \"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Painting\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Painting\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Painting</a>\".\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Carron\" title=\"Pierre Carron\">Pierre Carron</a></td>\n<td>1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Cortot\" title=\"Jean Cortot\">Jean Cortot</a></td>\n<td>2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Garel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philippe Garel (page does not exist)\">Philippe Garel</a></td>\n<td>2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a></td>\n<td>2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Guy_de_Rougemont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guy de Rougemont (page does not exist)\">Guy de Rougemont</a></td>\n<td>1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arnaud_d%27Hauterives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaud d&#39;Hauterives (page does not exist)\">Arnaud d'Hauterives</a></td>\n<td>1984\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Yves_Millecamps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves Millecamps (page does not exist)\">Yves Millecamps</a></td>\n<td>2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\">II&#160;: Sculpture\n<ul><li>Seat #4 was transferred to section VII in 1988.</li></ul>\n<p>For a list of previous members, see:<br />\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Sculpture\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Sculpture\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Sculpture</a>\" \n</p>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Cardot\" title=\"Jean Cardot\">Jean Cardot</a></td>\n<td>1983\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Claude_Abeille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Abeille (page does not exist)\">Claude Abeille</a></td>\n<td>1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Anguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Anguera (page does not exist)\">Jean Anguera</a></td>\n<td>2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_Lanvin_(sculpteur)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9rard Lanvin (sculpteur) (page does not exist)\">G\u00e9rard Lanvin</a></td>\n<td>1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Edouard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Edouard (page does not exist)\">Pierre Edouard</a></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antoine_Poncet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoine Poncet (page does not exist)\">Antoine Poncet</a></td>\n<td>1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Brigitte_Terziev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brigitte Terziev (page does not exist)\">Brigitte Terziev</a></td>\n<td>2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"10\">III&#160;: Architecture\n<ul><li>Seat #8 was transferred to section VII in 1985.</li></ul>\n<p>For a list of previous members, see:<br />\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Architecture\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Architecture\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Architecture</a>\"\n</p>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_Rougerie_(architect)\" title=\"Jacques Rougerie (architect)\">Jacques Rougerie</a></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Michel_Wilmotte\" title=\"Jean-Michel Wilmotte\">Jean-Michel Wilmotte</a></td>\n<td>2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Aymeric_Zublena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aymeric Zublena (page does not exist)\">Aymeric Zublena</a></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Roger_Taillibert\" title=\"Roger Taillibert\">Roger Taillibert</a></td>\n<td>1983\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dominique_Perrault\" title=\"Dominique Perrault\">Dominique Perrault</a></td>\n<td>2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alain_Charles_Perrot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Charles Perrot (page does not exist)\">Alain Charles Perrot</a></td>\n<td>2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Andreu\" title=\"Paul Andreu\">Paul Andreu</a></td>\n<td>1996\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Yves_Boiret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves Boiret (page does not exist)\">Yves Boiret</a></td>\n<td>2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jesse_F._Lauck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jesse F. Lauck (page does not exist)\">Jesse F. Lauck</a></td>\n<td>1923\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">IV&#160;: Engraving\n<p>For a list of previous members, see:<br />\n\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Engraving\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Engraving\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Engraving</a>\"\n</p>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89rik_Desmazi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9rik Desmazi\u00e8res (page does not exist)\">\u00c9rik Desmazi\u00e8res</a></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre-Yves_Tr%C3%A9mois\" title=\"Pierre-Yves Tr\u00e9mois\">Pierre-Yves Tr\u00e9mois</a></td>\n<td>1978\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Astrid_de_La_Forest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Astrid de La Forest (page does not exist)\">Astrid de La Forest</a></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Quillivic_(graveur)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Quillivic (graveur) (page does not exist)\">Ren\u00e9 Quillivic</a></td>\n<td>1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\">V&#160;: Musical composition\n<p>For a list of previous members, see:<br />\n\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Music\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Music\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Music</a>\"\n</p>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/wiki/Laurent_Petitgirard\" title=\"Laurent Petitgirard\">Laurent Petitgirard</a></td>\n<td>2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/wiki/Micha%C3%ABl_Levinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Micha\u00ebl Levinas\">Micha\u00ebl Levinas</a></td>\n<td>2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gilbert_Amy\" title=\"Gilbert Amy\">Gilbert Amy</a></td>\n<td>2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Bernard_M%C3%A2che\" title=\"Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che\">Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che</a></td>\n<td>2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%89dith_Canat_de_Chizy\" title=\"\u00c9dith Canat de Chizy\">\u00c9dith Canat de Chizy</a></td>\n<td>2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td><a href=\"/wiki/Thierry_Escaich\" title=\"Thierry Escaich\">Thierry Escaich</a></td>\n<td>2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"10\">VI&#160;: Unattached members\n<ul><li>Seat #9 was transferred to section VII in 1985.</li>\n<li>Seats #2 and #12 were eliminated.</li></ul>\n<p>For a list of previous members, see:<br />\n\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Unattached\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Unattached\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Unattached</a>\" \n</p>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_Christie_(musician)\" title=\"William Christie (musician)\">William Christie</a></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Hugues_Gall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugues Gall (page does not exist)\">Hugues Gall</a></td>\n<td>2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michel_David-Weill\" title=\"Michel David-Weill\">Michel David-Weill</a></td>\n<td>1982\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marc_Ladreit_de_Lacharri%C3%A8re\" title=\"Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re\">Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re</a></td>\n<td>2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Cardin\" title=\"Pierre Cardin\">Pierre Cardin</a></td>\n<td>1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henri_Loyrette\" title=\"Henri Loyrette\">Henri Loyrette</a></td>\n<td>1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td><a href=\"/wiki/Patrick_de_Carolis\" title=\"Patrick de Carolis\">Patrick de Carolis</a></td>\n<td>2010\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Bernard_Michel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois-Bernard Michel (page does not exist)\">Fran\u00e7ois-Bernard Michel</a></td>\n<td>2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\">VII&#160;: Artistic creation in the cinema and audio-visual fields\n<ul><li>Seat #1 was transferred to section V in 1998.</li></ul>\n<p>For a list of previous members, see:<br />\n\"<a href=\"/wiki/List_of_Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_members:_Cinema\" title=\"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Cinema\">List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Cinema</a>\" \n</p>\n</td>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/wiki/Roman_Polanski\" title=\"Roman Polanski\">Roman Polanski</a></td>\n<td>1998\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Annaud\" title=\"Jean-Jacques Annaud\">Jean-Jacques Annaud</a></td>\n<td>2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><a href=\"/wiki/R%C3%A9gis_Wargnier\" title=\"R\u00e9gis Wargnier\">R\u00e9gis Wargnier</a></td>\n<td>2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><i>Vacant</i></td>\n<td>2017\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">VIII&#160;: Photography\n<ul><li>Seat #1 was previously occupied by <a href=\"/wiki/Lucien_Clergue\" title=\"Lucien Clergue\">Lucien Clergue</a> (1934-2014)</li>\n<li>Seats #3 and #4 were established in 2016</li></ul>\n</td>\n<td>1</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Salgado\" title=\"Sebasti\u00e3o Salgado\">Sebasti\u00e3o Salgado</a></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yann_Arthus-Bertrand\" title=\"Yann Arthus-Bertrand\">Yann Arthus-Bertrand</a></td>\n<td>2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bruno_Barbey\" title=\"Bruno Barbey\">Bruno Barbey</a></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Gaumy\" title=\"Jean Gaumy\">Jean Gaumy</a></td>\n<td>2016\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beaux-Arts_architecture\" title=\"Beaux-Arts architecture\">Beaux-Arts architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_art_salons_and_academies\" title=\"French art salons and academies\">French art salons and academies</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-des-beaux-arts.fr/prix/index.html\">Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</a> Prix et Concours.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of a 1905 <i><a href=\"/wiki/New_International_Encyclopedia\" title=\"New International Encyclopedia\">New International Encyclopedia</a></i> article about <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_New_International_Encyclop%C3%A6dia/Beaux-Arts,_Acad%C3%A9mie_des\" class=\"extiw\" title=\"s:The New International Encyclop\u00e6dia/Beaux-Arts, Acad\u00e9mie des\">Acad\u00e9mie des Beaux-Arts</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-des-beaux-arts.fr\">Acad\u00e9mie des Beaux-Arts website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.institut-de-france.fr/fr/une-institution\">Institut de France website</a></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p><p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&amp;params=48_51_26.6_N_2_20_13.2_E_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203226.6\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b020\u203213.2\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.857389\u00b0N 2.337000\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.857389; 2.337000</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1281\nCached time: 20180906064421\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.156 seconds\nPreprocessor visited node count: 435/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5184/2097152 bytes\nTemplate argument size: 651/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 434/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  104.703      1 -total\n 34.53%   36.158      1 Template:Coord\n 25.46%   26.653      1 Template:Reflist\n 16.50%   17.273      1 Template:Use_dmy_dates\n 15.75%   16.494      1 Template:NIE_Poster\n 12.82%   13.421      1 Template:Sister_project\n 11.23%   11.758      1 Template:DMCA\n  9.84%   10.298      1 Template:Dated_maintenance_category\n  9.46%    9.909      1 Template:Side_box\n  6.32%    6.621      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:859114-0!canonical and timestamp 20180906064446 and revision id 858301828\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts_de_l%27Institut_de_France","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de l'Institut de France"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CE%BA%CE%B1%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CF%89%CE%BD_%CE%9A%CE%B1%CE%BB%CF%8E%CE%BD_%CE%A4%CE%B5%CF%87%CE%BD%CF%8E%CE%BD_(%CE%93%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%AF%CE%B1)","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0391\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u039a\u03b1\u03bb\u03ce\u03bd \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce\u03bd (\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Academia_de_Bellas_Artes_(Francia)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Academia de Bellas Artes (Francia)"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Akademio_de_Belartoj_de_Francio","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Akademio de Belartoj de Francio"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%87%D9%86%DA%AF%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86_%D9%87%D9%86%D8%B1%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%B2%DB%8C%D8%A8%D8%A7%DB%8C_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0631\u0647\u0627\u06cc \u0632\u06cc\u0628\u0627\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts_(France)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts (France)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%AF%B8%EC%88%A0_%EC%95%84%EC%B9%B4%EB%8D%B0%EB%AF%B8_(%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4)","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubbf8\uc220 \uc544\uce74\ub370\ubbf8 (\ud504\ub791\uc2a4)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%90%D7%A7%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%94_%D7%9C%D7%90%D7%9E%D7%A0%D7%95%D7%99%D7%95%D7%AA_%D7%94%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%AA","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05ea"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%A4%E1%83%98_%E1%83%AE%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%90%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%90_(%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%A4%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98)","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10e4\u10d8 \u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d9\u10d0\u10d3\u10d4\u10db\u10d8\u10d0 (\u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10d7\u10d8)"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Academia_Bellarum_Artium_(Francia)","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Academia Bellarum Artium (Francia)"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%83%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D9%88%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D9%8A%D9%84%D9%87_(%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D8%A7)","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0627\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0647 (\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%8A%B8%E8%A1%93%E3%82%A2%E3%82%AB%E3%83%87%E3%83%9F%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%B8%D0%B7%D1%8F%D1%89%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2_(%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_beaux-arts","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Acad\u00e9mie des beaux-arts"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%A6%DB%95%DA%A9%D8%A7%D8%AF%DB%8C%D9%85%DB%8C%D8%A7%DB%8C_%DA%BE%D9%88%D9%86%DB%95%D8%B1%DB%95_%D8%AC%D9%88%D8%A7%D9%86%DB%95%DA%A9%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D9%81%DB%95%DA%95%DB%95%D9%86%D8%B3%D8%A7","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0626\u06d5\u06a9\u0627\u062f\u06cc\u0645\u06cc\u0627\u06cc \u06be\u0648\u0646\u06d5\u0631\u06d5 \u062c\u0648\u0627\u0646\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0641\u06d5\u0695\u06d5\u0646\u0633\u0627"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%9A%E0%B8%8B%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e40\u0e14\u0e21\u0e35\u0e40\u0e14\u0e42\u0e1a\u0e0b\u0e32\u0e23\u0e4c"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D1%96%D1%97_%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%85_%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2_(%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0456\u0457 \u0432\u0438\u0442\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u044f)"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%85%B0%E8%A5%BF%E8%89%BA%E6%9C%AF%E9%99%A2","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662"}],"categories":[{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2013"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Academies_of_Arts"},{"sortkey":"\u202201","*":"Academic_art"},{"sortkey":" ","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Arts_in_Paris"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Arts_organizations_based_in_France"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"French_art"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Institut_de_France"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Members_of_the_Institut_de_France"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Organizations_based_in_Paris"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Organizations_established_in_1816"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"Arts_organizations_established_in_the_19th_century"},{"sortkey":"Academie Des Beaux-Arts","*":"1816_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de peinture et de sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie royale d'architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaux-Arts architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Barbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Perrault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engraver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engraving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Pierre Gianadda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che"},{"ns":0,"exists":"","*":"French art salons and academies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Amy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Loyrette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Rougerie (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Annaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Michel Wilmotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cardot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cortot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Gaumy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent Petitgirard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learned society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libretto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liliane Bettencourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Engraving"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Acad\u00e9mie des Beaux-Arts members: Unattached"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Clergue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u00ebl Levinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel David-Weill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical composition"},{"ns":0,"exists":"","*":"New International Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick de Carolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Andreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Yves Tr\u00e9mois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Cardin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Carron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Rossini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Taillibert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Polanski"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gis Wargnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone and Cino Del Duca Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Escaich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watercolorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Christie (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yann Arthus-Bertrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9dith Canat de Chizy"},{"ns":0,"*":"\u00c9rik Desmazi\u00e8res"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois-Victor Noury"},{"ns":0,"*":"Philippe Garel"},{"ns":0,"*":"Guy de Rougemont"},{"ns":0,"*":"Arnaud d'Hauterives"},{"ns":0,"*":"Yves Millecamps"},{"ns":0,"*":"Claude Abeille"},{"ns":0,"*":"Jean Anguera"},{"ns":0,"*":"G\u00e9rard Lanvin (sculpteur)"},{"ns":0,"*":"Pierre Edouard"},{"ns":0,"*":"Antoine Poncet"},{"ns":0,"*":"Brigitte Terziev"},{"ns":0,"*":"Aymeric Zublena"},{"ns":0,"*":"Alain Charles Perrot"},{"ns":0,"*":"Yves Boiret"},{"ns":0,"*":"Jesse F. Lauck"},{"ns":0,"*":"Astrid de La Forest"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Quillivic (graveur)"},{"ns":0,"*":"Hugues Gall"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois-Bernard Michel"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:NIE Poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:NIE poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Institut_de_France_-_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_et_pont_des_Arts.jpg","Wikisource-logo.svg"],"externallinks":["http://www.academie-des-beaux-arts.fr/prix/index.html","http://www.academie-des-beaux-arts.fr","http://www.institut-de-france.fr/fr/une-institution","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Acad%C3%A9mie_des_Beaux-Arts&params=48_51_26.6_N_2_20_13.2_E_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":462,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"2","index":"2","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":809,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"3","index":"3","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":1349,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":5910,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":6038,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts","byteoffset":6066,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Acad\u00e9mie des Beaux-Arts","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/The_New_International_Encyclop%C3%A6dia/Beaux-Arts,_Acad%C3%A9mie_des","*":"s:The New International Encyclop\u00e6dia/Beaux-Arts, Acad\u00e9mie des"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academie Des Beaux-Arts"},{"name":"wikibase_item","*":"Q337531"}]}}