{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville","pageid":10254190,"revid":845314626,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Francois_leon_benouville.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Francois leon benouville.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Francois_leon_benouville.jpg/220px-Francois_leon_benouville.jpg\" width=\"220\" height=\"298\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Francois_leon_benouville.jpg 1.5x\" data-file-width=\"295\" data-file-height=\"400\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n30 March 1821<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n16 February 1859<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\nNeoclassical, <a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Prix_de_Rome\" title=\"Prix de Rome\">Prix de Rome</a> (1845); Prix de Beaux Arts (1845) with <a href=\"/wiki/Alexandre_Cabanel\" title=\"Alexandre Cabanel\">Alexandre Cabanel</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville</b> (<a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> 30 March 1821 &#8211; 16 February 1859 <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>) was a French painter noted for his Neoclassical religious compositions and for painting Orientalist subjects.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work_and_style\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work and style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards,_prizes_and_honours\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards, prizes and honours</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Select_list_of_paintings\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Select list of paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_Career\">Life and Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>L\u00e9on Benouville first studied with his elder brother, <a href=\"/wiki/Jean-Achille_Benouville\" title=\"Jean-Achille Benouville\">Jean-Achille Benouville</a> (1815\u20131891), in the studio of <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Edouard_Picot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois-Edouard Picot\">Fran\u00e7ois-Edouard Picot</a> before he transferred to <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> in 1837.  Like his brother he received the <a href=\"/wiki/Prix_de_Rome\" title=\"Prix de Rome\">Prix de Rome</a> in 1845. \n</p><p>Both he and his brother travelled to Rome. In Rome, as a Prix de Rome pensionary at the <a href=\"/wiki/Villa_Medici\" title=\"Villa Medici\">Villa Medici</a>. He remained there for a year, but his brother stayed on for two more years. His works produced in Rome are influenced by early Christianity and often show representations of antiquity.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work_and_style\">Work and style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work and style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/200px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg\" width=\"200\" height=\"320\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/300px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/400px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Wrath of <a href=\"/wiki/Achilles\" title=\"Achilles\">Achilles</a></i>, by Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville (<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Fabre\" title=\"Mus\u00e9e Fabre\">Mus\u00e9e Fabre</a>)</div></div></div>\n<p>Benouville was best known for his portraits, mythological and religious compositions in the Neoclassical and Orientalist style. He worked in oils, ink and chalk.\n</p><p><br />\n</p>\n<h2><span id=\"Awards.2C_prizes_and_honours\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards,_prizes_and_honours\">Awards, prizes and honours</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards, prizes and honours\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1845, Benouville, together with contemporary <a href=\"/wiki/Alexandre_Cabanel\" title=\"Alexandre Cabanel\">Alexandre Cabanel</a>, was the recipient the Prix de Beaux Arts for his painting, <i>Jesus at the Pretorium.</i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Select_list_of_paintings\">Select list of paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Select list of paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Portrait of Leconte de Floris</i> 1840</li>\n<li><i>Melancholy</i> c. 1843</li>\n<li><i>Esther</i> 1844</li>\n<li><i>The Mockery of Christ</i> 1845</li>\n<li><i>The Wrath of Achilles</i> 1847</li>\n<li><i>Christian Martyrs enter the Amphitheatre,</i> c.1855</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%A9nouville,_Samuel_sacrant_David.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg/120px-B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg\" width=\"120\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg/180px-B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg/240px-B%C3%A9nouville%2C_Samuel_sacrant_David.jpg 2x\" data-file-width=\"3655\" data-file-height=\"2880\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Samuel annoints David</i>, 1842\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg/120px-L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg\" width=\"120\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg/180px-L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg/240px-L%C3%A9on_B%C3%A9nouville_Cincinnatus.jpg 2x\" data-file-width=\"650\" data-file-height=\"506\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Cincinnatus Receives a Deputation from the Senate, 1844</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG/93px-B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG\" width=\"93\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG/139px-B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG/186px-B%C3%A9nouville_J%C3%A9sus_dans_le_pr%C3%A9toire.JPG 2x\" data-file-width=\"387\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>J\u00e9sus at the Pretorium</i> 1843\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/75px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg\" width=\"75\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/112px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg/150px-Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1280\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>The Wrath of Achilles,</i> 1847\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG/101px-Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG\" width=\"101\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG/151px-Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG/201px-Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG 2x\" data-file-width=\"3219\" data-file-height=\"3833\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Christian Martyrs enter the Amphitheatre,</i> c.1855\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Paul_Baudry_by_Benouville.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Paul_Baudry_by_Benouville.jpg/84px-Paul_Baudry_by_Benouville.jpg\" width=\"84\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Paul_Baudry_by_Benouville.jpg/127px-Paul_Baudry_by_Benouville.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Paul_Baudry_by_Benouville.jpg/169px-Paul_Baudry_by_Benouville.jpg 2x\" data-file-width=\"673\" data-file-height=\"956\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Portrait of Paul Baudry</i> (French painter), c. 1855\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/List_of_Orientalist_artists\" title=\"List of Orientalist artists\">List of Orientalist artists</a>\n<a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalism</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">GLUECKAPRIL, G., [ART REVIEW] \"After the Fad: A Salon Favorite Now Forgotten,\" [Review of <i>Training an Artist: Alexandre Cabanel and the Academic Process in 19th-Century France</i>  Dahesh Museum, <i>New York Times, 3 April-13 June, 1998], 3 April, 1998, Online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.nytimes.com/1998/04/03/arts/art-review-after-the-fad-a-salon-favorite-now-forgotten.html?mcubz=3\">https://www.nytimes.com/1998/04/03/arts/art-review-after-the-fad-a-salon-favorite-now-forgotten.html?mcubz=3</a>]</i></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:L%C3%A9on_Benouville\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:L\u00e9on Benouville\">L\u00e9on Benouville</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/benouville_francois-leon.html\">Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville on Artcyclopedia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/81636\">Hudson River school visions: the landscapes of Sanford R. Gifford</a>, an exhibition catalog from The Metropolitan Museum of Art (fully available online as PDF), which contains material on Benouville (see index)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1341719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1341719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1341719\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37791769\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946735q\">cb11946735q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11946735q\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/122118456\">122118456</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066819482\">0000 0000 6681 9482</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83068475\">n83068475</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH/182/22\">LH/182/22</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/6600\">6600</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027422615\">027422615</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500008475\">500008475</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/37791769\">37791769</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This article about a French painter born in the 19th century is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-painter-19thC-stub\" title=\"Template:France-painter-19thC-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-painter-19thC-stub\" title=\"Template talk:France-painter-19thC-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-painter-19thC-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2259\nCached time: 20180920195438\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.269 seconds\nPreprocessor visited node count: 1239/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15899/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1155/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6346/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  225.308      1 -total\n 52.74%  118.835      1 Template:Infobox_artist\n 49.70%  111.971      1 Template:Infobox_person\n 28.65%   64.540      1 Template:Infobox\n 21.91%   49.372      1 Template:Authority_control\n 11.55%   26.016      3 Template:Main_other\n  9.38%   21.136      1 Template:France-painter-19thC-stub\n  8.62%   19.413      1 Template:Asbox\n  6.99%   15.754      5 Template:Br_separated_entries\n  5.61%   12.633      1 Template:Commonscat_inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10254190-0!canonical and timestamp 20180920195438 and revision id 845314626\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Benouville","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"L\u00e9on Benouville"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Benouville","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"L\u00e9on Benouville"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_L%C3%A9on_Benouville","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fran\u00e7ois L\u00e9on Benouville"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_Benouville","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-L%C3%A9on_B%C3%A9nouville","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on B\u00e9nouville"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BD%D1%83%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C,_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B0_%D0%9B%D0%B5%D0%BE%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043d\u0443\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Benouville","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"L\u00e9on Benouville"}],"categories":[{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"Orientalism"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"Orientalist_painters"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"1821_births"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"1859_deaths"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Benouville, Francois-Leon","*":"French_painter,_19th-century_birth_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-painter-19thC-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Cabanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Edouard Picot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Achille Benouville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Orientalist artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Fabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix de Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-painter-19thC-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-painter-19thC-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["B\u00e9nouville,_Samuel_sacrant_David.jpg","L\u00e9on_B\u00e9nouville_Cincinnatus.jpg","B\u00e9nouville_J\u00e9sus_dans_le_pr\u00e9toire.JPG","Leon_Benouville_The_Wrath_of_Achilles.jpg","Martyrs_Chretiens_entrant_a_l_amphitheatre-Leon_Benouville-IMG_8296.JPG","Paul_Baudry_by_Benouville.jpg","Francois_leon_benouville.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Flag_of_France.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/1998/04/03/arts/art-review-after-the-fad-a-salon-favorite-now-forgotten.html?mcubz=3","https://www.wikidata.org/wiki/Q1341719","http://www.artcyclopedia.com/artists/benouville_francois-leon.html","http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/81636","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37791769","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946735q","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11946735q","https://d-nb.info/gnd/122118456","http://isni.org/isni/0000000066819482","http://id.loc.gov/authorities/names/n83068475","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=LH/182/22","https://rkd.nl/en/explore/artists/6600","https://www.idref.fr/027422615","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500008475","https://viaf.org/viaf/37791769"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":1260,"anchor":"Life_and_Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work and style","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":1832,"anchor":"Work_and_style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards, prizes and honours","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":2156,"anchor":"Awards,_prizes_and_honours"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Select list of paintings","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":2727,"anchor":"Select_list_of_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":2962,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":3539,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":3601,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on_Benouville","byteoffset":3632,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fran\u00e7ois-L\u00e9on Benouville","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:L%C3%A9on_Benouville","*":"commons:Category:L\u00e9on Benouville"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Benouville, Francois-Leon"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1341719"}]}}