{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gyula Bencz\u00far","pageid":6682781,"revid":853755268,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:217px;\"><a href=\"/wiki/File:Gyula_Bencz%C3%BAr_-_Self-portrait.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Gyula_Bencz%C3%BAr_-_Self-portrait.jpg/215px-Gyula_Bencz%C3%BAr_-_Self-portrait.jpg\" width=\"215\" height=\"285\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Gyula_Bencz%C3%BAr_-_Self-portrait.jpg 1.5x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"345\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gyula_Bencz%C3%BAr_-_Self-portrait.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Self-portrait (1917)</div></div></div>\n<p><b>Gyula Bencz\u00far</b> (28 January 1844, <a href=\"/wiki/Ny%C3%ADregyh%C3%A1za\" title=\"Ny\u00edregyh\u00e1za\">Ny\u00edregyh\u00e1za</a> - 16 July 1920, <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9cs%C3%A9ny\" title=\"Sz\u00e9cs\u00e9ny\">Sz\u00e9cs\u00e9ny</a>) was a <a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_painters\" title=\"List of Hungarian painters\">Hungarian painter</a> and art teacher. He specialized in portraits and historical scenes.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_paintings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Bencz%C3%BAr&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His family moved to <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1ice\" title=\"Ko\u0161ice\">Kassa</a> when he was still very young and he displayed an early talent for drawing. He began his studies in 1861 with <a href=\"/wiki/Hermann_Anschutz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hermann Anschutz\">Hermann Anschutz</a> and Johann Georg Hiltensperger (1806-1890). From 1865 to 1869, he studied with <a href=\"/wiki/Karl_von_Piloty\" title=\"Karl von Piloty\">Karl von Piloty</a>.\n</p><p>He achieved international success in 1870 when he won the Hungarian national competition for historical painting with his depiction of King Stephen's baptism. He then assisted Piloty with the <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">frescoes</a> at the <a href=\"/wiki/Maximilianeum\" title=\"Maximilianeum\">Maximilianeum</a> and the <a href=\"/wiki/Rathaus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rathaus\">Rathaus</a> in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a> and illustrated books by the great German writer, <a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a>. King <a href=\"/wiki/Ludwig_II_of_Bavaria\" title=\"Ludwig II of Bavaria\">Ludwig II</a> of Bavaria gave him several commissions.\n</p><p>He was named a Professor at the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts,_Munich\" title=\"Academy of Fine Arts, Munich\">Academy of Fine Arts, Munich</a>, in 1875. Soon after, he built a home in Ambach on <a href=\"/wiki/Lake_Starnberg\" title=\"Lake Starnberg\">Lake Starnberg</a>; designed by his brother B\u00e9la. In 1883, he returned to Hungary, where he continued to be an art teacher. One of his most distinguished pupils was the Swiss-born American painter <a href=\"/wiki/Adolfo_M%C3%BCller-Ury\" title=\"Adolfo M\u00fcller-Ury\">Adolfo M\u00fcller-Ury</a>. Bencz\u00far was later a favorite among the Hungarian upper-class, painting numerous portraits of kings and aristocrats. He also created some religious works; notably altarpieces for <a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Basilica\" title=\"St. Stephen&#39;s Basilica\">St. Stephen's Basilica</a> and <a href=\"/wiki/Buda_Castle\" title=\"Buda Castle\">Buda Castle</a>.\n</p><p>He was an honorary member of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a>. Streets have been named after him in <a href=\"/wiki/Balassagyarmat\" title=\"Balassagyarmat\">Balassagyarmat</a>, <a href=\"/wiki/Balatonkenese\" title=\"Balatonkenese\">Balatonkenese</a>, <a href=\"/wiki/Beretty%C3%B3%C3%BAjfalu\" title=\"Beretty\u00f3\u00fajfalu\">Beretty\u00f3\u00fajfalu</a>, <a href=\"/wiki/Bonyh%C3%A1d\" title=\"Bonyh\u00e1d\">Bonyh\u00e1d</a>, Budapest, <a href=\"/wiki/Debrecen\" title=\"Debrecen\">Debrecen</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%A1szber%C3%A9ny\" title=\"J\u00e1szber\u00e9ny\">J\u00e1szber\u00e9ny</a>, <a href=\"/wiki/Koml%C3%B3\" title=\"Koml\u00f3\">Koml\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, <a href=\"/wiki/Szabadsz%C3%A1ll%C3%A1s\" title=\"Szabadsz\u00e1ll\u00e1s\">Szabadsz\u00e1ll\u00e1s</a>, <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a> and Ko\u0161ice.  His daughters Olga (1875-1962) and Ida (1876-1970) also became well-known artists.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_paintings\">Selected paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Bencz%C3%BAr&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 143.33333333333px\"><div style=\"width: 143.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 141.33333333333px;\"><div style=\"margin:-0.16666666666667px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Benczur-narcissus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Benczur-narcissus.jpg/212px-Benczur-narcissus.jpg\" width=\"142\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Benczur-narcissus.jpg/319px-Benczur-narcissus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Benczur-narcissus.jpg/425px-Benczur-narcissus.jpg 2x\" data-file-width=\"859\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Narcissus_(mythology)\" title=\"Narcissus (mythology)\">Narcissus</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 132.66666666667px\"><div style=\"width: 132.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 130.66666666667px;\"><div style=\"margin:-0.16666666666667px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg/196px-Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg\" width=\"131\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg/295px-Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg/394px-Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"880\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ladislaus_Hunyadi\" title=\"Ladislaus Hunyadi\">Ladislaus Hunyadi</a>'s Farewell\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 218px\"><div style=\"width: 218px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 216px;\"><div style=\"margin:-0.16666666666667px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg/324px-Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg\" width=\"216\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg/486px-Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg/649px-Bencz%C3%BAr_Olvas%C3%B3_n%C5%91.jpg 2x\" data-file-width=\"2097\" data-file-height=\"1600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Reading in the Woods\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 112px\"><div style=\"width: 112px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 110px;\"><div style=\"margin:-0.16666666666667px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Benczur-vajk.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Benczur-vajk.jpg/165px-Benczur-vajk.jpg\" width=\"110\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Benczur-vajk.jpg/248px-Benczur-vajk.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Benczur-vajk.jpg/331px-Benczur-vajk.jpg 2x\" data-file-width=\"2231\" data-file-height=\"3336\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Baptism of <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 114px\"><div style=\"width: 114px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 112px;\"><div style=\"margin:-0.16666666666667px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Benczur-kleopatra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Benczur-kleopatra.jpg/168px-Benczur-kleopatra.jpg\" width=\"112\" height=\"166\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Benczur-kleopatra.jpg/252px-Benczur-kleopatra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Benczur-kleopatra.jpg/336px-Benczur-kleopatra.jpg 2x\" data-file-width=\"572\" data-file-height=\"842\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Cleopatra\" title=\"Cleopatra\">Cleopatra</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Bencz%C3%BAr&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Gyula Bencz\u00far, Exposition Memoriale</i>. Budapest: <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Museum\" title=\"Hungarian National Museum\">Hungarian National Museum</a>, 1958</li>\n<li>G\u00e1bor \u00d6. Pog\u00e1ny,. <i>Nineteenth Century Hungarian Painting</i>, (1958) Reprint, Budapest: Corvina Press, 1972</li>\n<li>Katalin Telepy, <i>Bencz\u00far</i>. Ny\u00edregyh\u00e1za, Hungary: J\u00f3sa Andr\u00e1s M\u00fazeum, 1963</li>\n<li>Antal Kampis, <i>The History of Art in Hungary</i>. Budapest: Corvina Press, 1966</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Bencz%C3%BAr&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gyula_Bencz%C3%BAr\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Gyula Bencz\u00far\">Gyula Bencz\u00far</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hung-art.hu/frames-e.html?/english/b/benczur/muvek/index.html\">Works and biography of Gyula Bencz\u00far @ Fine arts in Hungary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.webumenia.sk/web/guest/search/-/simpleSearch//query=au%3A%22Gyula+Bencz%C3%BAr%22\">Works of Gyula Bencz\u00far held in Slovak art collections</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q632046&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q632046&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q632046\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42581144\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169845356\">cb169845356</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb169845356\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11611763X\">11611763X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078578946\">0000 0000 7857 8946</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2001155828\">n2001155828</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/6415\">6415</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500013687\">500013687</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/42581144\">42581144</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/45px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/60px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This article about a Hungarian painter is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gyula_Bencz%C3%BAr&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-painter-stub\" title=\"Template:Hungary-painter-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-painter-stub\" title=\"Template talk:Hungary-painter-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-painter-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1242\nCached time: 20180909202553\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.187 seconds\nPreprocessor visited node count: 358/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14577/2097152 bytes\nTemplate argument size: 325/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3921/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.047/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  146.131      1 -total\n 36.49%   53.321      1 Template:No_footnotes\n 27.38%   40.012      1 Template:Authority_control\n 23.38%   34.161      1 Template:Ambox\n 19.78%   28.898      1 Template:Commonscat\n  7.65%   11.176      1 Template:Hungary-painter-stub\n  6.35%    9.278      1 Template:Asbox\n  6.30%    9.209      1 Template:Commons\n  4.74%    6.925      1 Template:Sister_project\n  3.03%    4.429      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6682781-0!canonical and timestamp 20180909202553 and revision id 853755268\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B7%D1%8C%D1%8E%D0%BB%D0%B0_%D0%91%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%80","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0414\u0437\u044c\u044e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0446\u0443\u0440"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/J%C3%BAlius_Benc%C3%BAr","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"J\u00falius Benc\u00far"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%AB%E1%83%A3%E1%83%9A%E1%83%90_%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%9C%E1%83%AA%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10eb\u10e3\u10da\u10d0 \u10d1\u10d4\u10dc\u10ea\u10e3\u10e0\u10d8"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Bencz%C3%BAr_Gyula_(fest%C5%91)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Bencz\u00far Gyula (fest\u0151)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%A9%E3%83%BB%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%84%E3%83%BC%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b8\u30e5\u30e9\u30fb\u30d9\u30f3\u30c4\u30fc\u30eb"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%80,_%D0%94%D1%8C%D1%8E%D0%BB%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043d\u0446\u0443\u0440, \u0414\u044c\u044e\u043b\u0430"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/J%C3%BAlius_Benc%C3%BAr","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"J\u00falius Benc\u00far"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Gyula_Bencz%C3%BAr","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Gyula Bencz\u00far"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%8C%D1%8E%D0%BB%D0%B0_%D0%91%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0414\u044c\u044e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0446\u0443\u0440"}],"categories":[{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2017"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"1844_births"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"1920_deaths"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"Members_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"Academy_of_Fine_Arts,_Munich_faculty"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"Hungarian_illustrators"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"19th-century_Hungarian_painters"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"20th-century_Hungarian_painters"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Benczur, Gyula","*":"Hungarian_painter_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-painter-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts, Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo M\u00fcller-Ury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balassagyarmat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balatonkenese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beretty\u00f3\u00fajfalu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonyh\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleopatra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debrecen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Anschutz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1szber\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl von Piloty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koml\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus Hunyadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Starnberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig II of Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilianeum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narcissus (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ny\u00edregyh\u00e1za"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rathaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Stephen's Basilica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szabadsz\u00e1ll\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9cs\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-painter-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-painter-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Benczur-narcissus.jpg","Benczur-hunyadi_laszlo_bucsuja.jpg","Bencz\u00far_Olvas\u00f3_n\u0151.jpg","Benczur-vajk.jpg","Benczur-kleopatra.jpg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Gyula_Bencz\u00far_-_Self-portrait.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Hungary.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q632046","http://www.hung-art.hu/frames-e.html?/english/b/benczur/muvek/index.html","http://www.webumenia.sk/web/guest/search/-/simpleSearch//query=au:%22Gyula+Bencz%C3%BAr%22","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42581144","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169845356","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb169845356","https://d-nb.info/gnd/11611763X","http://isni.org/isni/0000000078578946","http://id.loc.gov/authorities/names/n2001155828","https://rkd.nl/en/explore/artists/6415","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500013687","https://viaf.org/viaf/42581144"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gyula_Bencz\u00far","byteoffset":317,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected paintings","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gyula_Bencz\u00far","byteoffset":1947,"anchor":"Selected_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gyula_Bencz\u00far","byteoffset":2317,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gyula_Bencz\u00far","byteoffset":2684,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gyula Bencz\u00far","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gyula_Bencz%C3%BAr","*":"commons:Category:Gyula Bencz\u00far"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Benczur, Gyula"},{"name":"wikibase_item","*":"Q632046"}]}}