{"parse":{"title":"Ion Theodorescu-Sion","pageid":33799437,"revid":810570690,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ion Theodorescu-Sion</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg\" class=\"image\" title=\"Sion&#39;s pastel drawing of himself\"><img alt=\"Sion&#39;s pastel drawing of himself\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg/220px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg\" width=\"220\" height=\"283\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg/330px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg 2x\" data-file-width=\"371\" data-file-height=\"477\" /></a><div><i>Self-portrait</i> (<a href=\"/wiki/Pastel\" title=\"Pastel\">pastel</a>, 1925)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1882-01-02</span>)</span>January 2, 1882<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ianca\" title=\"Ianca\">Ianca</a>, <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila_County\" title=\"Br\u0103ila County\">Br\u0103ila County</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMarch 31, 1939<span style=\"display:none\">(1939-03-31)</span> (aged&#160;57)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bucharest_National_University_of_Arts\" title=\"Bucharest National University of Arts\">National School of Fine Arts</a><br /><i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil painting</a>, <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">mural</a>, <a href=\"/wiki/Pastel\" title=\"Pastel\">pastel</a>, <a href=\"/wiki/Illustration\" title=\"Illustration\">illustration</a>, <a href=\"/wiki/Cartoon\" title=\"Cartoon\">cartoon</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic art</a>, <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a>, <a href=\"/wiki/Realist_visual_arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Realist visual arts\">Realism</a>, <a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a>, <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a>, <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a>, <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>, <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">Primitivism</a>, <a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetism</a>, <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>, <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Neo-Byzantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Byzantine\">Byzantine revival</a>, <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Tinerimea_Artistic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tinerimea Artistic\u0103 (page does not exist)\">Tinerimea Artistic\u0103</a></i>, <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nBucharest Salon 2nd Prize (1909)<br /><a href=\"/wiki/Order_of_the_Crown_(Romania)\" title=\"Order of the Crown (Romania)\">Order of the Crown</a> (1923, 1926)<br /><i>Bene Merenti</i> medal (1923)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ion Theodorescu-Sion</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[i\u02c8on te.odo\u02c8resku si\u02c8on]</a></span>; also known as <b>Ioan Theodorescu-Sion</b> or <b>Teodorescu-Sion</b>; January 2, 1882 \u2013 March 31, 1939) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> painter and draftsman, known for his contributions to <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a> and especially for his traditionalist, <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">primitivist</a>, <a href=\"/wiki/Handicraft\" title=\"Handicraft\">handicraft</a>-inspired and <a href=\"/wiki/Christian_art\" title=\"Christian art\">Christian painting</a>. Trained in <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academic art</a>, initially an <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionist</a>, he dabbled in various modern styles in the years before <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>. Theodorescu-Sion's palette was interchangeably <a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">post-Impressionist</a>, <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionist</a>, <a href=\"/wiki/Realist_visual_arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Realist visual arts\">Realist</a>, <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolist</a>, <a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetist</a>, <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauve</a> or <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubist</a>, but his creation had one major ideological focus: depicting peasant life in its natural setting. In time, Sion contributed to the generational goal of creating a specifically Romanian modern art, located at the intersection of folk tradition, primitivist tendencies borrowed from the West, and 20th-century <a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">agrarian politics</a>.\n</p><p>Initially scandalized by Theodorescu-Sion's experiments, public opinion accepted his tamer style of the mid to late 1910s. Sion was commissioned as a war artist, after which his standing increased. His paintings alternated the monumental depictions of harsh rural environments, and their inhabitants, with luminous <a href=\"/wiki/Balchik\" title=\"Balchik\">Balcic</a> seascapes and nostalgic records of suburban life. Their search for visual concreteness was a standard for the anti-Impressionist emancipation of the <a href=\"/wiki/Art_of_Romania\" title=\"Art of Romania\">Romanian artistic scene</a> in the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>.\n</p><p>By the mid-1920s, Sion's style became a visual component of the neo-traditionalist, \"Romanianist\" and <a href=\"/wiki/Neo-Byzantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Byzantine\">neo-Byzantine</a> current formed around <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i> literary magazine. In the years before his death, the emergent <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> was voicing criticism of his new stylistic and ideological choices. Sion's oscillation between modernity and parochialism, his flirtation with <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> politics, and the eventual decline of his work endure as topics of controversy.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Background_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Background and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Symbolist_movement_and_Balcic_colony\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Symbolist movement and Balcic colony</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#War_artist_and_Arta_Rom\u00e2n\u0103_shows\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">War artist and <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> shows</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#G\u00e2ndirea_years\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\"><i>G\u00e2ndirea</i> years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Final_decade\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Final decade</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Experimenter\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Experimenter</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#G\u00e2ndirist_painter\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\"><i>G\u00e2ndirist</i> painter</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#&quot;Reactionary&quot;_modernist\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">\"Reactionary\" modernist</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background_and_early_life\">Background and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The son of a <a href=\"/wiki/C%C4%83ile_Ferate_Rom%C3%A2ne\" title=\"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne\">Romanian Railways</a> <a href=\"/wiki/Brakeman\" title=\"Brakeman\">brakeman</a> and the peasant-woman Ioana Ursu,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Theodorescu-Sion was born in <a href=\"/wiki/Ianca\" title=\"Ianca\">Ianca</a>, <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila_County\" title=\"Br\u0103ila County\">Br\u0103ila County</a>,<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and baptized into the <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox Church</a>.<sup id=\"cite_ref-pict&amp;zugr164_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pict&amp;zugr164-3\">&#91;3&#93;</a></sup> On both sides, his family had origins in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>'s <a href=\"/wiki/Apuseni_Mountains\" title=\"Apuseni Mountains\">Apuseni Mountains</a> and the <a href=\"/wiki/Breadfield\" title=\"Breadfield\">Breadfield</a>, regions at the time still part of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>; by popular account, some were <i><a href=\"/wiki/%C8%9Aara_Mo%C8%9Bilor\" title=\"\u021aara Mo\u021bilor\">Mo\u021bi</a></i>, that is to say <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">ethnic Romanian</a> herders with a distinctly rustic lifestyle.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Ion spent his early childhood on the <a href=\"/wiki/B%C4%83r%C4%83gan_Plain\" title=\"B\u0103r\u0103gan Plain\">B\u0103r\u0103gan Plain</a>, but grew up into a passionate hiker of the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1894, having attended primary and secondary school in the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> port of <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a>, the boy left for <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> to study at the <a href=\"/wiki/Bucharest_National_University_of_Arts\" title=\"Bucharest National University of Arts\">National School of Fine Arts</a>, and graduated in 1897.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> From 1904 to 1907, with a <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Ministry of War</a> scholarship to his name,<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> he traveled to <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. Sion consequently enlisted at the <i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></i>, studying under academic masters <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Laurens\" title=\"Jean-Paul Laurens\">Jean-Paul Laurens</a> and <a href=\"/wiki/Luc-Olivier_Merson\" title=\"Luc-Olivier Merson\">Luc-Olivier Merson</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He was a rebellious student, shaped by <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> ideas, and squandered his scholarship money.<sup id=\"cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vlasiu_2010,_p.9-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Sion was rendered enthusiastic by news of the <a href=\"/wiki/Russian_Revolution_of_1905\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Revolution of 1905\">Revolution in Russia</a>, and was thrown out by his conservative patrons.<sup id=\"cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vlasiu_2010,_p.9-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He burned all his belongings except a copy of <i><a href=\"/wiki/Les_Fleurs_du_mal\" title=\"Les Fleurs du mal\">Les Fleurs du mal</a></i>, and traveled to <a href=\"/wiki/French_Algeria\" title=\"French Algeria\">French Algeria</a>, where he probably intended to apply for the <a href=\"/wiki/French_Foreign_Legion\" title=\"French Foreign Legion\">Foreign Legion</a>.<sup id=\"cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vlasiu_2010,_p.9-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He later returned to Romania, but frequently traveled out of Romania on study trips. These took him to the <a href=\"/wiki/Low_Countries\" title=\"Low Countries\">Low Countries</a>, <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">England</a> and <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was a staff <a href=\"/wiki/Cartoon\" title=\"Cartoon\">cartoonist</a> (caricaturist) for various Romanian satirical papers, including <i>Zavera</i> (\"The Trouble\"), <i>Nea Ghi\u021b\u0103</i> (\"Uncle Ghi\u021b\u0103\") and <a href=\"/wiki/George_Ranetti\" title=\"George Ranetti\">George Ranetti</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From his French period, Theodorescu-Sion brought home the echoes of Impressionism, and the more modern influences of <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, the post-Impressionist, and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>, the Fauve, together with the optical theories of Divisionism.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Between 1908 and 1915, the artist, still heavily indebted to the work of <a href=\"/wiki/Henri_Fantin-Latour\" title=\"Henri Fantin-Latour\">Henri Fantin-Latour</a>,<sup id=\"cite_ref-mvsociete63-64_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mvsociete63-64-9\">&#91;9&#93;</a></sup> was focused on creating Symbolist compositions with trees.<sup id=\"cite_ref-ap92-93_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ap92-93-10\">&#91;10&#93;</a></sup> As he took more risks in his experimentation, he began looking to Cubist <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> for a new way of arranging <a href=\"/wiki/Still_life\" title=\"Still life\">still lifes</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In tandem with such contributions were Realistic works suggesting the influence of Romania's <a href=\"/wiki/Camil_Ressu\" title=\"Camil Ressu\">Camil Ressu</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-adb(31)316_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adb(31)316-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolist_movement_and_Balcic_colony\">Symbolist movement and Balcic colony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Symbolist movement and Balcic colony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sion was received into the innovative and eclectic society <i><a href=\"/w/index.php?title=Tinerimea_Artistic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tinerimea Artistic\u0103 (page does not exist)\">Tinerimea Artistic\u0103</a></i>, as one of its Symbolist recruits, in 1909, and shortly after exhibited his religious-themed portrait <i>Lux in tenebris lucet</i> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.biblica.com/bible/?osis=niv:John.1:5\u20131:5\">John 1:5</a>).<sup id=\"cite_ref-mvsociete63-64_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mvsociete63-64-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The same year, he sent his works to the Official Bucharest Salon, and shared with others the jury's Second Prize <i><a href=\"/wiki/Ex_aequo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ex aequo\">ex aequo</a></i>.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In tandem, he began hiking through the Carpathian and rural regions of Transylvania. His paintings record a growing interest in lives of its peasant inhabitants (and thus in his own peasant roots), with focus on the Romanian-inhabited areas of Apuseni, Breadfield or <a href=\"/wiki/M%C4%83rginimea_Sibiului\" title=\"M\u0103rginimea Sibiului\">M\u0103rginimea Sibiului</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Culturally, Theodorescu-Sion also affiliated with a new wave of Romanian artists, who used simple forms, bold colors and clear contours to illustrate mystically-charged subjects. Alongside Sion, this group has been said to include <a href=\"/wiki/Cecilia_Cu%C8%9Bescu-Storck\" title=\"Cecilia Cu\u021bescu-Storck\">Cecilia Cu\u021bescu-Storck</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Storck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Friedrich Storck (page does not exist)\">Friedrich Storck</a><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Iosif_Iser\" title=\"Iosif Iser\">Iosif Iser</a>, followed later by <a href=\"/w/index.php?title=Rodica_Maniu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodica Maniu (page does not exist)\">Rodica Maniu</a> and <a href=\"/wiki/Francisc_%C8%98irato\" title=\"Francisc \u0218irato\">Francisc \u0218irato</a>.<sup id=\"cite_ref-gc823_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc823-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> describes this moment as having generated \"calligraphic painting\": \"shaped by the contours and by the invention of ceremonial attitudes\", and \"most often stripped down to the drawing.\"<sup id=\"cite_ref-gc823_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc823-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The primitivists' activity in the visual realm is linked to the emergence of unconventional writers and the more radical manifestations of <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolist culture</a>\u2014commentators note their kinship with poet <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a> (Rodica Maniu's brother)<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> or with the minor Symbolists <a href=\"/wiki/Alexandru_Bogdan-Pite%C8%99ti\" title=\"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti\">Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/N._D._Cocea\" title=\"N. D. Cocea\">N. D. Cocea</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Theodor_Cornel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theodor Cornel (page does not exist)\">Theodor Cornel</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Theodorescu-Sion's first moment in the spotlight was in 1910, at the <i>Tinerimea Artistic\u0103</i> collective art show, which shocked the public and the academic authors.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The group, joined by sculptor <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, found itself marginalized inside the exhibit, but received support in the Symbolist press.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Building on the conclusions of other researchers, such as <a href=\"/w/index.php?title=Theodor_Enescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theodor Enescu (page does not exist)\">Theodor Enescu</a>, literary historian <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a> sees in this movement, called \"anti-academic post-impressionism\", Romania's first departure from <a href=\"/wiki/Picturesque\" title=\"Picturesque\">picturesque</a> salon art, as well as a Romanian version of the <a href=\"/wiki/Armory_Show\" title=\"Armory Show\">Armory Show</a> phenomenon.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Sion was still regularly present at later <i>Tinerimea</i> salons. In 1912, he was extremely radical, allowing critics of the day to regard him as the prototype Romanian \"<a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurist</a>\" (an expression of shocking newness, rather than an actual affiliation with the Futurist current).<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In 1913, his featured paintings included a rendition of <a href=\"/wiki/Crucifixion_of_Jesus\" title=\"Crucifixion of Jesus\">the Crucifixion</a> and melancholic depictions of solitary shepherds.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> A year later, he had a personal exhibit (his first-ever)<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> at the <a href=\"/wiki/Romanian_Atheneum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Atheneum\">Romanian Atheneum</a>. As noted by journalist <a href=\"/wiki/Octavian_T%C4%83sl%C4%83uanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Octavian T\u0103sl\u0103uanu\">Octavian T\u0103sl\u0103uanu</a>, the establishment still viewed his works with embarrassment, and \"exiled\" them into a lateral hall.<sup id=\"cite_ref-oct248_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct248-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Shortly after the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a> of 1913, a Romanian administration took over in <a href=\"/wiki/Southern_Dobruja\" title=\"Southern Dobruja\">Southern Dobruja</a>, and the region became of interest to Romanian artists. <a href=\"/wiki/Balchik\" title=\"Balchik\">Balcic</a> (<i>Balchik</i>), once a promising port of export, declined economically, but its vistas and its exotic <a href=\"/wiki/Islam_in_Romania\" title=\"Islam in Romania\">Muslim</a> inhabitants made it a popular summertime resort and artists' colony.<sup id=\"cite_ref-ivtonitza_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ivtonitza-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Theodorescu-Sion joined this phenomenon at its earliest stage, and was, with Ressu, Iser, Cu\u021bescu-Storck and others, a \"founding member\" of the Balcic painters' community.<sup id=\"cite_ref-ivtonitza_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ivtonitza-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He was also involved on the art scene of <a href=\"/wiki/Northern_Dobruja\" title=\"Northern Dobruja\">Northern Dobruja</a>, commissioned to decorate the <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a> City Hall palace with a series of <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">murals</a>.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It was here that he first met art collector and mecena <a href=\"/w/index.php?title=Krikor_Zambaccian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krikor Zambaccian (page does not exist)\">Krikor Zambaccian</a>,<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> who would purchase an exhibit a sizable portion of his later canvasses, including <i>Moara din Balcic</i> (\"The Balchik Mill\").<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Zambaccian remembered Sion as a talented but peculiar and vindictive artist, who posed as artistic mentor but could not stand actual competition.<sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG/73px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG\" width=\"73\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG/110px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG/147px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG 2x\" data-file-width=\"751\" data-file-height=\"1224\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Lux in tenebris lucet</i> (1909)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos,_Furnica,_24_iun_1910.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG/95px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG\" width=\"95\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG/143px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG/190px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos%2C_Furnica%2C_24_iun_1910.JPG 2x\" data-file-width=\"1274\" data-file-height=\"1607\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cover art for <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i> (June 1910)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg\" width=\"120\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"388\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Peisaj</i> (\"Landscape\", 1912)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg/100px-Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg/150px-Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg/200px-Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg 2x\" data-file-width=\"834\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>\u00cen repaos</i> (\"At Rest\", 1912)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:37px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_(Balcic).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg\" width=\"120\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_%C3%8Enc%C4%83rcarea_mahonului_%28Balcic%29.jpg 2x\" data-file-width=\"642\" data-file-height=\"405\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>\u00cenc\u0103rcarea mahonului (Balcic)</i> (\"Loading the Barge (Balchik)\", 1914)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg/82px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg\" width=\"82\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg/124px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg/165px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"726\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Nuduri \u00een peisaj</i> (\"Nudes in a Landscape\"), 1914\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:25px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg\" width=\"120\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"831\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Ovidiu \u00een exil</i> (\"<a href=\"/wiki/Ovid\" title=\"Ovid\">Ovid</a> in Exile\", 1915)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span id=\"War_artist_and_Arta_Rom.C3.A2n.C4.83_shows\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"War_artist_and_Arta_Rom\u00e2n\u0103_shows\">War artist and <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> shows</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: War artist and Arta Rom\u00e2n\u0103 shows\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Around 1914, Sion had distanced entirely himself from Symbolism and the decorative lines of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>, advising his young pupil <a href=\"/w/index.php?title=Lola_Schmierer_Roth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lola Schmierer Roth (page does not exist)\">Lola Schmierer Roth</a> to do the same\u2014they both relied on a proto-Cubist composition into solid shapes, for which the model was C\u00e9zanne.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Co-opted as a teacher at the National School of Fine Arts, Theodorescu-Sion was also one of the founding members of the Artists' Society, a leading Romanian professional association.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>As Romania entered <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> in 1916, Ion Theodorescu-Sion was forced to interrupt his work on the Constan\u021ba murals.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Once drafted into the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a>, he returned to official and academic art: he was employed by <a href=\"/wiki/Chief_of_the_Romanian_General_Staff\" title=\"Chief of the Romanian General Staff\">Chief of Staff</a> <a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Iliescu-Turtucaia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Iliescu-Turtucaia (page does not exist)\">Dumitru Iliescu</a> to depict the <a href=\"/wiki/Romanian_Armed_Forces\" title=\"Romanian Armed Forces\">Romanian Armed Forces</a> in action.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Sion witnessed (and painted) the subsequent <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">storming of the Romanian front</a> by the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>, and joined the exodus of Romanian soldiers and civil authorities into the eastern region of <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>. He was in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, the provisional capital, where he began collaborating with other war artists driven away by the defeats.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1918, Sion joined them as they broke with <i>Tinerimea</i>, creating the new artistic forum <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> (\"Romanian Art\")\u2014Ressu, <a href=\"/wiki/Nicolae_Tonitza\" title=\"Nicolae Tonitza\">Nicolae Tonitza</a>, <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Dimitrescu\" title=\"\u0218tefan Dimitrescu\">\u0218tefan Dimitrescu</a> and <a href=\"/wiki/Oscar_Han\" title=\"Oscar Han\">Oscar Han</a> were among the other main affiliates.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>After the Romanian authorities returned to Bucharest, Sion's work was featured in the Franklin Hall salon organized by <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Minerva Publishers</a> (1919).<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> He still flirted with socialism, and, as noted by journalist <a href=\"/wiki/Tudor_Teodorescu-Brani%C8%99te\" title=\"Tudor Teodorescu-Brani\u0219te\">Tudor Teodorescu-Brani\u0219te</a>, helped out in the 1920 funeral ceremony of <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> theorist <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>: \"The great old man [...] was being laid down on a bier that a group of socialist painters, headed by Teodorescu Sion, had previously wrapped in <a href=\"/wiki/Red_flag_(politics)\" title=\"Red flag (politics)\">red fabric</a>.\"<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> His wartime conduct and artistic merits resulted in formal recognition, and he was granted high honors\u2014the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Crown_(Romania)\" title=\"Order of the Crown (Romania)\">Order of the Crown</a> (as Officer) and <i>Bene Merenti</i> Medal, both in 1923.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The same year, he participated in the <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> exhibit with <a href=\"/wiki/Arge%C8%99_County\" title=\"Arge\u0219 County\">Arge\u0219 County</a> landscapes, including <i>F\u00e2nt\u00e2na lui Manole</i> (\"<a href=\"/wiki/Me%C8%99terul_Manole\" title=\"Me\u0219terul Manole\">Manole</a>'s Fountain\").<sup id=\"cite_ref-eugc257-258_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eugc257-258-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>, in addition to <i>Tinerimea</i> and <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> salons, Theodorescu-Sion exhibited his work at the Atheneum, the <i><a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a></i> newspaper art show, Dalles Gallery and various other venues.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> With Ressu and <a href=\"/w/index.php?title=Arthur_Verona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur Verona (page does not exist)\">Arthur Verona</a>, Sion was also co-founder, in 1921, of Romania's first artists' <a href=\"/wiki/Trade_union\" title=\"Trade union\">trade union</a> (<i>Sindicatul Artelor Frumoase</i>), which militated for basic <a href=\"/wiki/Social_security\" title=\"Social security\">social security</a> but also had a political and (according to art expert Vasile Radu) \"utopian\" agenda.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Briefly, their plans earned official support during the interval when <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>, a Symbolist playwright and rich art collector, was <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Minister of Culture and the Arts</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In the early interwar years, Sion was also one of the art experts employed in the authentication of paintings by the Romanian classic <a href=\"/wiki/Nicolae_Grigorescu\" title=\"Nicolae Grigorescu\">Nicolae Grigorescu</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg/112px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg\" width=\"112\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg/167px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg/223px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg 2x\" data-file-width=\"930\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cerceta\u0219 (\"Scout\", 1917)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg/99px-Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg\" width=\"99\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg/148px-Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg/197px-Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M%C4%83r%C4%83%C5%9Fe%C5%9Fti.jpg 2x\" data-file-width=\"518\" data-file-height=\"630\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>La M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti (\"In <a href=\"/wiki/Battle_of_M%C4%83r%C4%83%C8%99e%C8%99ti\" title=\"Battle of M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti\">M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti</a>\", 1919)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg\" width=\"120\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1587\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i><a href=\"/wiki/Piatra_Craiului\" class=\"mw-redirect\" title=\"Piatra Craiului\">Piatra Craiului</a></i> (1920)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg\" width=\"120\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg 2x\" data-file-width=\"624\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Cas\u0103 \u021b\u0103r\u0103neasc\u0103 din Curtea de Arge\u0219</i> (\"Peasant Home in <a href=\"/wiki/Curtea_de_Arge%C8%99\" title=\"Curtea de Arge\u0219\">Curtea de Arge\u0219</a>\", 1922)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg\" width=\"120\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"397\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Miori\u021ba</i> (1923)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg/111px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg\" width=\"111\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg/167px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg/222px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg 2x\" data-file-width=\"482\" data-file-height=\"520\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Lola Schmierer Roth</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span id=\"G.C3.A2ndirea_years\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"G\u00e2ndirea_years\"><i>G\u00e2ndirea</i> years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: G\u00e2ndirea years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The 1920s were a new period of synthesis in Theodorescu-Sion's life, as he became the artistic exponent of a neo-traditionalist movement centered on <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i> magazine. Welcomed there by art columnist <a href=\"/wiki/Oscar_Walter_Cisek\" title=\"Oscar Walter Cisek\">Oscar Walter Cisek</a>,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and later by editor in chief <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>,<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-nsepistol_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsepistol-36\">&#91;36&#93;</a></sup> he provided illustrations to 1923's <i>Satul meu</i> (\"My Village\"), by <i>G\u00e2ndirist</i> poet laureate <a href=\"/wiki/Ion_Pillat\" title=\"Ion Pillat\">Ion Pillat</a>.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Another former Symbolist, <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, welcomed the change in style, writing: \"Whosoever remembers Theodorescu-Sion's angles, points, squares, circles, semicircles and spheres will have thanked him for handing in his cap and taking on a better suited hat, and for parting with the confabulations of a very reduced Symbolism\".<sup id=\"cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vlasiu_2010,_p.9-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The painter still took commissions from the Symbolist movement, providing illustration to a Symbolist play by <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a>, in <i>Ceti\u021bi-m\u0103!</i> monthly (January 1922).<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>The painter looked favorably to <i>G\u00e2ndirea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s quest for a new national specificity in art, or \"Romanianism\". The authors of a 1970 retrospective, published with <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Meridiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Meridiane (page does not exist)\">Editura Meridiane</a>, describe the period as follows: \"From very different perspectives, the magazines <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i> and <i>G\u00e2ndirea</i> [...] militated for the creation of artworks inspired from the Romanian reality; and if, at a later date, <i>G\u00e2ndirism</i> would bear the imprint of exacerbated nationalism, as one of the carriers for the <a href=\"/wiki/Far_right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far right\">far right</a> ideology, it is no less true that, in its beginnings, the magazine defined its aesthetic credo by balancing it against art's necessity of expressing a national reality.\"<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> In an interview with author <a href=\"/wiki/Felix_Aderca\" title=\"Felix Aderca\">Felix Aderca</a>, Sion claimed: \"The artistic feeling of Romanianism is separated from those of other peoples by a special sensitivity. Discretion applied to delicacy, harmony in a subdued chromatic. All things in union, calm and clear like a midsummer's afternoon.\"<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Gog\u00eeltan links Theodorescu-Sion's main period with the establishment of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>: \"Ion Theodorescu-Sion 'national-themed' canvasses were the visual rendition of a United Kingdom of Romania geography, following its incorporation of Transylvania, <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a>, <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a> and <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a> in the year 1918.\"<sup id=\"cite_ref-ag101_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ag101-39\">&#91;39&#93;</a></sup> She believes that Sion's passion for depicting shepherds on their seasonal treks, or <a href=\"/wiki/Transhumance\" title=\"Transhumance\">transhumance</a>, is a symbol for Greater Romania as people meeting over <a href=\"/wiki/Pasture\" title=\"Pasture\">pastures</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Re-adapting himself to what critic <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> calls \"the mountaineer's experience\", Sion was resuming his travels deep into the mountains, in both Arge\u0219 County and areas of Transylvania.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Of all the paintings he presented for the public during the Ileana Gallery Art Show in 1925, the vast majority were landscapes of the mountains, or compositions with shepherds and mountain-folk such as <i>La isvorul Troi\u021bei</i> (\"At the Troi\u021ba [Trinity] Spring\"), alternating with new Balcic seascapes.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> There is the occasional still life: <i>Roz \u0219i ro\u0219</i> (\"Pink and Red\"), which probably alluded to a poem by Transylvanian author <a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Octavian Goga</a>, impressed Goga and was bought for the state by <a href=\"/wiki/Ion_Lapedatu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Lapedatu\">Ion Lapedatu</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Sion returned to the same venue in early 1926, when his exhibited a diverse selection of his newer compositions,<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and was rewarded with a higher class Order of the Crown.<sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>A noted figure on Bucharest's <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian scene</a>, the painter frequented the artistic-literary club at <a href=\"/wiki/Casa_Cap%C8%99a\" title=\"Casa Cap\u0219a\">Casa Cap\u0219a</a> restaurant. He sat at the same table with some of the modernist and neo-traditionalist writers (<a href=\"/wiki/Camil_Baltazar\" title=\"Camil Baltazar\">Camil Baltazar</a>, <a href=\"/wiki/Liviu_Rebreanu\" title=\"Liviu Rebreanu\">Liviu Rebreanu</a>, <a href=\"/wiki/Vasile_Voiculescu\" title=\"Vasile Voiculescu\">Vasile Voiculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ilarie_Voronca\" title=\"Ilarie Voronca\">Ilarie Voronca</a>), and, story goes, was once caught up in a cake fight with the satirist and prankster <a href=\"/wiki/P%C4%83storel_Teodoreanu\" title=\"P\u0103storel Teodoreanu\">P\u0103storel Teodoreanu</a>.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Sion satisfied public expectations with portraits of the Bucharest <a href=\"/wiki/Upper_middle_class\" title=\"Upper middle class\">upper middle class</a><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> and proposed a design for the <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Alecsandri_Mausoleum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Alecsandri Mausoleum (page does not exist)\">Vasile Alecsandri Mausoleum</a>. He lost the latter commission to <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Molda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Molda (page does not exist)\">Paul Molda</a>\u2014reportedly, Sion preserved a bitter grudge against the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>, who had ruled against him in this matter.<sup id=\"cite_ref-nc287_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nc287-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg\" width=\"120\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi%C5%A3ie_cu_motive_romanesti.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"817\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Compozi\u021bie cu motive rom\u00e2ne\u0219ti</i> (\"Composition with Romanian Motifs\", 1924)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:20.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg\" width=\"120\" height=\"109\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"729\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Mocani</i> (\"Mountain Folk\")\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:25px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg\" width=\"120\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"837\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Pe malul apei</i> (\"By the Water\", ca. 1925)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:25.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg\" width=\"120\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg 2x\" data-file-width=\"605\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>B\u0103rci</i> (\"Boats\", 1927)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg\" width=\"120\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"427\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Natur\u0103 static\u0103 cu legume \u0219i vase</i> (\"Still-life with Vegetables and Pottery\")\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_(Malini).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg/97px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg\" width=\"97\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg/146px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg/195px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_%28Malini%29.jpg 2x\" data-file-width=\"585\" data-file-height=\"720\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>M\u0103lini</i> (\"Hackberry Flowers\")\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_decade\">Final decade</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Final decade\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Around 1927, Theodorescu-Sion was again concentrating on his murals: his only works at the Official Salon for that year were studies for a wall painting called <i>\u0218ipotul</i> (\"Gushing Spring\").<sup id=\"cite_ref-pcvr443-444,_446_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcvr443-444,_446-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Returning to Constan\u021ba in 1928, he helped organize an official art show to mark the semicentennial of Romanian rule over that region.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup> His own paintings were selected to represent Romanian art at <a href=\"/wiki/1929_Barcelona_International_Exposition\" title=\"1929 Barcelona International Exposition\">Expo 1929</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, and was part of the 1930 international exhibits in <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a> and <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>By then, he had turned his back on the portrait genre, including on his trademark canvasses of peasants and shepherds, and his art became semi-abstract.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> He was seen in modernist circles, and contributed to the 1934 exhibit <i>Peisajul bucure\u0219tean</i> (\"The Landscape of Bucharest\"), with paintings dating back to 1919.<sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup> A year later, he had a retrospective show at Dalles, which ran parallel to the debut exhibit of <a href=\"/wiki/Alexandru_Ciucurencu\" title=\"Alexandru Ciucurencu\">Alexandru Ciucurencu</a>. Zambaccian recalls that Sion felt jealousy toward Ciucurencu's fast rise. According to Zambaccian's own account: \"And since I was more preoccupied with Ciucurencu than Theodorescu Sion, he got upset and put up a sign on the door of his exhibit: 'No Entry for Dogs and Zambaccian'. Of course the storm soon subsided. The painter's wife tore off the card, and Theodorescu Sion kissed me when we met again!\"<sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>During the final five years of his life, Sion was becoming a sympathizer of <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">Romania's King</a>, the <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>; with <a href=\"/w/index.php?title=Olga_Greceanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Greceanu (page does not exist)\">Olga Greceanu</a> and <a href=\"/wiki/Marius_Bunescu\" title=\"Marius Bunescu\">Marius Bunescu</a>, he represented, under Carol's rule, the officially-supported version of modern painting.<sup id=\"cite_ref-ekmam_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekmam-51\">&#91;51&#93;</a></sup> His work was again featured at a world's fair, the 1937 <i><a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne</a></i> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The same year, he was one of the artists involved in decorating the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Art_of_Romania\" title=\"National Museum of Art of Romania\">Bucharest Royal Palace (National Museum of Art)</a>,<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and was registered as a state-approved church muralist by government ordinance.<sup id=\"cite_ref-pict&amp;zugr164_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pict&amp;zugr164-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Theodorescu-Sion died in Bucharest, on March 31, 1939,<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and was buried in a <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a> crypt.<sup id=\"cite_ref-apmnir_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-apmnir-52\">&#91;52&#93;</a></sup> His last selection of works was presented to the public as part of the Official Salon, which opened the same month in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-izsalonul2_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-izsalonul2-53\">&#91;53&#93;</a></sup> <i>G\u00e2ndirea</i> published his obituary, signed by Crainic, and opening with the words: \"Theodorescu-Sion died unexpectedly, in the full summer of his life and of his boundlessly fecund talent.\"<sup id=\"cite_ref-nc286_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nc286-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg/96px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg\" width=\"96\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg/144px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg/192px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg 2x\" data-file-width=\"799\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Artista</i> (\"The Artist\", 1927)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg/81px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg\" width=\"81\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg/122px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg/162px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg 2x\" data-file-width=\"1385\" data-file-height=\"2048\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Tulpanul ro\u0219u</i> (\"Red Muslin\", 1931)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg/109px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg\" width=\"109\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg/163px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg/218px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg 2x\" data-file-width=\"454\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>M\u0103icu\u021ba Maria Ciuceanu</i> (\"Sister Maria Ciureanu\", 1931)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:25px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg\" width=\"120\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"836\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Natur\u0103 static\u0103 cu struguri \u0219i mere</i> (\"Still-life with Grapes and Apples\", 1934)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg/120px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg\" width=\"120\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg/180px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg/240px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"813\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Compozi\u021bie pe motive \u021b\u0103r\u0103ne\u0219ti</i> (\"Composition with Peasant Motifs\", 1936)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Experimenter\">Experimenter</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Experimenter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg/220px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg\" width=\"220\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg/330px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg/440px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"862\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>\u021a\u0103rani din Abrud</i> (\"Peasants of <a href=\"/wiki/Abrud\" title=\"Abrud\">Abrud</a>\", ca. 1913)</div></div></div>\n<p>Theodorescu-Sion was probably the most protean Romanian oil painter.<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Sion's interests in trying out formulas was taken with reserve by some in the public. Writing for the Transylvanian readership of <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, in May 1909, <a href=\"/wiki/George_Murnu\" title=\"George Murnu\">George Murnu</a> contended: \"Teodorescu Sion is a new talent that ought to work hard before reaching the profundity of observation which makes one an artist. He is altogether too preoccupied with technical matters and too superficial in his drawing.\"<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Five years later, T\u0103sl\u0103uanu was to assess: \"Mr. Theodorescu-Sion's art [...] doesn't agree with all people on first impression. [...] The primitive and decorative genre, with simple lines and expressive planes, has not won [it] many adherents. His way of seeing and rendering things seen relates him to the modern art of other countries.\"<sup id=\"cite_ref-oct248_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct248-23\">&#91;23&#93;</a></sup> However, \"[his canvasses] are like those women who do not seek to please the eye and to resemble others. Once you get close to them, once you get to know them and study them, you fall under the spell of their profound simplicity and beauty.\"<sup id=\"cite_ref-oct249_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct249-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted in 1913 by <i>Luceaf\u0103rul</i> art columnist G. Duma, Sion took his painting \"science\" from French academies and \"the grand masters\", techniques from <a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetism</a> in his religious work, and modern decorative elements in his landscapes.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Duma describes Sion's 1913 paintings, especially <i>Crai nou</i> (\"New Moon\") and the Crucifixion, as a spiritual journey, and concludes: \"In vibrant colors, with well-ordered planes, always directing us to the art of the future, the conscious painter Theodorescu-Sion dreams of and puts into song that <a href=\"/wiki/Aria\" title=\"Aria\">aria</a> which leads to immortality.\"<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Art historians have since disagreed about young Sion's focus on the existential mystery. Mariana Vida calls his early compositions \"pathetically Symbolist\",<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> but, according to <a href=\"/w/index.php?title=Amelia_Pavel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amelia Pavel (page does not exist)\">Amelia Pavel</a>, his visions of solitary trees fuse <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>, \"with its twisted lineaments\", with elements taken out of <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>.<sup id=\"cite_ref-ap92-93_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ap92-93-10\">&#91;10&#93;</a></sup> She writes: \"the leafless tree [is] a symbol of human alienation, of human powerlessness when faced with the immensity of nature\".<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Pavel is explicitly contradicted by fellow Romanian scholar <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>: \"the tree motif is probably closer to [Sion's] decorative-muralist vision of a hallmark monumentality, with its <a href=\"/wiki/Ethnic_nationalism\" title=\"Ethnic nationalism\">ethnicist</a> implications\".<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>Beyond the Symbolist context, Theodorescu-Sion's primitivism was a form of social investigation. G. Duma was among the early ones to describe Sion as the voice of a specific Romanian sensibility: \"Theodorescu-Sion's art is the echo of a people's feelings [...]. It is the <a href=\"/wiki/Atavism\" title=\"Atavism\">atavism</a> of our purest art [...]. The artist creates, and the people he represents lives on through him, making it known to all other nations with definitive characteristics that [...] the sources of its own dreams are coming to light under a creative power. [...] One feels spiritually connected to Theodorescu-Sion, because one finds, buried into his pastures, the labor and suffering of a race that has produced the painter himself.\"<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> According to Anca Gog\u00eeltan, the <i>Tinerimea</i> art show of 1910 was a watershed moment in the relationship between urban modern art and the rural majority of Romania, as both Theodorescu-Sion and <a href=\"/wiki/Camil_Ressu\" title=\"Camil Ressu\">Camil Ressu</a> tackled rural life without idyllic conventionalism or moral indignation. She refers in particular to Sion's Transylvanian-themed <i>Arat \u00een Mun\u021bii Abrudului</i> (\"Ploughing in the Mountains of <a href=\"/wiki/Abrud\" title=\"Abrud\">Abrud</a>\"), \"underlining man's civilizing action\" rather than expressing \"social critique\".<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Prior to World War I, Gog\u00eeltan argues, Sion and Ressu were the visual partners of Romanian <a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">agrarianism</a> (or <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>), seeking to emphasize, like <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a> in the literary field, the \"dignity\", \"resilience\" and economic importance of the Romanian peasantry.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>With his trips in <a href=\"/wiki/Southern_Dobruja\" title=\"Southern Dobruja\">Southern Dobruja</a>, his palette became more luminous, as discussed by T\u0103sl\u0103uanu: \"In new Dobruja with its effusion of light and warmth, all colors are lighter; countours more imprecise, less defined; the coloring mixture and contrast more pronounced and richer. In the light-steeped atmosphere of Balcic and <a href=\"/wiki/Ludogorie\" title=\"Ludogorie\">Deliorman</a>, the artist found subjects that agree with his understanding of poetic color.\"<sup id=\"cite_ref-oct249_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct249-56\">&#91;56&#93;</a></sup> By 1919, he was also showing an interest in the landscape of suburbia. Cultural historian <a href=\"/wiki/Sorin_Alexandrescu\" title=\"Sorin Alexandrescu\">Sorin Alexandrescu</a> argues that the resulting paintings, where the focus is on women and children, have an atmosphere of \"calm\" and \"balance\".<sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup> These scenes of family life contrast with his other preoccupations of the late 1910s. As <a href=\"/wiki/Oscar_Walter_Cisek\" title=\"Oscar Walter Cisek\">Oscar Walter Cisek</a> notes, Sion's colors were still luminous, but his canvasses \"seemed to have concentrated [...] something from the darkness of the great war\", and, for a while, huddled together \"boulders of sheer matter\".<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> According to Cisek, this preference hurt Sion's art for the next few years, but began to wear out with the completion of <i>La isvorul Troi\u021bei</i>.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>In the context of Romanian artistic modernity, the parallel evolution of Sion and <a href=\"/wiki/Iosif_Iser\" title=\"Iosif Iser\">Iosif Iser</a> has intrigued various commentators. Reviewer <a href=\"/wiki/Gheorghe_Oprescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Oprescu\">Gheorghe Oprescu</a> argues that the resemblance between the two is primarily modulated by Sion's temperamental changes, by his \"restless, perhaps less sure of itself, being\".<sup id=\"cite_ref-gol&#39;artrou_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gol&#39;artrou-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Another interwar critic, <a href=\"/w/index.php?title=Aurel_D._Bro%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel D. Bro\u0219teanu (page does not exist)\">Aurel D. Bro\u0219teanu</a>, writes that Sion (like Iser, but with more rustic influences) contributed to \"the assimilation of a pictorial objectivity\", and set it out against \"amorphous and disorganized Impressionism.\"<sup id=\"cite_ref-adb(31)316_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adb(31)316-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"G.C3.A2ndirist_painter\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"G\u00e2ndirist_painter\"><i>G\u00e2ndirist</i> painter</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: G\u00e2ndirist painter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg/220px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg\" width=\"220\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg/330px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg/440px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg 2x\" data-file-width=\"516\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Str\u0103jerii</i> (\"The Guards\", 1925)</div></div></div>\n<p>Theodorescu-Sion's commitment to <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i> aesthetics remains a much debated phase in his activity. Although the magazine's staff columnist noted with delight that he had abandoned his \"belabored and obscure\" methods for a \"direct sensitivity\",<sup id=\"cite_ref-eugc257-258_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eugc257-258-30\">&#91;30&#93;</a></sup> various authors propose that neo-traditionalism was the culmination of Theodorescu-Sion's decades of experiment. As a conclusion to his \"calligraphic painting\" theory, <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> notes that \"bit by bit, Romanian painting was gliding into the <a href=\"/wiki/Neo-Byzantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Byzantine\">Neo-Byzantine</a>\",<sup id=\"cite_ref-gc823_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc823-15\">&#91;15&#93;</a></sup> while Cisek sees the 1920s Sion as a Romanian anti-Impressionist painter of the \"volume\" and the \"classical form\", compatible with C\u00e9zanne, Derain or <a href=\"/w/index.php?title=Max_Unold&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Unold (page does not exist)\">Max Unold</a>.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Likewise, <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> refers to <i>La izvorul Troi\u021bei</i> and other works from ca. 1925 as compositions of brute volumes, creating organic relationships between the figures and the landscape, an against claims that Theodorescu-Sion had become a <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">neoclassic</a>.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Amelia Pavel additionally writes that the mature Sion returned to painting trees, with Expressionist filtered through Derain's pictorial techniques and, more characteristically, with a growing interest in making others discover the rural landscape of Romania.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> According to the Meridiane authors, his \"rhythmic sequencing of volumes\" shows a mix of influences distilled from contemporary <a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a> and echoes of the Symbolist master <a href=\"/wiki/Pierre_Puvis_de_Chavannes\" title=\"Pierre Puvis de Chavannes\">Pierre Puvis de Chavannes</a>.<sup id=\"cite_ref-vd&amp;al242_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vd&amp;al242-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>The environment typically depicted in most of Theodorescu-Sion's post-1918 creative periods is that of the mountains, of Arge\u0219 and of <a href=\"/wiki/%C8%9Aara_Mo%C8%9Bilor\" title=\"\u021aara Mo\u021bilor\">Motzenland</a>. Vianu proposes that Theodorescu-Sion successfully fabricated himself the mentality of mountain dweller, with broken horizons and human figures seen from up close, with a somber palette that suggests \"the coolness and secrecy one finds in a forest <a href=\"/wiki/Canopy_(biology)\" title=\"Canopy (biology)\">canopy</a>.\"<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> He notes: \"one may document the nature of the man who created this painting style with his famous <i>Self-portrait</i> he exhibited [in 1925], where the protruding anatomy of his face, the unibrow, the one eye open and scanning, evoke in truth the very image of an ancestor from the mountains.\"<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Sion's polemic with urban life was becoming explicit. As historian Anca Gog\u00eeltan writes, one of his <i>Peisaje</i> (\"Landscapes\"), dating ca. 1922, has \"the delicate figure of a peasant woman showing up on the edge of a city, dominated by the modern city as a densely packed background, seemingly a screen of geometric shapes.\"<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> Still lifes such as <i>Roz \u0219i ro\u0219</i>, she notes, show that he catered to the public's growing interest in folk art items, depicting rustic plates or cruses; other works make note of the actual hierarchies of the rural space, showing women thoroughly involved in household chores such as laundering.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> As noted in 1931 by Bro\u0219teanu, there were three deep influences on Sion's still lifes and portraits: the antique ceramic art of Romania, alongside Derain's pictorial vision, and, \"unmistakably\" so, the post-Impressionist canvasses of <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Luchian\" title=\"\u0218tefan Luchian\">\u0218tefan Luchian</a>.<sup id=\"cite_ref-adb(31)316_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adb(31)316-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>According to his promoter Cisek, Theodorescu-Sion's organic treatment of nature emanates from \"the fundamental law\" of Romania's ancient folk arts, namely: \"man does not master surrounding nature; he grows from the stony and craggy soil [...] like plants, like trees, like animals.\"<sup id=\"cite_ref-ag101_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ag101-39\">&#91;39&#93;</a></sup> This, Cisek argues, was the revelation of a true artistic expression of the Romanian soul, opposed to the idyllic canvasses of Impressionist master <a href=\"/wiki/Nicolae_Grigorescu\" title=\"Nicolae Grigorescu\">Nicolae Grigorescu</a>, but akin to the Poporanist prose of <a href=\"/wiki/Calistrat_Hoga%C8%99\" title=\"Calistrat Hoga\u0219\">Calistrat Hoga\u0219</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> In 1926, he assessed: \"It has been said\u2014and many among the artistically illiterate continue to repeat as much to this day\u2014that only Grigorescu's art can ever be Romanian, and that Theodorescu-Sion's painting can have nothing in common with the substance of our soil. [...] tomorrow perhaps, [he] may find himself able to overturn skeptical impressions and theories\".<sup id=\"cite_ref-owc(26)43_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-owc(26)43-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Cisek depicts Sion as Romania's \"best connoisseur of artistic techniques\", with a \"sovereign mastery\",<sup id=\"cite_ref-owc(26)43_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-owc(26)43-77\">&#91;77&#93;</a></sup> locating him at the opposite end from post-Grigorescu official art. Sion's understanding of national specificity, he argues, had nothing in common with the \"mulligan\" traditionalism of <a href=\"/wiki/Octav_B%C4%83ncil%C4%83\" title=\"Octav B\u0103ncil\u0103\">Octav B\u0103ncil\u0103</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Kimon_Loghi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kimon Loghi (page does not exist)\">Kimon Loghi</a>: \"if Mr. Loghi is a painter, then Teodorescu-Sion must surely be something else entirely! One should bear in mind that Mr. Teodorescu-Sion is still developing, whereas 'Master' Loghi has reached his summit. The summit of mediocrity.\"<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Contrarily, <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>, who was a Grigorescu aficionado, posthumously described Sion as Grigorescu's one equal; however, he noted, Sion bowed to commissions, and as such never produced an actual masterpiece.<sup id=\"cite_ref-nc286_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nc286-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>Vianu's friend and <i>G\u00e2ndirea</i> contributor <a href=\"/wiki/Lucian_Blaga\" title=\"Lucian Blaga\">Lucian Blaga</a>, a poet-philosopher on the search for Romanian specificity, applauded Theodorescu-Sion's paintings of \"super-shepherds and super-peasants\" in \"Romanian landscapes\",<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> while, from another side of modern literature, <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a> celebrated Sion as a \"cultured\" and \"refined\" figure among the traditionalists.<sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Art reviewer <a href=\"/wiki/Petru_Comarnescu\" title=\"Petru Comarnescu\">Petru Comarnescu</a> also suggests that Theodorescu-Sion did in fact live up to the expectation of a purely Romanian art, by going back to the \"naturalized <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a>\" of medieval muralists, particularly so in <i>\u0218ipotul</i>.<sup id=\"cite_ref-pcvr443-444,_446_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcvr443-444,_446-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Although he constructs a similar argument, the religious commentator Crainic finds that Sion was less secure as a Christian artist, even though, he notes, <i>G\u00e2ndirea</i> itself encouraged him to paint modern <a href=\"/wiki/Romanian_icons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian icons\">Romanian icons</a>.<sup id=\"cite_ref-nc287_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nc287-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22Reactionary.22_modernist\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Reactionary&quot;_modernist\">\"Reactionary\" modernist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: &quot;Reactionary&quot; modernist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The mixture of themes and the controversies surrounding <i>G\u00e2ndirist</i> politics have also touched Sion's artistic contributions. In the 1920s, the artistic vision proposed by Sion and Ressu was being contested by the <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> school of <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i>. Also inspired by primitive art, its leaders <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a> and <a href=\"/wiki/Marcel_Janco\" title=\"Marcel Janco\">Marcel Janco</a> refused to view the others as actual exponents of peasant traditions.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> The more radical experimenters, including Sion's student <a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a>, rejected tame modernism altogether, turning to <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>;<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> but young neo-traditionalists such as <a href=\"/wiki/Elena_Popea\" title=\"Elena Popea\">Elena Popea</a> found in it a source of inspiration.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Retrospectively, philosopher and curator <a href=\"/w/index.php?title=Erwin_Kessler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erwin Kessler (page does not exist)\">Erwin Kessler</a> finds in Sion the exponent of \"a <a href=\"/wiki/Reactionary\" title=\"Reactionary\">reactionary</a> Romanian modernism\": artistic nationalism, coming at a time when all modern Romanian art was divided along ethnic lines (\"the ethnic component of classical modernism played an important role, one that should be explained, not occulted\").<sup id=\"cite_ref-ekmam_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekmam-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Kessler additionally notes that there is a radical component to Sion's belief in the organic relationship of men and the soil, likening it to the main concepts of Romanian nationalism and traditionalism\u2014from <a href=\"/wiki/A._C._Cuza\" title=\"A. C. Cuza\">A. C. Cuza</a>'s <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitism</a> to <a href=\"/wiki/Virgil_Madgearu\" title=\"Virgil Madgearu\">Virgil Madgearu</a>'s agrarianism, and passing through Blaga's theory on folk architecture.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> Also an antisemite, Crainic contended that Sion's art never made an impression on the art market, since the buyers were \"mostly Jewish\".<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p><p>Various critics have noted that Sion's works of the 1920s and '30s are generally awkward,<sup id=\"cite_ref-smmedalion_2-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smmedalion-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kzzambacu_8-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kzzambacu-8\">&#91;8&#93;</a></sup> \"scholastic\",<sup id=\"cite_ref-gol&#39;artrou_67-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gol&#39;artrou-67\">&#91;67&#93;</a></sup> or geometrical and impersonal.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> The Meridiane study finds some of his works to be \"emphatic\", noting that Sion \"does not reach into the philosophical meaning of <a href=\"/wiki/Romanian_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian mythology\">folk mythology</a>, retaining only its picturesque exterior.\"<sup id=\"cite_ref-vd&amp;al242_71-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vd&amp;al242-71\">&#91;71&#93;</a></sup> In some of his late canvasses, Sion makes a comeback to Symbolism, but gives it a \"<a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a>\" twist, for instance by having his wife pose in <a href=\"/wiki/Crinoline\" title=\"Crinoline\">crinoline</a>.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ion Theodorescu-Sion's \"premature death\" was, according to critic I. Z\u0103rnescu, a moment of crisis for Romanian art: \"[it] leaves an emptiness in our art, just when he, the man of support and encouragement, was most sorely needed.\"<sup id=\"cite_ref-izsalonul2_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-izsalonul2-53\">&#91;53&#93;</a></sup> The painter received several tributes from his peers. Novelist <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a> makes an oblique\u2014and, <a href=\"/wiki/Sorin_Alexandrescu\" title=\"Sorin Alexandrescu\">Sorin Alexandrescu</a> points out, chronologically inaccurate\u2014mention of his urban landscapes in the 1933 novel <i><a href=\"/w/index.php?title=Patul_lui_Procust&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patul lui Procust (page does not exist)\">Patul lui Procust</a></i>; Alexandrescu believes that it serves to amplify the nostalgic mood in that particular fragment of the book.<sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In addition to his self-portraits, Sion's likeness was preserved in a bust, the work of sculptor <a href=\"/wiki/Corneliu_Medrea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Corneliu Medrea\">Corneliu Medrea</a> (according to Nichifor Crainic, Medrea \"wonderfully\" captured the painter's proud demeanor and physical beauty).<sup id=\"cite_ref-nc286_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nc286-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Medrea also designed Sion's crypt at <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-apmnir_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-apmnir-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Sion's fame declined with the years.<sup id=\"cite_ref-sapitorescii_45-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sapitorescii-45\">&#91;45&#93;</a></sup> His cultural legacy was in part preserved by his <i>G\u00e2ndirea</i> colleagues, including those who later moved into <a href=\"/wiki/Far_right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far right\">far right</a> politics. After <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> and the establishment of <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romania's communist regime</a>, some of the latter were arrested, while others fled abroad. One of the latter was political journalist <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C8%98eicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u0218eicaru (page does not exist)\">Pamfil \u0218eicaru</a>, who even took some of Sion's paintings with him when he relocated to <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a>.<sup id=\"cite_ref-nsepistol_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsepistol-36\">&#91;36&#93;</a></sup> In 1972, <i>G\u00e2ndirea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s pro-<a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> editor Crainic had been released from jail and, once <a href=\"/wiki/Rehabilitation_(Soviet)\" title=\"Rehabilitation (Soviet)\">rehabilitated</a>, was writing chronicles in <i><a href=\"/w/index.php?title=Glasul_Patriei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Glasul Patriei (page does not exist)\">Glasul Patriei</a></i>, a communist magazine for the <a href=\"/wiki/Romanian_diaspora\" title=\"Romanian diaspora\">Romanian diaspora</a>. His article on Theodorescu-Sion was read and admired by \u0218eicaru, who wrote back to thank his former employer.<sup id=\"cite_ref-nsepistol_36-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsepistol-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Art_of_Romania\" title=\"National Museum of Art of Romania\">National Museum of Art of Romania</a> (MNAR) has a sizable Theodorescu-Sion collection. Much of it has been included in the Modern Romanian Art Gallery, reopened and rearranged by MNAR in 2001. Although long expected by critics,<sup id=\"cite_ref-ekmam_51-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekmam-51\">&#91;51&#93;</a></sup> this new collection sparked debates: critic Gheorghe Vida found that Sion's presence, like that of other modern artists, was unjustly overshadowed by the inclusion of lesser, \"second-shelf\", painters of the interwar age.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> A 2006 donation of the <a href=\"/w/index.php?title=Lola_Schmierer_Roth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lola Schmierer Roth (page does not exist)\">Lola Schmierer Roth</a> collection also supplemented MNAR's Theodorescu-Sion fund with works he had set aside for his former pupil.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Other sizable Sion collections are held by the art museums of <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a><sup id=\"cite_ref-tlgfcompoz_6-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tlgfcompoz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Tulcea\" title=\"Tulcea\">Tulcea</a>,<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> and by the <a href=\"/wiki/Zambaccian_Museum\" title=\"Zambaccian Museum\">Zambaccian Museum</a> in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p><p>Still emergent after the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, the Romanian art market was ambivalent in its treatment of Theodorescu-Sion's work. Writing in 2009, art critic <a href=\"/w/index.php?title=Pavel_%C8%98u%C8%99ar%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel \u0218u\u0219ar\u0103 (page does not exist)\">Pavel \u0218u\u0219ar\u0103</a> denounced \"an unacceptable disagreement\" between Sion's status as a \"first-class artist\" and the low starting prices of his canvasses, as opposed to the \"exorbitant sums\" fetched by painters such as <a href=\"/wiki/Sabin_B%C4%83la%C8%99a\" title=\"Sabin B\u0103la\u0219a\">Sabin B\u0103la\u0219a</a>.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> That year, his <i>Cele trei v\u00e2rste</i> (\"The Three Ages\") was sold for 32,000 <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">lei</a>.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> Interest in Theodorescu-Sion's work appears to have renewed itself by 2010, when the auctioned Sions fetched prices of the highest range.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>The avant-garde's polemic with Sion's neo-traditionalism continues posthumously. In 2009, Erwin Kessler organized a collective show with the theme \"Pork\". Kessler explained that the pig, the staple food of modern Romania's <a href=\"/wiki/Consumerism\" title=\"Consumerism\">consumerism</a>, stood to replace the sheep as the \"<a href=\"/wiki/Totem\" title=\"Totem\">totem</a>\" of Theodorescu-Sion and Nicolae Grigorescu.<sup id=\"cite_ref-ekpigway_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekpigway-94\">&#91;94&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mpdecembr_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mpdecembr-95\">&#91;95&#93;</a></sup> The tongue-in-cheek exhibit featured <a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">conceptual artworks</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Matei_Bejenaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matei Bejenaru (page does not exist)\">Matei Bejenaru</a>, <a href=\"/wiki/Dumitru_Gorzo\" title=\"Dumitru Gorzo\">Dumitru Gorzo</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Grigorescu\" title=\"Ion Grigorescu\">Ion Grigorescu</a>, <a href=\"/wiki/Dan_Perjovschi\" title=\"Dan Perjovschi\">Dan Perjovschi</a> and various others.<sup id=\"cite_ref-ekpigway_94-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekpigway-94\">&#91;94&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mpdecembr_95-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mpdecembr-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.138, 149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-smmedalion-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smmedalion_2-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simona Mocanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.braila.djc.ro/DocumenteHtml.aspx?ID=2800\"><i>Medalion Ion Theodorescu - Sion. 70 ani de la trecerea \u00een nefiin\u021b\u0103</i></a>, at the <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila_County\" title=\"Br\u0103ila County\">Br\u0103ila County</a>'s <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.braila.djc.ro/\">Directorate for Culture and National Patrimony Sites</a>; retrieved November 19, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pict&amp;zugr164-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pict&amp;zugr164_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pict&amp;zugr164_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_017_018.pdf\">\"Pictori \u0219i zugravi biserice\u0219ti autoriza\u021bi\"</a>, in <i>Vestitorul</i>, Nr. 17-18/1937, p.164</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.122-123, 138-139, 149. See also Crainic, p.287; T\u0103sl\u0103uanu, p.248</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.138; Pavel, p.211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tlgfcompoz-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tlgfcompoz_6-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telegrafonline.ro/1173477600/articol/22533/compozitii_ale_pictorului_ion_theodorescusion_in_colectiile_muzeului_de_arta.html\">\"Compozi\u021bii ale pictorului Ion Theodorescu-Sion, \u00een colec\u021biile Muzeului de Art\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Telegraf_-_Constan%C8%9Ba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Telegraf - Constan\u021ba (page does not exist)\">Telegraf - Constan\u021ba</a></i>, March 10, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vlasiu_2010,_p.9-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vlasiu_2010,_p.9_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vlasiu (2010), p.9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kzzambacu-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kzzambacu_8-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Krikor_Zambaccian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krikor Zambaccian (page does not exist)\">Krikor Zambaccian</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://destinatii.liternet.ro/articol/116/Krikor-H-Zambaccian/Zambacu.html\">\"Zambacu\"</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_LiterNet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura LiterNet (page does not exist)\">Editura LiterNet</a>; retrieved November 19, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mvsociete63-64-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mvsociete63-64_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mvsociete63-64_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Mariana Vida, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf\">\"La soci\u00e9t\u00e9 <i>Tinerimea artistic\u0103</i> de Bucarest et le symbolisme tardif entre 1902-1910\"</a>, in <i>Revue Roumaine d'Histoire de l'Art. S\u00e9rie Beaux-arts</i>, Vol. XLIV, 2007, p.63-64</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ap92-93-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ap92-93_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ap92-93_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.92-93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-adb(31)316-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-adb(31)316_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-adb(31)316_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-adb(31)316_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bro\u0219teanu (1931), p.316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Veronica Marinescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-12-01/Licitatie+Brancusi,+la+Paris\">\"Licita\u021bie Br\u00e2ncu\u0219i, la Paris\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Curierul_Na%C8%9Bional\" title=\"Curierul Na\u021bional\">Curierul Na\u021bional</a></i>, December 1, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.122-123, 138. See also T\u0103sl\u0103uanu, <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.45-47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc823-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc823_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc823_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc823_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.823</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.822-823</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.39, 45-46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.45-46; Gog\u00eeltan, p.122, 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.46-47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vlasiu (2010), p.7-9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oct248-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oct248_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oct248_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">T\u0103sl\u0103uanu, p.248</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ivtonitza-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ivtonitza_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ivtonitza_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioana Vlasiu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/tonitza_i_ntmplrile_artei_romneti2\">\"Tonitza \u0219i \u00eent\u00e2mpl\u0103rile artei rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 18/2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bro\u0219teanu (1931), p.313, 316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Mariana Vida, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Intre-tensiunile-expresionismului-si-noul-umanism*articleID_14558-articles_details.html\">\"\u00centre tensiunile expresionismului \u0219i noul umanism\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 300-301, December 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Ioan Theodorescu-Sion\", p.251; \"Marius Bunescu\", p.282</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Boris_Marian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Marian (page does not exist)\">Boris Marian</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr231_232/pagina14.pdf\">\"Op\u021biunile lui Constantin Dobrogeanu-Gherea\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Realitatea_Evreiasc%C4%83\" title=\"Realitatea Evreiasc\u0103\">Realitatea Evreiasc\u0103</a></i>, Nr. 231-232 (1031-1032), May\u2013June 2005, p.14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-eugc257-258-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-eugc257-258_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-eugc257-258_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Eugen Cr\u0103ciun, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1922-1923/BCUCLUJ_FP_279479_1922_1923_002_016_017.pdf\">\"Cronica artistic\u0103. Expozi\u021bia societ\u0103\u021bii <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 16-17/1923, p.257-258 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Vasile Radu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistatribuna.ro/doc_db_site/tribuna/4afc38ea83992172E.pdf\">\"\u0218colile artistice din Cluj \u0219i Timi\u0219oara \u00eentre ini\u021biativ\u0103 privat\u0103 \u0219i \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt public\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111002142450/http://www.revistatribuna.ro/doc_db_site/tribuna/4afc38ea83992172E.pdf\">Archived</a> 2011-10-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/w/index.php?title=Tribuna_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribuna (Romania) (page does not exist)\">Tribuna</a></i>, Nr. 172, November 2009, p.25-26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/article_victor-eftimiu.html\">\"Victor Eftimiu\"</a>, in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/\"><i>Plural Magazine</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/\">Archived</a> 2012-03-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Nr. 21/2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evz.ro/detalii/stiri/carul-cu-boi-cel-putin-40000-de-euro-837638.html\">\"<i>Carul cu boi</i>, cel pu\u021bin 40.000 de euro\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Evenimentul_Zilei\" title=\"Evenimentul Zilei\">Evenimentul Zilei</a></i>, January 29, 2009; Veronica Marinescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-04-07/Grigorescu,+Petrascu,+Tuculescu,+Aman,+in+topul+ofertelor+\">\"Grigorescu, Petra\u0219cu, \u021auculescu, Aman, \u00een topul ofertelor\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Curierul_Na%C8%9Bional\" title=\"Curierul Na\u021bional\">Curierul Na\u021bional</a></i>, April 7, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.101; Grigorescu, p.434-435, 445</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, 286-287</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nsepistol-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nsepistol_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nsepistol_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nsepistol_36-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Nicolae Scurtu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/noi_contributii_despre_epistolograful_pamfil_seicaru\">\"Noi contribu\u021bii despre epistolograful Pamfil \u0218eicaru\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 16/2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anca Andreescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf\"><i>Conferin\u021bele Bibliotecii ASTRA, Nr. 139. \u00centre jurnalistic\u0103 \u0219i literatur\u0103</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140508030020/http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf\">Archived</a> 2014-05-08 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA</a>, Sibiu, 2011, p.9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103gu\u021b <i>et al.</i>, p.241-242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ag101-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ag101_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ag101_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.94, 211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Ioan Theodorescu-Sion\", <i>passim</i>; Pavel, p.211-215</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek (1926), <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sapitorescii-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sapitorescii_45-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Sorin_Alexandrescu\" title=\"Sorin Alexandrescu\">Sorin Alexandrescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=8944\">\"Bucure\u0219tiul pitoresc (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, August 19, 2005 (republished by the <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a>'s <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/\"><i>Rom\u00e2nia Cultural\u0103</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/\">Archived</a> 2011-09-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Daniela C\u00e2rlea \u0218ontic\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/jurnalul-national/la-un-svart-cu-capsistii-print-13785.htm\">\"La un \u0219var\u021b cu cap\u0219i\u0219tii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, August 28, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Sorin_Alexandrescu\" title=\"Sorin Alexandrescu\">Sorin Alexandrescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=8939\">\"Bucure\u0219tiul pitoresc (IV)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, September 2, 2005 (republished by the <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a>'s <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/\"><i>Rom\u00e2nia Cultural\u0103</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/\">Archived</a> 2011-09-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nc287-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nc287_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nc287_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, p.287</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pcvr443-444,_446-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pcvr443-444,_446_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pcvr443-444,_446_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Petru_Comarnescu\" title=\"Petru Comarnescu\">Petru Comarnescu</a>, \"Cronica artistic\u0103. Sensibilitatea artistic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 6-7/1927, p.443-444, 446</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.127, 128</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ekmam-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ekmam_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ekmam_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ekmam_51-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Erwin_Kessler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erwin Kessler (page does not exist)\">Erwin Kessler</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-1-2006-2381.html\">\"MAM\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 828, January 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-apmnir-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-apmnir_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-apmnir_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.monumenteromania.ro/index.php/monumente/detalii/ro/Monumentul%20funerar%20al%20pictorului%20Theodorescu%20Sion/2606/2447\"><i>Monumentul funerar al pictorului Theodorescu Sion</i></a>, at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.apmnir.ro/en/index.html\">Friends of the National Museum of History Association</a>; retrieved November 19, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-izsalonul2-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-izsalonul2_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-izsalonul2_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> I. Z\u0103rnescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1939_016_001.pdf\">\"Cronica plastic\u0103. Salonul Oficial\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, Nr. 1/1939, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nc286-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nc286_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nc286_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nc286_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, p.286</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/George_Murnu\" title=\"George Murnu\">George Murnu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_010.pdf\">\"A VIII-a expozi\u021bie a 'Tinerimii Artistice'\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 12/1913, p.221 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oct249-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oct249_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oct249_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">T\u0103sl\u0103uanu, p.249</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.374</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.376</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Mariana Vida, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Ipostaze-ale-modernismului-%28I%29*articleID_22882-articles_details.html\">\"Ipostaze ale modernismului (I)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 503, December 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.445</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.373-374</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.122-123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.123, 142-143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Ioan Theodorescu-Sion\", p.251</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Ioan Theodorescu-Sion\", p.251-252</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gol&#39;artrou-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gol&#39;artrou_67-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gol&#39;artrou_67-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Oprescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Oprescu\">Gheorghe Oprescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/article_l-art-roumain-de-1800-a-nos-jours.html\">\"L'Art roumain de 1800 a nos jours\"</a>, in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/\"><i>Plural Magazine</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/\">Archived</a> 2012-03-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Nr. 28/2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Ioan Theodorescu-Sion\", p.250-251</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.212-215</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.93-94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vd&amp;al242-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vd&amp;al242_71-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vd&amp;al242_71-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103gu\u021b <i>et al.</i>, p.242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.211-212, 214</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pavel, p.211</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.120-121</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.137-138, 148-149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.101, 126</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-owc(26)43-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-owc(26)43_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-owc(26)43_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cisek (1926), p.43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cisek, \"Marius Bunescu\", p.281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.126</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.151</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Petre_R%C4%83ileanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre R\u0103ileanu (page does not exist)\">Petre R\u0103ileanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Mitul-transparentei*articleID_2009-articles_details.html\">\"Mitul transparen\u021bei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 115, May 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Aurel_D._Bro%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel D. Bro\u0219teanu (page does not exist)\">Aurel D. Bro\u0219teanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1930/BCUCLUJ_FP_279479_1930_010_011.pdf\">\"Cronica plastic\u0103. Elena Popea\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 10-11/1930, p.403 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.126-127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, p.286-287</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00eeltan, p.127, 144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>, <i>Decaden\u021b\u0103 \u0219i decadentism \u00een contextul modernit\u0103\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i europene</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, Bucharest, 2011, p.369-370.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-588-133-4\" title=\"Special:BookSources/978-606-588-133-4\">978-606-588-133-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Gheorghe Vida, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/la_redeschiderea_galeriei_de_art_romneasc_modern\">\"La redeschiderea Galeriei de art\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 26/2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Elena Olariu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Donatii-si-donatori-la-Muzeul-National-de-Arta-al-Romaniei*articleID_14625-articles_details.html\">\"Dona\u021bii \u0219i donatori la Muzeul Na\u021bional de Art\u0103 al Rom\u00e2niei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 302-303, January 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marian Mocanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/article_the-tulcea-art-museum-art-pantheon-for-the-romanian-artists.html\">\"The Tulcea Art Museum - Art Pantheon for the Romanian Artists\"</a>, in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/\"><i>Plural Magazine</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/\">Archived</a> 2012-03-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Nr. 31/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simina Stan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/jurnalul-national/farmecul-discret-al-muzeului-zambaccian-ii-print-319212.htm\">\"Farmecul discret al muzeului Zambaccian (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, February 18, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Pavel_%C8%98u%C8%99ar%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel \u0218u\u0219ar\u0103 (page does not exist)\">Pavel \u0218u\u0219ar\u0103</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/ntre_vocaia_cultural_i_provocrile_pieei\">\"\u00centre voca\u021bia cultural\u0103 \u0219i provoc\u0103rile pie\u021bei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 6/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Veronica Marinescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Specializat/2009-11-04/Un+Tonitza+tranzactionat+pentru+370.000+lei,+la+Casa+Alis\">\"Un Tonitza tranzac\u021bionat pentru 370.000 lei, la Casa Alis\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Curierul_Na%C8%9Bional\" title=\"Curierul Na\u021bional\">Curierul Na\u021bional</a></i>, November 4, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Veronica Marinescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-06-09/Ion+Theodorescu+Sion,+in+topul+vanzarilor\">\"Ion Theodorescu Sion, \u00een topul v\u00e2nz\u0103rilor\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Curierul_Na%C8%9Bional\" title=\"Curierul Na\u021bional\">Curierul Na\u021bional</a></i>, June 9, 2010; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-07-28/Un+Theodorescu+Sion,+la+65.000+lei\">\"Un Theodorescu Sion, la 65.000 lei\"</a>, in <i>Curierul Na\u021bional</i>, July 28, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ekpigway-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ekpigway_94-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ekpigway_94-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Erwin_Kessler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erwin Kessler (page does not exist)\">Erwin Kessler</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/article_the-pig-way.html\">\"The Pig Way\"</a>, in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plural-magazine.com/\"><i>Plural Magazine</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/\">Archived</a> 2012-03-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Nr. 33/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mpdecembr-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mpdecembr_95-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mpdecembr_95-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Mihai Pl\u0103m\u0103deal\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Decembrie-luna-a-expozitiilor-de-grup*articleID_22956-articles_details.html\">\"Decembrie \u2013 lun\u0103 a expozi\u021biilor de grup\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 505, December 2009</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Aurel_D._Bro%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel D. Bro\u0219teanu (page does not exist)\">Aurel D. Bro\u0219teanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1931/BCUCLUJ_FP_279479_1931_011_006_007_008.pdf\">\"Cronica plastic\u0103. Colec\u021bia Zambaccian\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 6-7-8/1931, p.&#160;312-320 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1986</li>\n<li>Vasile Dr\u0103gu\u021b, Vasile Florea, <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>, Marin Mihalache, <i>Pictura rom\u00e2neasc\u0103 \u00een imagini</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Meridiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Meridiane (page does not exist)\">Editura Meridiane</a>, Bucharest, 1970.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/5717220\">5717220</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Walter_Cisek\" title=\"Oscar Walter Cisek\">Oscar Walter Cisek</a>,\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1924-1925/BCUCLUJ_FP_279479_1924_1925_004_008.pdf\">\"Cronica artistic\u0103. Ioan Theodorescu-Sion\"</a>, in <i>G\u00e2ndirea</i>, Nr. 8/1925, p.&#160;250-252</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1924-1925/BCUCLUJ_FP_279479_1924_1925_004_009.pdf\">\"Cronica artistic\u0103. Marius Bunescu\"</a>, in <i>G\u00e2ndirea</i>, Nr. 9/1925, p.&#160;281-282</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1926/BCUCLUJ_FP_279479_1926_006_001.pdf\">\"Cronica plastic\u0103. Expozi\u021bia Theodorescu-Sion\"</a>, in <i>G\u00e2ndirea</i>, Nr. 1/1926, p.&#160;42-43</li></ul></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1939/BCUCLUJ_FP_279479_1939_018_005.pdf\">\"Cronica m\u0103runt\u0103\"</a>, in <i>G\u00e2ndirea</i>, Nr. 5/1939, p.&#160;286-288</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> G. Duma, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1913/BCUCLUJ_FP_280091_1913_012_012.pdf\">\"Pictorul Theodorescu-Sion\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 12/1913, p.&#160;373-376</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anca Gog\u00eeltan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kuwi.europa-uni.de/de/lehrstuhl/kg/wisogeschi/forschungsstelle/forschungsprojekte_abg_/agrarismus/Abschlussbericht/abschlussbericht_agrarismus.pdf\">\"Peisaj na\u021bional \u0219i agrarianism \u00een pictura rom\u00e2neasc\u0103 de la sf\u00e2r\u0219itul secolului al 19-lea \u0219i \u00eenceputul secolului 20\"; \"Imaginea \u021b\u0103r\u0103ncii \u00een pictura rom\u00e2neasc\u0103 de la sf\u00e2r\u0219itul secolului al 19-lea \u0219i \u00eenceputul secolului 20\"</a>, in Angela Harre (ed.), <i>Schlussbericht. Agrarismus in Ostmitteleuropa, 1880-1960. II/82 438</i>, <a href=\"/wiki/Viadrina_European_University\" title=\"Viadrina European University\">Viadrina European University</a>, Frankfurt (Oder), p.&#160;100-151</li>\n<li>Dan Grigorescu, <i>Istoria unei genera\u021bii pierdute: expresioni\u0219tii</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, Bucharest, 1980.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7463753\">7463753</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Amelia_Pavel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amelia Pavel (page does not exist)\">Amelia Pavel</a>, <i>Expresionismul \u0219i premisele sale</i>, Editura Meridiane, Bucharest, 1978.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/5484893\">5484893</a></li>\n<li>O. C. T. (<a href=\"/wiki/Octavian_T%C4%83sl%C4%83uanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Octavian T\u0103sl\u0103uanu\">Octavian T\u0103sl\u0103uanu</a>), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1914/BCUCLUJ_FP_280091_1914_013_008.pdf\">\"Art\u0103. Expozi\u021bia pictorului Theodorescu-Sion\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 8/1914, p.&#160;248-249</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioana Vlasiu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140726003732/http://www.evenimente.istoria-artei.ro/resources/SCIA_2010.pdf\">\" 'Arta viitorului' \u00een Rom\u00e2nia la \u00eenceputul secolului XX\"</a>, in <i>Studii \u0219i Cercet\u0103ri de Istoria Artei. Art\u0103 plastic\u0103 (SCIA.AP)</i>, \"Viitorismul azi\" Special Issue, 2010, p.&#160;3-13</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Theodorescu-Sion&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ion_Theodorescu-Sion\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Ion Theodorescu-Sion\">Ion Theodorescu-Sion</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/\"><i>Plural Magazine</i></a>: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120320231233/http://www.plural-magazine.com/article_ideas-and-ideology-in-interwar-romania.html\">\"Identity and Destiny: Ideas and Ideology an Interwar Romania\"</a>, Nr. 29/2007</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3154105&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3154105&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3154105\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3960917\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/112555343X\">112555343X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000067003266\">0000 0000 6700 3266</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86140209\">n86140209</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/208256\">208256</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500111792\">500111792</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/3960917\">3960917</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2222\nCached time: 20180921121003\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.644 seconds\nReal time usage: 0.824 seconds\nPreprocessor visited node count: 4219/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29704/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4408/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 73816/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.093/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  605.264      1 -total\n 25.06%  151.678      1 Template:Infobox_artist\n 23.83%  144.250      1 Template:Reflist\n 23.81%  144.110      1 Template:Infobox_person\n 16.33%   98.823      1 Template:Infobox\n  6.88%   41.637      5 Template:Br_separated_entries\n  5.44%   32.899      3 Template:Link_language\n  5.38%   32.549      1 Template:Authority_control\n  5.26%   31.809      2 Template:ISBN\n  5.20%   31.488     38 Template:Ro_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33799437-0!canonical and timestamp 20180921121002 and revision id 810570690\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ion_Theodorescu-Sion","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ion Theodorescu-Sion"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ion_Theodorescu-Sion","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Ion Theodorescu-Sion"}],"categories":[{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"bgcolourIon Theodorescu-Sion","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"1882_births"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"1939_deaths"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_painters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_academics"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_caricaturists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_cartoonists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_illustrators"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_muralists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_war_artists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Christian_artists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"World_War_I_artists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_Impressionist_painters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Post-impressionist_painters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Art_Nouveau_painters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Symbolist_painters"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Fauvism"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"G\u00e2ndirea"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"People_from_Ianca"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Alumni_of_the_\u00c9cole_des_Beaux-Arts"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Officers_of_the_Order_of_the_Crown_(Romania)"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_socialists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Romanian_trade_unionists"},{"sortkey":"Theodorescu Sion, Ion","*":"Burials_at_Bellu"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1929 Barcelona International Exposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. C. Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abrud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ciucurencu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Derain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apuseni Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arge\u0219 County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armory Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balchik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brakeman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breadfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest National University of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103r\u0103gan Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calistrat Hoga\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Baltazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Ressu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canopy (biology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartoon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Cap\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Cu\u021bescu-Storck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief of the Romanian General Staff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consumerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contimporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Medrea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crinoline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crucifixion of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curierul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curtea de Arge\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Perjovschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Gorzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Popea"},{"ns":0,"exists":"","*":"England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evenimentul Zilei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex aequo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Aderca"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisc \u0218irato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Foreign Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Murnu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ranetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Oprescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Handicraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Fantin-Latour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ianca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Voronca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illustration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Grigorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Lapedatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Pillat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iosif Iser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Fleurs du mal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Rebreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc-Olivier Merson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Blaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludogorie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Janco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marius Bunescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u0219terul Manole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0103rginimea Sibiului"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. D. Cocea"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Art of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Byzantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichifor Crainic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Grigorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Tonitza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octav B\u0103ncil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Goga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian T\u0103sl\u0103uanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Crown (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Han"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Walter Cisek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Comarnescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piatra Craiului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picturesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Puvis de Chavannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0103storel Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reactionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realist visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realitatea Evreiasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red flag (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rehabilitation (Soviet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Atheneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian icons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Revolution of 1905"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabin B\u0103la\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorin Alexandrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synthetism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transhumance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Teodorescu-Brani\u0219te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper middle class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Voiculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viadrina European University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Eftimiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Madgearu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zambaccian Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Dimitrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Luchian"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u021aara Mo\u021bilor"},{"ns":0,"*":"Furnica (magazine)"},{"ns":0,"*":"Telegraf - Constan\u021ba"},{"ns":0,"*":"Krikor Zambaccian"},{"ns":0,"*":"Editura LiterNet"},{"ns":0,"*":"Boris Marian"},{"ns":0,"*":"Tribuna (Romania)"},{"ns":0,"*":"Erwin Kessler"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Petre R\u0103ileanu"},{"ns":0,"*":"Aurel D. Bro\u0219teanu"},{"ns":0,"*":"Angelo Mitchievici"},{"ns":0,"*":"Pavel \u0218u\u0219ar\u0103"},{"ns":0,"*":"Tinerimea Artistic\u0103"},{"ns":0,"*":"Friedrich Storck"},{"ns":0,"*":"Rodica Maniu"},{"ns":0,"*":"Theodor Cornel"},{"ns":0,"*":"Theodor Enescu"},{"ns":0,"*":"Lola Schmierer Roth"},{"ns":0,"*":"Dumitru Iliescu-Turtucaia"},{"ns":0,"*":"Arthur Verona"},{"ns":0,"*":"Editura Meridiane"},{"ns":0,"*":"Vasile Alecsandri Mausoleum"},{"ns":0,"*":"Paul Molda"},{"ns":0,"*":"Olga Greceanu"},{"ns":0,"*":"Amelia Pavel"},{"ns":0,"*":"Dan Grigorescu"},{"ns":0,"*":"Max Unold"},{"ns":0,"*":"Kimon Loghi"},{"ns":0,"*":"Patul lui Procust"},{"ns":0,"*":"Pamfil \u0218eicaru"},{"ns":0,"*":"Glasul Patriei"},{"ns":0,"*":"Matei Bejenaru"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bibleverse"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Not a typo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Bibleverse"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ion_Theodorescu-Sion_-_Lux_in_tenebris_lucet.JPG","Ion_Theodorescu-Sion_-_Zito_Gheorghios_Protos,_Furnica,_24_iun_1910.JPG","Ion_Theodorescu-Sion_-_Peisaj.jpg","Ion_Theodorescu_Sion_-_In_repaos.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_\u00cenc\u0103rcarea_mahonului_(Balcic).jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Nuduri_in_peisaj.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Ovidiu_in_exil.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Cercetas.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_La_M\u0103r\u0103\u015fe\u015fti.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Piatra_Craiului.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Casa_taraneasca_din_Curtea_de_Arges.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Miorita.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Portret_Lola_Schmierer_Roth.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozi\u0163ie_cu_motive_romanesti.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Mocani.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Pe_malul_apei.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Barci.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_legume_si_vase.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_(Malini).jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Artista.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Tulpanul_rosu.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Maicuta_Maria_Ciuceanu.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Natura_statica_cu_struguri_si_mere.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Compozitie_pe_motive_taranesti.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Autoportret.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Tarani_din_Abrud.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Strajerii.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.braila.djc.ro/DocumenteHtml.aspx?ID=2800","http://www.braila.djc.ro/","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_017_018.pdf","http://www.telegrafonline.ro/1173477600/articol/22533/compozitii_ale_pictorului_ion_theodorescusion_in_colectiile_muzeului_de_arta.html","http://destinatii.liternet.ro/articol/116/Krikor-H-Zambaccian/Zambacu.html","http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf","http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-12-01/Licitatie+Brancusi,+la+Paris","http://www.romlit.ro/tonitza_i_ntmplrile_artei_romneti2","http://www.observatorcultural.ro/Intre-tensiunile-expresionismului-si-noul-umanism*articleID_14558-articles_details.html","http://www.romanianjewish.org/db/pdf/nr231_232/pagina14.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1922-1923/BCUCLUJ_FP_279479_1922_1923_002_016_017.pdf","http://documente.bcucluj.ro/","http://www.revistatribuna.ro/doc_db_site/tribuna/4afc38ea83992172E.pdf","https://web.archive.org/web/20111002142450/http://www.revistatribuna.ro/doc_db_site/tribuna/4afc38ea83992172E.pdf","http://www.plural-magazine.com/article_victor-eftimiu.html","http://www.plural-magazine.com/","https://web.archive.org/web/20120321152817/http://www.plural-magazine.com/","http://www.evz.ro/detalii/stiri/carul-cu-boi-cel-putin-40000-de-euro-837638.html","http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-04-07/Grigorescu,+Petrascu,+Tuculescu,+Aman,+in+topul+ofertelor+","http://www.romlit.ro/noi_contributii_despre_epistolograful_pamfil_seicaru","http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf","https://web.archive.org/web/20140508030020/http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf","http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=8944","http://www.romaniaculturala.ro/","https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/","http://www.jurnalul.ro/jurnalul-national/la-un-svart-cu-capsistii-print-13785.htm","http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=8939","http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-1-2006-2381.html","http://www.monumenteromania.ro/index.php/monumente/detalii/ro/Monumentul%20funerar%20al%20pictorului%20Theodorescu%20Sion/2606/2447","http://www.apmnir.ro/en/index.html","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1939_016_001.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_010.pdf","http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Ipostaze-ale-modernismului-(I)*articleID_22882-articles_details.html","http://www.plural-magazine.com/article_l-art-roumain-de-1800-a-nos-jours.html","http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Mitul-transparentei*articleID_2009-articles_details.html","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1930/BCUCLUJ_FP_279479_1930_010_011.pdf","http://www.romlit.ro/la_redeschiderea_galeriei_de_art_romneasc_modern","http://www.observatorcultural.ro/Donatii-si-donatori-la-Muzeul-National-de-Arta-al-Romaniei*articleID_14625-articles_details.html","http://www.plural-magazine.com/article_the-tulcea-art-museum-art-pantheon-for-the-romanian-artists.html","http://www.jurnalul.ro/jurnalul-national/farmecul-discret-al-muzeului-zambaccian-ii-print-319212.htm","http://www.romlit.ro/ntre_vocaia_cultural_i_provocrile_pieei","http://www.curierulnational.ro/Specializat/2009-11-04/Un+Tonitza+tranzactionat+pentru+370.000+lei,+la+Casa+Alis","http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-06-09/Ion+Theodorescu+Sion,+in+topul+vanzarilor","http://www.curierulnational.ro/Specializat/2010-07-28/Un+Theodorescu+Sion,+la+65.000+lei","http://www.plural-magazine.com/article_the-pig-way.html","http://www.observatorcultural.ro/ARTE-VIZUALE.-Decembrie-luna-a-expozitiilor-de-grup*articleID_22956-articles_details.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q3154105","https://www.biblica.com/bible/?osis=niv:John.1:5%E2%80%931:5","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1931/BCUCLUJ_FP_279479_1931_011_006_007_008.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/5717220","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1924-1925/BCUCLUJ_FP_279479_1924_1925_004_008.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1924-1925/BCUCLUJ_FP_279479_1924_1925_004_009.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1926/BCUCLUJ_FP_279479_1926_006_001.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1939/BCUCLUJ_FP_279479_1939_018_005.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1913/BCUCLUJ_FP_280091_1913_012_012.pdf","http://www.kuwi.europa-uni.de/de/lehrstuhl/kg/wisogeschi/forschungsstelle/forschungsprojekte_abg_/agrarismus/Abschlussbericht/abschlussbericht_agrarismus.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/7463753","https://www.worldcat.org/oclc/5484893","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1914/BCUCLUJ_FP_280091_1914_013_008.pdf","https://web.archive.org/web/20140726003732/http://www.evenimente.istoria-artei.ro/resources/SCIA_2010.pdf","https://web.archive.org/web/20120320231233/http://www.plural-magazine.com/article_ideas-and-ideology-in-interwar-romania.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3960917","https://d-nb.info/gnd/112555343X","http://isni.org/isni/0000000067003266","http://id.loc.gov/authorities/names/n86140209","https://rkd.nl/en/explore/artists/208256","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500111792","https://viaf.org/viaf/3960917"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":3664,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":3679,"anchor":"Background_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Symbolist movement and Balcic colony","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":8317,"anchor":"Symbolist_movement_and_Balcic_colony"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"War artist and <i>Arta Rom\u00e2n\u0103</i> shows","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":14117,"anchor":"War_artist_and_Arta_Rom\u00e2n\u0103_shows"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>G\u00e2ndirea</i> years","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":20257,"anchor":"G\u00e2ndirea_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final decade","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":27069,"anchor":"Final_decade"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"7","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":31555,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Experimenter","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":31565,"anchor":"Experimenter"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>G\u00e2ndirist</i> painter","number":"2.2","index":"9","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":38690,"anchor":"G\u00e2ndirist_painter"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Reactionary\" modernist","number":"2.3","index":"10","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":45014,"anchor":"\"Reactionary\"_modernist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"11","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":47988,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"12","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":54384,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"13","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":54409,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"14","fromtitle":"Ion_Theodorescu-Sion","byteoffset":57679,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ion Theodorescu-Sion","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ion_Theodorescu-Sion","*":"commons:Category:Ion Theodorescu-Sion"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Theodorescu Sion, Ion"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3154105"}]}}