{"parse":{"title":"Jean Alaux","pageid":14762994,"revid":743533358,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Alaux\" title=\"Jean-Paul Alaux\">Jean-Paul Alaux</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:187px;\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg/185px-Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg\" width=\"185\" height=\"242\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg/278px-Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg/370px-Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg 2x\" data-file-width=\"379\" data-file-height=\"495\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Alaux (1818) by <a href=\"/wiki/Ingres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingres\">Ingres</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Villars_a_Denain1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Villars_a_Denain1.jpg/250px-Villars_a_Denain1.jpg\" width=\"250\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Villars_a_Denain1.jpg/375px-Villars_a_Denain1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Villars_a_Denain1.jpg/500px-Villars_a_Denain1.jpg 2x\" data-file-width=\"2545\" data-file-height=\"2240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Villars_a_Denain1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Alaux, <i>The <a href=\"/wiki/Battle_of_Denain\" title=\"Battle of Denain\">Battle of Denain</a></i> (1839)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg/250px-Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg\" width=\"250\" height=\"178\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg/375px-Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"284\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Baptism of Clovis (1825)</div></div></div>\n<p><b>Jean Alaux</b>, called \"<i>le Romain</i>\" (\"the Roman\"), (1785 &#8211; 2 March 1864) was a French <a href=\"/wiki/History_painting\" title=\"History painting\">history</a> <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a> and Director of the <a href=\"/wiki/French_Academy_in_Rome\" title=\"French Academy in Rome\">French Academy in Rome</a> from 1846-52.<sup id=\"cite_ref-Chau_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chau-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Alaux&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alaux was born in <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>, the son of a painter and the second of four brothers who all became painters. He received his first lessons in art from his father, but went on to a formal training with <a href=\"/wiki/Pierre_Lacour\" title=\"Pierre Lacour\">Pierre Lacour</a> and later with <a href=\"/wiki/Pierre-Narcisse_Gu%C3%A9rin\" title=\"Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin\">Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin</a>. In 1807 he was admitted to the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. From 1808 he entered works for the <a href=\"/wiki/Prix_de_Rome\" title=\"Prix de Rome\">Prix de Rome</a>, but his energies were diverted when his elder brother, Jean-Francois Alaux (1783\u20131858), asked him to help with a large \"neorama\" (a type of <a href=\"/wiki/Panorama\" title=\"Panorama\">Panorama</a>) he was working on. Alaux eventually won the major Prix de Rome in 1815 with a work entitled \"<a href=\"/wiki/Briseis\" title=\"Briseis\">Briseis</a> weeping over the body of <a href=\"/wiki/Patroclus\" title=\"Patroclus\">Patroclus</a>\", a scene inspired by the <i><a href=\"/wiki/Iliad\" title=\"Iliad\">Iliad</a></i> of <a href=\"/wiki/Homer\" title=\"Homer\">Homer</a>. He subsequently became a <i>pensionnaire</i> at the <i>French Academy</i> in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> from 1816 to 1820 and went on to become its director.<sup id=\"cite_ref-Chau_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chau-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Among his fellow artists at the Academy were such luminaries as <a href=\"/wiki/Michel_Martin_Drolling\" title=\"Michel Martin Drolling\">Drolling</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-%C3%89douard_Picot\" title=\"Fran\u00e7ois-\u00c9douard Picot\">Picot</a>, and <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Cogniet\" title=\"L\u00e9on Cogniet\">Gogniet</a>, and sculptors such as <a href=\"/wiki/David_d%27Angers\" title=\"David d&#39;Angers\">Angers</a>, <a href=\"/wiki/James_Pradier\" title=\"James Pradier\">Pradier</a>, and <a href=\"/wiki/%C3%89tienne-Jules_Ramey\" title=\"\u00c9tienne-Jules Ramey\">Ramey</a>; he became a friend of <a href=\"/wiki/Jean_Auguste_Dominique_Ingres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Auguste Dominique Ingres\">Ingres</a>.  His first painting at the Academy was \"Cadmus killing the dragon at the fountains of Dirce\", which was later purchased by the <a href=\"/wiki/Louis_Philippe_I\" title=\"Louis Philippe I\">Duke of Orleans</a> but was destroyed in the fire which engulfed the <a href=\"/wiki/Palais-Royal\" title=\"Palais-Royal\">Palais-Royal</a> in the <a href=\"/wiki/French_Revolution_of_1848\" title=\"French Revolution of 1848\">French Revolution of 1848</a>. Alaux also painted at the Academy \"Diamedes carrying off the palladium\" and \"Episodes in the combats between the centaurs and the Lapithes\". In 1821, he returned to France, where his reputation steadily grew with works such as \"The Baptism of Clovis\" (1825), \"States General of 1838\", \"The Assembly of the notables at Rouen in 1596\", and \"States General 1614\".<sup id=\"cite_ref-Chau_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chau-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Under the <a href=\"/wiki/July_Monarchy\" title=\"July Monarchy\">July Monarchy</a>, he worked at the \"Galerie des batailles\" of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Versailles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau de Versailles\">Ch\u00e2teau de Versailles</a>, for which he painted \"The <a href=\"/wiki/Battle_of_Villaviciosa\" title=\"Battle of Villaviciosa\">Battle of Villaviciosa</a>\" (1836); \"The Capture of <a href=\"/wiki/Valenciennes\" title=\"Valenciennes\">Valenciennes</a>\" (1837); and \"The <a href=\"/wiki/Battle_of_Denain\" title=\"Battle of Denain\">Battle of Denain</a>\" (1839).\n</p><p>Alaux was appointed as director of the French Academy in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> in 1846 and was caught up in the <a href=\"/wiki/Siege_of_Rome_(1849)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Rome (1849)\">siege of Rome</a> of 1849, involving defending Italian forces under <a href=\"/wiki/Garibaldi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garibaldi\">Garibaldi</a> and the invading French army; he and his students were forced to temporarily flee the city for France. His directorship ended quietly with his retirement in 1852.<sup id=\"cite_ref-Chau_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chau-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Alaux died in Paris on 2 March 1864.<sup id=\"cite_ref-Chau_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chau-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Alaux&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Chau-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chau_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chau_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chau_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chau_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chau_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/chautauquanorga18circgoog\">A director of the French Academy in Rome</a> (The Chautauquan: Organ of the Chautauqua Literary and Scientific Circle, 1891) pp. 352-5.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Alaux&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jean_Alaux\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jean Alaux\">Jean Alaux</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insecula.com/contact/A005556.html\">Paintings by Alaux</a> (Insecula)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=5157399\">Portrait of Jean Alaux by Ingres</a> (<a href=\"/wiki/Christie%27s\" title=\"Christie&#39;s\">Christie's</a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=1480127\">The atelier of Ingres in Rome</a> (Christie's)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Directors_of_the_French_Academy_in_Rome\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:French_Academy_in_Rome_directors\" title=\"Template:French Academy in Rome directors\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:French_Academy_in_Rome_directors&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:French Academy in Rome directors (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:French_Academy_in_Rome_directors&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Directors_of_the_French_Academy_in_Rome\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Executive_director\" title=\"Executive director\">Directors</a> of the <a href=\"/wiki/French_Academy_in_Rome\" title=\"French Academy in Rome\">French Academy in Rome</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_Errard\" title=\"Charles Errard\">Charles Errard</a> (1666)</li>\n<li><a href=\"/wiki/No%C3%ABl_Coypel\" title=\"No\u00ebl Coypel\">No\u00ebl Coypel</a> (1673)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Errard\" title=\"Charles Errard\">Charles Errard</a> (1675)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthieu_de_La_Teuli%C3%A8re\" title=\"Matthieu de La Teuli\u00e8re\">Matthieu de La Teuli\u00e8re</a> (1684)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9-Antoine_Houasse\" title=\"Ren\u00e9-Antoine Houasse\">Ren\u00e9-Antoine Houasse</a> (1699)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois_Poerson\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois Poerson\">Charles-Fran\u00e7ois Poerson</a> (1704)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Vleughels\" title=\"Nicolas Vleughels\">Nicolas Vleughels</a> (1725)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_de_l%E2%80%99Estache\" title=\"Pierre de l\u2019Estache\">Pierre de l\u2019Estache</a> (1737)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Fran%C3%A7ois_de_Troy\" title=\"Jean Fran\u00e7ois de Troy\">Jean Fran\u00e7ois de Troy</a> (1738)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Joseph_Natoire\" title=\"Charles-Joseph Natoire\">Charles-Joseph Natoire</a> (1751)</li>\n<li><a href=\"/wiki/No%C3%ABl_Hall%C3%A9\" title=\"No\u00ebl Hall\u00e9\">No\u00ebl Hall\u00e9</a> (1775)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph-Marie_Vien\" title=\"Joseph-Marie Vien\">Joseph-Marie Vien</a> (1775)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Jean-Fran%C3%A7ois_Lagren%C3%A9e\" title=\"Louis-Jean-Fran\u00e7ois Lagren\u00e9e\">Louis-Jean-Fran\u00e7ois Lagren\u00e9e</a> (1781)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Guillaume_M%C3%A9nageot\" title=\"Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot\">Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot</a> (1787)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph-Beno%C3%AEt_Suv%C3%A9e\" title=\"Joseph-Beno\u00eet Suv\u00e9e\">Joseph-Beno\u00eet Suv\u00e9e</a> (1792)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Adrien_P%C3%A2ris\" title=\"Pierre-Adrien P\u00e2ris\">Pierre-Adrien P\u00e2ris</a> (1807)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume_Guillon-Lethi%C3%A8re\" title=\"Guillaume Guillon-Lethi\u00e8re\">Guillaume Guillon-Lethi\u00e8re</a> (1807)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Th%C3%A9venin\" title=\"Charles Th\u00e9venin\">Charles Th\u00e9venin</a> (1816)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Narcisse_Gu%C3%A9rin\" title=\"Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin\">Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin</a> (1823)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Horace_Vernet\" title=\"Horace Vernet\">Horace Vernet</a> (1829)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Auguste-Dominique_Ingres\" title=\"Jean-Auguste-Dominique Ingres\">Jean-Auguste-Dominique Ingres</a> (1835)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Victor_Schnetz\" title=\"Jean-Victor Schnetz\">Jean-Victor Schnetz</a> (1841)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jean Alaux</a> (1847)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Victor_Schnetz\" title=\"Jean-Victor Schnetz\">Jean-Victor Schnetz</a> (1853)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph-Nicolas_Robert-Fleury\" title=\"Joseph-Nicolas Robert-Fleury\">Joseph-Nicolas Robert-Fleury</a> (1866)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_H%C3%A9bert\" title=\"Ernest H\u00e9bert\">Ernest H\u00e9bert</a> (1867)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Eug%C3%A8ne_Lenepveu\" title=\"Jules Eug\u00e8ne Lenepveu\">Jules Eug\u00e8ne Lenepveu</a> (1873)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Nicolas_Cabat\" title=\"Louis-Nicolas Cabat\">Louis-Nicolas Cabat</a> (1879)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_H%C3%A9bert\" title=\"Ernest H\u00e9bert\">Ernest H\u00e9bert</a> (1885)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Claude_Eug%C3%A8ne_Guillaume\" title=\"Jean-Baptiste Claude Eug\u00e8ne Guillaume\">Jean-Baptiste Claude Eug\u00e8ne Guillaume</a> (1891)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carolus-Duran\" title=\"Carolus-Duran\">Charles-Emile-Auguste Durand</a> (1905)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul-Albert_Besnard\" title=\"Paul-Albert Besnard\">Paul-Albert Besnard</a> (1913)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Denys_Puech\" title=\"Denys Puech\">Denys Puech</a> (1921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Landowski\" title=\"Paul Landowski\">Paul-Maximilien Landowski</a> (1933)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Ibert\" title=\"Jacques Ibert\">Jacques Ibert</a> (1937)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Balthus\" title=\"Balthus\">Comte Balthazar Klossowski de Rola</a> (1961)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Leymarie_(art_historian)\" title=\"Jean Leymarie (art historian)\">Jean Leymarie</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Drot\" title=\"Jean-Marie Drot\">Jean-Marie Drot</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Jean_R%C3%A9my\" title=\"Pierre-Jean R\u00e9my\">Pierre-Jean Angremy</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Racine\" title=\"Bruno Racine\">Bruno Racine</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Peduzzi\" title=\"Richard Peduzzi\">Richard Peduzzi</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mitterrand\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89ric_de_Chassey\" title=\"\u00c9ric de Chassey\">\u00c9ric de Chassey</a> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1232255&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1232255&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1232255\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42015452\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb136160813\">cb136160813</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb136160813\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/13006792X\">13006792X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066543869\">0000 0000 6654 3869</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr89016542\">nr89016542</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH/14/6\">LH/14/6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/856\">856</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/162362633\">162362633</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500018163\">500018163</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/42015452\">42015452</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1244\nCached time: 20180909183304\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.219 seconds\nPreprocessor visited node count: 328/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17891/2097152 bytes\nTemplate argument size: 202/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1187/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  149.417      1 -total\n 33.48%   50.019      1 Template:Authority_control\n 24.49%   36.599      1 Template:Commons_category\n 21.07%   31.480      1 Template:Commons\n 19.96%   29.831      1 Template:Sister_project\n 18.23%   27.246      1 Template:Distinguish\n 17.88%   26.714      1 Template:Side_box\n 10.69%   15.968      1 Template:Reflist\n  9.43%   14.094      1 Template:French_Academy_in_Rome_directors\n  7.80%   11.652      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14762994-0!canonical and timestamp 20180909183304 and revision id 743533358\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean Alaux"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean Alaux"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jean Alaux"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ioannes_Alaux","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ioannes Alaux"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Jean Alaux"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Jean Alaux"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jean_Alaux","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jean Alaux"}],"categories":[{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"1786_births"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"1864_deaths"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"Prix_de_Rome_for_painting"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"People_from_Bordeaux"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"},{"sortkey":"Alaux, Jean","*":"19th-century_painters_of_historical_subjects"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Academy in Rome directors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Denain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Villaviciosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Briseis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Racine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolus-Duran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois Poerson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Joseph Natoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Errard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Th\u00e9venin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christie's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"David d'Angers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denys Puech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest H\u00e9bert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executive director"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-\u00c9douard Picot"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy in Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garibaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Guillon-Lethi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"History painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horace Vernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iliad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Ibert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Pradier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Auguste-Dominique Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Claude Eug\u00e8ne Guillaume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Drot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Alaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Victor Schnetz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Auguste Dominique Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fran\u00e7ois de Troy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Leymarie (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Beno\u00eet Suv\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Marie Vien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Nicolas Robert-Fleury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Eug\u00e8ne Lenepveu"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Jean-Fran\u00e7ois Lagren\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Nicolas Cabat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Philippe I"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Cogniet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthieu de La Teuli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Martin Drolling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Vleughels"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00ebl Coypel"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00ebl Hall\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais-Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panorama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patroclus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul-Albert Besnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Landowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Adrien P\u00e2ris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Jean R\u00e9my"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Lacour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre de l\u2019Estache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix de Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9-Antoine Houasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Peduzzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Rome (1849)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valenciennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ric de Chassey"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne-Jules Ramey"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":11,"*":"Template talk:French Academy in Rome directors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Academy in Rome directors"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Portrait_de_Jean_Alaux_dit_le_Romain_par_Ingres.jpg","Villars_a_Denain1.jpg","Alaux_-_The_Baptism_of_Clovis.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://archive.org/details/chautauquanorga18circgoog","https://www.wikidata.org/wiki/Q1232255","http://www.insecula.com/contact/A005556.html","http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=5157399","http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=1480127","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42015452","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb136160813","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb136160813","https://d-nb.info/gnd/13006792X","http://isni.org/isni/0000000066543869","http://id.loc.gov/authorities/names/nr89016542","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=LH/14/6","https://rkd.nl/en/explore/artists/856","https://www.idref.fr/162362633","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500018163","https://viaf.org/viaf/42015452"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean_Alaux","byteoffset":732,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean_Alaux","byteoffset":3317,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean_Alaux","byteoffset":3345,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean Alaux","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jean_Alaux","*":"commons:Category:Jean Alaux"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alaux, Jean"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1232255"}]}}