{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jules Benoit-L\u00e9vy","pageid":39857357,"revid":820717669,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jules Benoit-Levy</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jules_Benoit-L%C3%A9vy.png\" class=\"image\"><img alt=\"Jules Benoit-L\u00e9vy.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Jules_Benoit-L%C3%A9vy.png\" width=\"216\" height=\"265\" data-file-width=\"216\" data-file-height=\"265\" /></a><div>Jules Benoit-L\u00e9vy, 1896</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1866-02-27</span>)</span>27 February 1866<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n14 March 1952<span style=\"display:none\">(1952-03-14)</span> (aged&#160;86)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Nogent-sur-Marne\" title=\"Nogent-sur-Marne\">Nogent-sur-Marne</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gustave_Boulanger\" title=\"Gustave Boulanger\">Gustave Boulanger</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Henri-Lucien_Doucet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri-Lucien Doucet\">Henri-Lucien Doucet</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jules_Lefebvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jules Lefebvre\">Jules Lefebvre</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a> and <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Palmes academiques Officier ribbon.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg/90px-Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg.png\" width=\"90\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg/135px-Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg/180px-Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg.png 2x\" data-file-width=\"218\" data-file-height=\"60\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Ordre_des_Palmes_Acad%C3%A9miques\" title=\"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques\">Officier de l'Instruction Publique (Golden Palms)</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jules Benoit-L\u00e9vy</b> (<a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> 27 February 1866, <a href=\"/wiki/Nogent-sur-Marne\" title=\"Nogent-sur-Marne\">Nogent-sur-Marne</a> 14 March 1952<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) was a French <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a> and <a href=\"/wiki/Printmaker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Printmaker\">printmaker</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jules_Benoit-L%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Figaro_Illustr%C3%A9_No197,_01-08-1906.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg/230px-Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg\" width=\"230\" height=\"297\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg/345px-Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg/460px-Figaro_Illustr%C3%A9_No197%2C_01-08-1906.jpg 2x\" data-file-width=\"854\" data-file-height=\"1104\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Figaro_Illustr%C3%A9_No197,_01-08-1906.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Figaro Illustr\u00e9 No197, 01-08-1906</div></div></div>\n<p>Jules Benoit-L\u00e9vy is the son of Baruch Benoit-L\u00e9vy (1821-1884) and Julie Strasburger (1826-1901). At the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">Paris School of Decorative Arts</a>, he studied under <a href=\"/wiki/Gustave_Boulanger\" title=\"Gustave Boulanger\">Gustave Boulanger</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Lucien_Doucet\" title=\"Henri Lucien Doucet\">Henri Lucien Doucet</a>, then entered the <a href=\"/wiki/Jules_Joseph_Lefebvre\" title=\"Jules Joseph Lefebvre\">Jules Joseph Lefebvre</a> workshop at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_beaux-arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts\">School of Fine Arts in Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>History and sea painter, he also worked on paintings featuring cardinals in anecdotal everyday situations theme in vogue at the time.\n</p><p>Benoit-L\u00e9vy exhibited his paintings at the <i>Petite Gelerie Drouot</i>, 23 rue Drouot in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>After trying himself in various genres, Jules Benoit-Levy went to the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>, and stayed at the island of <a href=\"/wiki/Marken\" title=\"Marken\">Marken</a>. He created fifty paintings that show sensitive and specific nature of these places.\n</p><p>More than his finished paintings, where result sometimes betrayed the effort, his precise observations are very interesting: sometimes clear, beautiful brightened colours, green or orange, sometimes grey and veiled in mist; unlike, the atmosphere is exactly stated and we will taste the free expansion of talent in all the freshness of his sincerity.\nIn 1902 he exhibited in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> fifty paintings he made during a stay in the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>, on the theme of everyday life and typical interiors.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Benoit-L\u00e9vy exhibited his paintings at the <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon des Artistes Fran\u00e7ais</a> in Paris and received a third medal in 1895, honorable mention in 1901, and a third class medal in 1911.\n</p><p>In 1911 and 1912, Jules Benoit-L\u00e9vy exhibited in <a href=\"/wiki/Monte-Carlo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monte-Carlo\">Monte-Carlo</a> in Palais des Beaux-Arts at the <i>Exposition Internationale</i>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> to 1930, he exhibited at the Salon D'Hiver in <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>He was awarded the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Palmes_Acad%C3%A9miques\" title=\"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques\">Golden Ordre des Palmes Acad\u00e9miques (Officier de l'Instruction Publique)</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jules_Benoit-L%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><i>The soup of the squad; at the manceuvers</i><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Combat a Tint\u00e9niac, pr\u00e8s Rennes, 1793</i><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Examination of the Prince of T.</i><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><i>La D\u00e9fense de Rambervillers (Vosges) en 1870</i><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Sentry reposing, 1793</i><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li><i>La Bretagne</i><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><i>The arrest of Condorcet</i><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><i>14 th July 1789. En route to take the Bastille</i><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Death of General Moulin; Cholet, 1794</i><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Dutch Home</i><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Het Breistertje</i><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Dutch Home</i><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Evening; - near Amsterdam</i><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Good Hope Inn (Holland)</i><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Evening chat. (Holland)</i><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Int\u00e9rieur</i><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Causerie du soir</i><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Paneakes at Pont-Croix</i><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li><i>The old chaps (Holland)</i><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li><i>On the dyke (Holland)</i><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jules_Benoit-L%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://canadp-archivesenligne.paris.fr/archives_etat_civil/1860_1902_actes/aec_visu_img.php?registre=V4E_00266&amp;type=AEC&amp;&amp;bdd_en_cours=actes_ec_1860_1870&amp;vue_tranche_debut=AD075EC_V4E_00266_0064&amp;vue_tranche_fin=AD075EC_V4E_00266_0094&amp;ref_histo=6901&amp;cote=V4E%20266\">Mairie de Paris, Naissances, 3e arr, V4E 266, p.13, \u2116 398, Benoit-Levy</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Nora -Rethinking France: Les Lieux de M\u00e9moire, Volume 2: Space -2006 -  Page 446  \"Figure 6.13 Jules Beno\u00eet-L\u00e9vy, La Bretagne, Salon of 1911\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/benz/9780199773787.article.B00016557?rskey=3dUMyf&amp;result=7\">Benezit Dictionary of Artists, 2006</a>, site Oxford Index (subscription or library membership required)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6202999j/f8.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">La Chronique des arts et de la curiosit\u00e9&#160;: suppl\u00e9ment \u00e0 la Gazette des beaux-arts; 1901/12/28 (N41), p.336</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6123809d/f227.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Art et d\u00e9coration (Paris), 1903/01 (T13)-1903/06, p.4</a> Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6344418b/f3.image.r=benoit%20levy.langEN\">La Chronique des arts et de la curiosit\u00e9&#160;: suppl\u00e9ment \u00e0 la Gazette des beaux-arts; 1902/12/20 (N40), p.319, EXPOSITION JULES BENOIT-L\u00c9VY</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k289146r/f4.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Figaro, 1911/03/07 (Num\u00e9ro 66), p.4</a>; Monte-Carlo, Palais des Beaux-Arts, Exposition Internationale des Beaux-Arts;  Gallica BNF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2894815/f5.image.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Figaro, 1912/02/03 (Num\u00e9ro 34), p.5</a>; Monte-Carlo, Palais des Beaux-Arts, Exposition Internationale des Beaux-Arts; Gallica BNF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k349857/f403.image.r=Jules%20Beno%C3%AEt%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Magasin pittoresque / publi\u00e9.., 1911 (A79,SER3,T12), p.11</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5424116z/f20.image.r=benoit-levy.langEN\">Salon d'hiver (Paris), 1930 (25), p.10</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k287576g/f3.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Figaro, 1906/12/20 (Num\u00e9ro 354), p.3</a>; Gallica BNF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1893soci#page/76/mode/1up\">Salon 1893</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1894soci#page/211/mode/1up\">Salon 1894</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>, archive.org; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k62244530/f20.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Monde illustr\u00e9, 1894/05/05 (A38,T74,N1936), p.296</a>, Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1895soci#page/44/mode/1up\">Salon 1895</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1896soci#page/39/mode/1up\">Salon 1896</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>, archive.org; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6549632b/f241.image.r=Jules%20Benoit-L%C3%A9vy.langEN\">L\u00e9gion d'honneur. 1802-1900, p.211</a> Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1897soci#page/186/mode/1up\">Salon 1897</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.collection.museedesbeauxarts.nantes.fr/Navigart/images/image_fset.php?iid=0&amp;maxh=776&amp;is_sel=0&amp;aid=1417&amp;ord=title&amp;sl=B\"><i>La Bretagne</i>, 221 x 150.7 cm.</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since April 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>; <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Nantes\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1898soci#page/140/mode/1up\">Salon 1898</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5596909c/f3.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Journal du dimanche, 1898/05/22 (A43,N2974), p. 451</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k202506r/f213.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN\">Salon 1899</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1900soci#page/124/mode/1up\">Salon 1900</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.histoire-image.org/site/oeuvre/analyse.php?i=861&amp;d=1&amp;a=649\">Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Cholet</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1901soci#page/2/mode/1up\">Salon 1901</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>, archive.org; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34975x/f754.image.r=Jules%20Beno%C3%AEt%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Magasin pittoresque / publi\u00e9... 1901 (A69,SER3,T2), p. 753</a>, Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geheugenvannederland.nl/?/nl/items/ZZM01:B001459/&amp;p=15&amp;i=6&amp;t=1364&amp;st=volendam&amp;sc=%28volendam%29/\">1901</a>; <a href=\"/wiki/Zuiderzeemuseum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zuiderzeemuseum\">Zuiderzeemuseum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1902soci#page/169/mode/1up\">Salon 1902</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k110433t/f97.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN\">Salon 1903</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1904soci#page/151/mode/1up\">Salon 1904</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1905soci#page/91/mode/1up\">Salon 1905</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.duran-subastas.com/fotos/calidad_baja/650821.jpg\">Duran-Subastas, N\u00ba 495 march 2013</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131110193758/http://www.duran-subastas.com/fotos/calidad_baja/650821.jpg\">Archived</a> 10 November 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63787490/f163.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN\">Les Parisiens de Paris, 1905, p.127</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63787490/f162.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN\">Les Parisiens de Paris, 1905, p.126</a>; Gallica BnF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1906soci#page/62/mode/1up\">Salon 1906</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1907soci#page/119/mode/1up\">Salon 1907</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catalogueillustr1908soci#page/184/mode/1up\">Salon 1908</a>; <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>; archive.org</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jules_Benoit-L%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>B\u00e9n\u00e9zit, p.&#160;631.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jules_Benoit-L%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jules_Benoit-L%C3%A9vy\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jules Benoit-L\u00e9vy\">Jules Benoit-L\u00e9vy</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/nospeintresetscu1897mart#page/24/mode/2up\">Jules Martin, Nos peintres et sculpteurs, Paris, Flammarion, 1898, volume 2, p. 25. (archive.org)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63798509/f317.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langFR\">Les Parisiens de Paris, 1901, p. 275 (BNF)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pictify.com/user/AnFil/55322\">Album \"Jules BENOIT-L\u00c9VY (1866-1952)\", Pictify</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gw3.geneanet.org/muriellise?lang=nl&amp;p=jules&amp;n=benoit+levy&amp;oc=0&amp;pz=muriel+lise&amp;nz=levy&amp;ocz=0\">Famille Benoit-L\u00e9vy (g\u00e9n\u00e9alogie), par Muriel L\u00e9vy</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k286702w/f1.image.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Figaro, 1904/08/12 (Num\u00e9ro 225)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2903498/f5.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN\">Le Figaro, 1914/06/17 (Num\u00e9ro 168), p.5</a> Jules BENOIT-L\u00c9VY president des Amis de Paris.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k65851772/f429.image.r=J%20Benoit-Levy.langEN\"><i>Les Amis de Paris</i>: revue mensuelle illustr\u00e9e, 1914/01 (A4,N27)-1923/06 (A13,N30), p. 374</a>; Gallica BnF</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4844253&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4844253&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4844253\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5088138\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13517155w\">cb13517155w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13517155w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078366409\">0000 0000 7836 6409</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/6592\">6592</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/182108287\">182108287</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500085092\">500085092</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/5088138\">5088138</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2223\nCached time: 20180921120954\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.268 seconds\nReal time usage: 0.341 seconds\nPreprocessor visited node count: 2014/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18182/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3489/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14626/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  282.881      1 -total\n 46.21%  130.720      1 Template:Infobox_artist\n 43.94%  124.305      1 Template:Infobox_person\n 28.93%   81.831      1 Template:Infobox\n 25.73%   72.797      1 Template:Reflist\n 14.04%   39.726      1 Template:Authority_control\n 13.09%   37.038      5 Template:Br_separated_entries\n 11.33%   32.050      1 Template:Dead_link\n  9.84%   27.838      1 Template:Fix\n  8.69%   24.577      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39857357-0!canonical and timestamp 20180921120953 and revision id 820717669\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_Benoit-L%C3%A9vy","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jules Benoit-L\u00e9vy"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_April_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"influenced byJules Benoit-L\u00e9vy","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"1866_births"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"1952_deaths"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Artists_from_Paris"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Landscape_artists"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Alumni_of_the_\u00c9cole_des_Beaux-Arts"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Anti-clerical_art"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"French_illustrators"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"Officiers_of_the_Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques"},{"sortkey":"Benoit-Levy, Jules","*":"20th-century_French_printmakers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from April 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Boulanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Lucien Doucet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Lucien Doucet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Joseph Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte-Carlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nogent-sur-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printmaker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuiderzeemuseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dda"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jules_Benoit-L\u00e9vy.png","Palmes_academiques_Officier_ribbon.svg","Figaro_Illustr\u00e9_No197,_01-08-1906.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://canadp-archivesenligne.paris.fr/archives_etat_civil/1860_1902_actes/aec_visu_img.php?registre=V4E_00266&type=AEC&&bdd_en_cours=actes_ec_1860_1870&vue_tranche_debut=AD075EC_V4E_00266_0064&vue_tranche_fin=AD075EC_V4E_00266_0094&ref_histo=6901&cote=V4E%20266","http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/benz/9780199773787.article.B00016557?rskey=3dUMyf&result=7","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6202999j/f8.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6123809d/f227.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6344418b/f3.image.r=benoit%20levy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k289146r/f4.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2894815/f5.image.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k349857/f403.image.r=Jules%20Beno%C3%AEt%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5424116z/f20.image.r=benoit-levy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k287576g/f3.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1893soci#page/76/mode/1up","https://archive.org/stream/catalogueillustr1894soci#page/211/mode/1up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k62244530/f20.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1895soci#page/44/mode/1up","https://archive.org/stream/catalogueillustr1896soci#page/39/mode/1up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6549632b/f241.image.r=Jules%20Benoit-L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1897soci#page/186/mode/1up","http://www.collection.museedesbeauxarts.nantes.fr/Navigart/images/image_fset.php?iid=0&maxh=776&is_sel=0&aid=1417&ord=title&sl=B","https://archive.org/stream/catalogueillustr1898soci#page/140/mode/1up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5596909c/f3.image.r=Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k202506r/f213.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1900soci#page/124/mode/1up","http://www.histoire-image.org/site/oeuvre/analyse.php?i=861&d=1&a=649","https://archive.org/stream/catalogueillustr1901soci#page/2/mode/1up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34975x/f754.image.r=Jules%20Beno%C3%AEt%20L%C3%A9vy.langEN","http://www.geheugenvannederland.nl/?/nl/items/ZZM01:B001459/&p=15&i=6&t=1364&st=volendam&sc=(volendam)/","https://archive.org/stream/catalogueillustr1902soci#page/169/mode/1up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k110433t/f97.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1904soci#page/151/mode/1up","https://archive.org/stream/catalogueillustr1905soci#page/91/mode/1up","http://www.duran-subastas.com/fotos/calidad_baja/650821.jpg","https://web.archive.org/web/20131110193758/http://www.duran-subastas.com/fotos/calidad_baja/650821.jpg","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63787490/f163.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63787490/f162.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langEN","https://archive.org/stream/catalogueillustr1906soci#page/62/mode/1up","https://archive.org/stream/catalogueillustr1907soci#page/119/mode/1up","https://archive.org/stream/catalogueillustr1908soci#page/184/mode/1up","https://www.wikidata.org/wiki/Q4844253","https://archive.org/stream/nospeintresetscu1897mart#page/24/mode/2up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k63798509/f317.image.r=Benoit-L%C3%A9vy.langFR","http://pictify.com/user/AnFil/55322","http://gw3.geneanet.org/muriellise?lang=nl&p=jules&n=benoit+levy&oc=0&pz=muriel+lise&nz=levy&ocz=0","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k286702w/f1.image.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2903498/f5.zoom.r=Jules%20Benoit%20L%C3%A9vy.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k65851772/f429.image.r=J%20Benoit-Levy.langEN","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5088138","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13517155w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13517155w","http://isni.org/isni/0000000078366409","https://rkd.nl/en/explore/artists/6592","https://www.idref.fr/182108287","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500085092","https://viaf.org/viaf/5088138"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jules_Benoit-L\u00e9vy","byteoffset":1585,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jules_Benoit-L\u00e9vy","byteoffset":5322,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jules_Benoit-L\u00e9vy","byteoffset":9975,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jules_Benoit-L\u00e9vy","byteoffset":10005,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jules_Benoit-L\u00e9vy","byteoffset":10041,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jules Benoit-L\u00e9vy","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jules_Benoit-L%C3%A9vy","*":"commons:Category:Jules Benoit-L\u00e9vy"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Benoit-Levy, Jules"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4844253"}]}}