{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger","pageid":38322292,"revid":849344152,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_SCH%C3%9CTZENBERGER.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Louis Fr\u00e9d\u00e9ric SCH\u00dcTZENBERGER.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_SCH%C3%9CTZENBERGER.jpg/220px-Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_SCH%C3%9CTZENBERGER.jpg\" width=\"220\" height=\"313\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_SCH%C3%9CTZENBERGER.jpg 1.5x\" data-file-width=\"263\" data-file-height=\"374\" /></a><div>Louis Sch\u00fctzenberger</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1825-09-08</span>)</span>September 8, 1825<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>, <a href=\"/wiki/Bourbon_Restoration\" title=\"Bourbon Restoration\">Kingdom of France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1903-04-17</span>)</span>April 17, 1903<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Stra\u00dfburg</a>, <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">German Empire</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench, German</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paul_Delaroche\" title=\"Paul Delaroche\">Paul Delaroche</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Marc-Charles-Gabriel_Gleyre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marc-Charles-Gabriel Gleyre\">Marc-Charles-Gabriel Gleyre</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Realist_visual_arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Realist visual arts\">Realism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/File:Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg/60px-Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg.png\" width=\"60\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg/90px-Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg/120px-Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg.png 2x\" data-file-width=\"218\" data-file-height=\"60\" /></a> <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">Legion of Honour</a>&#160;\u2013 Chevalier</li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger</b> (<a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> September 8, 1825, <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> April 17, 1903) was a German-French <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louis-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg/220px-Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg\" width=\"220\" height=\"274\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg/330px-Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg/440px-Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg 2x\" data-file-width=\"2788\" data-file-height=\"3474\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d%27homme.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Portrait of a Man</i> (1897), <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg</a>.</div></div></div>\n<p>Sch\u00fctzenberger was born in an <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsatian</a> family of famous brewers in Strasbourg. He was a student of <a href=\"/wiki/Paul_Delaroche\" title=\"Paul Delaroche\">Paul Delaroche</a> and <a href=\"/wiki/Marc-Charles-Gabriel_Gleyre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marc-Charles-Gabriel Gleyre\">Marc-Charles-Gabriel Gleyre</a> at <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a>. Chevalier <a href=\"/wiki/French_Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Legion of Honor\">French Legion of Honor</a> since 1870.\n</p><p>In a period between 1870 and 1885 he was the owner of the Scharrachbergheim-Irmstett castle, where he had made his studio on the first floor.\n</p><p>The artist <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Sch%C3%BCtzenberger\" title=\"Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger\">Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger</a> was his first cousin once removed.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louis-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger\">Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><i>Chasseur sonnant du cor ou L'Hallali</i>, 1859, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait d'homme</i>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Terpsichore</i>, c. 1861, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><i>Centaures chassant le sanglier</i>, 1864, Paris, Mus\u00e9e d'Orsay</li>\n<li><i>L'Enl\u00e8vement d'europe</i>, 1865, huile sur toile, 146x223, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_beaux-arts_d%27Arras\" title=\"Mus\u00e9e des beaux-arts d&#39;Arras\">Mus\u00e9e des beaux-arts d'Arras</a></li>\n<li><i>Portrait de M\u00e9lanie Sch\u00fctzenberger</i>, tante de l'artiste, 1865, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait de Th. Berger</i>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Entrevue de C\u00e9sar et d'Arioviste en Alsace</i>, Mus\u00e9e des beaux-arts de <a href=\"/wiki/Mulhouse\" title=\"Mulhouse\">Mulhouse</a></li>\n<li><i>Le Soir</i>, Mus\u00e9e des beaux arts de <a href=\"/wiki/Mulhouse\" title=\"Mulhouse\">Mulhouse</a></li>\n<li><i>L'Exode (famille alsacienne quittant son pays)</i>, 1872, Mus\u00e9e des beaux arts de <a href=\"/wiki/Mulhouse\" title=\"Mulhouse\">Mulhouse</a></li>\n<li><i>Portrait de Mme Parot</i>, 1875, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait de Louis Sch\u00fctzenberger P\u00e8re, brasseur \u00e0 Schiltigheim</i>, 1876, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_historique_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e historique de Strasbourg\">Mus\u00e9e historique de Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait de Mme Weber-Schlumberger</i>, 1881, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait du baron Maximilien Fr\u00e9d\u00e9ric Albert De Dietrich</i>, 1882, private collection</li>\n<li><i>Sc\u00e8ne d'inquisition</i>, 1889, private collection</li>\n<li><i>Portrait d'homme</i>, 1897, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Portrait de femme</i>, 1900, private collection</li>\n<li><i>Portrait du gouverneur Louis-Gustave Binger</i>, 1900, <a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27art_et_d%27histoire_Louis_Senlecq&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;art et d&#39;histoire Louis Senlecq (page does not exist)\">Mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis Senlecq</a></li>\n<li><i>Portrait de femme</i>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Museum of Fine Arts of Strasbourg</a></li>\n<li><i>Souvenir d'Italie - Fuite en \u00c9gypte</i>, Mus\u00e9e des beaux arts de <a href=\"/wiki/Mulhouse\" title=\"Mulhouse\">Mulhouse</a></li>\n<li><i>Femme nue</i>, d\u00e9but du xxe si\u00e8cle, <a href=\"/wiki/Strasbourg_Museum_of_Modern_and_Contemporary_Art\" title=\"Strasbourg Museum of Modern and Contemporary Art\">Strasbourg Museum of Modern and Contemporary Art</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louis-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<ul><li><i>Nouveau dictionnaire de biographie alsacienne</i>, article de Raymond Oberl\u00e9, vol. 34, p.&#160;3564</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louis-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5495320s/f143.image.r=Biographies%20Alsaciennes.langFR\">Shutzenberger, Louis</a> Biographies alsaciennes avec portraits en photographie. S\u00e9rie 3</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.fr/content/search?type=collections&amp;SearchText=Louis+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Sch%C3%BCtzenberger&amp;SearchButton=Rechercher\">Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger - Culture.fr</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iment.com/maida/family/mother/vicars/louisschutzenberger.htm\">Master Paintings of the World</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6429209x/f259.image.r=Ren%C3%A9%20Sch%C3%BCtzenberger.langFR\">L'Art en Alsace-Lorraine, par Ren\u00e9 M\u00e9nard, 1876, p.193</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6424086g/f76.image.r=Sch%C3%BCtzenberger%20Louis%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric.langFR\">Notice des peintures, sculptures et dessins de l'\u00c9cole moderne, Mus\u00e9e National du Luxembourg, 1886.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/mersri_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=IA67007019\">Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCtzenberger_(famille)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Sch\u00fctzenberger (famille)\">Family genealogy Sch\u00fctzenberger</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k64608366/f119.image.r=Ren%C3%A9%20Sch%C3%BCtzenberger.langFR\">Awards</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5456053b/f15.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langEN\"><i>Le Monde Artiste</i>, necrologue, 1903</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6438824n/f177.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langFR\"><i>Guide dans l'exposition universelle de 1855</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6202645z.image.r=Louis+Sch%C3%BCtzenberger.f4.langEN\"><i>Mention honorable au  l'exposition universelle de 1900</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5710357s/f84.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langEN\"><i>Bacchante</i>, L.Schutzenberger</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3261968&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3261968&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3261968\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95974789\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14932045b\">cb14932045b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14932045b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000068530519\">0000 0000 6853 0519</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/71445\">71445</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500044768\">500044768</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/95974789\">95974789</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2138\nCached time: 20180921121001\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.421 seconds\nPreprocessor visited node count: 1542/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16400/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3209/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.104/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  342.759      1 -total\n 75.76%  259.665      1 Template:Infobox_artist\n 72.47%  248.383      1 Template:Infobox_person\n 52.22%  179.005      1 Template:Infobox\n 15.70%   53.815      1 Template:Authority_control\n 15.09%   51.718      2 Template:Unbulleted_list\n 11.99%   41.090      5 Template:Br_separated_entries\n 11.62%   39.838      1 Template:Ribbon_devices\n  8.22%   28.187      4 Template:Main_other\n  6.35%   21.765      1 Template:Commons_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38322292-0!canonical and timestamp 20180921121001 and revision id 849344152\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D1%83%D1%82%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D1%80,_%D0%9B%D1%83%D0%B8_%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0428\u0443\u0442\u0446\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440, \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a"}],"categories":[{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"imagesizeLouis-Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"1825_births"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"1903_deaths"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"French_Realist_painters"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"Alumni_of_the_\u00c9cole_des_Beaux-Arts"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"French_people_of_German_descent"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"People_from_Strasbourg"},{"sortkey":"Schutzenberger, Louis-Frederic","*":"Painters_from_Alsace"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Charles-Gabriel Gleyre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des beaux-arts d'Arras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e historique de Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delaroche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realist visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg Museum of Modern and Contemporary Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"*":"Mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis Senlecq"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ribbon devices"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ribbon devices/alt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Louis_Fr\u00e9d\u00e9ric_SCH\u00dcTZENBERGER.jpg","Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg","Louis_Fr\u00e9d\u00e9ric_Schutzenberger_-_Portrait_d'homme.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3261968","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5495320s/f143.image.r=Biographies%20Alsaciennes.langFR","http://www.culture.fr/content/search?type=collections&SearchText=Louis+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Sch%C3%BCtzenberger&SearchButton=Rechercher","http://www.iment.com/maida/family/mother/vicars/louisschutzenberger.htm","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6429209x/f259.image.r=Ren%C3%A9%20Sch%C3%BCtzenberger.langFR","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6424086g/f76.image.r=Sch%C3%BCtzenberger%20Louis%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric.langFR","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/mersri_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=IA67007019","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k64608366/f119.image.r=Ren%C3%A9%20Sch%C3%BCtzenberger.langFR","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5456053b/f15.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6438824n/f177.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langFR","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6202645z.image.r=Louis+Sch%C3%BCtzenberger.f4.langEN","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5710357s/f84.image.r=Sch%C3%BCtzenberger.langEN","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95974789","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14932045b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14932045b","http://isni.org/isni/0000000068530519","https://rkd.nl/en/explore/artists/71445","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500044768","https://viaf.org/viaf/95974789"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric_Sch\u00fctzenberger","byteoffset":1091,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric_Sch\u00fctzenberger","byteoffset":1724,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric_Sch\u00fctzenberger","byteoffset":3687,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric_Sch\u00fctzenberger","byteoffset":3818,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Louis_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Sch%C3%BCtzenberger","*":"commons:Category:Louis Fr\u00e9d\u00e9ric Sch\u00fctzenberger"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCtzenberger_(famille)","*":"fr:Sch\u00fctzenberger (famille)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Schutzenberger, Louis-Frederic"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3261968"}]}}