{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9","pageid":1644961,"revid":838610560,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Marc-Aurele de Foy Suzor-Cote dans son atelier.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg/220px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg\" width=\"220\" height=\"319\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg/330px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg/440px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg 2x\" data-file-width=\"528\" data-file-height=\"765\" /></a><div>Marc-Aurele de Foy Suzor-Cot\u00e9 in his studio (<a href=\"/wiki/McCord_Museum\" title=\"McCord Museum\">McCord Museum</a>)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Hypolite Wilfrid Marc-Aur\u00e8le C\u00f4t\u00e9</span><br />April 6, 1869<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Victoriaville\" title=\"Victoriaville\">Arthabaska</a>, <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJanuary 29, 1937<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Daytona_Beach,_Florida\" title=\"Daytona Beach, Florida\">Daytona Beach, Florida</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Canadians\" title=\"Canadians\">Canadian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> with <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bonnat\" title=\"L\u00e9on Bonnat\">L\u00e9on Bonnat</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\npainter, sculptor, and church decorator</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Academicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academicism\">Academicism</a>; <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9</b> (April 6, 1869 &#8211; January 29, 1937) was a <a href=\"/wiki/French_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Canadian\">French Canadian</a> painter and sculptor. He was one of the first native-born Canadian artists whose works were directly influenced by the Old World's Impressionism of the 1860s.\n</p><p>He was born in <a href=\"/wiki/Victoriaville\" title=\"Victoriaville\">Arthabaska</a>, <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a> in 1869. His father was an artist. He studied at the Coll\u00e8ge du Sacr\u00e9-Coeur, Arthabaska. He was a baritone, who studied music at the Conservatory of Music in Paris in 1890. He studied painting and sculpture at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> with <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bonnat\" title=\"L\u00e9on Bonnat\">L\u00e9on Bonnat</a> during the 1890s. He studied painting and sculpture at the Julian and Colarossi Academies. He exhibited his works in 1894 at the Salon des Artistes Fran\u00e7ais. His \"Death of Archimedes\" won the Grand Prize at the Paris Salon.\n</p><p>After his return to Quebec in 1908, he established a studio in Montreal with classic interpretations of Canadian landscapes. He produced many <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">impressionist</a> paintings of the Quebec landscape, as well as portraits, nudes, historical paintings and later sculptures. He was also interested in the play of light on snow and water.\n</p><p>Suzor-Cot\u00e9 was made a member of the <a href=\"/wiki/Royal_Canadian_Academy_of_Arts\" title=\"Royal Canadian Academy of Arts\">Royal Canadian Academy of Arts</a>.<sup id=\"cite_ref-RCA1880_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RCA1880-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Suzor-Cot\u00e9 became paralyzed in 1927. In 1929, Suzor-C\u00f4t\u00e9 moved to <a href=\"/wiki/Daytona_Beach,_Florida\" title=\"Daytona Beach, Florida\">Daytona Beach, Florida</a>, where he died on 29 January 1937.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Exhibitions of his works were on view at Gallery <a href=\"/wiki/L%27Art_fran%C3%A7ais\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;Art fran\u00e7ais\">L'Art fran\u00e7ais</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> On 14 March 1969 Canada Post issued 'Suzor-C\u00f4t\u00e9, 1869-1937' based on a painting \"Return from the Harvest Field\" (1903) by Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-C\u00f4t\u00e9 in the National Gallery of Canada, Ottawa, Ontario. The 50\u00a2 stamps are perforated 13 and were printed by Canadian Bank Note Company, Limited. \n<sup id=\"cite_ref-Canada_Post_stamp_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Canada_Post_stamp-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He produced forty or fifty small bronze Impressionist figures and groups. The Suzor-C\u00f4t\u00e9 collection in Ottawa's National Gallery consists of eleven paintings, four sculptures and a number of drawings. <i>Return from the Harvest Field</i> was acquired by the National Gallery in 1904. Other Suzor-C\u00f4t\u00e9 works in Canada are to be found in Quebec City's Mus\u00e9e national des beaux-arts, <a href=\"/wiki/RiverBrink_Art_Museum\" title=\"RiverBrink Art Museum\">RiverBrink Art Museum</a>, and in private collections.<sup id=\"cite_ref-Canada_Post_stamp_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Canada_Post_stamp-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg/120px-Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg\" width=\"120\" height=\"97\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg/180px-Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg/240px-Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg 2x\" data-file-width=\"509\" data-file-height=\"410\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Nicolet River, Arthabaska</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg/120px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg\" width=\"120\" height=\"97\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg/180px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg/240px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"519\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Settlement on the Hillside</i> (1909), Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg/120px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg\" width=\"120\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg/180px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg/240px-Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9_-_Fim_de_Inverno.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"652\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>End of the Winter - La Fin de l'hiver</i> Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9 at the <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_de_Belas_Artes\" title=\"Museu Nacional de Belas Artes\">Museu Nacional de Belas Artes</a>, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:36.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg/120px-Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg\" width=\"120\" height=\"77\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg/180px-Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg/240px-Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"320\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>La Mort de Montcalm</i> (1902), Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG/98px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG\" width=\"98\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG/147px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG/196px-Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG 2x\" data-file-width=\"452\" data-file-height=\"554\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Le Grand Nu</i> (1891?)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9\">Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050317065826/http://collections.ic.gc.ca/sculpture/text/suzor.html\">Canadian Sculpture: Coming of Age</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927215855/http://jacquescartier.org/suzor-cote/index.html\">Suzor-Cot\u00e9 Chantre de la Nouvelle-France</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-RCA1880-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RCA1880_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110526215339/http://www.rca-arc.ca/en/about_members/since1880.asp\">\"Members since 1880\"</a>. Royal Canadian Academy of Arts. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rca-arc.ca/en/about_members/since1880.asp\">the original</a> on 26 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Members+since+1880&amp;rft.pub=Royal+Canadian+Academy+of+Arts&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rca-arc.ca%2Fen%2Fabout_members%2Fsince1880.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarc-Aur%C3%A8le+de+Foy+Suzor-Cot%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Gazette, October 19, 1963, \"Le collectionneur by Suzor Cot\u00e9 which may be seen at L'Art Francais, 370 Laurier Ave. W.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Canada_Post_stamp-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Canada_Post_stamp_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Canada_Post_stamp_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data4.collectionscanada.gc.ca/netacgi/nph-brs?s1=(artist.A790,C790.)+Or+(null.B742.)&amp;l=50&amp;d=STMP&amp;p=1&amp;u=http://www.collectionscanada.gc.ca/archivianet/02011702_e.html&amp;r=23&amp;f=G&amp;Sect1=STMP\">Canada Post stamp</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Canadian_Impressionism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Canadian_Impressionism\" title=\"Template:Canadian Impressionism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Canadian_Impressionism\" title=\"Template talk:Canadian Impressionism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Canadian_Impressionism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Canadian_Impressionism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Canadian_Impressionism\" title=\"Canadian Impressionism\">Canadian Impressionism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Originators</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Henri_Beau\" title=\"Henri Beau\">Henri Beau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Blair_Bruce\" title=\"William Blair Bruce\">William Blair Bruce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Brymner\" title=\"William Brymner\">William Brymner</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Galbraith_Cullen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maurice Galbraith Cullen\">Maurice Galbraith Cullen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_McNicoll\" title=\"Helen McNicoll\">Helen Galloway McNicoll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Wilson_Morrice\" title=\"James Wilson Morrice\">James Wilson Morrice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Pilot\" title=\"Robert Pilot\">Robert Wakeham Pilot</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Patrons</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hugh_Allan\" title=\"Hugh Allan\">Hugh Allan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Angus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Richard Angus\">Richard Angus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Alexander_Drummond\" title=\"George Alexander Drummond\">George Drummond</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Ross_(Canadian_businessman)\" title=\"James Ross (Canadian businessman)\">James Ross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donald_Smith,_1st_Baron_Strathcona_and_Mount_Royal\" title=\"Donald Smith, 1st Baron Strathcona and Mount Royal\">Donald Smith, Lord Strathcona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Stephen,_1st_Baron_Mount_Stephen\" title=\"George Stephen, 1st Baron Mount Stephen\">George Stephen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Cornelius_Van_Horne\" title=\"William Cornelius Van Horne\">William Cornelius Van Horne</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Art dealers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_Durand-Ruel\" title=\"Paul Durand-Ruel\">Paul Durand-Ruel</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Impressionism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:purple; color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Impressionism\" title=\"Template:Impressionism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:purple; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Impressionism\" title=\"Template talk:Impressionism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:purple; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Impressionism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:purple; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Impressionism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\"><span style=\"color:white;\">Impressionism</span></a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Originators</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Bazille\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Bazille\">Fr\u00e9d\u00e9ric Bazille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Boudin\" title=\"Eug\u00e8ne Boudin\">Eug\u00e8ne Boudin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Caillebotte\" title=\"Gustave Caillebotte\">Gustave Caillebotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Cassatt\" title=\"Mary Cassatt\">Mary Cassatt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgar_Degas\" title=\"Edgar Degas\">Edgar Degas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armand_Guillaumin\" title=\"Armand Guillaumin\">Armand Guillaumin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Manet\" title=\"\u00c9douard Manet\">\u00c9douard Manet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berthe_Morisot\" title=\"Berthe Morisot\">Berthe Morisot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Pissarro\" title=\"Camille Pissarro\">Camille Pissarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Auguste_Renoir\" title=\"Pierre-Auguste Renoir\">Pierre-Auguste Renoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Sisley\" title=\"Alfred Sisley\">Alfred Sisley</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Claude_Monet,_Impression,_soleil_levant.jpg\" class=\"image\" title=\"Impression, Sunrise (Impression, soleil levant) (1872/1873)\"><img alt=\"Impression, Sunrise (Impression, soleil levant) (1872/1873)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg/100px-Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg\" width=\"100\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg/150px-Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg/200px-Claude_Monet%2C_Impression%2C_soleil_levant.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1245\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Patrons</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gustave_Caillebotte\" title=\"Gustave Caillebotte\">Gustave Caillebotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Osborne_Havemeyer\" title=\"Henry Osborne Havemeyer\">Henry O. Havemeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Hosched%C3%A9\" title=\"Ernest Hosched\u00e9\">Ernest Hosched\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Dealers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_Durand-Ruel\" title=\"Paul Durand-Ruel\">Paul Durand-Ruel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Petit\" title=\"Georges Petit\">Georges Petit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambroise_Vollard\" title=\"Ambroise Vollard\">Ambroise Vollard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\"><a href=\"/wiki/American_Impressionism\" title=\"American Impressionism\"><span style=\"color:white\">American<br />artists</span></a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/William_Merritt_Chase\" title=\"William Merritt Chase\">William Merritt Chase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederick_Carl_Frieseke\" title=\"Frederick Carl Frieseke\">Frederick Carl Frieseke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Childe_Hassam\" title=\"Childe Hassam\">Childe Hassam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Willard_Metcalf\" title=\"Willard Metcalf\">Willard Metcalf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lilla_Cabot_Perry\" title=\"Lilla Cabot Perry\">Lilla Cabot Perry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodore_Robinson\" title=\"Theodore Robinson\">Theodore Robinson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Henry_Twachtman\" title=\"John Henry Twachtman\">John Henry Twachtman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J._Alden_Weir\" title=\"J. Alden Weir\">J. Alden Weir</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Canadian_Impressionism\" title=\"Canadian Impressionism\"><span style=\"color:white\">Canadian<br />artists</span></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Henri_Beau\" title=\"Henri Beau\">Henri Beau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Blair_Bruce\" title=\"William Blair Bruce\">William Blair Bruce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Brymner\" title=\"William Brymner\">William Brymner</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Cullen_(artist)\" title=\"Maurice Cullen (artist)\">Maurice Cullen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_McNicoll\" title=\"Helen McNicoll\">Helen Galloway McNicoll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Wilson_Morrice\" title=\"James Wilson Morrice\">James Wilson Morrice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Pilot\" title=\"Robert Pilot\">Robert Wakeham Pilot</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Other<br />artists</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marie_Bracquemond\" title=\"Marie Bracquemond\">Marie Bracquemond</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Battista_Ciolina\" title=\"Giovanni Battista Ciolina\">Giovanni Battista Ciolina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lovis_Corinth\" title=\"Lovis Corinth\">Lovis Corinth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Guillemet\" title=\"Antoine Guillemet\">Antoine Guillemet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazmi_Ziya_G%C3%BCran\" title=\"Nazmi Ziya G\u00fcran\">Nazmi Ziya G\u00fcran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_Lang\" title=\"Dominique Lang\">Dominique Lang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Liebermann\" title=\"Max Liebermann\">Max Liebermann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Muntz_Lyall\" title=\"Laura Muntz Lyall\">Laura Muntz Lyall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Korovin\" title=\"Konstantin Korovin\">Konstantin Korovin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moret\" title=\"Henry Moret\">Henry Moret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Oller\" title=\"Francisco Oller\">Francisco Oller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Podkowi%C5%84ski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Podkowi\u0144ski\">W\u0142adys\u0142aw Podkowi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Peter_Russell\" title=\"John Peter Russell\">John Peter Russell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentin_Serov\" title=\"Valentin Serov\">Valentin Serov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Slevogt\" title=\"Max Slevogt\">Max Slevogt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Sorolla\" title=\"Joaqu\u00edn Sorolla\">Joaqu\u00edn Sorolla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Wilson_Steer\" title=\"Philip Wilson Steer\">Philip Wilson Steer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eliseu_Visconti\" title=\"Eliseu Visconti\">Eliseu Visconti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Other media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Impressionism_in_music\" title=\"Impressionism in music\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impressionism_(literature)\" title=\"Impressionism (literature)\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_impressionist_cinema\" title=\"French impressionist cinema\">French impressionist cinema</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/American_Impressionism\" title=\"American Impressionism\">American Impressionism</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ten_American_Painters\" title=\"Ten American Painters\">The Ten</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/California_Impressionism\" title=\"California Impressionism\">California Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pennsylvania_Impressionism\" title=\"Pennsylvania Impressionism\">Pennsylvania Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Impressionism\" title=\"Canadian Impressionism\">Canadian Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heidelberg_School\" title=\"Heidelberg School\">Heidelberg School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amsterdam_Impressionism\" title=\"Amsterdam Impressionism\">Amsterdam Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decorative_Impressionism\" title=\"Decorative Impressionism\">Decorative Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:purple; color:white;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Impressionists_(TV_series)\" title=\"The Impressionists (TV series)\"><i>The Impressionists</i> (2006 drama)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Leroy\" title=\"Louis Leroy\">Louis Leroy</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q260166&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q260166&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q260166\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/16428056\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14457023s\">cb14457023s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14457023s\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/136122159\">136122159</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000073729012\">0000 0000 7372 9012</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n92106438\">n92106438</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6378w39\">w6378w39</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/070377413\">070377413</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500032430\">500032430</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/16428056\">16428056</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1270\nCached time: 20180909184055\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.348 seconds\nPreprocessor visited node count: 1420/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42394/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1846/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7233/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.72 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  281.878      1 -total\n 45.68%  128.771      1 Template:Infobox_artist\n 43.38%  122.272      1 Template:Infobox_person\n 25.16%   70.932      1 Template:Infobox\n 17.23%   48.559      1 Template:Reflist\n 13.66%   38.510      1 Template:Cite_web\n 13.16%   37.108      1 Template:Authority_control\n  8.60%   24.239      4 Template:Main_other\n  6.45%   18.182      1 Template:Commons_category\n  5.63%   15.862      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1644961-0!canonical and timestamp 20180909184055 and revision id 838610560\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Marc_Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Marc Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"imagesizeMarc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"1869_births"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"1937_deaths"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"19th-century_Canadian_painters"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"20th-century_Canadian_painters"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Quebec_sculptors"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Canadian_Impressionist_painters"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Impressionist_sculptors"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Canadian_alumni_of_the_\u00c9cole_des_Beaux-Arts"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Alumni_of_the_Acad\u00e9mie_Julian"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Acad\u00e9mie_Colarossi_alumni"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"Members_of_the_Royal_Canadian_Academy_of_Arts"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Suzor-Cote","*":"19th-century_sculptors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Impressionism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Sisley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroise Vollard"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Guillemet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Guillaumin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berthe Morisot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"California Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Pissarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Childe Hassam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daytona Beach, Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decorative Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Smith, 1st Baron Strathcona and Mount Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Degas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliseu Visconti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hosched\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Boudin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Oller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick Carl Frieseke"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"French impressionist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Bazille"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Alexander Drummond"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Stephen, 1st Baron Mount Stephen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Petit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Battista Ciolina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Caillebotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidelberg School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen McNicoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Beau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Osborne Havemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh Allan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism in music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. Alden Weir"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Ross (Canadian businessman)"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Wilson Morrice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Sorolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Henry Twachtman"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Peter Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Korovin"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Art fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Muntz Lyall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilla Cabot Perry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Leroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovis Corinth"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Bonnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Bracquemond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Cassatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Cullen (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Galbraith Cullen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Liebermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Slevogt"},{"ns":0,"exists":"","*":"McCord Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional de Belas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazmi Ziya G\u00fcran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Durand-Ruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennsylvania Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Wilson Steer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Auguste Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Angus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"RiverBrink Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Pilot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Canadian Academy of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ten American Painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Impressionists (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Robinson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentin Serov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoriaville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willard Metcalf"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Blair Bruce"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Brymner"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Cornelius Van Horne"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Merritt Chase"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Podkowi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Manet"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Canadian Impressionism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Impressionism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Impressionism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Impressionism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Suzor-Cote_-_Riviere_Nicolet_Arthabaska.jpg","Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9_-_Settlement_on_the_Hillside.jpg","Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9_-_Fim_de_Inverno.jpg","Sketch_for_The_Death_of_Montcalm.jpg","Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_-_Le_Grand_Nu.JPG","Marc-Aurele_de_Foy_Suzor-Cote_dans_son_atelier.jpg","Commons-logo.svg","Claude_Monet,_Impression,_soleil_levant.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110526215339/http://www.rca-arc.ca/en/about_members/since1880.asp","http://www.rca-arc.ca/en/about_members/since1880.asp","http://data4.collectionscanada.gc.ca/netacgi/nph-brs?s1=(artist.A790,C790.)+Or+(null.B742.)&l=50&d=STMP&p=1&u=http://www.collectionscanada.gc.ca/archivianet/02011702_e.html&r=23&f=G&Sect1=STMP","https://www.wikidata.org/wiki/Q260166","https://web.archive.org/web/20050317065826/http://collections.ic.gc.ca/sculpture/text/suzor.html","https://web.archive.org/web/20070927215855/http://jacquescartier.org/suzor-cote/index.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/16428056","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14457023s","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14457023s","https://d-nb.info/gnd/136122159","http://isni.org/isni/0000000073729012","http://id.loc.gov/authorities/names/n92106438","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6378w39","https://www.idref.fr/070377413","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500032430","https://viaf.org/viaf/16428056"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"1","index":"1","fromtitle":"Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9","byteoffset":2431,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9","byteoffset":3193,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9","byteoffset":4298,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Marc-Aur\u00e8le_de_Foy_Suzor-Cot\u00e9","byteoffset":4609,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Marc-Aur%C3%A8le_de_Foy_Suzor-Cot%C3%A9","*":"commons:Category:Marc-Aur\u00e8le de Foy Suzor-Cot\u00e9"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Suzor-Cote"},{"name":"wikibase_item","*":"Q260166"}]}}