{"parse":{"title":"Octavian Smigelschi","pageid":41765281,"revid":856882543,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Octavian Smigelschi</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Octavian_smilgeschi,_autoritratto_crop.jpg\" class=\"image\" title=\"Octavian Smilgeschi, self-portrait\"><img alt=\"Octavian Smilgeschi, self-portrait\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg/220px-Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg\" width=\"220\" height=\"272\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg/330px-Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg/440px-Octavian_smilgeschi%2C_autoritratto_crop.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"789\" /></a><div><i>Self-portrait</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1866-03-21</span>)</span>March 21, 1866<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ludo%C8%99\" title=\"Ludo\u0219\">Nagyludas</a>, <a href=\"/wiki/Szeben_County\" title=\"Szeben County\">Szeben County</a>, <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian Empire</a> (<a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1711%E2%80%931867)\" title=\"Principality of Transylvania (1711\u20131867)\">Principality of Transylvania</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nNovember 10, 1912<span style=\"display:none\">(1912-11-10)</span> (aged&#160;46)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Transleithania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transleithania\">Transleithania</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Resting place</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Blaj\" title=\"Blaj\">Blaj</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> (<a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanian</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Hungarian_University_of_Fine_Arts\" title=\"Hungarian University of Fine Arts\">Drawing School and Art Teachers' College</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">Mural art</a>, <a href=\"/wiki/Printmaking\" title=\"Printmaking\">printmaking</a>, <i><a href=\"/wiki/Modello\" title=\"Modello\">modelli</a></i>, <a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icon painting</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\nInterior painting at <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Sibiu\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Sibiu\">Sibiu Orthodox Cathedral</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a>, <a href=\"/wiki/Naturalism_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (painting)\">Naturalism</a>, <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic art</a>, <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a>, <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>, <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nRomanian Expo prize for icon painting (1906)<br /><a href=\"/wiki/Vilmos_Frakn%C3%B3i\" title=\"Vilmos Frakn\u00f3i\">Vilmos Frakn\u00f3i</a> (1907)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Octavian</b> or <b>Octav Smigelschi</b> (last name also <b>Smigelski</b>,  <b>Smighelschi</b>, <b>Szmigelszki</b>, or <b>Szmigelschi</b>; <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Szmigelszki Okt\u00e1v</span></i>; March 21, 1866 &#8211; November 10, 1912) was an <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> painter and printmaker, one of the leading <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">culturally Romanian</a> artists in his native <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>. Of mixed <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Polish</a>, <a href=\"/wiki/Aromanians\" title=\"Aromanians\">Aromanian</a>, and possibly <a href=\"/wiki/Ruthenians\" title=\"Ruthenians\">Ruthenian</a>, background, he identified mainly with the <a href=\"/wiki/Romanian_Church_United_with_Rome,_Greek-Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic\">Romanian-speaking Greek-Catholics</a>, although some of his most important work was also done for the rival <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox Church</a>. Smigelschi graduated from the <a href=\"/wiki/Hungarian_University_of_Fine_Arts\" title=\"Hungarian University of Fine Arts\">Drawing School and Art Teachers' College</a> in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, working on and off at high schools in <a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">Upper Hungary</a> and Transylvania. His European journeys with <a href=\"/wiki/Arthur_Coulin\" title=\"Arthur Coulin\">Arthur Coulin</a> took him to <a href=\"/wiki/Cervara_di_Roma\" title=\"Cervara di Roma\">Cervara di Roma</a>, where he studied <a href=\"/wiki/Renaissance_art\" title=\"Renaissance art\">Renaissance art</a>, while moving away from <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academic art</a> and into <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a> and <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>.\n</p><p>Modernizing themes from <a href=\"/wiki/Romanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian folklore\">Romanian folklore</a> and <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a>, from 1903 Smigelschi focused his effort mainly on <a href=\"/wiki/Christian_art\" title=\"Christian art\">Christian art</a> and <i><a href=\"/wiki/Modello\" title=\"Modello\">modelli</a></i>, including initial work for decorating <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Blaj\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Blaj\">Blaj Cathedral</a>. He was among those commissioned to paint <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Sibiu\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Sibiu\">Sibiu Orthodox Cathedral</a>, which required him to study religious art in the neighboring <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>. His \"new vision\" combined elements of Symbolism into the Orthodox tradition\u2014a synthesis also found in his murals for smaller churches throughout Transylvania, and in his work on <a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icons</a>. His contribution was relatively ignored in Romania, but well-liked in Transylvania and <a href=\"/wiki/Transleithania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transleithania\">Transleithania</a> at large, earning Smigelschi the <a href=\"/wiki/Vilmos_Frakn%C3%B3i\" title=\"Vilmos Frakn\u00f3i\">Vilmos Frakn\u00f3i</a> prize in 1907. He died of a heart disease while he was preparing to focus his work on Hungarian churches.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Background_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Background and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Sibiu_cathedral_and_later_years\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Sibiu cathedral and later years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background_and_early_life\">Background and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The artist's father, Mihail \u015amigielski, came from <a href=\"/wiki/History_of_Poland_(1795%E2%80%931918)\" title=\"History of Poland (1795\u20131918)\">Partitioned Poland</a>. According to historian <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, the family descended from <i><a href=\"/wiki/Chor%C4%85%C5%BCy\" title=\"Chor\u0105\u017cy\">chor\u0105\u017cy</a></i> (standard-bearers) to the <a href=\"/wiki/List_of_Polish_monarchs\" title=\"List of Polish monarchs\">Polish king</a>.<sup id=\"cite_ref-gog15_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog15-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Another writer suggests a <a href=\"/wiki/Ruthenians\" title=\"Ruthenians\">Ruthenian</a> background; Mihail was an <a href=\"/wiki/Eastern_Catholic_Churches\" title=\"Eastern Catholic Churches\">Eastern-rite Catholic</a>, and the <a href=\"/wiki/Austrian_Partition\" title=\"Austrian Partition\">Austrian Partition</a> of Poland was home to numerous <a href=\"/wiki/Union_of_Uzhhorod\" title=\"Union of Uzhhorod\">Ruthenian Greek-Catholics</a>. However, he does allow for the possibility that the elder Smigelschi adopted the faith after arriving in Transylvania.<sup id=\"cite_ref-gog15_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog15-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Octavian Smigelschi's own ethnic identity has been subject to some debate, with both Polish and Hungarian suggested, but he considered himself as Romanian,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and was described by Transylvanians as the region's \"only Romanian painter.\"<sup id=\"cite_ref-fppictor_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fppictor-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \n</p><p>Mihail was a member of the <i><a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">szlachta</a></i> noble class who fled Poland following the <a href=\"/wiki/Greater_Poland_uprising_(1848)\" title=\"Greater Poland uprising (1848)\">1848 Revolution</a> and arrived in the <a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1711%E2%80%931867)\" title=\"Principality of Transylvania (1711\u20131867)\">Principality of Transylvania</a> in 1850.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Initially settling in <a href=\"/wiki/%C8%98elimb%C4%83r\" title=\"\u0218elimb\u0103r\">Bungard</a>, he married Ana Sebastian, an <a href=\"/wiki/Aromanians\" title=\"Aromanians\">Aromanian</a> from <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a> and also a Greek-Catholic.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Later, he moved to Nagyludas in <a href=\"/wiki/Szeben_County\" title=\"Szeben County\">Szeben County</a>, now <a href=\"/wiki/Ludo%C8%99\" title=\"Ludo\u0219\">Ludo\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Sibiu_County\" title=\"Sibiu County\">Sibiu County</a>, to work as a notary. There, he had four sons. One of them, Victor, obtained a Theology doctorate from the <a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a>, teaching the subject and serving as a <a href=\"/wiki/Canon_(priest)\" title=\"Canon (priest)\">canon</a> in <a href=\"/wiki/Blaj\" title=\"Blaj\">Blaj</a>. Another, Vasile, became an architect and was influenced by <a href=\"/wiki/Romanian_nationalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian nationalist\">Romanian nationalism</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Mihail's other son, Cornel Smigelschi, died in 1892, an event which inspired Octavian to paint a number of portraits from memory, and also to produce a series of drawings and canvasses of <a href=\"/wiki/Abaddon\" title=\"Abaddon\">Abaddon</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Cornel is depicted in the 1892 \"Young Man Reading\".<sup id=\"cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s-al&amp;d-rh110-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Octavian began school in his native village, and in 1880 enrolled at the <a href=\"/wiki/Gheorghe_Laz%C4%83r_National_College_(Sibiu)\" title=\"Gheorghe Laz\u0103r National College (Sibiu)\">state Hungarian high school</a> in <a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a>. There, he became close friends with <a href=\"/wiki/Fritz_Schullerus\" title=\"Fritz Schullerus\">Fritz Schullerus</a>, and the two took art classes from <a href=\"/w/index.php?title=Carl_D%C3%B6rschlag&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carl D\u00f6rschlag (page does not exist)\">Carl D\u00f6rschlag</a>, a German immigrant. Following graduation in 1884, he obtained a public scholarship to study at the <a href=\"/wiki/Hungarian_University_of_Fine_Arts\" title=\"Hungarian University of Fine Arts\">Drawing School and Art Teachers' College</a> in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, headed by <a href=\"/wiki/Bertalan_Sz%C3%A9kely\" title=\"Bertalan Sz\u00e9kely\">Bertalan Sz\u00e9kely</a>, together with Schullerus.<sup id=\"cite_ref-gog16_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog16-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He completed his work there in 1889.<sup id=\"cite_ref-pac27_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pac27-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The following year, he applied for a scholarship in Romania, explaining that Hungary was stifling his creativity.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He was finally integrated by the Hungarian education system, and named art teacher in the <a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">Upper Hungarian</a> (<a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovak</a>) town of <a href=\"/wiki/Bansk%C3%A1_%C5%A0tiavnica\" title=\"Bansk\u00e1 \u0160tiavnica\">Bansk\u00e1 \u0160tiavnica</a>.<sup id=\"cite_ref-gog16_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog16-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \n</p><p>Also in 1890, he held his first exhibition in Sibiu, alongside Schullerus and another <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transylvanian Saxon\">Transylvanian Saxon</a> colleague. In 1892, he was hired to teach art at the state high school in <a href=\"/wiki/Dumbr%C4%83veni\" title=\"Dumbr\u0103veni\">Dumbr\u0103veni</a>. He held this position until 1911, when he retired in order to focus on painting, although from 1905, when he moved to Sibiu, he was on a leave of absence for the same reason.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> During that interval, he began painting <a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icons</a>, which he advertised as \"the only ones befitting our canon.\"<sup id=\"cite_ref-fppictor_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fppictor-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Together with his brother Victor, Smigelschi also joined the Blaj chapter of <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA Society</a>, a Romanian nationalist association.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>As described by art historian Gheorghe Vida, Smighelschi's other work of the period is a transition from <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> to <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a>, with frequent lapses into <a href=\"/wiki/Naturalism_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (painting)\">Naturalism</a> and <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academic art</a>. Specifically, he belongs to the branch of Symbolism cultivated by D\u00f6rschlag, <a href=\"/wiki/Hans_von_Mar%C3%A9es\" title=\"Hans von Mar\u00e9es\">Hans von Mar\u00e9es</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Puvis_de_Chavannes\" title=\"Pierre Puvis de Chavannes\">Pierre Puvis de Chavannes</a>, <a href=\"/wiki/Max_Klinger\" title=\"Max Klinger\">Max Klinger</a>, and <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Iv%C3%A1nyi-Gr%C3%BCnwald\" title=\"B\u00e9la Iv\u00e1nyi-Gr\u00fcnwald\">B\u00e9la Iv\u00e1nyi-Gr\u00fcnwald</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Art historian Mihai Ispir views D\u00f6rschlag and Smigelschi as the two benchmarks of a transition from \"the neoclassical 'ideal' to Symbolist 'idealism'.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Curators Sabin-Adrian Luca and Dana-Roxana Hrib describe Smigelschi's painting as bridging \"temperate naturalism\" and \"influences from that branch of Symbolism which descends from <a href=\"/wiki/German_romanticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"German romanticism\">German romanticism</a>.\"<sup id=\"cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s-al&amp;d-rh110-8\">&#91;8&#93;</a></sup> As the 1890s went on, Smigelschi also became increasingly drawn to <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>.<sup id=\"cite_ref-gog11_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog11-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Beginning in 1898, he undertook trips to <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>, <a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a>, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, Budapest, <a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a>, <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> and <a href=\"/wiki/Ravenna\" title=\"Ravenna\">Ravenna</a>, studying the local <a href=\"/wiki/Renaissance_art\" title=\"Renaissance art\">Renaissance art</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He bunked with <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Wellman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Wellman (page does not exist)\">Robert Wellman</a> and <a href=\"/wiki/Arthur_Coulin\" title=\"Arthur Coulin\">Arthur Coulin</a> at <a href=\"/wiki/Cervara_di_Roma\" title=\"Cervara di Roma\">Cervara di Roma</a> art colony.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Following this sojourn, Smigelschi expanded his Symbolist range. Initially, his paintings of Abbadon became more macabre; circa 1900, however, Smigelschi introduced a merrier derivation of Symbolism, exploring the motif of \"wicked fairies\", which has roots in <a href=\"/wiki/Romanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian folklore\">Romanian folklore</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1903, he held his second exhibition in Blaj, featuring exclusively religious works, including <i><a href=\"/wiki/Modello\" title=\"Modello\">modelli</a></i> for painting <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Blaj\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Blaj\">the Greek-Catholic cathedral</a>. That October, his third exhibition took place in Sibiu, with 71 secular paintings and drawings.<sup id=\"cite_ref-gog18_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog18-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Among the displays was a 7 x 5 m carpet woven by peasant women from <a href=\"/wiki/Maramure%C8%99\" title=\"Maramure\u0219\">Maramure\u0219</a> based on his indications. The show drew universal acclaim due to the newness of his style and the combination of popular Romanian motifs and peasant folk art he employed. The fourth exhibition occurred the same year in Budapest, and was praised as well, including by <a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Octavian Goga</a> in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303619\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .mw-module-gallery{display:block!important;float:none!important}.mw-parser-output .mw-module-gallery div{display:inherit!important;float:none!important;width:auto!important}}</style><div class=\"mw-module-gallery\" style=\"display:table;background:transparent;margin-top:0.5em;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell\"><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg\" class=\"image\" title=\"T\u00e2n\u0103r citind (&quot;Young Man Reading&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg/140px-Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg\" width=\"140\" height=\"120\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg/210px-Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg/280px-Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg 2x\" data-file-width=\"817\" data-file-height=\"700\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>T\u00e2n\u0103r citind</i> (\"Young Man Reading\")&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg\" class=\"image\" title=\"\u00cengerul mor\u021bii (&quot;Angel of Death&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg/106px-Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg\" width=\"106\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg/159px-Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg/212px-Octavian_Smigelschi_-_%C3%8Engerul_mor%C8%9Bii.jpg 2x\" data-file-width=\"663\" data-file-height=\"937\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>\u00cengerul mor\u021bii</i> (\"Angel of Death\")&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul,_1_feb_(s._v.)_1904.png\" class=\"image\" title=\"Cover art for Luceaf\u0103rul, illustrating the eponymous poem\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png/88px-Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png\" width=\"88\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png/133px-Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png/177px-Octavian_Smigelschi_-_Luceaf%C4%83rul%2C_1_feb_%28s._v.%29_1904.png 2x\" data-file-width=\"874\" data-file-height=\"1479\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Cover art for <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, illustrating <a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(poem)\" title=\"Luceaf\u0103rul (poem)\">the eponymous poem</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg\" class=\"image\" title=\"Dansul z\u00e2nelor (&quot;Dance of the Fairies&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg/101px-Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg\" width=\"101\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg/151px-Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg/202px-Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z%C3%A2nelor.jpg 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>Dansul z\u00e2nelor</i> (\"Dance of the Fairies\")&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg\" class=\"image\" title=\"Lina cu m\u0103rgele (&quot;Lina with Beads&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg/132px-Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg\" width=\"132\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg/198px-Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg/264px-Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg 2x\" data-file-width=\"374\" data-file-height=\"425\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>Lina cu m\u0103rgele</i> (\"Lina with Beads\")&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_smilgeschi,_doppio_ritratto_di_contadini.JPG\" class=\"image\" title=\"\u021a\u0103rani (&quot;Peasants&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG/111px-Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG\" width=\"111\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG/166px-Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG/221px-Octavian_smilgeschi%2C_doppio_ritratto_di_contadini.JPG 2x\" data-file-width=\"1704\" data-file-height=\"2308\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>\u021a\u0103rani</i> (\"Peasants\")&#160;</div></div></div></div></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sibiu_cathedral_and_later_years\">Sibiu cathedral and later years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sibiu cathedral and later years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Meanwhile, the old <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox</a> cathedral in Sibiu had been demolished in 1902 and <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Sibiu\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Sibiu\">a new building</a> begun.<sup id=\"cite_ref-gog18_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog18-20\">&#91;20&#93;</a></sup> A competition for the painting opened in November 1903, with fifteen Romanian, German and Hungarian participants.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> A committee composed of <a href=\"/wiki/George_Demetrescu_Mirea\" title=\"George Demetrescu Mirea\">George Demetrescu Mirea</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Mincu\" title=\"Ion Mincu\">Ion Mincu</a> and <a href=\"/wiki/Friedrich_Miess\" title=\"Friedrich Miess\">Friedrich Miess</a> narrowed the field down to three finalists. In April 1904, Smigelschi was selected to execute the interior painting.<sup id=\"cite_ref-gog20_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog20-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He was paid 32,000 <a href=\"/wiki/Hungarian_korona\" title=\"Hungarian korona\">crowns</a> for the cupola, the <a href=\"/wiki/Pendentive\" title=\"Pendentive\">pendentives</a> and the <a href=\"/wiki/Iconostasis\" title=\"Iconostasis\">iconostasis</a>.<sup id=\"cite_ref-gog21_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog21-24\">&#91;24&#93;</a></sup> At this time, he began to focus on traditional styles of painting, seeking to strike a balance between large-scale murals and the architectural surroundings which they were not supposed to overshadow. Accordingly, in 1904, he crossed into the <a href=\"/wiki/Romanian_Old_Kingdom\" title=\"Romanian Old Kingdom\">Romanian Old Kingdom</a> as well as the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Bukovina\" title=\"Duchy of Bukovina\">Duchy of Bukovina</a> in order to study the churches and monasteries where the Romanians' spiritual heritage is expressed,<sup id=\"cite_ref-gog20_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog20-23\">&#91;23&#93;</a></sup> familiarizing himself with the <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine style</a> that came to complement his knowledge of Renaissance painting.<sup id=\"cite_ref-pac27_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pac27-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Reportedly, his interest in Byzantine art had first manifested itself in Italy, when he sketched after the monuments of <a href=\"/wiki/Ravenna\" title=\"Ravenna\">Ravenna</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In this second creative period, Smigelschi nearly abandoned all other genres in favor of monumental work.<sup id=\"cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s-al&amp;d-rh110-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He analyzed old painted churches at <a href=\"/w/index.php?title=Tismana_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tismana Monastery (page does not exist)\">Tismana</a>, <a href=\"/wiki/Cozia_Monastery\" title=\"Cozia Monastery\">Cozia</a>, <a href=\"/wiki/Bistri%C8%9Ba_Monastery\" title=\"Bistri\u021ba Monastery\">Bistri\u021ba</a>, <a href=\"/wiki/Horezu_Monastery\" title=\"Horezu Monastery\">Horezu</a>, <a href=\"/wiki/Curtea_de_Arge%C8%99_Cathedral\" title=\"Curtea de Arge\u0219 Cathedral\">Curtea de Arge\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Snagov_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Snagov Monastery (page does not exist)\">Snagov</a>, <a href=\"/wiki/Sinaia_Monastery\" title=\"Sinaia Monastery\">Sinaia</a>, <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Suceava\" title=\"Suceava\">Suceava</a>, <a href=\"/wiki/Sucevi%C8%9Ba_Monastery\" title=\"Sucevi\u021ba Monastery\">Sucevi\u021ba</a>, <a href=\"/wiki/Dragomirna\" title=\"Dragomirna\">Dragomirna</a>, <a href=\"/wiki/Putna_Monastery\" title=\"Putna Monastery\">Putna</a>, <a href=\"/wiki/Bogdana_Monastery\" title=\"Bogdana Monastery\">R\u0103d\u0103u\u021bi</a>, <a href=\"/wiki/Humor_Monastery\" title=\"Humor Monastery\">Humor</a>, <a href=\"/wiki/Vorone%C8%9B_Monastery\" title=\"Vorone\u021b Monastery\">Vorone\u021b</a> and <a href=\"/wiki/Cern%C4%83u%C8%9Bi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cern\u0103u\u021bi\">Cern\u0103u\u021bi</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> His own work, in churches at <a href=\"/wiki/%C8%98an%C8%9B\" title=\"\u0218an\u021b\">\u0218an\u021b</a>, <a href=\"/wiki/R%C4%83de%C8%99ti,_Alba\" title=\"R\u0103de\u0219ti, Alba\">R\u0103de\u0219ti</a>, Sibiu, <a href=\"/wiki/Ciacova\" title=\"Ciacova\">Ciacova</a> and elsewhere, reflects attention to tradition but not a mere reproduction thereof. From Byzantine models he took the monumental size and decorative look; this was infused with the Renaissance and German schools, in particular <a href=\"/wiki/Arnold_B%C3%B6cklin\" title=\"Arnold B\u00f6cklin\">Arnold B\u00f6cklin</a>, to create a neo-Byzantine style most evident in the Sibiu cathedral.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In a number of Transylvanian churches, particularly in the <a href=\"/wiki/N%C4%83s%C4%83ud\" title=\"N\u0103s\u0103ud\">N\u0103s\u0103ud</a> area, he painted icons and sometimes entire iconostases.<sup id=\"cite_ref-pac27_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pac27-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>After moving to Sibiu in 1905,<sup id=\"cite_ref-gog21_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog21-24\">&#91;24&#93;</a></sup> he was able to complete his commission there by the time the new cathedral was dedicated in May 1906.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> As a speaker of German and Hungarian, he fit easily into the city's artistic milieu.<sup id=\"cite_ref-gog11_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog11-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Features of his cathedral work, which he himself published as prints in <i>Luceaf\u0103rul</i>,<sup id=\"cite_ref-oct184\u20135_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct184\u20135-29\">&#91;29&#93;</a></sup> include <a href=\"/wiki/Christ_Pantocrator\" title=\"Christ Pantocrator\">Christ Pantocrator</a> in the cupola, the <a href=\"/wiki/Four_Evangelists\" title=\"Four Evangelists\">Four Evangelists</a> on the pendentives and the painted iconostasis. Romanian folk motifs are used in the clothing worn by the <a href=\"/wiki/Biblical_Magi\" title=\"Biblical Magi\">Three Magi</a>, <a href=\"/wiki/Adoration_of_the_shepherds\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adoration of the shepherds\">the shepherds</a> and <a href=\"/wiki/Annunciation_to_the_shepherds\" title=\"Annunciation to the shepherds\">the child angels with the star</a>, while the <a href=\"/wiki/Nativity_of_Jesus\" title=\"Nativity of Jesus\">Nativity of Jesus</a> is transposed to a Romanian setting.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mircea_P%C4%83curariu\" title=\"Mircea P\u0103curariu\">Mircea P\u0103curariu</a> suggests that the Magi are each inspired by a ruler of the Romanian provinces (<a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>, <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> and Transylvania): <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Moldavia\" title=\"Alexander I of Moldavia\">Alexander the Good</a> is taken from Sucevi\u021ba, <a href=\"/wiki/Neagoe_Basarab\" title=\"Neagoe Basarab\">Neagoe Basarab</a> from Curtea de Arge\u0219 and <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias Corvinus</a> from a period engraving.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Iorga, Smigelschi persisted in his goal to paint a church of his own in Romania-proper, and presented his designs during the 1906 national exhibit in Bucharest, \"the Capital of his People.\" He was sidelined in favor of \"others, better seen and better connected.\"<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> However, the icons he presented at the exhibit did earn Smigelschi a state prize, worth 250 <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">lei</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> In 1907, along with painting at Ciacova, he donated funds to the families of those killed during <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">the peasants' revolt</a>. The following year, Smigelschi won a competition for the <a href=\"/wiki/Vilmos_Frakn%C3%B3i\" title=\"Vilmos Frakn\u00f3i\">Vilmos Frakn\u00f3i</a> prize, guaranteeing him 3000 crowns annually, a studio and a residence in Frakn\u00f3i's Rome house. He also organized an exhibit in Budapest, drawing favorable mentions in the local press.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> In 1909, Smigelschi painted the Greek-Catholic church in R\u0103de\u0219ti. During this time, he began to show symptoms of heart disease that grew progressively worse. He received an order for painting the altar in a R\u00e1k\u00f3czi chapel in Hungary, which remained unfilled, while painting for the Blaj cathedral and the remainder of the Sibiu cathedral was left in the planning stages.<sup id=\"cite_ref-gog23_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog23-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>In his final years, Smigelschi returned to <i>modelli</i> and created a series of <a href=\"/wiki/Mannequin\" title=\"Mannequin\">mannequins</a>, possibly intending to extend into sculpture. As noted by historian Nicolae Sab\u0103u, no buyer encouraged his work in the field.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> He also intended to execute a <a href=\"/wiki/Triptych\" title=\"Triptych\">triptych</a> for the 1911 <a href=\"/wiki/International_Exhibition_of_Art_(1911)\" title=\"International Exhibition of Art (1911)\">International Exhibition of Art</a> in Rome, but this remained undone due to a heart attack. In 1912, with his disease worsening, he left for treatment at <a href=\"/wiki/Bad_Nauheim\" title=\"Bad Nauheim\">Bad Nauheim</a>. He then traveled to Budapest, where he took part in a contest for painting a chapel in <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1ice\" title=\"Ko\u0161ice\">Ko\u0161ice</a>. Smigelschi died in Budapest in November 1912.<sup id=\"cite_ref-gog23_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gog23-35\">&#91;35&#93;</a></sup> His brother Victor claimed the remains and he was buried in Blaj.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> \n</p><p>Iorga, in his obituary piece, claimed that both Catholics and Orthodox Transylvanians felt \"undying sorrow, [sensing] that a century may pass and another painter like him [...] may still not be born.\" The deceased, he argued, had instilled a \"new vision of the world\".<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Likewise, <a href=\"/wiki/Octavian_Codru_T%C4%83sl%C4%83uanu\" title=\"Octavian Codru T\u0103sl\u0103uanu\">Octavian Codru T\u0103sl\u0103uanu</a> of <i>Luceaf\u0103rul</i> writes that Smigelschi's \"innovation created a school\", although withholding judgment on \"whether the innovation was for the better.\"<sup id=\"cite_ref-oct184\u20135_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oct184\u20135-29\">&#91;29&#93;</a></sup> As asserted by Ispir, Smigelschi's neo-Byzantine approach was a \"perishable tear into the threads of tradition\". It replaced the \"post-Byzantine customs\" of traditional church art with a more academic and \"<a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">historicist</a>\" approach.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Retrospective exhibitions before World War I include an October 1913 show at the <a href=\"/wiki/Hall_of_Art,_Budapest\" title=\"Hall of Art, Budapest\">Budapest Kunsthalle</a>, also honoring Coulin and <a href=\"/w/index.php?title=Bertalan_Bartolomaus_Papp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bertalan Bartolomaus Papp (page does not exist)\">Bertalan Bartolomaus Papp</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Most of Smigelschi's works were bought and preserved by the <a href=\"/wiki/ASTRA_National_Museum_Complex\" title=\"ASTRA National Museum Complex\">ASTRA Museum</a>, then transferred to <a href=\"/wiki/Brukenthal_National_Museum\" title=\"Brukenthal National Museum\">Brukenthal</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> According to scholar <a href=\"/wiki/Virgil_V%C4%83t%C4%83%C8%99ianu\" title=\"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu\">Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu</a>, the sketches are the artist's most important contributions, and as such the most important artworks produced by a Transylvanian Romanian in the pre-1914 era.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The other Smigelschis continued to be active in Romania, following the <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Transylvanian union</a>. Smigelschi's son, Victor, was an architect noted for designing Blaj's Palace of Culture in 1930,<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> and for his contribution to the Romanian pavilion at <a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">EXPO Paris 1937</a>.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> He married the Italian Maria Anna Giuseppina Trinchieri; their progeny includes two daughters, both of whom are noted artists: ceramist Ioana \u0218etran and printmaker Ana-Maria Smigelschi.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303619\"/><div class=\"mw-module-gallery\" style=\"display:table;background:transparent;margin-top:0.5em;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell\"><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Serafim_(Cat._Blaj),_1903.png\" class=\"image\" title=\"Seraph for Blaj Cathedral\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png/140px-Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png\" width=\"140\" height=\"131\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png/210px-Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png/280px-Octavian_Smigelschi_-_Serafim_%28Cat._Blaj%29%2C_1903.png 2x\" data-file-width=\"620\" data-file-height=\"581\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><a href=\"/wiki/Seraph\" title=\"Seraph\">Seraph</a> for <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Blaj\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Blaj\">Blaj Cathedral</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg\" class=\"image\" title=\"Sibiu cathedral interior\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg/111px-RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg\" width=\"111\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg/166px-RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg/221px-RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg 2x\" data-file-width=\"1744\" data-file-height=\"2362\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Sibiu\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Sibiu\">Sibiu cathedral</a> interior&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG\" class=\"image\" title=\"Detail of angels\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG/140px-Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG\" width=\"140\" height=\"105\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG/210px-Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG/280px-Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Detail of angels&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Smigelschi_Pantocrator.JPG\" class=\"image\" title=\"Cupola with Christ Pantocrator in the center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Smigelschi_Pantocrator.JPG/140px-Smigelschi_Pantocrator.JPG\" width=\"140\" height=\"105\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Smigelschi_Pantocrator.JPG/210px-Smigelschi_Pantocrator.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Smigelschi_Pantocrator.JPG/280px-Smigelschi_Pantocrator.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Cupola with <a href=\"/wiki/Christ_Pantocrator\" title=\"Christ Pantocrator\">Christ Pantocrator</a> in the center&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG\" class=\"image\" title=\"John the Evangelist\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG/112px-Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG\" width=\"112\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG/169px-Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG/225px-Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><a href=\"/wiki/John_the_Evangelist\" title=\"John the Evangelist\">John the Evangelist</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:170px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG\" class=\"image\" title=\"Portretul so\u021biei (&quot;The Artist&#39;s Wife&quot;)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG/129px-Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG\" width=\"129\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG/194px-Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG/258px-Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG 2x\" data-file-width=\"545\" data-file-height=\"633\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:4.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\"><i>Portretul so\u021biei</i> (\"The Artist's Wife\")&#160;</div></div></div></div></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-gog15-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog15_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog15_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 7, 10. See also Iorga, pp. 59\u201360</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fppictor-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fppictor_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fppictor_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronic\u0103. Pictor rom\u00e2n\", in <i>Foaia Poporulu\u012d</i>, Nr. 28/1896, p. 221</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oprescu, p. 816; P\u0103curariu, p. 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 15. See also Oprescu, p. 816</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 15. See also Iorga, p. 60</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vida, pp. 38\u201339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-s-al&amp;d-rh110-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s-al&amp;d-rh110_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Sabin-Adrian Luca, Dana-Roxana Hrib, <i>Marile muzee ale lumii, 15: Muzeul Na\u021bional Brukenthal, Sibiu/Hermannstadt</i>, p. 110. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul_Holding\" title=\"Adev\u0103rul Holding\">Adev\u0103rul Holding</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-539-253-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-539-253-3\">978-606-539-253-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog16-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog16_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog16_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pac27-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pac27_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pac27_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pac27_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103curariu, p. 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Consemnarea membrilor 'Asocia\u021biunii pentru literatura rom\u00e2n\u0103 \u0219i cultura poporului rom\u00e2n'. Starea dela 1 Iulie 1903\", in <i>Analele Asocia\u021biunii pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n</i>, Nr. IV, July 1903, p. 70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vida, pp. 37\u201339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ispir, p. 153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog11-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog11_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog11_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 17; P\u0103curariu, p. 27; Vida, p. 38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vida, p. 38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vida, pp. 38\u201340</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog18-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog18_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog18_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 19\u201320</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog20-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog20_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog20_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog21-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog21_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog21_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">T\u0103sl\u0103uanu, p. 185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 20\u201321</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 21, 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 21\u201322</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oct184\u20135-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oct184\u20135_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oct184\u20135_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">T\u0103sl\u0103uanu, pp. 184\u2013185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 13; P\u0103curariu, pp. 28, 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103curariu, p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 59</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Din Rom\u00e2nia. \u0218tiri dela expozi\u021bie\", in <i>Tribuna</i>, Nr. 132/1906, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 22</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gog23-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gog23_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gog23_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 32\u201333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 23. See also Iorga, p. 59</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 60</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ispir, pp. 56\u201357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"M\u0171v\u00e9szet \u00e9s zene. 1913\", in <i>Kincses Kalend\u00e1riom 1915-re</i>, p. 180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, pp. 32, 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gog\u00e2lea, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170616115506/http://www.rri.ro/en_gb/the_culture_palace_in_blaj-2564830\"><i>The Culture Palace in Blaj</i></a>, <a href=\"/wiki/Radio_Romania_International\" title=\"Radio Romania International\">Radio Romania International</a>, May 27, 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lumini\u021ba Machedon, <i>Romanian Modernism: The Architecture of Bucharest, 1920\u20131940</i>, pp. 301\u2013303. Cambridge: <a href=\"/wiki/MIT_Press\" title=\"MIT Press\">MIT Press</a>, 1999.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-262-13348-2\" title=\"Special:BookSources/0-262-13348-2\">0-262-13348-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioana \u0218etran, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/ioana-setran-i-nascuta-pentru-a-fi-ceramista-3060343\">\"Confesiuni. N\u0103scut\u0103 pentru a fi ceramist\u0103 (I)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, November 16, 2007; Ana-Maria Smigelschi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/proze-lite-iv-numele-oamenilor-de-anamaria-smigelschi-10057780\">\"Foileton. Proze-li\u021be (IV). Numele oamenilor\"</a>, in <i>Ziarul Financiar</i>, September 14, 2012; Florin Toma, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.viataromaneasca.eu/arhiva/111_via-a-romaneasca-8-2016/51_cronica-plasticii/2535_cand-pictorii-pun-mana-pe-condei.html\">\"C\u00e2nd pictorii pun m\u00e2na pe condei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 8/2016</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Dorin Gog\u00e2lea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140910022511/http://bjastrasibiu.ro/personalia/1.Smigelschi.pdf\">\"Octavian Smigelschi\"</a>, Seria Personalia, Nr. 1, Biblioteca Jude\u0163ean\u0103 ASTRA, Sibiu, 2006.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Oameni cari au fost</i>, Vol. II. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, 1935.</li>\n<li>Mihai Ispir, <i>Clasicismul \u00een arta rom\u00e2neasc\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Meridiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Meridiane (page does not exist)\">Editura Meridiane</a>, 1984.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/251860309\">251860309</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/George_Oprescu\" title=\"George Oprescu\">George Oprescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/transilvania/1944/BCUCLUJ_FP_279996_1944_075_010_012.pdf\">\"Octavian Smigelschi desenator\"</a>, in <i>Transilvania</i>, Nr. 10\u201312/1944, pp.&#160;816\u2013820.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Mircea_P%C4%83curariu\" title=\"Mircea P\u0103curariu\">Mircea P\u0103curariu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201231548/http://revistatransilvania.ro/arhiva/2006/pdf/numarul4/p27-30.pdf\">\"Pictura lui Octavian Smigelschi din catedrala mitropolitan\u0103 din Sibiu\"</a>, in <i>Transilvania</i>, Nr. 4/2006, pp.&#160;27\u201330.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Octavian_Codru_T%C4%83sl%C4%83uanu\" title=\"Octavian Codru T\u0103sl\u0103uanu\">Octavian Codru T\u0103sl\u0103uanu</a>, <i>Octavian Goga. Amintiri \u0219i contribu\u021bii la istoricul Revistei </i>Luceaf\u0103rul<i>. Partea 1\u2014Epoca budapestan\u0103 \u20141902\u20131906</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/I._E._Torou%C8%9Biu\" title=\"I. E. Torou\u021biu\">I. E. Torou\u021biu</a>, 1939.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/496213768\">496213768</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Gheorghe Vida, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721004153/http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf\">\"Aspects symbolistes dans l'\u0153uvre de quelques artistes de Transylvanie\"</a>, in <i>Revue Roumaine d'Histoire de l'Art. S\u00e9rie Beaux-arts</i>, Vol. XLIV, 2007, pp.&#160;37\u201347.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Octavian_Smigelschi&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Octavian_Smigelschi\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Octavian Smigelschi\">Octavian Smigelschi</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737072&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737072&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12737072\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/176571364\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/143057863\">143057863</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000356110578\">0000 0003 5611 0578</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83068093\">n83068093</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/166885169\">166885169</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/176571364\">176571364</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2212\nCached time: 20180921121002\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.552 seconds\nReal time usage: 0.677 seconds\nPreprocessor visited node count: 3096/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40983/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4727/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16440/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.226/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  513.311      1 -total\n 28.97%  148.716      1 Template:Lang-hu\n 27.28%  140.055      1 Template:Infobox_artist\n 26.18%  134.364      1 Template:Infobox_person\n 18.83%   96.665      1 Template:Infobox\n 18.16%   93.230      1 Template:Reflist\n  9.16%   47.022      5 Template:Br_separated_entries\n  8.64%   44.369      1 Template:Authority_control\n  7.68%   39.425      3 Template:Link_language\n  6.98%   35.820      4 Template:Ro_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41765281-0!canonical and timestamp 20180921121001 and revision id 856882543\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Octavian_Smigelschi","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Octavian Smigelschi"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Octavian_Smigelschi","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Octavian Smigelschi"}],"categories":[{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"1866_births"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"1912_deaths"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"19th-century_Romanian_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"20th-century_Romanian_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"19th-century_Hungarian_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"20th-century_Hungarian_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Austro-Hungarian_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_romantic_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_romantic_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Art_Nouveau_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Symbolist_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_muralists"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Icon_painters"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"20th-century_printmakers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_printmakers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_printmakers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_illustrators"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_illustrators"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Art_Nouveau_illustrators"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_designers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Austro-Hungarian_designers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Art_Nouveau_designers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Culture_of_Transylvania"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"People_from_Sibiu_County"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_Greek-Catholics"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_people_of_Aromanian_descent"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_people_of_Aromanian_descent"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_Austro-Hungarians"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Polish_Austro-Hungarians"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Polish_nobility"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_nobility_in_Transylvania"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_nationalists"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Hungarian_University_of_Fine_Arts_alumni"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Smigelschi, Octavian","*":"Art_educators"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"ASTRA National Museum Complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abaddon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul Holding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the shepherds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander I of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annunciation to the shepherds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold B\u00f6cklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Coulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Partition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Nauheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bansk\u00e1 \u0160tiavnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertalan Sz\u00e9kely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblical Magi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bistri\u021ba Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdana Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brukenthal National Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Iv\u00e1nyi-Gr\u00fcnwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canon (priest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cern\u0103u\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervara di Roma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chor\u0105\u017cy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Pantocrator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciacova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cozia Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curtea de Arge\u0219 Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragomirna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumbr\u0103veni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Catholic Churches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Four Evangelists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Miess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Schullerus"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Demetrescu Mirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Oprescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"German romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Laz\u0103r National College (Sibiu)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Poland uprising (1848)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hall of Art, Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans von Mar\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Poland (1795\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Trinity Cathedral, Blaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Trinity Cathedral, Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horezu Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humor Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian University of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian korona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. E. Torou\u021biu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iconostasis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Exhibition of Art (1911)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mincu"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Evangelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludo\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"MIT Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maramure\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Corvinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Klinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea P\u0103curariu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nativity of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalism (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neagoe Basarab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u0103s\u0103ud"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Codru T\u0103sl\u0103uanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Goga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pendentive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Puvis de Chavannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1711\u20131867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printmaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Putna Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Romania International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravenna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Old Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruthenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103de\u0219ti, Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinaia Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suceava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sucevi\u021ba Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeben County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szlachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transleithania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Uzhhorod"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilmos Frakn\u00f3i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil V\u0103t\u0103\u0219ianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vorone\u021b Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218an\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218elimb\u0103r"},{"ns":0,"*":"Carl D\u00f6rschlag"},{"ns":0,"*":"Robert Wellman"},{"ns":0,"*":"Tismana Monastery"},{"ns":0,"*":"Snagov Monastery"},{"ns":0,"*":"Bertalan Bartolomaus Papp"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Editura Meridiane"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gallery"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Octavian_smilgeschi,_autoritratto_crop.jpg","Octavian_Smigelschi_-_Tanar_citind.jpg","Octavian_Smigelschi_-_\u00cengerul_mor\u021bii.jpg","Octavian_Smigelschi_-_Luceaf\u0103rul,_1_feb_(s._v.)_1904.png","Octavian_Smigelschi_-_Dansul_z\u00e2nelor.jpg","Octavian_Smigelschi_-_Lina_cu_margele.jpg","Octavian_smilgeschi,_doppio_ritratto_di_contadini.JPG","Octavian_Smigelschi_-_Serafim_(Cat._Blaj),_1903.png","RO_SB_metropolitan_cathedral.jpg","Smigelschi_Metropolitan_Cathedral_Sibiu.JPG","Smigelschi_Pantocrator.JPG","Smigelschi_Sf._Evangelist_Ioan.JPG","Octavian_Smigelschi_-_Portretul_sotiei.JPG","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20170616115506/http://www.rri.ro/en_gb/the_culture_palace_in_blaj-2564830","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/ioana-setran-i-nascuta-pentru-a-fi-ceramista-3060343","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/proze-lite-iv-numele-oamenilor-de-anamaria-smigelschi-10057780","http://www.viataromaneasca.eu/arhiva/111_via-a-romaneasca-8-2016/51_cronica-plasticii/2535_cand-pictorii-pun-mana-pe-condei.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q12737072","https://web.archive.org/web/20140910022511/http://bjastrasibiu.ro/personalia/1.Smigelschi.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/251860309","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/transilvania/1944/BCUCLUJ_FP_279996_1944_075_010_012.pdf","https://web.archive.org/web/20140201231548/http://revistatransilvania.ro/arhiva/2006/pdf/numarul4/p27-30.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/496213768","https://web.archive.org/web/20110721004153/http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/176571364","https://d-nb.info/gnd/143057863","http://isni.org/isni/0000000356110578","http://id.loc.gov/authorities/names/n83068093","https://www.idref.fr/166885169","https://viaf.org/viaf/176571364"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":3617,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":3632,"anchor":"Background_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sibiu cathedral and later years","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":11159,"anchor":"Sibiu_cathedral_and_later_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"4","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":20878,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"5","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":20908,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"6","fromtitle":"Octavian_Smigelschi","byteoffset":22361,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Octavian Smigelschi","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Octavian_Smigelschi","*":"commons:Category:Octavian Smigelschi"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Smigelschi, Octavian"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12737072"}]}}