{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pedro Am\u00e9rico","pageid":18066995,"revid":832914928,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Pedro Am\u00e9rico</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato,_1895.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Pedro Am\u00e9rico - Auto-retrato, 1895.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1895.jpg/220px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1895.jpg\" width=\"220\" height=\"302\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1895.jpg/330px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1895.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/33/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1895.jpg 2x\" data-file-width=\"398\" data-file-height=\"546\" /></a><div>Self-portrait (c. 1895)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1843-04-29</span>)</span>29 April 1843<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Areia,_Para%C3%ADba\" title=\"Areia, Para\u00edba\">Areia</a>, <a href=\"/wiki/Para%C3%ADba\" title=\"Para\u00edba\">Para\u00edba</a>, <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n7 October 1905<span style=\"display:none\">(1905-10-07)</span> (aged&#160;62)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a>, <a href=\"/wiki/Tuscany\" title=\"Tuscany\">Tuscany</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy\" title=\"Kingdom of Italy\">Kingdom of Italy</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainter</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Pedro Am\u00e9rico de Figueiredo e Melo</b> (29 April 1843 \u2013 7 October 1905) was a Brazilian <a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">novelist</a>, <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a>, <a href=\"/wiki/Scientist\" title=\"Scientist\">scientist</a>, <a href=\"/wiki/Artist\" title=\"Artist\">art theorist</a>, <a href=\"/wiki/Essayist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Essayist\">essayist</a>, <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Politician\" title=\"Politician\">politician</a> and <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a>, but is best remembered as one of the most important <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academic</a> <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painters</a> of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Am%C3%A9rico&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Americo-noite.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/170px-Americo-noite.jpg\" width=\"170\" height=\"229\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/255px-Americo-noite.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/340px-Americo-noite.jpg 2x\" data-file-width=\"743\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Americo-noite.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Night escorted by the geniuses of Love and Study</i></div></div></div>\n<p>He moved to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> in 1854, where he was granted a scholarship to study in the <a href=\"/wiki/Academia_Imperial_de_Belas_Artes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academia Imperial de Belas Artes\">Academia Imperial de Belas Artes</a> (Imperial Academy of Fine Arts). Later he furthered his studies in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, being a pupil of <a href=\"/wiki/Jean-Auguste-Dominique_Ingres\" title=\"Jean-Auguste-Dominique Ingres\">Jean-Auguste-Dominique Ingres</a>, <a href=\"/wiki/Hippolyte_Flandrin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hippolyte Flandrin\">Hippolyte Flandrin</a> and <a href=\"/wiki/Antoine_Charles_Horace_Vernet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoine Charles Horace Vernet\">Carle-Horace Vernet</a>, winning much praise for his paintings, and achieving the Doctorate in Sciences at the <a href=\"/wiki/University_of_Brussels\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Brussels\">University of Brussels</a>, in 1868.\n</p><p>Returning to Brazil, he produced one of the most well known works of art in Brazil: <i><a href=\"/wiki/Independence_or_Death_(painting)\" title=\"Independence or Death (painting)\">Independence or Death!</a>,</i> depicting the moment when <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter I of Brazil\">Prince Peter</a> declared the country independent from <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, a work that has illustrated <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a> books for elementary schools in Brazil for decades.\n</p><p>Living mostly in Florence, Italy but traveling extensively back and forth from Rio de Janeiro, Pedro Am\u00e9rico managed to work also as  a lecturer and an art historian.\n</p><p>He married <a href=\"/w/index.php?title=Carlota_de_Ara%C3%BAjo_Porto-alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlota de Ara\u00fajo Porto-alegre (page does not exist)\">Carlota de Ara\u00fajo Porto-alegre</a> (1844\u20131918), daughter of painter and diplomat <a href=\"/wiki/Manuel_de_Ara%C3%BAjo_Porto-alegre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel de Ara\u00fajo Porto-alegre\">Manuel de Ara\u00fajo Porto-alegre</a>, and they had children. Knighted by the German Crown he was also Great Knight of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Holy_Sepulchre\" title=\"Order of the Holy Sepulchre\">Order of the Holy Sepulchre</a>. With the proclamation of the Republic in Brazil in 1889, he was elected a deputy of the National Assembly.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Am%C3%A9rico&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed-hover\">\n\t<li class=\"gallerycaption\">Pedro Am\u00e9rico's works</li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 230px\"><div style=\"width: 230px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 228px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Le%C3%A3o.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Le%C3%A3o.jpg/342px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Le%C3%A3o.jpg\" width=\"228\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/06/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Le%C3%A3o.jpg 1.5x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"324\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 208px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Lion\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 96px\"><div style=\"width: 96px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 94px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Judite_e_Holofernes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Judite_e_Holofernes.jpg/141px-Judite_e_Holofernes.jpg\" width=\"94\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Judite_e_Holofernes.jpg/212px-Judite_e_Holofernes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Judite_e_Holofernes.jpg/283px-Judite_e_Holofernes.jpg 2x\" data-file-width=\"1788\" data-file-height=\"2922\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 74px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Judith and Holofernes\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 90px\"><div style=\"width: 90px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 88px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg/132px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"88\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg/198px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg/263px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Hamlet%E2%80%99s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"2864\" data-file-height=\"5022\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 68px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Hamlet\u2019s Vision\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 106.66666666667px\"><div style=\"width: 106.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 104.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg/157px-MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg\" width=\"105\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg/236px-MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg/314px-MNBA_Pedro_Am%C3%A9rico_Joana_dArc.jpg 2x\" data-file-width=\"2357\" data-file-height=\"3469\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 85px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Pedro Am\u00e9rico <a href=\"/wiki/Jeanne_d%27Arc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jeanne d&#39;Arc\">Jeanne d'Arc</a>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 198.66666666667px\"><div style=\"width: 198.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 196.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg/295px-Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg\" width=\"197\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg/443px-Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg/589px-Pedro_AM%C3%A9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg 2x\" data-file-width=\"2464\" data-file-height=\"1932\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 177px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>King David and Abisag\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 278px\"><div style=\"width: 278px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 276px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Independence_of_Brazil_1888.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/414px-Independence_of_Brazil_1888.jpg\" width=\"276\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/622px-Independence_of_Brazil_1888.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/828px-Independence_of_Brazil_1888.jpg 2x\" data-file-width=\"2271\" data-file-height=\"1268\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 256px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p><i><a href=\"/wiki/Independence_or_Death_(painting)\" title=\"Independence or Death (painting)\">Independence or Death</a>!</i>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 107.33333333333px\"><div style=\"width: 107.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 105.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg/158px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg\" width=\"106\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg/237px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg/316px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl%C3%A9ia_Geral.jpg 2x\" data-file-width=\"876\" data-file-height=\"1281\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 86px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>The Emperor's speech (<a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a> at the opening of the General Assembly)\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 108px\"><div style=\"width: 108px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 106px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg/159px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg\" width=\"106\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg/239px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg/319px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg 2x\" data-file-width=\"2014\" data-file-height=\"2918\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 86px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p><i>A carioca</i>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 248.66666666667px\"><div style=\"width: 248.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 246.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg/370px-Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg\" width=\"247\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg/556px-Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg 2x\" data-file-width=\"620\" data-file-height=\"387\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 227px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Battle_of_Acosta_%C3%91u\" title=\"Battle of Acosta \u00d1u\">Battle of Campo Grande</a>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 108px\"><div style=\"width: 108px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 106px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg/159px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg\" width=\"106\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg/239px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg/318px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_A_rabequista_%C3%A1rabe_-_1884.jpg 2x\" data-file-width=\"668\" data-file-height=\"970\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 86px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>The arab fiddler\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 118.66666666667px\"><div style=\"width: 118.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 116.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio,_1861.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG/175px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG\" width=\"117\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG/262px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG/349px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_S%C3%B3crates_afastando_Alceb%C3%ADades_do_v%C3%ADcio%2C_1861.JPG 2x\" data-file-width=\"1210\" data-file-height=\"1600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 97px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Socrates driving away Alcibiades from vice\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 94.666666666667px\"><div style=\"width: 94.666666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 92.666666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tiradentes_escuartejado_(Tiradentes_supliciado)_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg/139px-Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg\" width=\"93\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg/209px-Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg/278px-Tiradentes_escuartejado_%28Tiradentes_supliciado%29_by_Pedro_Am%C3%A9rico_1893.jpg 2x\" data-file-width=\"1772\" data-file-height=\"2941\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 73px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Tiradentes\" title=\"Tiradentes\">Tiradentes</a> quartered\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 292px\"><div style=\"width: 292px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 290px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Americo-ava%C3%AD.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Americo-ava%C3%AD.jpg/435px-Americo-ava%C3%AD.jpg\" width=\"290\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Americo-ava%C3%AD.jpg/653px-Americo-ava%C3%AD.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Americo-ava%C3%AD.jpg/870px-Americo-ava%C3%AD.jpg 2x\" data-file-width=\"3189\" data-file-height=\"1695\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 270px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Battle_of_Ava%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Ava\u00ed\">Battle of Ava\u00ed</a>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 117.33333333333px\"><div style=\"width: 117.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 115.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg/173px-Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg\" width=\"116\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg/259px-Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg/345px-Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg 2x\" data-file-width=\"1924\" data-file-height=\"2572\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 96px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Portrait of Counselor Filipe Lopes Neto\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 116.66666666667px\"><div style=\"width: 116.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 114.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Americo-noite.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/172px-Americo-noite.jpg\" width=\"115\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/258px-Americo-noite.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Americo-noite.jpg/343px-Americo-noite.jpg 2x\" data-file-width=\"743\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 95px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>The Night with the geniuses of study and love\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 106px\"><div style=\"width: 106px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 104px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato,_1877.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg/156px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg\" width=\"104\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg/234px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg/312px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Auto-retrato%2C_1877.jpg 2x\" data-file-width=\"424\" data-file-height=\"627\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 84px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Self portrait\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 222.66666666667px\"><div style=\"width: 222.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 220.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos,_1889.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos%2C_1889.jpg/331px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos%2C_1889.jpg\" width=\"221\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos%2C_1889.jpg/497px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos%2C_1889.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Liberta%C3%A7%C3%A3o_dos_Escravos%2C_1889.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"447\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 201px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Liberation of slaves\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 221.33333333333px\"><div style=\"width: 221.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 219.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg/329px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg\" width=\"220\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg/494px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg/658px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Paz_e_Conc%C3%B3rdia_2.jpg 2x\" data-file-width=\"794\" data-file-height=\"558\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 200px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Peace and concordy\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 120px\"><div style=\"width: 120px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 118px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG/177px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG\" width=\"118\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG/266px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG/354px-Pedro_Am%C3%A9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG 2x\" data-file-width=\"586\" data-file-height=\"765\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytextwrapper\" style=\"width: 98px\"><div class=\"gallerytext\">\n<p>Wedding of <a href=\"/wiki/Isabel,_Princess_Imperial_of_Brazil\" title=\"Isabel, Princess Imperial of Brazil\">Princess Isabl</a>\n</p>\n\t\t\t</div></div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Am%C3%A9rico&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pedro_Am%C3%A9rico\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Pedro Am\u00e9rico\">Pedro Am\u00e9rico</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><i>Pedro Am\u00e9rico</i>. Encyclopaedia Ita\u00fa Cultural. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=artistas_biografia_ing&amp;cd_verbete=3703&amp;lst_palavras=&amp;cd_idioma=28556&amp;cd_item=1\">[1]</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Empire_of_Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Empire_of_Brazil\" title=\"Template:Empire of Brazil\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Empire_of_Brazil\" title=\"Template talk:Empire of Brazil\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Empire_of_Brazil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Empire_of_Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Empire_of_Brazil\" title=\"History of the Empire of Brazil\">History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_the_Empire_of_Brazil\" title=\"Politics of the Empire of Brazil\">Politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_the_Empire_of_Brazil\" title=\"Economy of the Empire of Brazil\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armed_Forces_of_the_Empire_of_Brazil\" title=\"Armed Forces of the Empire of Brazil\">Armed Forces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_nobility\" title=\"Brazilian nobility\">Nobility</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provinces_of_the_Empire_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Provinces of the Empire of Brazil\">Provinces</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:CoA_Empire_of_Brazil_(1870-1889).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms consisting of a shield with a green field with a golden armillary sphere superimposed on the red and white Cross of the Order of Christ, surrounded by a blue band with 20 silver stars; the bearers are two arms of a wreath, with a coffee branch on the left and a flowering tobacco branch on the right; and above the shield is an arched golden and jeweled crown.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg/120px-CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg.png\" width=\"120\" height=\"157\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg/180px-CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg/240px-CoA_Empire_of_Brazil_%281870-1889%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"567\" data-file-height=\"744\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Wars</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independence_of_Brazil\" title=\"Independence of Brazil\">Independence of Brazil</a> (1822\u201324)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cisplatine_War\" title=\"Cisplatine War\">Cisplatine War</a> (1825\u201328)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Platine_War\" title=\"Platine War\">Platine War</a> (1851\u201352)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Uruguayan_War\" title=\"Uruguayan War\">Uruguayan War</a> (1864\u201365)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a> (1864\u201370)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Emperors</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Pedro I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Politicians</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_de_Andrada\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada\">Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Ara%C3%BAjo_Lima,_Marquis_of_Olinda\" title=\"Pedro de Ara\u00fajo Lima, Marquis of Olinda\">Marquis of Olinda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_Pereira_de_Vasconcelos\" title=\"Bernardo Pereira de Vasconcelos\">Bernardo Pereira de Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aureliano_Coutinho,_Viscount_of_Sepetiba\" title=\"Aureliano Coutinho, Viscount of Sepetiba\">Viscount of Sepetiba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hon%C3%B3rio_Hermeto_Carneiro_Le%C3%A3o,_Marquis_of_Paran%C3%A1\" title=\"Hon\u00f3rio Hermeto Carneiro Le\u00e3o, Marquis of Paran\u00e1\">Marquis of Paran\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulino_Soares_de_Sousa,_1st_Viscount_of_Uruguai\" title=\"Paulino Soares de Sousa, 1st Viscount of Uruguai\">Viscount of Uruguai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Viscount_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco\">Viscount of Rio Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afonso_Celso,_Viscount_of_Ouro_Preto\" title=\"Afonso Celso, Viscount of Ouro Preto\">Viscount of Ouro Preto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joaquim_Xavier_Curado,_Count_of_S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_das_Duas_Barras\" title=\"Joaquim Xavier Curado, Count of S\u00e3o Jo\u00e3o das Duas Barras\">Count of S\u00e3o Jo\u00e3o das Duas Barras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Frederico_Lecor,_Viscount_of_Laguna\" title=\"Carlos Frederico Lecor, Viscount of Laguna\">Viscount of Laguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Alves_de_Lima_e_Silva,_Duke_of_Caxias\" title=\"Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias\">Duke of Caxias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Pascoe_Grenfell\" title=\"John Pascoe Grenfell\">John Pascoe Grenfell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Marques_de_Sousa,_Count_of_Porto_Alegre\" title=\"Manuel Marques de Sousa, Count of Porto Alegre\">Count of Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Marques_Lisboa,_Marquis_of_Tamandar%C3%A9\" title=\"Joaquim Marques Lisboa, Marquis of Tamandar\u00e9\">Marquis of Tamandar\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Lu%C3%ADs_Os%C3%B3rio,_Marquis_of_Erval\" title=\"Manuel Lu\u00eds Os\u00f3rio, Marquis of Erval\">Marquis of Erval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Jos%C3%A9_In%C3%A1cio,_Viscount_of_Inha%C3%BAma\" title=\"Joaquim Jos\u00e9 In\u00e1cio, Viscount of Inha\u00fama\">Viscount of Inha\u00fama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Gaston,_Count_of_Eu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince Gaston, Count of Eu\">Count of Eu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Abolitionists</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Isabel,_Princess_Imperial_of_Brazil\" title=\"Isabel, Princess Imperial of Brazil\">Isabel, Princess Imperial of Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Rebou%C3%A7as\" title=\"Andr\u00e9 Rebou\u00e7as\">Andr\u00e9 Rebou\u00e7as</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_do_Patroc%C3%ADnio\" title=\"Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio\">Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q540219&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q540219&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q540219\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/35612752\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14964980f\">cb14964980f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14964980f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/132290545\">132290545</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000080552980\">0000 0000 8055 2980</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83312082\">n83312082</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/112789196\">112789196</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500118115\">500118115</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/35612752\">35612752</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180920234554\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.284 seconds\nPreprocessor visited node count: 1545/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28008/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1893/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18380/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.051/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  239.065      1 -total\n 50.67%  121.123      1 Template:Infobox_artist\n 45.57%  108.942      1 Template:Infobox_person\n 29.63%   70.838      1 Template:Infobox\n 13.26%   31.694      5 Template:Br_separated_entries\n 12.38%   29.596      1 Template:Authority_control\n  6.91%   16.514      3 Template:Main_other\n  5.62%   13.437      1 Template:Commons_category\n  5.37%   12.833      1 Template:Death_date_and_age\n  3.99%    9.527      1 Template:Commons\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18066995-0!canonical and timestamp 20180920234554 and revision id 832914928\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Pedru_Ameriku","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Pedru Ameriku"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B_%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8B","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09aa\u09c7\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u0986\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09cb"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%B4%D1%80%D1%83_%D0%90%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%83","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%AF%D8%B1%D9%88_%D8%A2%D9%85%D8%B1%DB%8C%DA%A9%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u062f\u0631\u0648 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9A%E3%83%89%E3%83%AD%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%A1%E3%83%AA%E3%82%B3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30b3"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico_de_Figueiredo_e_Melo","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Pedro Am\u00e9rico de Figueiredo e Melo"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%83,_%D0%9F%D0%B5%D0%B4%D1%80%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u041f\u0435\u0434\u0440\u0443"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AF%8B_%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8B","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0baa\u0bc6\u0ba4\u0bcd\u0bb0\u0bcb \u0b85\u0bae\u0bc6\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%B4%D1%80%D1%83_%D0%90%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%83","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A2%D7%93%D7%A8%D7%90_%D7%90%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%99%D7%A7%D7%90","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05e4\u05e2\u05d3\u05e8\u05d0 \u05d0\u05de\u05e2\u05e8\u05d9\u05e7\u05d0"}],"categories":[{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"Brazilian_romantic_painters"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"1843_births"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"1905_deaths"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"19th-century_Brazilian_people"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Brazil)_from_Pernambuco"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"People_from_Para\u00edba"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"Alumni_of_the_\u00c9cole_des_Beaux-Arts"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"19th-century_Brazilian_painters"},{"sortkey":"Americo, Pedro","*":"Knights_of_the_Holy_Sepulchre"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Imperial de Belas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Celso, Viscount of Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Rebou\u00e7as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Charles Horace Vernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Areia, Para\u00edba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armed Forces of the Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aureliano Coutinho, Viscount of Sepetiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Acosta \u00d1u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ava\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Pereira de Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Frederico Lecor, Viscount of Laguna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisplatine War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of the Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essayist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Flandrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hon\u00f3rio Hermeto Carneiro Le\u00e3o, Marquis of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence or Death (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel, Princess Imperial of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Auguste-Dominique Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne d'Arc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Jos\u00e9 In\u00e1cio, Viscount of Inha\u00fama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Marques Lisboa, Marquis of Tamandar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Nabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Xavier Curado, Count of S\u00e3o Jo\u00e3o das Duas Barras"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Pascoe Grenfell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Lu\u00eds Os\u00f3rio, Marquis of Erval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Marques de Sousa, Count of Porto Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Ara\u00fajo Porto-alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Holy Sepulchre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguayan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulino Soares de Sousa, 1st Viscount of Uruguai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro II of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro I of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Ara\u00fajo Lima, Marquis of Olinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Platine War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of the Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Gaston, Count of Eu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of the Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiradentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuscany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguayan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"*":"Carlota de Ara\u00fajo Porto-alegre"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Empire of Brazil"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empire of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Pedro_Am\u00e9rico_-_Le\u00e3o.jpg","Judite_e_Holofernes.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_Hamlet\u2019s_Vision_-_Google_Art_Project.jpg","MNBA_Pedro_Am\u00e9rico_Joana_dArc.jpg","Pedro_AM\u00e9rico_1879_Davi_e_Abisag.jpg","Independence_of_Brazil_1888.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_D._Pedro_II_na_abertura_da_Assembl\u00e9ia_Geral.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_A_carioca_-_1882.jpg","Batalha_de_Campo_Grande_-_1871_b.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_A_rabequista_\u00e1rabe_-_1884.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_S\u00f3crates_afastando_Alceb\u00edades_do_v\u00edcio,_1861.JPG","Tiradentes_escuartejado_(Tiradentes_supliciado)_by_Pedro_Am\u00e9rico_1893.jpg","Americo-ava\u00ed.jpg","Retrato_do_Conselheiro_Filipe_Lopes_Neto.jpg","Americo-noite.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_Auto-retrato,_1877.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_Liberta\u00e7\u00e3o_dos_Escravos,_1889.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_Paz_e_Conc\u00f3rdia_2.jpg","Pedro_Am\u00e9rico_-_Casamento_da_Princesa_Isabel.JPG","Pedro_Am\u00e9rico_-_Auto-retrato,_1895.jpg","Commons-logo.svg","CoA_Empire_of_Brazil_(1870-1889).svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q540219","http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=artistas_biografia_ing&cd_verbete=3703&lst_palavras=&cd_idioma=28556&cd_item=1","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/35612752","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14964980f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14964980f","https://d-nb.info/gnd/132290545","http://isni.org/isni/0000000080552980","http://id.loc.gov/authorities/names/n83312082","https://www.idref.fr/112789196","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500118115","https://viaf.org/viaf/35612752"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pedro_Am\u00e9rico","byteoffset":946,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pedro_Am\u00e9rico","byteoffset":2450,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pedro_Am\u00e9rico","byteoffset":4200,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pedro Am\u00e9rico","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pedro_Am%C3%A9rico","*":"commons:Category:Pedro Am\u00e9rico"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Americo, Pedro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q540219"}]}}