{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Th\u00e9obald Chartran","pageid":3732925,"revid":763033865,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/150px-Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" width=\"150\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Th%C3%A9obald_Chartran.jpg 1.5x\" data-file-width=\"153\" data-file-height=\"192\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Th\u00e9obald Chartran</div></div></div>\n<p><b>Th\u00e9obald Chartran</b> (20 July 1849 \u2013 16 July 1907) was a classical French propaganda <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a>.\n</p><p>As \"T\", he was one of the <a href=\"/wiki/Vanity_Fair_artists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vanity Fair artists\">artists</a> responsible for occasional <a href=\"/wiki/Vanity_Fair_caricatures\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vanity Fair caricatures\">caricatures</a> of <i><a href=\"/wiki/Vanity_Fair_(British_magazine_1868-1914)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vanity Fair (British magazine 1868-1914)\">Vanity Fair</a></i> magazine, specializing in French and Italian subjects. His work for <i>Vanity Fair</i> included <a href=\"/wiki/Pope_Leo_XIII\" title=\"Pope Leo XIII\">Pope Leo XIII</a>, <a href=\"/wiki/Giuseppe_Garibaldi\" title=\"Giuseppe Garibaldi\">Giuseppe Garibaldi</a>, <a href=\"/wiki/Umberto_I_of_Italy\" title=\"Umberto I of Italy\">Umberto I of Italy</a>, <a href=\"/wiki/William_Henry_Waddington\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Henry Waddington\">William Henry Waddington</a>, all in 1878, <a href=\"/wiki/Charles_Gounod\" title=\"Charles Gounod\">Charles Gounod</a>, <a href=\"/wiki/Giuseppe_Verdi\" title=\"Giuseppe Verdi\">Giuseppe Verdi</a>, <a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Ernest Renan</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Gr%C3%A9vy\" title=\"Jules Gr\u00e9vy\">Jules Gr\u00e9vy</a>, <a href=\"/wiki/Napol%C3%A9on_Joseph_Charles_Paul_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napol\u00e9on Joseph Charles Paul Bonaparte\">Napol\u00e9on Joseph Charles Paul Bonaparte</a>, <a href=\"/wiki/Victor_Hugo\" title=\"Victor Hugo\">Victor Hugo</a>, <a href=\"/wiki/Patrice_de_Mac-Mahon,_duc_de_Magenta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patrice de Mac-Mahon, duc de Magenta\">Marshal MacMahon</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Adolphe_Marie_Prosper_Granier_de_Cassagnac\" title=\"Paul Adolphe Marie Prosper Granier de Cassagnac\">Granier de Cassagnac</a>, <a href=\"/wiki/Louis_Blanc\" title=\"Louis Blanc\">Louis Blanc</a>, and <a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas_Fils\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandre Dumas Fils\">Alexandre Dumas, Fils</a>, all in 1879.\n</p><p>President <a href=\"/wiki/Theodore_Roosevelt\" title=\"Theodore Roosevelt\">Theodore Roosevelt</a>'s official portrait was originally commissioned to Theobald Chartran in 1902, but when Roosevelt saw the final product he hated it and hid it in the darkest corner of the White House. When family members called it the \"Mewing Cat\" for making him look so harmless, he had it destroyed and hired <a href=\"/wiki/John_Singer_Sargent\" title=\"John Singer Sargent\">John Singer Sargent</a> to paint a more masculine portrait.\n</p><p>Among Chartran's work is his portrait of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9-Th%C3%A9ophile-Hyacinthe_Laennec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ren\u00e9-Th\u00e9ophile-Hyacinthe Laennec\">Ren\u00e9-Th\u00e9ophile-Hyacinthe La\u00ebnnec</a>, the inventor of the <a href=\"/wiki/Stethoscope\" title=\"Stethoscope\">stethoscope</a>.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:21px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/ff/Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png/120px-Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png\" width=\"120\" height=\"108\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/ff/Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png/180px-Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/ff/Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png/240px-Ren%C3%A9_La%C3%ABnnec.png 2x\" data-file-width=\"937\" data-file-height=\"842\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Th\u00e9obald Chartran \u2013 <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Laennec\" title=\"Ren\u00e9 Laennec\">Ren\u00e9 La\u00ebnnec</a> \u2013 <a href=\"/wiki/National_Library_of_Medicine\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Library of Medicine\">National Library of Medicine</a>, Bethesda, Maryland, USA\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg/102px-Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg\" width=\"102\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg/153px-Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg/204px-Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg 2x\" data-file-width=\"2552\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Edith_Roosevelt\" title=\"Edith Roosevelt\">Edith Roosevelt</a>'s official portrait as First Lady\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/80px-Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/119px-Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/159px-Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg 2x\" data-file-width=\"510\" data-file-height=\"768\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Th\u00e9obald Chartran \u2013 <a href=\"/wiki/Washington_Roebling\" title=\"Washington Roebling\">Washington A. Roebling</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Brooklyn_Museum\" title=\"Brooklyn Museum\">Brooklyn Museum</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG/100px-Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG/151px-Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG/201px-Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG 2x\" data-file-width=\"335\" data-file-height=\"400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Th\u00e9obald Chartran, <i>Madame Collas et sa fille</i>, 1903, Paris, Mus\u00e9e d'Orsay.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/90px-Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/135px-Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg/180px-Sadi_Carnot_-_Th%C3%A9obald_Chartran.jpg 2x\" data-file-width=\"769\" data-file-height=\"1024\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Th\u00e9obald Chartran, <i>Portrait de Sadi Carnot</i>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9obald_Chartran&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Place_des_%C3%89tats-Unis\" title=\"Place des \u00c9tats-Unis\">Place des \u00c9tats-Unis</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9obald_Chartran&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Th%C3%A9obald_Chartran\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Th\u00e9obald Chartran\">Th\u00e9obald Chartran</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/search/field/subjec/searchterm/Chartran,%20Th%C3%A9obald,%201849-1907%20--%20Exhibitions/mode/exact\">Th\u00e9obald Chartran exhibition catalogs</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This article about a French painter born in the 19th century is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Th%C3%A9obald_Chartran&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-painter-19thC-stub\" title=\"Template:France-painter-19thC-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-painter-19thC-stub\" title=\"Template talk:France-painter-19thC-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-painter-19thC-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q922670&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q922670&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q922670\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32266886\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb149576490\">cb149576490</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb149576490\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1038763061\">1038763061</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066615519\">0000 0000 6661 5519</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr91029509\">nr91029509</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/16480\">16480</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6bc7jft\">w6bc7jft</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/092592228\">092592228</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500015217\">500015217</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/32266886\">32266886</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180911100714\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.190 seconds\nPreprocessor visited node count: 260/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12614/2097152 bytes\nTemplate argument size: 209/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4761/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.052/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  133.253      1 -total\n 44.16%   58.851      1 Template:Authority_control\n 38.33%   51.077      1 Template:Commons_category\n 34.93%   46.552      1 Template:Commons\n 33.44%   44.565      1 Template:Sister_project\n 31.48%   41.947      1 Template:Side_box\n 17.34%   23.110      1 Template:France-painter-19thC-stub\n 16.08%   21.428      1 Template:Asbox\n  4.34%    5.785      1 Template:Bio_icon\n  3.10%    4.131      1 Template:Country_data_France\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3732925-0!canonical and timestamp 20180911100714 and revision id 763033865\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Th\u00e9obald Chartran"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9obald_Chartran","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Th\u00e9obald Chartran"}],"categories":[{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"French_painter,_19th-century_birth_stubs"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"1849_births"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"1907_deaths"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"Academic_art"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"People_from_Besan\u00e7on"},{"sortkey":"Chartran, Theobald","*":"Vanity_Fair_(British_magazine)_artists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-painter-19thC-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas Fils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gounod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edith Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Renan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Garibaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Verdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Singer Sargent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Gr\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Blanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napol\u00e9on Joseph Charles Paul Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrice de Mac-Mahon, duc de Magenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Adolphe Marie Prosper Granier de Cassagnac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des \u00c9tats-Unis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Leo XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9-Th\u00e9ophile-Hyacinthe Laennec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Laennec"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stethoscope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto I of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanity Fair (British magazine 1868-1914)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanity Fair artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanity Fair caricatures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Roebling"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Henry Waddington"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-painter-19thC-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-painter-19thC-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Ren\u00e9_La\u00ebnnec.png","Edith_Roosevelt_Official_Portrait.jpg","Brooklyn_Museum_-_Portrait_of_Washington_A._Roebling_-_Th\u00e9obald_Chartran.jpg","Chartran_Madame_Collas_and_her_Daughter_Giselle_1903.JPG","Sadi_Carnot_-_Th\u00e9obald_Chartran.jpg","Th\u00e9obald_Chartran.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_France.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q922670","http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/search/field/subjec/searchterm/Chartran,%20Th%C3%A9obald,%201849-1907%20--%20Exhibitions/mode/exact","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32266886","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb149576490","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb149576490","https://d-nb.info/gnd/1038763061","http://isni.org/isni/0000000066615519","http://id.loc.gov/authorities/names/nr91029509","https://rkd.nl/en/explore/artists/16480","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6bc7jft","https://www.idref.fr/092592228","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500015217","https://viaf.org/viaf/32266886"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Th\u00e9obald_Chartran","byteoffset":2116,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Th\u00e9obald_Chartran","byteoffset":2156,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Th\u00e9obald Chartran","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Th%C3%A9obald_Chartran","*":"commons:Category:Th\u00e9obald Chartran"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Chartran, Theobald"},{"name":"wikibase_item","*":"Q922670"}]}}