{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pa\u00eds do Desejo","pageid":39222299,"revid":852049007,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">Pa\u00eds do Desejo</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Pa%C3%ADs_do_Desejo_Poster.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Pa\u00eds do Desejo Poster.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Pa%C3%ADs_do_Desejo_Poster.jpg/220px-Pa%C3%ADs_do_Desejo_Poster.jpg\" width=\"220\" height=\"321\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/3f/Pa%C3%ADs_do_Desejo_Poster.jpg 1.5x\" data-file-width=\"261\" data-file-height=\"381\" /></a><div style=\"font-size:95%;padding:0.35em 0.35em 0.25em;line-height:1.25em;\">Theatrical release poster</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\nPaulo Caldas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Written by</th><td>\nPaulo Caldas<br />Pedro Severien<br />Amin Stepple</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Starring</th><td>\n<a href=\"/wiki/F%C3%A1bio_Assun%C3%A7%C3%A3o\" title=\"F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o\">F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o</a><br /><a href=\"/wiki/Gabriel_Braga_Nunes\" title=\"Gabriel Braga Nunes\">Gabriel Braga Nunes</a><br />Maria Padilha</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Edited by</th><td>\nV\u00e2nia Debs</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Production<br />company </div></th><td>\n<div style=\"vertical-align:middle;\">Bananeira Filmes<br />Fado Filmes</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Distributed by</th><td>\nCalif\u00f3rnia Filmes (Brazil)<br /><a href=\"/wiki/ZON_Lusomundo\" class=\"mw-redirect\" title=\"ZON Lusomundo\">Zon Lusomundo Audiovisuais</a> (Portugal)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td><div class=\"plainlist\">\n<ul><li>January&#160;26,&#160;2012<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2012-01-26</span>)</span>&#32;(Portugal)</li>\n<li>January&#160;25,&#160;2013<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2013-01-25</span>)</span>&#32;(Brazil)</li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\nBrazil<br />Portugal</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\nPortuguese</td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>Pa\u00eds do Desejo</b></i> is a 2012 Brazilian-Portuguese <a href=\"/wiki/Drama_film\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drama film\">drama</a> film directed by Paulo Caldas.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\t\nThe film premiered at the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Film_Festival\" title=\"S\u00e3o Paulo International Film Festival\">35th S\u00e3o Paulo International Film Festival</a>.<sup id=\"cite_ref-autogenerated2_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated2-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The film is based in the case of a girl from <a href=\"/wiki/Alagoinha\" title=\"Alagoinha\">Alagoinha</a>, in <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>. In 2009, the girl became pregnant after years of sexual abuse committed by the stepfather. As the pregnancy was the result of a rape and represented a risk to the life of the girl, she did an abortion, as is provided for in the Brazilian legislation.<sup id=\"cite_ref-autogenerated1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The story is told from the center of the crisis of a Catholic priest that is positioned against the decision of the Archbishop of the Church to excommunicate the mother, the girl and the doctors involved in the abortion.<sup id=\"cite_ref-autogenerated1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Plot\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Plot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pa%C3%ADs_do_Desejo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The film tells the story of Roberta, a famous classical pianist who faces a tough battle against a severe kidney disease, and Jos\u00e9, a somewhat unconventional priest, which supports a 12-year-old girl raped by her uncle and pregnant with twins, to have an abortion.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The fate of the two characters crosses when Roberta faints at a concert and is hospitalized in a local clinic, belonging to the brother of the priest. Gradually, he is interested by the pianist, and that love will change their destiny in many ways.<sup id=\"cite_ref-autogenerated2_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated2-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pa%C3%ADs_do_Desejo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Maria Padilha as Roberta</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A1bio_Assun%C3%A7%C3%A3o\" title=\"F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o\">F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o</a> as Father Jos\u00e9</li>\n<li>Germano Haiut as Dr. Orlando</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Braga_Nunes\" title=\"Gabriel Braga Nunes\">Gabriel Braga Nunes</a> as C\u00e9sar</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pa%C3%ADs_do_Desejo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/2009_Brazilian_girl_abortion_case\" title=\"2009 Brazilian girl abortion case\">2009 Brazilian girl abortion case</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pa%C3%ADs_do_Desejo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ancine.gov.br/brasil-nas-telas/pa-s-do-desejo\">Pa\u00eds do desejo | Brasil nas Telas | ANCINE | Ag\u00eancia Nacional do Cinema | Minist\u00e9rio da Cultura | Governo Federal</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autogenerated2-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-autogenerated2_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autogenerated2_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telabr.com.br/noticias/2013/01/25/pais-do-desejo-chega-as-telonas/\">Tela Brasil \u2013 O portal de forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o sobre o universo audiovisual&#160;\u00bb Blog Archive&#160;\u00bb Pa\u00eds do Desejo chega \u00e0s telonas</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autogenerated1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-autogenerated1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autogenerated1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pco.org.br/conoticias/imprimir_materia.php?mat=34821\">Mulheres - Estr\u00e9ia em Portugal filme brasileiro sobre o caso de Alagoinha - 26/01/2012</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cinema10.com.br/filme/pais-do-desejo\">Pa\u00eds do Desejo - Filme 2012 - Cinema10.com.br</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pa%C3%ADs_do_Desejo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt2156927/\"><i>Pa\u00eds do Desejo</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2136\nCached time: 20180922101948\nCache expiry: 3600\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.296 seconds\nPreprocessor visited node count: 877/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9743/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1938/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 22/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2316/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.056/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  254.263      1 -total\n 56.80%  144.429      1 Template:Infobox_film\n 51.24%  130.285      1 Template:Infobox\n 31.49%   80.064      1 Template:IMDb_title\n 12.46%   31.689      1 Template:Film_date\n  7.80%   19.836      1 Template:Plainlist\n  7.46%   18.960      1 Template:Reflist\n  6.24%   15.876      2 Template:Start_date\n  3.35%    8.529      2 Template:MONTHNAME\n  3.33%    8.476      1 Template:Str_rightmost\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39222299-0!canonical and timestamp 20180922101947 and revision id 852049007\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADs_do_Desejo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pa\u00eds do Desejo"}],"categories":[{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"2012_films"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Portuguese-language_films"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Abortion_in_Brazil"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Brazilian_films"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Portuguese_films"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Brazilian_drama_films"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_shot_in_Olinda"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_shot_in_Recife"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_based_on_actual_events"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_about_Catholic_priests"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_about_abortion"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Preteen_pregnancy"},{"sortkey":"Pais do Desejo","*":"Films_about_rape"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:2012 films"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Portuguese-language films"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009 Brazilian girl abortion case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alagoinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama film"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Braga Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"ZON Lusomundo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Film date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Pa\u00eds_do_Desejo_Poster.jpg"],"externallinks":["http://www.ancine.gov.br/brasil-nas-telas/pa-s-do-desejo","http://www.telabr.com.br/noticias/2013/01/25/pais-do-desejo-chega-as-telonas/","http://www.pco.org.br/conoticias/imprimir_materia.php?mat=34821","http://cinema10.com.br/filme/pais-do-desejo","https://www.imdb.com/title/tt2156927/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pa\u00eds_do_Desejo","byteoffset":2237,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pa\u00eds_do_Desejo","byteoffset":2921,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pa\u00eds_do_Desejo","byteoffset":3062,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pa\u00eds_do_Desejo","byteoffset":3115,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Pa\u00eds_do_Desejo","byteoffset":3143,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Pa\u00eds do Desejo</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Pa\u00eds do Desejo</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Pais do Desejo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q13475505"}]}}