{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pageid":25229558,"revid":833675215,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia</b> (PSF), <b>Family Health Program</b>, in <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese language</a> is one of the national <a href=\"/wiki/Public_health\" title=\"Public health\">public health</a> programs in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, which implements a national <a href=\"/wiki/Policy\" title=\"Policy\">policy</a> for <a href=\"/wiki/Primary_care\" title=\"Primary care\">primary care</a> settings with the aim of substituting part of the traditional model of primary care based on <a href=\"/wiki/Medical_specialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical specialist\">medical specialists</a>. As its name says, its main focus is on <a href=\"/wiki/Family\" title=\"Family\">families</a> instead of individuals, and it is organized around multidisciplinary Family Health Teams, formed by a core of professionals such as <a href=\"/wiki/Physician\" title=\"Physician\">physicians</a>, <a href=\"/wiki/Nurse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nurse\">nurses</a>, <a href=\"/wiki/Dentist\" title=\"Dentist\">dentists</a>, <a href=\"/wiki/Psychologist\" title=\"Psychologist\">psychologists</a> and <a href=\"/wiki/Social_work\" title=\"Social work\">social workers</a>, as well as <a href=\"/wiki/Community_health_agent\" title=\"Community health agent\">community health agents</a>, a kind of \"<a href=\"/wiki/Barefoot_doctor\" title=\"Barefoot doctor\">barefoot doctor</a>\". \n</p><p>Brazil has currently (August 2009) approximately 30,000 of these teams, deployed in 5,241 of its 5,656 municipalities.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The population coverage by PSF is 96.1% (a total of more than 141 million inhabitants). A total of 5,339 municipalities have 230,000 community health agents.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>PSF is now considered one of the main <a href=\"/wiki/Strategies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Strategies\">strategies</a> of <a href=\"/wiki/Universal_health_care\" title=\"Universal health care\">universal health care</a>, service reorganization and reorientation of professional practice at this level of care, as well as a platform for <a href=\"/wiki/Health_promotion\" title=\"Health promotion\">health promotion</a>, <a href=\"/wiki/Disease_prevention\" class=\"mw-redirect\" title=\"Disease prevention\">disease prevention</a> and <a href=\"/wiki/Physical_therapy\" title=\"Physical therapy\">rehabilitation</a>. Annual federal investments in the Program amount to ca. 2.5 billion US dollars.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>PSF as a concept originated in 1991, as a part of the reform of the health care sector demanded by the new <a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">Constitution of Brazil</a>, with its intent of increasing the accessibility of health to all, and to enhance the actions of prevention and health promotion. In that year, PACS, a program for training and deploying of <a href=\"/wiki/Community_health_agent\" title=\"Community health agent\">community health agents</a> was started. After many theoretical discussions and preparations, the program was launched by the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Brazil)\" title=\"Ministry of Health (Brazil)\">Ministry of Health</a> in 1994, as part of the so-called <a href=\"/wiki/Sistema_%C3%9Anico_de_Sa%C3%BAde\" title=\"Sistema \u00danico de Sa\u00fade\">Sistema \u00danico de Sa\u00fade</a> (SUS), or <i>Unified Health Care System</i>, the most ambitious initiative of the Brazilian federal government to establish a hierarchically-organized and rationally funded program of public health, which is responsible for providing care to 75% of Brazil's current population of approximately 190 million inhabitants. \n</p><p>The Program expanded rapidly and, in 2006. recognizing its importance, the federal government issued the Decree No. 648 of March 28, 2006, where it was established that PSF was going to be a strategic priority of the Ministry of Health to organize primary care in the country, and the main tool to enable universal and continuing access to health services under the basic principles of SUS: <a href=\"/wiki/Health_equity\" title=\"Health equity\">universality, equity</a>, <a href=\"/wiki/Decentralization\" title=\"Decentralization\">decentralization</a>, comprehensiveness, and <a href=\"/wiki/Community\" title=\"Community\">community</a> participation. The unique identification and central registry of all citizens of the country, using a so-called <a href=\"/w/index.php?title=SUS_Card&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SUS Card (page does not exist)\">SUS Card</a>, was to be one of its main organization supports. In its most recent development, a program for establishing in each region a Family Health Support Nucleus (NASF: N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia) was started by the federal government in cooperation with state and municipal governments, In addition, a system of <a href=\"/w/index.php?title=SUS_School&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SUS School (page does not exist)\">SUS Schools</a> (training schools in several cities and states) was established, in order to provide the buildup and training of the huge specialized workforce required by SUS and PSF. The initial training of community health agents is part of its mission.\n</p><p>PSF has, so far, produced a positive impact on the direction of this new model of health care and prevention, but it still has not been able to completely substitute the former model, based in an overvaluation of the practices of <a href=\"/wiki/Curative_care\" title=\"Curative care\">curative care</a>, medical specialists and <a href=\"/wiki/Hospital\" title=\"Hospital\">hospitals</a>, with its emphasis on an excess of technological procedures and <a href=\"/wiki/Drug\" title=\"Drug\">drugs</a>, leading to high costs. This traditional model has resulted in an undesired fragmentation of care. PSF strives to offer integrated health care focused on the family, instead of individuals, but the penetration of the model is still incomplete in most of the cities.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to this decree the following characteristics were defined for the Family Health Program:<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<ol><li>Maintain a central <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/registry\" class=\"extiw\" title=\"wikt:registry\">registry</a> of families and individuals and use consistently its data to analyze the health situation of the community, taking into account the social, <a href=\"/wiki/Economic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Economic\">economic</a>, <a href=\"/wiki/Cultural\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural\">cultural</a>, <a href=\"/wiki/Demographic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Demographic\">demographic</a> and <a href=\"/wiki/Epidemiological\" class=\"mw-redirect\" title=\"Epidemiological\">epidemiological</a> characteristics of the territory;</li>\n<li>Define the territory of operation, and carry out <a href=\"/wiki/Map\" title=\"Map\">mapping</a> and <a href=\"/wiki/Reconnoitering\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reconnoitering\">reconnoitering</a> the delimited area, in order to understand that particular segment of the population, with continuous updating;</li>\n<li>Perform the assessment, <a href=\"/wiki/Planning\" title=\"Planning\">planning</a> and implementation of health care activities based on the knowledge about <a href=\"/wiki/Health_risk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health risk\">health risks</a>, thus being able to prioritize solutions to the more prevalent health problems of families;</li>\n<li>Practice extended <a href=\"/wiki/Family_medicine\" title=\"Family medicine\">family care</a>, effected through the knowledge of the structure and function of families, proposing interventions that will influence effectively the processes of <a href=\"/wiki/Health\" title=\"Health\">health</a> and <a href=\"/wiki/Illness\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illness\">illness</a> of individuals, families and the community;</li>\n<li>Promote <a href=\"/wiki/Interdisciplinary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interdisciplinary\">interdisciplinary</a> <a href=\"/wiki/Teamwork\" title=\"Teamwork\">teamwork</a>, integrating technical and professional areas of different backgrounds;</li>\n<li>Promote and develop partnerships with community agents and integrate with social projects, with the aim of promoting health in accordance with priorities and under the coordination of municipal management;</li>\n<li>Assess different knowledge and practices from the perspective of a <a href=\"/wiki/Holistic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holistic\">holistic</a> and <a href=\"/wiki/Problem_solving\" title=\"Problem solving\">problem solving</a> approach, enabling the creation of bonds of trust with <a href=\"/wiki/Ethics\" title=\"Ethics\">ethics</a>, commitment and respect;</li>\n<li>Promote and encourage community participation in the <a href=\"/wiki/Social_control\" title=\"Social control\">social control</a>, planning, implementation and evaluation of actions, and</li>\n<li>Perform systematic monitoring and evaluation of actions implemented, in order to readjust and improve the whole process.</li></ol>\n<p>Based on this same ordinance, the composition of family health teams was established, and its scope of action was defined as restricted to a maximum of 4,000 inhabitants (approximately 1,000 families). The core team consisted minimally of a physician, a nurse, several nursing assistants (or practical nurses) and several community health agents. The team has 30 working hours per week for all members. Several Brazilian cities hire other professionals such as <a href=\"/wiki/Dentist\" title=\"Dentist\">dentists</a>, <a href=\"/wiki/Pharmacist\" title=\"Pharmacist\">pharmacists</a>, <a href=\"/wiki/Nutritionist\" title=\"Nutritionist\">nutritionists</a>, <a href=\"/wiki/Physical_educator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physical educator\">physical educators</a>, <a href=\"/wiki/Psychologist\" title=\"Psychologist\">psychologists</a>, <a href=\"/wiki/Physiotherapist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physiotherapist\">physiotherapists</a>, <a href=\"/wiki/Speech_therapist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Speech therapist\">speech therapists</a>, <a href=\"/wiki/Occupational_therapist\" title=\"Occupational therapist\">occupational therapists</a>, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.datasus.gov.br\">DATASUS Statistical Data of Health in Brazil</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dtr2004.saude.gov.br/dab/abnumeros.php\">Statistics of Family Health Program. Ministry of Health, August 2009</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090228214254/http://dtr2004.saude.gov.br/dab/abnumeros.php\">Archived</a> 2009-02-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dtr2004.saude.gov.br/dab/atencaobasica.php\">Basic Health Care Dept Ministry of Health: Family Health Program</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/5ML3B3Y9B?url=http://dtr2004.saude.gov.br/dab/atencaobasica.php\">Archived</a> 2007-02-01 at <a href=\"/wiki/WebCite\" title=\"WebCite\">WebCite</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.saude.gov.br\">Official website of the Brazilian Ministry of Health</a> (In Portuguese)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090405081650/http://www4.ensp.fiocruz.br/radis/23-web-01.html\">Chronology of Family Health Program</a> (In Portuguese)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Family_medicine\" title=\"Family medicine\">Family medicine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Community_health_agent\" title=\"Community health agent\">Community health agent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universal_health_care\" title=\"Universal health care\">Universal health care</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primary_Health_Centre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Primary Health Centre\">Primary Health Centre</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil\" title=\"Template:Contemporary social welfare programs in Brazil\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil\" title=\"Template talk:Contemporary social welfare programs in Brazil\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Contemporary social welfare programs in Brazil</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transfer payments</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brasil_sem_Mis%C3%A9ria\" title=\"Brasil sem Mis\u00e9ria\">Brasil sem Mis\u00e9ria</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fome_Zero\" title=\"Fome Zero\">Fome Zero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolsa_Fam%C3%ADlia\" title=\"Bolsa Fam\u00edlia\">Bolsa Fam\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bolsa_Estiagem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bolsa Estiagem (page does not exist)\">Bolsa Estiagem</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bolsa_Verde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bolsa Verde (page does not exist)\">Bolsa Verde</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brasil_Carinhoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brasil Carinhoso (page does not exist)\">Brasil Carinhoso</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Public housing</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Minha_Casa,_Minha_Vida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minha Casa, Minha Vida (page does not exist)\">Minha Casa, Minha Vida</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Food</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_de_Aquisi%C3%A7%C3%A3o_de_Alimentos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (page does not exist)\">Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Nacional_de_Fortalecimento_da_Agricultura_Familiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (page does not exist)\">Pronaf</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ci%C3%AAncia_sem_Fronteiras\" title=\"Ci\u00eancia sem Fronteiras\">Ci\u00eancia sem Fronteiras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Educa_Mais_Brasil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Educa Mais Brasil (page does not exist)\">Educa Mais Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fundo_de_Financiamento_Estudantil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fundo de Financiamento Estudantil (page does not exist)\">Fies</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fundo_de_Desenvolvimento_da_Educa%C3%A7%C3%A3o_B%C3%A1sica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fundo de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (page does not exist)\">Fundeb</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Jovem_Aprendiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa Jovem Aprendiz (page does not exist)\">Jovem Aprendiz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Nacional_de_Acesso_ao_Ensino_T%C3%A9cnico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico (page does not exist)\">Pronatec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Universidade_para_Todos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa Universidade para Todos (page does not exist)\">ProUni</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Health care</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sistema_%C3%9Anico_de_Sa%C3%BAde\" title=\"Sistema \u00danico de Sa\u00fade\">Sistema \u00danico de Sa\u00fade</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Programa_Mais_M%C3%A9dicos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Programa Mais M\u00e9dicos (page does not exist)\">Mais M\u00e9dicos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rede_Cegonha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rede Cegonha (page does not exist)\">Rede Cegonha</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sa\u00fade da Fam\u00edlia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Farm%C3%A1cia_Popular&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Farm\u00e1cia Popular (page does not exist)\">Farm\u00e1cia Popular</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sa%C3%BAde_N%C3%A3o_Tem_Pre%C3%A7o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sa\u00fade N\u00e3o Tem Pre\u00e7o (page does not exist)\">Sa\u00fade N\u00e3o Tem Pre\u00e7o</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Infrastructure</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gua_para_Todos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1gua para Todos (page does not exist)\">\u00c1gua para Todos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luz_para_Todos\" title=\"Luz para Todos\">Luz para Todos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Viver_sem_Limite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viver sem Limite (page does not exist)\">Viver sem Limite</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180909114505\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.086 seconds\nPreprocessor visited node count: 193/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11918/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1548/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.017/10.000 seconds\nLua memory usage: 932 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   44.737      1 -total\n 63.48%   28.398      2 Template:Webarchive\n 32.14%   14.377      1 Template:Contemporary_social_welfare_programs_in_Brazil\n 27.53%   12.316      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25229558-0!canonical and timestamp 20180909114505 and revision id 833675215\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Programa_Sa%C3%BAde_da_Fam%C3%ADlia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_webcite_links"},{"sortkey":"Programa Saude da Familia","*":"Health_in_Brazil"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contemporary social welfare programs in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barefoot doctor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brasil sem Mis\u00e9ria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u00eancia sem Fronteiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community health agent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curative care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decentralization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dentist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disease prevention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epidemiological"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Family medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fome Zero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health equity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health promotion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health risk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holistic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdisciplinary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz para Todos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Map"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical specialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nurse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nutritionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupational therapist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmacist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical educator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical therapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physiotherapist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary Health Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Problem solving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public health"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconnoitering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social control"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social work"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speech therapist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strategies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teamwork"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal health care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"WebCite"},{"ns":0,"*":"SUS Card"},{"ns":0,"*":"SUS School"},{"ns":0,"*":"Bolsa Estiagem"},{"ns":0,"*":"Bolsa Verde"},{"ns":0,"*":"Brasil Carinhoso"},{"ns":0,"*":"Minha Casa, Minha Vida"},{"ns":0,"*":"Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos"},{"ns":0,"*":"Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar"},{"ns":0,"*":"Educa Mais Brasil"},{"ns":0,"*":"Fundo de Financiamento Estudantil"},{"ns":0,"*":"Fundo de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"},{"ns":0,"*":"Programa Jovem Aprendiz"},{"ns":0,"*":"Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico"},{"ns":0,"*":"Programa Universidade para Todos"},{"ns":0,"*":"Programa Mais M\u00e9dicos"},{"ns":0,"*":"Rede Cegonha"},{"ns":0,"*":"Farm\u00e1cia Popular"},{"ns":0,"*":"Sa\u00fade N\u00e3o Tem Pre\u00e7o"},{"ns":0,"*":"\u00c1gua para Todos"},{"ns":0,"*":"Viver sem Limite"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Contemporary social welfare programs in Brazil"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contemporary social welfare programs in Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.datasus.gov.br","http://dtr2004.saude.gov.br/dab/abnumeros.php","https://web.archive.org/web/20090228214254/http://dtr2004.saude.gov.br/dab/abnumeros.php","http://dtr2004.saude.gov.br/dab/atencaobasica.php","https://www.webcitation.org/5ML3B3Y9B?url=http://dtr2004.saude.gov.br/dab/atencaobasica.php","http://www.saude.gov.br","https://web.archive.org/web/20090405081650/http://www4.ensp.fiocruz.br/radis/23-web-01.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Programa_Sa\u00fade_da_Fam\u00edlia","byteoffset":1671,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"2","index":"2","fromtitle":"Programa_Sa\u00fade_da_Fam\u00edlia","byteoffset":4380,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Programa_Sa\u00fade_da_Fam\u00edlia","byteoffset":7149,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Programa_Sa\u00fade_da_Fam\u00edlia","byteoffset":7179,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Programa_Sa\u00fade_da_Fam\u00edlia","byteoffset":7444,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/registry","*":"wikt:registry"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Programa Saude da Familia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7248441"}]}}