{"parse":{"title":"Rudolf Virchow lecture","pageid":36314836,"revid":838491403,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Rudolf Virchow lecture</b> was an annual public <a href=\"/wiki/Lecture\" title=\"Lecture\">lecture</a> delivered by an eminent researcher in the field of <a href=\"/wiki/Palaeolithic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palaeolithic\">Palaeolithic</a> <a href=\"/wiki/Archaeology\" title=\"Archaeology\">archaeology</a> in <a href=\"/wiki/Neuwied\" title=\"Neuwied\">Neuwied</a> (<a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>). The lecture was held in honour of the <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> <a href=\"/wiki/Physician\" title=\"Physician\">physician</a>, <a href=\"/wiki/Archaeologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeologist\">archaeologist</a> and <a href=\"/wiki/Politician\" title=\"Politician\">politician</a> <a href=\"/wiki/Rudolf_Virchow\" title=\"Rudolf Virchow\">Rudolf Virchow</a> and his contributions to German archaeology, whilst at the same time also honouring the outstanding accomplishments of the invited speaker.\nThe lecture series was discontinued after 2016, when a new price, THE HUMAN ROOTS AWARD was established to recognise significant achievements that have had an outstanding impact or great influence in understanding the archaeology of <a href=\"/wiki/Human_evolution\" title=\"Human evolution\">human behavioural evolution</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_Rudolf_Virchow_lectures\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of Rudolf Virchow lectures</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Virchow_lecture&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Laureates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laureates\">Laureates</a> were chosen based on their contributions to the field of <a href=\"/wiki/Palaeolithic_archaeology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palaeolithic archaeology\">Palaeolithic archaeology</a> and nomination and presentation of the price were carried out by <a href=\"/wiki/Romano-Germanic_Central_Museum_(Mainz)\" title=\"Romano-Germanic Central Museum (Mainz)\">R\u00f6misch-Germanisches Zentralmuseum Mainz</a>, which had particularly close ties with Virchow. For many years Virchow was member of the board of directors of the museum and campaigned for its <a href=\"/wiki/Independence\" title=\"Independence\">independence</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>It was also Virchow, who was largely responsible for the establishment of an <a href=\"/wiki/Interdisciplinary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interdisciplinary\">interdisciplinary</a>, scientific archaeology. Through his efforts, disciplines such as <a href=\"/wiki/Physical_anthropology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physical anthropology\">anthropology</a>, <a href=\"/wiki/Zoology\" title=\"Zoology\">zoology</a>, <a href=\"/wiki/Botany\" title=\"Botany\">botany</a>, <a href=\"/wiki/Geology\" title=\"Geology\">geology</a> and <a href=\"/wiki/Chemistry\" title=\"Chemistry\">chemistry</a> were established as accepted means of inquiry within archaeology.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At the same time, the liberal politician also campaigned for social equality and against <a href=\"/wiki/Anti-Semitism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Semitism\">anti-Semitism</a>.\n</p><p>The Rudolf-Virchow lecture was held at the Schlosstheater Neuwied. To make the lecture accessible to a broad spectrum of the public the lecture is held in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>. It was one of the most long-standing archaeological public lecture series with focus on Palaeolithic archaeology in Germany.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Rudolf_Virchow_lectures\">List of Rudolf Virchow lectures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Virchow_lecture&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of Rudolf Virchow lectures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"background: #e5e5e5;\">Year\n</th>\n<th style=\"background: #e3e3e3;\">Laureate\n</th>\n<th style=\"background: #e3e3e3;\">Lecture title\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1987\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Hans-Georg Bandi</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die Schweiz zur Rentierzeit (15.000 -10.000 v. Chr.)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1988\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof Dr. Karl Dietrich Adam</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Der Urmensch von Steinheim an der Murr und seine Umwelt - Ein Lebensbild aus der Zeit vor einer Viertel Million Jahren<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Wolfgang Taute</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Erste Bauern - Letzte J\u00e4ger, Vorderer Orient und Mitteleuropa im Vergleich (11.000 - 4.000 v. Chr.)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Avraham Ronen</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Neandertaler und fr\u00fcher <i>Homo sapiens</i> im Nahen Osten<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1991\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b><a href=\"/wiki/Valery_Alekseyev_(anthropologist)\" title=\"Valery Alekseyev (anthropologist)\">Prof. Dr. Valery P. Alekseyev</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Menschen der Altsteinzeit aus dem Gebiet der Sowjetunion<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Gerhard Bosinski</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die ersten Menschen in Eurasien<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Dr. <a href=\"/wiki/Wil_Roebroeks\" title=\"Wil Roebroeks\">Wil Roebroeks</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Das Bild vom Urmenschen im Wandel der Zeit<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1994\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Akira Ono</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die Altsteinzeit in Japan<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1995\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Michel Egloff</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">J\u00e4ger des Magdal\u00e9nien am Ufer des Neuenburger Sees(Schweiz)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1996\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Jes\u00fas Altuna</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Siedlungspl\u00e4tze und Bilderh\u00f6hlen des Magdal\u00e9nien im Iberischen Baskenland<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Francis_Clark_Howell\" title=\"Francis Clark Howell\">Francis Clark Howell</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Ein halbes Jahrhundert Pal\u00e4oanthropologie. Ein pers\u00f6nliches Res\u00fcmee\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1998\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Dr. Karel Valoch</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Das Magdal\u00e9nien in M\u00e4hren<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Pablo Arias Cabal</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">La Garma (Kantabrien/Spanien) - Au\u00dfergew\u00f6hnliche eiszeitliche Malereien und Befunde in einer verschlossenen H\u00f6hle<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2000\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Dr. Bernhard Gramsch</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Friesack: Letzte J\u00e4ger und Sammler in der Mark Brandenburg<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Nicholas_Conard\" title=\"Nicholas Conard\">Nicholas Conard</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die Neandertaler am Rhein<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b><a href=\"/wiki/Privatdozent\" title=\"Privatdozent\">PD</a> Dr. Michael Baales</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Vulkanismus und Arch\u00e4ologie des Eiszeitalters am Mittelrhein: Ergebnisse 30j\u00e4hriger Forschungsarbeit<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2003\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Gerhard Bosinski</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">G\u00f6nnersdorf \u2013 Eiszeitj\u00e4ger am Mittelrhein<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2004\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Sabine_Gaudzinski-Windheuser\" title=\"Sabine Gaudzinski-Windheuser\">Sabine Gaudzinski</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die ersten Menschen am See Genezareth - die Ausgrabungen am israelischen Fundplatz 'Ubeidija<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Friedemann Schrenk</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Auf der Suche nach Adam<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Ralf W. Schmitz</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Neandertal 1856-2006<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2007\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>PD Dr. Harald Floss</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Vom Vogelherd zur Grotte Chauvet \u2013 Die Anf\u00e4nge der Eiszeitkunst in Europa<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2008\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Dr. Christine Neugebauer-Maresch</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Krems an der Donau in Nieder\u00f6sterreich \u2013 Zentrum altsteinzeitlichen Lebens \u2013 Zentrum neuer Entdeckungen<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Klaus Schmidt</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">G\u00f6bekli Tepe \u2013 Ein steinzeitliches Bergheiligtum in der S\u00fcdostt\u00fcrkei<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2010\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. J\u00fcrgen Richter</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Savannenmenschen in der Mammutsteppe? - Wege des <i>Homo sapiens</i> von Afrika nach Europa<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Dr. Peter Vang Petersen</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Jagd und Musik in der nordeurop\u00e4ischen Mittelsteinzeit<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2012\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b>Prof. Dr. Klaus-Joachim Kind</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Auf der Suche nach dem L\u00f6wenmenschen. Die \u00e4lteste Kunst der Menschheit\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2013\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b> Prof. <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Hublin\" title=\"Jean-Jacques Hublin\">Jean-Jacques Hublin</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Aufstieg und Niedergang der Neandertaler\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2014\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b> Prof. <a href=\"/wiki/David_Lordkipanidze\" title=\"David Lordkipanidze\">David Lordkipanidze</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">Die ersten Menschen au\u00dferhalb Afrikas\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2016\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><b> Prof. <a href=\"/wiki/Clive_Gamble\" title=\"Clive Gamble\">Clive Gamble</a></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\">1859: im Augenblick der Zeit \u2013 Der Beginn einer neuen Wissenschaft der Vorgeschichte\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Virchow_lecture&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 33em; -webkit-column-width: 33em; column-width: 33em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.rgzm.de/ueber-uns/presse/pressemitteilungen/pm/article/human-roots-award-an-den-evolutionsbiologen-richard-dawkins-ueberreicht/\">\"Human Roots Award\u00ab&#160;an den Evolutionsbiologen Richard Dawkins \u00fcberreicht\"</a> (in German)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Human+Roots+Award%C2%AB+an+den+Evolutionsbiologen+Richard+Dawkins+%C3%BCberreicht&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fweb.rgzm.de%2Fueber-uns%2Fpresse%2Fpressemitteilungen%2Fpm%2Farticle%2Fhuman-roots-award-an-den-evolutionsbiologen-richard-dawkins-ueberreicht%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARudolf+Virchow+lecture\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rudolf Virchow Vorlesung. Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 1987, Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, Mainz 1989, page 725</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rudolf Virchow Vorlesung. Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 1987, Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, Mainz 1989, page 725</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://web.rgzm.de/1507.html\">http://web.rgzm.de/1507.html</a>, accessed 2012-08-25 (in German)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 1987. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 1987,34 Jahrgang</i>: p725. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adam, K D. 1988. Zweite Rudolf Virchow-Vorlesung 1988: Der Urmensch von Steinheim an der Murr und seine Umwelt. Ein Lebensbild aus der Zeit vor einer viertel Million Jahren. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 35 Jahrgang (1)</i>: pp3-26. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 1989. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 1989, 36 Jahrgang</i>: pp692. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ronen, A. 1995: Vierte Rudolf Virchow-Vorlesung 1990: Neandertaler und fr\u00fcher <i>Homo sapiens</i> im Nahen Osten. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 37 Jahrgang (1)</i>: pp3-20. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 1991. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums, 38 Jahrgang</i>: pp776-777. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosinski, G. 1992. Sechste Rudolf Virchow-Vorlesung: Die ersten Menschen in Eurasien. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 39 Jahrgang</i>: pp131-181. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roebroeks, W. 1993. Siebte Rudolf Virchow-Vorlesung: Das Bild vom Urmenschen im Wandel der Zeit: Zur Geschichte der heutigen Auffassung und Auseinandersetzungen in der Urgeschichtsforschung! <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 40 Jahrgang (2)</i>: pp1-25. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ono, A. 1996: Achte Rudolf Virchow-Vorlesung: Die Altsteinzeit in Japan. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 42 Jahrgang (1): pp1-17</i>.Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 1995. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 43 Jahrgang</i>: p612. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 1996. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums, 44 Jahrgang</i>: p677. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Valoch, K. 2003. Zw\u00f6lfte Rudolf Virchow-Vorlesung 1998: Das Magdal\u00e9nien in M\u00e4hren. 130 Jahre Forschung. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, Jahrgang 48 (1)</i>: pp101-159. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arias, P. 2003. Dreizehnte Rudolf Virchow-Vorlesung 1999: \"La Garma (Kantabrien/Spanien). Eiszeitliche Wandkunst und Wohnpl\u00e4tze in einer verschlossenen H\u00f6hle. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 2003, Jahrgang 46 (2)</i>: 1-20. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gramsch, B. 2003: Vierzehnte Rudolf Virchow-Vorlesung 2000: Friesack: Letzte J\u00e4ger und Sammler in Brandenburg in: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 47 Jahrgang (2)</i>: pp51-96. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 2001. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums, 48 Jahrgang</i>: p600. Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baales, M. 2003. Sechzehnte Rudolf Virchow-Vorlesung 2002: Vulkanismus und Arch\u00e4ologie des Eiszeitalters am Mittelrhein. Die Forschungsergebnisse der letzten dreissig Jahre. <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 49 Jahrgang</i>: pp41-80. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 2003. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums, 50 Jahrgang</i>: 613-690 (647). Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 2004. In: </i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums, 51 Jahrgang<i>: p720. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz. 2005. In: <i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums</i>: p609. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 2006. In:<i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 2007</i>: p609. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-88467-119-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-88467-119-1\">978-3-88467-119-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jahresbericht des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 2007. In:<i>Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums 2008</i>: p105. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz: p133. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0076-2741\">0076-2741</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In: Jahresbericht 2008 des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums: p129. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-88467-161-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-88467-161-0\">978-3-88467-161-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In: Jahresbericht 2009 des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums: p135. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-88467-166-5\" title=\"Special:BookSources/978-3-88467-166-5\">978-3-88467-166-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In: Jahresbericht 2010 des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz (in print)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In:<i>Jahrbuch 2011 des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz, 58 Jahrgang (1)</i>. Verlag des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0076-2741\">0076-2741</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Virchow_lecture&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527234337/http://web.rgzm.de/1.html?&amp;L=1\">Official website of R\u00f6misch-Germanisches Zentralmuseum Mainz</a> (in English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.rgzm.de/1507.html\">Rudolf-Virchow lecture</a> (in German)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180910184432\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.206 seconds\nPreprocessor visited node count: 1536/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8037/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2280/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13502/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.037/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  157.588      1 Template:Reflist\n100.00%  157.588      1 -total\n 39.18%   61.745      1 Template:Cite_news\n 32.23%   50.791      3 Template:ISBN\n 15.02%   23.666      5 Template:Catalog_lookup_link\n  9.82%   15.477      5 Template:Error-small\n  7.89%   12.435      1 Template:Issn\n  5.93%    9.341     15 Template:Yesno-no\n  5.37%    8.467      1 Template:ISSN\n  3.84%    6.058     15 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36314836-0!canonical and timestamp 20180910184432 and revision id 838491403\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf-Virchow-Vorlesung","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Rudolf-Virchow-Vorlesung"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Virchow, Rudolf","*":"Lecture_series"},{"sortkey":"","*":"Rudolf_Virchow"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Semitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clive Gamble"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Lordkipanidze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Clark Howell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geology"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdisciplinary"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Hublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laureates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuwied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Conard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaeolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaeolithic archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privatdozent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romano-Germanic Central Museum (Mainz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Virchow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabine Gaudzinski-Windheuser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valery Alekseyev (anthropologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wil Roebroeks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoology"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Issn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://web.rgzm.de/ueber-uns/presse/pressemitteilungen/pm/article/human-roots-award-an-den-evolutionsbiologen-richard-dawkins-ueberreicht/","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0076-2741","http://web.rgzm.de/1507.html","https://web.archive.org/web/20110527234337/http://web.rgzm.de/1.html?&L=1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rudolf_Virchow_lecture","byteoffset":1015,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Rudolf Virchow lectures","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rudolf_Virchow_lecture","byteoffset":2592,"anchor":"List_of_Rudolf_Virchow_lectures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rudolf_Virchow_lecture","byteoffset":12817,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Rudolf_Virchow_lecture","byteoffset":12859,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rudolf Virchow lecture","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1740437"}]}}