{"parse":{"title":"List of former teachers at the Conservatoire de Paris","pageid":9247641,"revid":856487054,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a partial list of <b>former teachers at the <a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Paris\" title=\"Conservatoire de Paris\">Conservatoire de Paris</a></b>. \n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adolphe_Adam\" title=\"Adolphe Adam\">Adolphe Adam</a> (Composition, 1849\u20131856)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Delphin_Alard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Delphin Alard\">Jean Delphin Alard</a> (Professor of Violin, 1843\u20131875)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Napol%C3%A9on_Alkan\" title=\"Napol\u00e9on Alkan\">Napol\u00e9on Alkan</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Solf%C3%A8ge\" title=\"Solf\u00e8ge\">solf\u00e8ge</a>, brother of <a href=\"/wiki/Charles-Valentin_Alkan\" title=\"Charles-Valentin Alkan\">Charles-Valentin Alkan</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Jean_Baptiste_Laurent_Arban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joseph Jean Baptiste Laurent Arban\">Joseph Jean Baptiste Laurent Arban</a> (<a href=\"/wiki/Cornet\" title=\"Cornet\">Cornet</a>, 1869\u20131874)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Baillot\" title=\"Pierre Baillot\">Pierre Baillot</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Violin\" title=\"Violin\">Violin</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Ballif\" title=\"Claude Ballif\">Claude Ballif</a> (Professor of analysis)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Bazin_(composer)\" title=\"Fran\u00e7ois Bazin (composer)\">Fran\u00e7ois Bazin</a> (harmony)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Benoist\" title=\"Fran\u00e7ois Benoist\">Fran\u00e7ois Benoist</a> (Professor of Organ, 1819\u20131872)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-S%C3%A9bastien_B%C3%A9reau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-S\u00e9bastien B\u00e9reau (page does not exist)\">Jean-S\u00e9bastien B\u00e9reau</a> (Professor of Orchestra Conducting)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serge_Blanc_(violinist)\" title=\"Serge Blanc (violinist)\">Serge Blanc (violinist)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Bonneh%C3%A9e\" title=\"Marc Bonneh\u00e9e\">Marc Bonneh\u00e9e</a> (singing)<sup id=\"cite_ref-CS_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CS-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Bonnet\" title=\"Joseph Bonnet\">Joseph Bonnet</a> (1884\u20131944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Boulanger_(composer)\" title=\"Ernest Boulanger (composer)\">Ernest Boulanger</a>, father of <a href=\"/wiki/Nadia_Boulanger\" title=\"Nadia Boulanger\">Nadia Boulanger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Albert_Bourgault-Ducoudray\" title=\"Louis-Albert Bourgault-Ducoudray\">Louis-Albert Bourgault-Ducoudray</a>, (Professor of Music History/Theory, 1878\u20131908)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Chapuis_(organist)\" title=\"Michel Chapuis (organist)\">Michel Chapuis (organist)</a> (Professor of Organ, 1986\u20131995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Charlier\" title=\"Olivier Charlier\">Olivier Charlier</a> (Professor of Violin)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Cherubini\" title=\"Luigi Cherubini\">Luigi Cherubini</a> (Director, 1822\u20131842)</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Christie_(musician)\" title=\"William Christie (musician)\">William Christie</a> (1944\u2013 )</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serge_Collot\" title=\"Serge Collot\">Serge Collot</a> (Professor of Viola, 1969\u20131989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolphe_Danhauser\" title=\"Adolphe Danhauser\">Adolphe Danhauser</a> (1835-1896)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Deffayet\" title=\"Daniel Deffayet\">Daniel Deffayet</a> (Professor of Saxophone, 1968\u20131988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Debost\" title=\"Michel Debost\">Michel Debost</a> (Professor of Flute, 1981\u20131990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucette_Descaves\" title=\"Lucette Descaves\">Lucette Descaves</a> (Professor of Piano, 1941-1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Dubois\" title=\"Th\u00e9odore Dubois\">Th\u00e9odore Dubois</a> (Director, 1896\u20131905)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Dupr%C3%A9\" title=\"Marcel Dupr\u00e9\">Marcel Dupr\u00e9</a>  (Professor of Organ, 1926\u20131955, Director 1954\u20131956)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonse_Duvernoy\" title=\"Alphonse Duvernoy\">Alphonse Duvernoy</a> (Professor of Piano)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rolande_Falcinelli\" title=\"Rolande Falcinelli\">Rolande Falcinelli</a> (Professor of Organ, 1954\u20131986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Farrenc\" title=\"Louise Farrenc\">Louise Farrenc</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Piano\" title=\"Piano\">Piano</a>, 1842\u20131873)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Faur%C3%A9\" title=\"Gabriel Faur\u00e9\">Gabriel Faur\u00e9</a> (Director, 1905)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_F%C3%A9tis\" title=\"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis\">Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis</a> (1821\u20131832) (composition and harmony)</li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Franck\" title=\"C\u00e9sar Franck\">C\u00e9sar Franck</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Organ_(music)\" title=\"Organ (music)\">Organ</a>, 1872\u20131890)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Merri_Franquin\" title=\"Merri Franquin\">Merri Franquin</a> (<a href=\"/wiki/Trumpet\" title=\"Trumpet\">Trumpet</a>, 1894\u20131925)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Garc%C3%ADa_(baritone)\" title=\"Manuel Garc\u00eda (baritone)\">Manuel Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Gaubert\" title=\"Philippe Gaubert\">Philippe Gaubert</a> (Professor of Flute, 1920\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Odette_Gartenlaub\" title=\"Odette Gartenlaub\">Odette Gartenlaub</a> (born 1922)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_Gigout\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugene Gigout\">Eugene Gigout</a> (Professor of Organ, 1911\u20131925)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Godard\" title=\"Benjamin Godard\">Benjamin Godard</a> (1849\u20131895)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Gounod\" title=\"Charles Gounod\">Charles Gounod</a> (composition)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Grovlez\" title=\"Gabriel Grovlez\">Gabriel Grovlez</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Chamber_music\" title=\"Chamber music\">Chamber music</a> 1939\u2013194_)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Guilmant\" title=\"Alexandre Guilmant\">Alexandre Guilmant</a> (Professor of Organ, 1896\u20131911)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Guiraud\" title=\"Ernest Guiraud\">Ernest Guiraud</a> (1837\u20131892)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fromental_Hal%C3%A9vy\" title=\"Fromental Hal\u00e9vy\">Fromental Hal\u00e9vy</a> (1799\u20131862)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Louis_Henry\" title=\"Fran\u00e7ois-Louis Henry\">Fran\u00e7ois-Louis Henry</a> (1786\u20131855)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9ophile_Laforge\" title=\"Th\u00e9ophile Laforge\">Th\u00e9ophile Laforge</a> (Professor of Viola, 1894\u20131918)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lafosse\" title=\"Andr\u00e9 Lafosse\">Andr\u00e9 Lafosse</a> (1890\u20131975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Loriod\" title=\"Jeanne Loriod\">Jeanne Loriod</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Ondes_Martenot\" title=\"Ondes Martenot\">Ondes Martenot</a>, 1970\u20132001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_d%27Indy\" title=\"Vincent d&#39;Indy\">Vincent d'Indy</a> (1851\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodolphe_Kreutzer\" title=\"Rodolphe Kreutzer\">Rodolphe Kreutzer</a> (Professor of Violin, 1795\u20131826)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Fran%C3%A7ois_Lesueur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Fran\u00e7ois Lesueur\">Jean Fran\u00e7ois Lesueur</a> (1795\u20131802)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Marmontel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoine Marmontel\">Antoine Marmontel</a> (piano)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Massenet\" title=\"Jules Massenet\">Jules Massenet</a> (composition, harmony)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Mazellier\" title=\"Jules Mazellier\">Jules Mazellier</a> (composition)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> (Professor of Harmony, 1941, Professor of Composition, 1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Darius_Milhaud\" title=\"Darius Milhaud\">Darius Milhaud</a> (1892\u20131974)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Moyse\" title=\"Marcel Moyse\">Marcel Moyse</a> (Professor of Flute, 1932\u20131940)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mule\" title=\"Marcel Mule\">Marcel Mule</a> (Professor of Saxophone, 1942\u20131968)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edouard_Nanny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edouard Nanny\">Edouard Nanny</a> (1892\u20131942, Professor of Double Bass)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Nat\" title=\"Yves Nat\">Yves Nat</a> (pianist, 1890\u20131956)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serge_Nigg\" title=\"Serge Nigg\">Serge Nigg</a> (Professor of Orchestration)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidor_Philipp\" title=\"Isidor Philipp\">Isidor Philipp</a> (pianist,composer, 1863\u20131958)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Pincemaille\" title=\"Pierre Pincemaille\">Pierre Pincemaille</a> (Professor of <a href=\"/wiki/Counterpoint\" title=\"Counterpoint\">Counterpoint</a>, 1956-2018)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Ponce\" title=\"Alberto Ponce\">Alberto Ponce</a> Guitar</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Rampal\" title=\"Jean-Pierre Rampal\">Jean-Pierre Rampal</a> (Professor of Flute, 1969 \u20131981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Reber\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Reber\">Henri Reber</a> Professor of Harmony, 1851\u20131862; Professor of Composition, 1862 \u20131871)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rougnon\" title=\"Paul Rougnon\">Paul Rougnon</a> (Professor of music theory, 1873\u20131921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolphe_Sax\" title=\"Adolphe Sax\">Adolphe Sax</a> (Professor of Saxophone, 1858\u20131871)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Salvador-Daniel\" title=\"Francisco Salvador-Daniel\">Francisco Salvador-Daniel</a> (Briefly director during the Commune of Paris, 1871)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Sancan\" title=\"Pierre Sancan\">Pierre Sancan</a> (Professor of Piano, 1956\u20131985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Schaeffer\" title=\"Pierre Schaeffer\">Pierre Schaeffer</a> (1910\u20131995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_S%C3%A9jan\" title=\"Nicolas S\u00e9jan\">Nicolas S\u00e9jan</a> (Professor of Organ, 1795\u20131802)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Taffanel\" title=\"Paul Taffanel\">Paul Taffanel</a> (Professor of Flute,  1894\u20131908)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambroise_Thomas\" title=\"Ambroise Thomas\">Ambroise Thomas</a> (Director, 1871\u20131896)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Vidal\" title=\"Paul Vidal\">Paul Vidal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Vieux\" title=\"Maurice Vieux\">Maurice Vieux</a> (Professor of Viola, 1918\u2013 )</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Marie_Widor\" title=\"Charles-Marie Widor\">Charles-Marie Widor</a> (Professor of Organ, 1890\u20131896)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Joseph-Guillaume_Zimmermann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann\">Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_former_teachers_at_the_Conservatoire_de_Paris&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CS-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CS_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Springer, Christian (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dVcm22Z3-LoC&amp;pg=PT574\"><i>Giuseppe Verdi: Leben, Werke, Interpreten</i></a>, p. 574. Epubli <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Marie-Aude Roux (2018-01-15). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/musiques/article/2018/01/15/pierre-pincemaille-une-vie-a-la-tribune-de-saint-denis_5242081_1654986.html\">\"Pierre Pincemaille, une vie \u00e0 la tribune de Saint-Denis\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Monde&amp;rft.atitle=Pierre+Pincemaille%2C+une+vie+%C3%A0+la+tribune+de+Saint-Denis&amp;rft.date=2018-01-15&amp;rft.au=Marie-Aude+Roux&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Fmusiques%2Farticle%2F2018%2F01%2F15%2Fpierre-pincemaille-une-vie-a-la-tribune-de-saint-denis_5242081_1654986.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+former+teachers+at+the+Conservatoire+de+Paris\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180916200945\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.159 seconds\nPreprocessor visited node count: 230/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2879/2097152 bytes\nTemplate argument size: 125/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1781/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.036/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.268      1 Template:Reflist\n100.00%  125.268      1 -total\n 44.92%   56.268      1 Template:Icon_de\n 41.73%   52.280      1 Template:Link_language\n 35.35%   44.283      1 Template:Cite_news\n 19.05%   23.861      1 Template:Category_handler\n  2.04%    2.561      1 Template:Main_other\n  0.81%    1.010      2 Template:ISO_639_name_de\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9247641-0!canonical and timestamp 20180916200945 and revision id 856487054\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Rhestr_cyn-athrawon_Conservatoire_de_Paris","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Rhestr cyn-athrawon Conservatoire de Paris"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Conservatoire de Paris, List of former teachers","*":"Education_in_Paris"},{"sortkey":"Conservatoire de Paris, List of former teachers","*":"Lists_of_educators"},{"sortkey":"Conservatoire de Paris, List of former teachers","*":"Lists_of_French_people_by_school_affiliation"},{"sortkey":"Conservatoire de Paris, List of former teachers","*":"French_musicians"},{"sortkey":"","*":"Academics_of_the_Conservatoire_de_Paris"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Danhauser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Sax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Ponce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Guilmant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Duvernoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroise Thomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lafosse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Marmontel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Godard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Marie Widor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Valentin Alkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gounod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Ballif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counterpoint"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Franck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Deffayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darius Milhaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Nanny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Boulanger (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Guiraud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Gigout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Salvador-Daniel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Louis Henry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Bazin (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Benoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fromental Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Faur\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Grovlez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Reber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidor Philipp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Rampal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Delphin Alard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fran\u00e7ois Lesueur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Loriod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Jean Baptiste Laurent Arban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Massenet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Mazellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Albert Bourgault-Ducoudray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Farrenc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucette Descaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Cherubini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Garc\u00eda (baritone)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Bonneh\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Dupr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Moyse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Vieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merri Franquin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Chapuis (organist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Debost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadia Boulanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napol\u00e9on Alkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas S\u00e9jan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odette Gartenlaub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Charlier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ondes Martenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organ (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rougnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Taffanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Vidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Gaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Baillot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Pincemaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Sancan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Schaeffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolphe Kreutzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rolande Falcinelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Blanc (violinist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Collot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Nigg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solf\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore Dubois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9ophile Laforge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trumpet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent d'Indy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violin"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Christie (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Nat"},{"ns":0,"*":"Jean-S\u00e9bastien B\u00e9reau"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=dVcm22Z3-LoC&pg=PT574","http://www.lemonde.fr/musiques/article/2018/01/15/pierre-pincemaille-une-vie-a-la-tribune-de-saint-denis_5242081_1654986.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_former_teachers_at_the_Conservatoire_de_Paris","byteoffset":4467,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of former teachers at the Conservatoire de Paris","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6621293"}]}}