{"parse":{"title":"Bribri language","pageid":10080570,"revid":799426433,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c0dde6;\">Bribri</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c0dde6;\">\nTalamanca</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Native&#160;to</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Ethnicity</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n12,200 <a href=\"/wiki/Bribri_people\" title=\"Bribri people\">Bribri people</a> (2000)<sup id=\"cite_ref-e18_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-e18-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n11,000&#160;(2002)<sup id=\"cite_ref-e18_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-e18-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Chibchan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chibchan\">Chibchan</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Talamanca_languages\" title=\"Talamanca languages\">Talamanca</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Bribri</b></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c0dde6;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/bzd\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:bzd\">bzd</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/brib1243\">brib1243</a></code><sup id=\"cite_ref-Glottolog_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Glottolog-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Costa-rica_bribri.png\" class=\"image\"><img alt=\"Costa-rica bribri.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Costa-rica_bribri.png/220px-Costa-rica_bribri.png\" width=\"220\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Costa-rica_bribri.png/330px-Costa-rica_bribri.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Costa-rica_bribri.png/440px-Costa-rica_bribri.png 2x\" data-file-width=\"713\" data-file-height=\"499\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Bribri language</b> is a tonal <a href=\"/wiki/Subject%E2%80%93object%E2%80%93verb\" title=\"Subject\u2013object\u2013verb\">SOV</a> language spoken by the <a href=\"/wiki/Bribri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bribri\">Bribri</a> people from <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>. It belongs to the <a href=\"/wiki/Chibchan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chibchan language\">Chibchan language</a> family.  Today there are about 11,000 speakers left.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Writing_System\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writing System</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bribri, like its sister language <a href=\"/wiki/Cab%C3%A9car_language\" title=\"Cab\u00e9car language\">Cab\u00e9car</a>, has <a href=\"/wiki/Nasal_harmony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal harmony\">nasal harmony</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writing_System\">Writing System</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Writing System\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Linguistics Department at the University of Costa Rica has conceived a standardized spelling system, based on several earlier attempts<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJaraGarc\u00eda2013_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJaraGarc\u00eda2013-4\">&#91;4&#93;</a></sup>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Bribri Alphabet\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td>a</td>\n<td>b</td>\n<td>d</td>\n<td>ch</td>\n<td>e\n</td>\n<td>\u00eb</td>\n<td>i</td>\n<td>j</td>\n<td>k</td>\n<td>l\n</td>\n<td>m</td>\n<td>n</td>\n<td>\u00f1</td>\n<td>o</td>\n<td>\u00f6\n</td>\n<td>p</td>\n<td>pp</td>\n<td>r</td>\n<td>rr</td>\n<td>s\n</td>\n<td>sh</td>\n<td>t</td>\n<td>tt</td>\n<td>tch</td>\n<td>ts\n</td>\n<td>u</td>\n<td>y</td>\n<td>\ua78c\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Nasal vowels are indicated by a tilde:\u00e3, \u1ebd, \u0129, \u00f5, \u0169 (Previously indicated with a macron below: a\u0331, e\u0331, i\u0331, o\u0331, u\u0331), except after a nasal consonant (already indicating nasalisation of the vowel).\n</p><p>Tones are indicated by the grave accent for the high tone and the acute accent for the low tone; these can also be placed on the nasal vowels.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bribri_Sign_Language\" title=\"Bribri Sign Language\">Bribri Sign Language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-e18-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-e18_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-e18_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/18/language/bzd/\">Bribri</a> at <i><a href=\"/wiki/Ethnologue\" title=\"Ethnologue\">Ethnologue</a></i> (18th ed., 2015)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Glottolog-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Glottolog_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hammarstr\u00f6m, Harald; Forkel, Robert; Haspelmath, Martin, eds. (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/brib1243\">\"Bribri\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog 3.0</a></i>. Jena, Germany: Max Planck Institute for the Science of Human History.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bribri&amp;rft.btitle=Glottolog+3.0&amp;rft.place=Jena%2C+Germany&amp;rft.pub=Max+Planck+Institute+for+the+Science+of+Human+History&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fglottolog.org%2Fresource%2Flanguoid%2Fid%2Fbrib1243&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ethnologue.com///15/show_language.asp?code=bzd\">\"Ethnologue\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ethnologue&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ethnologue.com%2F%2F%2F15%2Fshow_language.asp%3Fcode%3Dbzd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJaraGarc\u00eda2013-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJaraGarc\u00eda2013_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJaraGarc\u00eda2013\">Jara &amp; Garc\u00eda 2013</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Constenla Uma\u00f1a, Adolfo; Feliciano Elizondo Figueroa og Francisco Pereira Mora (1998). <i>Curso b\u00e1sico de bribri</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial de la Universidad de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Curso+b%C3%A1sico+de+bribri&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+de+la+Universidad+de+Costa+Rica&amp;rft.date=1998&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses authors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_authors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses authors parameter\">link</a>) </span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Constenla Uma\u00f1a, Adolfo (1991). <i>Las lenguas del \u00e1rea intermedia: Introducci\u00f3n a su estudio areal</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial de la Universidad de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Las+lenguas+del+%C3%A1rea+intermedia%3A+Introducci%C3%B3n+a+su+estudio+areal&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+de+la+Universidad+de+Costa+Rica&amp;rft.date=1991&amp;rft.au=Constenla+Uma%C3%B1a%2C+Adolfo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Constenla Uma\u00f1a, Adolfo (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/9631/9076\">\"Estado actual de la subclasificaci\u00f3n de las lenguas chibchenses y de la reconstrucci\u00f3n fonol\u00f3gica y gramatical del protochibchense\"</a>. <i>Estudios de Ling\u00fc\u00edstica Chibcha</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica. <b>27</b>: 117\u2013135.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+Ling%C3%BC%C3%ADstica+Chibcha&amp;rft.atitle=Estado+actual+de+la+subclasificaci%C3%B3n+de+las+lenguas+chibchenses+y+de+la+reconstrucci%C3%B3n+fonol%C3%B3gica+y+gramatical+del+protochibchense&amp;rft.volume=27&amp;rft.pages=117-135&amp;rft.date=2008&amp;rft.au=Constenla+Uma%C3%B1a%2C+Adolfo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucr.ac.cr%2Findex.php%2Fchibcha%2Farticle%2Fview%2F9631%2F9076&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Garc\u00eda Miguel; Jos\u00e9 Mar\u00eda (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://weba575.webs.uvigo.es/jmgm/public/porto98.pdf\">\"La expresi\u00f3n de actantes centrales en espa\u00f1ol (romance) y bribri (chibcha): tipolog\u00eda, discurso y cognici\u00f3n\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Actas do 1\u00ba Encontro de Ling\u00fc\u00edstica Cognitiva</i>. Faculdade de Letras do Porto: 101\u2013121.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Actas+do+1%C2%BA+Encontro+de+Ling%C3%BC%C3%ADstica+Cognitiva&amp;rft.atitle=La+expresi%C3%B3n+de+actantes+centrales+en+espa%C3%B1ol+%28romance%29+y+bribri+%28chibcha%29%3A+tipolog%C3%ADa%2C+discurso+y+cognici%C3%B3n&amp;rft.pages=101-121&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=Garc%C3%ADa+Miguel&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fweba575.webs.uvigo.es%2Fjmgm%2Fpublic%2Fporto98.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jara Murillo; Carla Victoria (1993). <i>I tt\u00e8. Historias bribris</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial de la Universidad de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=I+tt%C3%A8.+Historias+bribris&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+de+la+Universidad+de+Costa+Rica&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Jara+Murillo&amp;rft.au=Carla+Victoria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Jara Murillo; Carla Victoria (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/17594/17091\">\"Morfolog\u00eda verbal de la lengua bribri\"</a>. <i>Estudios de Ling\u00fc\u00edstica Chibcha</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica. <b>32</b>: 95\u2013152.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+Ling%C3%BC%C3%ADstica+Chibcha&amp;rft.atitle=Morfolog%C3%ADa+verbal+de+la+lengua+bribri&amp;rft.volume=32&amp;rft.pages=95-152&amp;rft.date=2013&amp;rft.au=Jara+Murillo&amp;rft.au=Carla+Victoria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucr.ac.cr%2Findex.php%2Fchibcha%2Farticle%2Fview%2F17594%2F17091&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jara Murillo, Carla Victoria og Al\u00ed Garc\u00eda Segura (1997). <i>K<u>\u00f3</u> k<u>\u00e9</u>ska. El lugar del tiempo</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial de la Universidad de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=K%3Cu%3E%C3%B3%3C%2Fu%3E+k%3Cu%3E%C3%A9%3C%2Fu%3Eska.+El+lugar+del+tiempo&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+de+la+Universidad+de+Costa+Rica&amp;rft.date=1997&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses authors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_authors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses authors parameter\">link</a>) </span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jara Murillo, Carla Victoria og Al\u00ed Garc\u00eda Segura (2009). <i>Se' \u1ebd' yaw\u00f6 bribri wa. Aprendemos la lengua bribri</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Universidad de Costa Rica \u2013 UNICEF.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Se%27+%E1%BA%BD%27+yaw%C3%B6+bribri+wa.+Aprendemos+la+lengua+bribri&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Universidad+de+Costa+Rica+%E2%80%93+UNICEF&amp;rft.date=2009&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses authors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_authors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses authors parameter\">link</a>) </span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jara Murillo, Carla Victoria og Al\u00ed Garc\u00eda Segura (2013). <i>Se' tt\u00f6\u0301 bribri ie. Hablemos en bribri</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: E-Digital.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Se%27+tt%C3%B6%CC%81+bribri+ie.+Hablemos+en+bribri&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=E-Digital&amp;rft.date=2013&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses authors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_authors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses authors parameter\">link</a>) </span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Krohn, Haakon Stensrud (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/17576/18521\">\"Sem\u00e1ntica de los clasificadores numerales en el bribri de Coroma\"</a>. <i>Estudios de Ling\u00fc\u00edstica Chibcha</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica. <b>33</b>: 209\u2013239.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+Ling%C3%BC%C3%ADstica+Chibcha&amp;rft.atitle=Sem%C3%A1ntica+de+los+clasificadores+numerales+en+el+bribri+de+Coroma&amp;rft.volume=33&amp;rft.pages=209-239&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Krohn%2C+Haakon+Stensrud&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucr.ac.cr%2Findex.php%2Fchibcha%2Farticle%2Fview%2F17576%2F18521&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Margery Pe\u00f1a, Enrique (1982). <i>Diccionario fraseol\u00f3gico bribri\u2013espa\u00f1ol espa\u00f1ol\u2013bribri</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial de la Universidad de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diccionario+fraseol%C3%B3gico+bribri%E2%80%93espa%C3%B1ol+espa%C3%B1ol%E2%80%93bribri&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+de+la+Universidad+de+Costa+Rica&amp;rft.date=1982&amp;rft.au=Margery+Pe%C3%B1a%2C+Enrique&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Quesada, J. Diego (2007). <i>The Chibchan languages</i>. Cartago, Costa Rica: Editorial Tecnol\u00f3gica de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Chibchan+languages&amp;rft.place=Cartago%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+Tecnol%C3%B3gica+de+Costa+Rica&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=Quesada%2C+J.+Diego&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">S\u00e1nchez Avenda\u00f1o, Carlos (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/9633/9078\">\"La voz media en bribri y la hip\u00f3tesis de la elaboraci\u00f3n relativa de los eventos\"</a>. <i>Estudios de Ling\u00fc\u00edstica Chibcha</i>. San Jos\u00e9, Costa Rica. <b>28</b>: 47\u201373.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+Ling%C3%BC%C3%ADstica+Chibcha&amp;rft.atitle=La+voz+media+en+bribri+y+la+hip%C3%B3tesis+de+la+elaboraci%C3%B3n+relativa+de+los+eventos&amp;rft.volume=28&amp;rft.pages=47-73&amp;rft.date=2009&amp;rft.au=S%C3%A1nchez+Avenda%C3%B1o%2C+Carlos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucr.ac.cr%2Findex.php%2Fchibcha%2Farticle%2Fview%2F9633%2F9078&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Tohsaku, Y.-H. (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.uvic.ca/index.php/WPLC/article/view/5054/1954\">\"Bribri nasal harmony from the vantage point of the universal theory of harmony\"</a>. <i>Working Papers of the Linguistic Circle of the University of Victoria</i>. <b>6</b> (1): 1\u201310.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Working+Papers+of+the+Linguistic+Circle+of+the+University+of+Victoria&amp;rft.atitle=Bribri+nasal+harmony+from+the+vantage+point+of+the+universal+theory+of+harmony&amp;rft.volume=6&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=1-10&amp;rft.date=1987&amp;rft.au=Tohsaku%2C+Y.-H.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjournals.uvic.ca%2Findex.php%2FWPLC%2Farticle%2Fview%2F5054%2F1954&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABribri+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/32px-Incubator-logo.svg.png\" width=\"32\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/48px-Incubator-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/64px-Incubator-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1000\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/bzd\" class=\"extiw\" title=\"incubator:Wp/bzd\">Bribri language test</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a> at <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator\" class=\"extiw\" title=\"meta:Wikimedia Incubator\">Wikimedia Incubator</a></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wals.info/languoid/lect/wals_code_bri\">Bribri's entry on the WALS</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.linguistica.ucr.ac.cr/Materiales/Bribri.iso\">A Bribri course with audio files: Jara Murillo, Carla con Al\u00ed Garc\u00eda Segura. 2008. Materiales y Ejercicios para el Curso de Bribri I, Universidad de Costa Rica.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ailla.utexas.org/search/collection.html?c_id=114\">Recordings of Bribri conversations and narratives</a> from the Indigenous Languages of Costa Rica Collection of Laura Cervantes at <a href=\"/wiki/Archive_of_the_Indigenous_Languages_of_Latin_America\" title=\"Archive of the Indigenous Languages of Latin America\">AILLA</a>.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Costa_Rica\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Costa_Rica\" title=\"Template:Languages of Costa Rica\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Costa_Rica\" title=\"Template talk:Languages of Costa Rica\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Costa_Rica&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Costa_Rica\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/23px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/35px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/46px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Costa_Rica\" title=\"Languages of Costa Rica\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official language</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Costa_Rican_Spanish\" title=\"Costa Rican Spanish\">Spanish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Indigenous languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Bribri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buglere_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buglere language\">Buglere</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cab%C3%A9car\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cab\u00e9car\">Cab\u00e9car</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guaym%C3%AD_language\" title=\"Guaym\u00ed language\">Guaym\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mal%C3%A9ku_language\" title=\"Mal\u00e9ku language\">Mal\u00e9ku</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Varieties_of_American_Sign_Language#Costa_Rican_Sign_Language\" title=\"Varieties of American Sign Language\">Costa Rican Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b><a href=\"/wiki/Portal:Costa_Rica\" title=\"Portal:Costa Rica\">Portal</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Chibchan_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Chibchan_languages\" title=\"Template:Chibchan languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Chibchan_languages\" title=\"Template talk:Chibchan languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Chibchan_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Chibchan_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Chibchan_languages\" title=\"Chibchan languages\">Chibchan languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Waim\u00ed (Guaymi)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bugle_language\" title=\"Bugle language\">Buglere</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guaym%C3%AD_language\" title=\"Guaym\u00ed language\">Ng\u00e4bere</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Talamanca_languages\" title=\"Talamanca languages\">Talamanca</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Bribri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cab%C3%A9car_language\" title=\"Cab\u00e9car language\">Cab\u00e9car</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huetar_language\" title=\"Huetar language\">Huetar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teribe_language\" title=\"Teribe language\">Teribe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Votic_languages\" title=\"Votic languages\">Votic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Corobic%C3%AD_language\" title=\"Corobic\u00ed language\">Corobic\u00ed</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mal%C3%A9ku_language\" title=\"Mal\u00e9ku language\">Mal\u00e9ku</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rama_language\" title=\"Rama language\">Rama</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Voto_language\" title=\"Voto language\">Voto</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Kuna\u2013Colombian</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bar%C3%AD_language\" title=\"Bar\u00ed language\">Bar\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chibcha_language\" title=\"Chibcha language\">Chibcha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duit_language\" title=\"Duit language\">Duit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kuna_language\" title=\"Kuna language\">Kuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uwa_language\" title=\"Uwa language\">Uwa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Arwako\u2013Chimila</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arhuaco_language\" title=\"Arhuaco language\">Arhuaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chimila_language\" title=\"Chimila language\">Chimila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kankuamo_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kankuamo language\">Kankuamo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kogi_language\" title=\"Kogi language\">Kogi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiwa_language\" title=\"Wiwa language\">Wiwa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Boruca_language\" title=\"Boruca language\">Bor\u0169ca</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dorasque_language\" title=\"Dorasque language\">Dorasque</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paya_language\" title=\"Paya language\">Pech</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Costa_Rica.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/30px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png\" width=\"30\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/45px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Costa_Rica.svg/60px-Flag_of_Costa_Rica.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:CostaRica-stub\" title=\"Template:CostaRica-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:CostaRica-stub\" title=\"Template talk:CostaRica-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:CostaRica-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><i>This <a href=\"/wiki/Indigenous_languages_of_the_Americas\" title=\"Indigenous languages of the Americas\">indigenous languages of the Americas</a>\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bribri_language&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:IndigenousAmerican-lang-stub\" title=\"Template:IndigenousAmerican-lang-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:IndigenousAmerican-lang-stub\" title=\"Template talk:IndigenousAmerican-lang-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:IndigenousAmerican-lang-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2251\nCached time: 20180921222636\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.304 seconds\nReal time usage: 0.363 seconds\nPreprocessor visited node count: 2203/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 61759/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1107/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2871/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.130/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.16 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  303.129      1 -total\n 52.64%  159.568      1 Template:Infobox_language\n 39.69%  120.303      1 Template:Infobox\n 22.30%   67.603      9 Template:Cite_book\n 11.46%   34.741      1 Template:Glottolog\n  9.83%   29.798      6 Template:Cite_journal\n  7.08%   21.467      2 Template:Navbox\n  6.46%   19.583      2 Template:Asbox\n  5.78%   17.527      1 Template:Infobox_language/ref\n  5.62%   17.051      1 Template:CostaRica-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10080570-0!canonical and timestamp 20180921222636 and revision id 799426433\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%BA%D8%A9_%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%A8%D8%B1%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u063a\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0628\u0631\u064a"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Idioma_bribri","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Idioma bribri"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Bribri","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Bribri"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Bribrigiella","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"Bribrigiella"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Bribri_keel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Bribri keel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_bribri","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma bribri"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bribri_(langue)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Bribri (langue)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B8%8C%EB%A6%AC%EB%B8%8C%EB%A6%AC%EC%96%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube0c\ub9ac\ube0c\ub9ac\uc5b4"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Bribri_jezik","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Bribri jezik"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AC%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BF%E0%B4%AC%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BF_%E0%B4%AD%E0%B4%BE%E0%B4%B7","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d2c\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d2c\u0d4d\u0d30\u0d3f \u0d2d\u0d3e\u0d37"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bribri_(spr%C3%A5k)","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Bribri (spr\u00e5k)"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Bribri","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Bribri"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Lenga_bribri","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Lenga bribri"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Bribri_simi","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Bribri simi"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%80%D0%B8_(%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0440\u0438\u0431\u0440\u0438 (\u044f\u0437\u044b\u043a)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Bribri_jezik","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Bribri jezik"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Language_articles_citing_Ethnologue_18"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Uses_authors_parameter"},{"sortkey":"","*":"Chibchan_languages"},{"sortkey":"","*":"Languages_of_Costa_Rica"},{"sortkey":"","*":"Tonal_languages"},{"sortkey":"","*":"Subject\u2013object\u2013verb_languages"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Costa_Rica_stubs"},{"sortkey":"","*":"Indigenous_languages_of_the_Americas_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Costa Rica"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chibchan languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CostaRica-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IndigenousAmerican-lang-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive of the Indigenous Languages of Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arhuaco language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar\u00ed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boruca language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bribri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bribri Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bribri people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bugle language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buglere language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cab\u00e9car"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cab\u00e9car language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibcha language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibchan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibchan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibchan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chimila language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corobic\u00ed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rican Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorasque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duit language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnologue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaym\u00ed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huetar language"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous languages of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kankuamo language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kogi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuna language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00e9ku language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rama language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject\u2013object\u2013verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talamanca languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teribe language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uwa language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varieties of American Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Votic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voto language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiwa language"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Chibchan languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:CostaRica-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:IndigenousAmerican-lang-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Costa Rica"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Uses authors parameter"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Costa Rica"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnologue18"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolog"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incubator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Costa Rica"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Costa Rica"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chibchan languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CostaRica-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IndigenousAmerican-lang-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Costa-rica_bribri.png","Incubator-notext.svg","Incubator-logo.svg","Flag_of_Costa_Rica.svg"],"externallinks":["https://www.ethnologue.com/18/language/bzd/","http://glottolog.org/resource/languoid/id/brib1243","http://www.ethnologue.com///15/show_language.asp?code=bzd","http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/9631/9076","http://weba575.webs.uvigo.es/jmgm/public/porto98.pdf","http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/17594/17091","http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/17576/18521","http://revistas.ucr.ac.cr/index.php/chibcha/article/view/9633/9078","http://journals.uvic.ca/index.php/WPLC/article/view/5054/1954","http://wals.info/languoid/lect/wals_code_bri","http://www.linguistica.ucr.ac.cr/Materiales/Bribri.iso","http://www.ailla.utexas.org/search/collection.html?c_id=114"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":784,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writing System","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":887,"anchor":"Writing_System"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":1629,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":1669,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":1700,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Bribri_language","byteoffset":5569,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bribri language","iwlinks":[{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/bzd","*":"iso639-3:bzd"},{"prefix":"incubator","url":"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/bzd","*":"incubator:Wp/bzd"},{"prefix":"meta","url":"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator","*":"meta:Wikimedia Incubator"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q28400"}]}}