{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9ire","pageid":42965,"revid":858150933,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the Irish language name of both the island and the state called \"Ireland\" in English. For the Irish State, see <a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\">Republic of Ireland</a>. For the part of the United Kingdom, see <a href=\"/wiki/Northern_Ireland\" title=\"Northern Ireland\">Northern Ireland</a>. For the physical island, see <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Ireland</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Ireland.A2003004.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Ireland.A2003004.jpg/250px-Ireland.A2003004.jpg\" width=\"250\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Ireland.A2003004.jpg/375px-Ireland.A2003004.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Ireland.A2003004.jpg/500px-Ireland.A2003004.jpg 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"3200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ireland.A2003004.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>True-colour satellite image of <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Ireland</a>, known in Irish as <i><span lang=\"ga\" title=\"Irish language text\">\u00c9ire</span></i>.</div></div></div>\n<p><i><span lang=\"ga\" title=\"Irish language text\"><b>\u00c9ire</b></span></i> (<small>Irish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Irish\" title=\"Help:IPA/Irish\">[\u02c8e\u02d0\u027e\u02b2\u0259]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Eire_pronunciation.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Eire_pronunciation.ogg\" class=\"internal\" title=\"Eire pronunciation.ogg\">listen</a></span></span>)</small>) is <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a> for \"Ireland\", the name of an <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">island</a> and a <a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\">sovereign state</a>. The English pronunciation is <span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"/\u025b\u0259r/: &#39;are&#39; in &#39;bare&#39;\">\u025b\u0259r</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span></span>/</a></span></span> (<a href=\"/wiki/Help:Pronunciation_respelling_key\" title=\"Help:Pronunciation respelling key\"><i title=\"English pronunciation respelling\"><span style=\"font-size:90%\">AIR</span>-\u0259</i></a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Difference_between_\u00c9ire_and_Erin\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Difference between <i>\u00c9ire</i> and <i>Erin</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#As_a_state_name\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">As a state name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Spelling_Eire_rather_than_\u00c9ire\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Spelling <i>Eire</i> rather than <i>\u00c9ire</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Other_uses\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Other uses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/%C3%89riu\" title=\"\u00c9riu\">\u00c9riu</a>, <a href=\"/wiki/Erin\" title=\"Erin\">Erin</a>, <a href=\"/wiki/Hibernia\" title=\"Hibernia\">Hibernia</a>, and <a href=\"/wiki/Iverni\" title=\"Iverni\">Iverni</a></div>\n<p>The modern Irish <i>\u00c9ire</i> evolved from the <a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a> word <i><a href=\"/wiki/%C3%89riu\" title=\"\u00c9riu\">\u00c9riu</a></i>, which was the name of a <a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaelic</a> goddess. <i>\u00c9riu</i> is generally believed to have been the matron goddess of Ireland, a goddess of sovereignty, or simply a goddess of the land. The origin of <i>\u00c9riu</i> has been traced to the <a href=\"/wiki/Proto-Celtic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Celtic\">Proto-Celtic</a> reconstruction *<i>\u03a6\u012bwerjon-</i> (nominative singular <i>\u03a6\u012bwerj\u016b</i> &lt; Pre-Proto-Celtic <i>-j\u014d</i>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This suggests a descent from the <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> reconstruction *<i>piHwerjon-</i>, likely related to the adjectival stem *<i>piHwer-</i> (cf. <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a> <i>p\u012bvan</i>, <i>p\u012bvar\u012b</i> and <i>p\u012bvara</i> meaning \"fat, full, abounding\"). This would suggest a meaning of \"abundant land\".\n</p><p>This Proto-Celtic form became <i>\u012aweri\u016b</i> or <i>\u012averi\u016b</i> in <a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Proto-Goidelic</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is highly likely that explorers borrowed and modified this term. During his exploration of northwest Europe (circa 320 BC), <a href=\"/wiki/Pytheas_of_Massilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pytheas of Massilia\">Pytheas of Massilia</a> called the island  <i>Ierne</i> (written <span lang=\"grc\" title=\"Ancient Greek language text\">\u1f38\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7</span>). In his book <i>Geographia</i> (circa 150 AD), <a href=\"/wiki/Ptolemy\" title=\"Ptolemy\">Claudius Ptolemaeus</a> called the island  <i>Iouernia</i> (written <span lang=\"grc\" title=\"Ancient Greek language text\">\u1f38\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1\u03bd\u03af\u03b1</span>). Based on these historical accounts, the Roman Empire called the island <i><a href=\"/wiki/Hibernia\" title=\"Hibernia\">Hibernia</a></i>.\n</p><p>The evolution of the word would follow as such:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Celtic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Celtic\">Proto-Celtic</a>  *<i>\u03a6\u012bwerjon-</i> (nominative singular *<i>\u03a6\u012bwerj\u016b</i>)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Proto-Goidelic</a>  *<i>\u012aweri\u016b</i> or *<i>\u012averi\u016b</i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a>  <i>\u00c9riu</i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Modern Irish</a>  <i>\u00c9ire</i></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul>\n<p>A 19th century proposal, which does not follow modern standards of etymology, derives the name from <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a>:\n</p>\n<ul><li><i>\u00ec</i> (island) + <i>thairr</i> (west) + <i>f\u00f3nn</i> (land), which together give <i>\u00ec-iar-fh\u00f3nn</i>, or \"westland isle\"<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>This is similar in meaning to the <a href=\"/wiki/Norse_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norse language\">Norse</a> name for Irish people, \"west men\", which subsequently gave its name to the Icelandic island of <a href=\"/wiki/Vestmannaeyjar\" title=\"Vestmannaeyjar\">Vestmannaeyjar</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Difference_between_.C3.89ire_and_Erin\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Difference_between_\u00c9ire_and_Erin\">Difference between <i>\u00c9ire</i> and <i>Erin</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Difference between \u00c9ire and Erin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>While <i>\u00c9ire</i> is simply the name for the island of Ireland in the Irish language, and sometimes used in <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>, <i>Erin</i> is a common poetic name for Ireland, as in <i><a href=\"/wiki/Erin_go_bragh\" title=\"Erin go bragh\">Erin go bragh</a></i>. The distinction between the two is one of the difference between <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">cases</a> of <a href=\"/wiki/Nouns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nouns\">nouns</a> in Irish. <i>\u00c9ire</i> is the <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative case</a>, the case that (in the modern Gaelic languages) is used for nouns that are the <a href=\"/wiki/Subject_(grammar)\" title=\"Subject (grammar)\">subject</a> of a sentence, i.e., the noun that is <i>doing</i> something as well as the direct <a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">object</a> of a sentence. <i>Erin</i> derives from <i>\u00c9irinn</i>, the Irish <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative case</a> of <i>\u00c9ire</i>, which has replaced the nominative case in <a href=\"/wiki/Gaeltacht_na_nD%C3%A9ise\" title=\"Gaeltacht na nD\u00e9ise\">D\u00e9ise</a> Irish and some non-standard sub-dialects elsewhere, in <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a> (where the usual word for Ireland is <i><span lang=\"gd\" title=\"Scottish Gaelic language text\">\u00c8irinn</span></i>) and <a href=\"/wiki/Manx_language\" title=\"Manx language\">Manx</a> (a form of Gaelic), where the word is spelled \"Nerin,\" with the initial <i>n-</i> probably representing a fossilisation of the preposition <i>in</i>/<i>an</i> \"in\" (cf. Irish <i>in \u00c9irinn</i>, Scottish <i>an \u00c8irinn</i>/<i>ann an \u00c8irinn</i> \"in Ireland\"). The <a href=\"/wiki/Genitive_case\" title=\"Genitive case\">genitive case</a>, <i>\u00c9ireann</i>, is used in the Gaelic forms of the titles of companies and institutions in Ireland e.g. <i><a href=\"/wiki/Iarnr%C3%B3d_%C3%89ireann\" title=\"Iarnr\u00f3d \u00c9ireann\">Iarnr\u00f3d \u00c9ireann</a></i> (<i>Irish Rail</i>), <i><a href=\"/wiki/D%C3%A1il_%C3%89ireann\" title=\"D\u00e1il \u00c9ireann\">D\u00e1il \u00c9ireann</a></i> (<i>Irish Parliament</i>), <i><a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\">Poblacht na h\u00c9ireann</a></i> (<i>The Republic of Ireland</i>) or <i><a href=\"/wiki/Northern_Ireland\" title=\"Northern Ireland\">Tuaisceart \u00c9ireann</a></i> (<i>Northern Ireland</i>)\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"As_a_state_name\">As a state name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: As a state name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:290px;max-width:290px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:137px;max-width:137px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Ireland48cstamp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c9ire as seen on the country name on current Irish postage stamps.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/25/Ireland48cstamp.jpg/135px-Ireland48cstamp.jpg\" width=\"135\" height=\"151\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/2/25/Ireland48cstamp.jpg 1.5x\" data-file-width=\"148\" data-file-height=\"165\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:149px;max-width:149px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Eurocoin.ie.100.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Obverse side of the Irish \u20ac1 coin.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0a/Eurocoin.ie.100.gif/147px-Eurocoin.ie.100.gif\" width=\"147\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/0a/Eurocoin.ie.100.gif 1.5x\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"153\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Ireland uses <i>\u00c9ire</i> as the country name on both its <a href=\"/wiki/Postage_stamp\" title=\"Postage stamp\">postage stamps</a> and coinage.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Names_of_the_Irish_state\" title=\"Names of the Irish state\">Names of the Irish state</a></div>\n<p>Article 4 of the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Ireland\" title=\"Constitution of Ireland\">Irish constitution</a> adopted in 1937 by the government under <a href=\"/wiki/%C3%89amon_de_Valera\" title=\"\u00c9amon de Valera\">\u00c9amon de Valera</a> states that <i>\u00c9ire</i> is the name of the state, or in the English language, <i>Ireland</i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Constitution's English-language <a href=\"/wiki/Irish_Constitution#Preamble_(full_text)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Constitution\">preamble</a> also described the population as \"We, the people of \u00c9ire\". Despite the fact that Article 8 designated Irish as the \"national\" and \"first official\" language, <i>\u00c9ire</i> has to some extent passed out of everyday conversation and literature, and the state is referred to as <i>Ireland</i> or its equivalent in all other languages.\nThe name \"\u00c9ire\" has been used on Irish <a href=\"/wiki/Postage_stamps_of_Ireland\" title=\"Postage stamps of Ireland\">postage stamps</a> since 1922;<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> on all <a href=\"/wiki/Irish_coinage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish coinage\">Irish coinage</a> (including <a href=\"/wiki/Irish_euro_coins\" title=\"Irish euro coins\">Irish euro coins</a>); and together with \"Ireland\" on passports and other official state documents issued since 1937. \"\u00c9ire\" is used on the <a href=\"/wiki/Seal_of_the_President_of_Ireland\" title=\"Seal of the President of Ireland\">Seal of the President of Ireland</a>.\n</p><p>Initially after independence the United Kingdom insisted on using only the name \"Eire\" and refused to accept the name \"Ireland\". It adopted the <a href=\"/wiki/Eire_(Confirmation_of_Agreements)_Act_1938\" title=\"Eire (Confirmation of Agreements) Act 1938\">Eire (Confirmation of Agreements) Act 1938</a> putting in law that position. At the <a href=\"/wiki/1948_Summer_Olympics\" title=\"1948 Summer Olympics\">1948 Summer Olympics</a> in London the organisers insisted that the Irish team march under the banner \"Eire\" notwithstanding that every other team was marching according to what their name was in English.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The UK Government used what some Irish politicians stated were \"sneering titles such as Eirish\".<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The UK Government would refer to \"Eire Ministers\" and the \"Eireann Army\" and generally avoid all reference to \"Ireland\" in connection with the state. The <a href=\"/wiki/Ireland_Act_1949\" title=\"Ireland Act 1949\">Ireland Act 1949</a> changed this to \"Republic of Ireland\". It was not until after the 1998 <a href=\"/wiki/Good_Friday_Agreement\" title=\"Good Friday Agreement\">Good Friday Agreement</a> that the UK government accepted the preferred name of simply \"Ireland\", at the same time as Ireland dropped its territorial claim over Northern Ireland.\n</p><p>Before the 1937 Constitution, \"Saorst\u00e1t \u00c9ireann\" (the Irish name of the <a href=\"/wiki/Irish_Free_State\" title=\"Irish Free State\">Irish Free State</a>) was generally used.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>During <a href=\"/wiki/The_Emergency_(Ireland)\" title=\"The Emergency (Ireland)\">the Emergency</a> (as <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> was known), Irish ships had \"EIRE\" (and the <a href=\"/wiki/Flag_of_Ireland\" title=\"Flag of Ireland\">Irish tricolour</a>) painted large on their sides and deck, to identify them as neutrals.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SS_Irish_Oak.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/SS_Irish_Oak.jpg/220px-SS_Irish_Oak.jpg\" width=\"220\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/SS_Irish_Oak.jpg/330px-SS_Irish_Oak.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/SS_Irish_Oak.jpg/440px-SS_Irish_Oak.jpg 2x\" data-file-width=\"566\" data-file-height=\"389\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SS_Irish_Oak.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/SS_Irish_Oak_(1919)\" title=\"SS Irish Oak (1919)\">Irish Oak</a></i> torpedoed mid-Atlantic, oil by <a href=\"/wiki/Kenneth_King_(artist)\" title=\"Kenneth King (artist)\">Kenneth King</a>, showing \"EIRE\" prominently. (<a href=\"/wiki/National_Maritime_Museum_of_Ireland\" title=\"National Maritime Museum of Ireland\">National Maritime Museum of Ireland</a>)</div></div></div>\n<p>In 1922\u20131938 the <a href=\"/wiki/List_of_international_license_plate_codes#I\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of international license plate codes\">international plate on Irish cars</a> was \"SE\". From 1938 to 1962 it was marked \"EIR\", short for \u00c9ire. In 1961 statutory instrument no. 269 allowed \"IRL\",<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and by 1962 \"IRL\" had been adopted. Irish politician Bernard Commons <a href=\"/wiki/Teachta_D%C3%A1la\" title=\"Teachta D\u00e1la\">TD</a> suggested to the <a href=\"/wiki/D%C3%A1il\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e1il\">D\u00e1il</a> in 1950 that the government examine \"the tourist identification plate bearing the letters EIR ... with a view to the adoption of identification letters more readily associated with this country by foreigners\".<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> \"EIR\" is also shown in other legislation such as the car insurance statutory instrument no. 383 of 1952 and no. 82 of 1958.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Under the <a href=\"/wiki/Convention_on_International_Civil_Aviation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Convention on International Civil Aviation\">1947 Convention</a> <a href=\"/wiki/Aircraft_registration#List_of_countries/regions_and_their_current_registration_prefixes_and_patterns\" title=\"Aircraft registration\">Irish-registered aircraft</a> have carried a registration mark starting \"EI\" for \u00c9ire.\n</p><p>\nFrom January 2007, the Irish government nameplates at meetings of the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> have borne both <i>\u00c9ire</i> and <i>Ireland</i>, following the adoption of <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a> as a <a href=\"/wiki/Languages_of_the_European_Union\" title=\"Languages of the European Union\">working language of the European Union</a>.</p><div style=\"clear:left;\"></div>\n<h2><span id=\"Spelling_Eire_rather_than_.C3.89ire\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Spelling_Eire_rather_than_\u00c9ire\">Spelling <i>Eire</i> rather than <i>\u00c9ire</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Spelling Eire rather than \u00c9ire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>When Irish-language texts were printed in <a href=\"/wiki/Gaelic_type\" title=\"Gaelic type\">Gaelic type</a>, diacritics were retained on upper-case letters as for lower-case letters. From the later 1940s, in conjunction with other reforms, printing switched to the same \"<a href=\"/wiki/Roman_type\" title=\"Roman type\">Roman type</a>\" used for most other <a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin alphabet</a> languages. There was some uncertainty about whether the <i><a href=\"/wiki/S%C3%ADneadh_fada\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00edneadh fada\">s\u00edneadh fada</a></i> (acute accent) should be written on upper-case letters. While it was preserved in all-Irish texts, it was often omitted when short fragments of Irish appeared alone or in English texts. <a href=\"/wiki/Noel_Davern\" title=\"Noel Davern\">Noel Davern</a> asked in the <a href=\"/wiki/D%C3%A1il_%C3%89ireann\" title=\"D\u00e1il \u00c9ireann\">D\u00e1il</a> in 1974 why Irish stamps had <i>EIRE</i> rather than <i>\u00c9IRE</i>. The reply from the <a href=\"/wiki/Minister_for_Posts_and_Telegraphs_(Ireland)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister for Posts and Telegraphs (Ireland)\">Minister for Posts and Telegraphs</a> was:<sup id=\"cite_ref-dailq1974_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dailq1974-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>The accent has been omitted on most Irish stamps issued over the past ten years in the interests of artistic balance and in accordance with a common practice in the printing of Irish in Roman script for display purposes. This is a prevailing typographical convention and is common to several European languages, including French.\n</p></blockquote>\n<p>Davern considered the spelling <i>Eire</i> to be worse than a misspelling, because <i>eire</i> is a separate word, meaning \"a burden, load or encumbrance\".<sup id=\"cite_ref-dailq1974_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dailq1974-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>  The minister stated, \"The word on the stamp ... does not mean 'eire' and it is not understood to mean 'eire' by anybody except Davern.\"<sup id=\"cite_ref-dailq1974_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dailq1974-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Stamps later reverted to a Gaelic type with the accent preserved.\n</p><p>In 1938 the British government provided in the <a href=\"/wiki/Eire_(Confirmation_of_Agreements)_Act_1938\" title=\"Eire (Confirmation of Agreements) Act 1938\">Eire (Confirmation of Agreements) Act 1938</a> that British legislation could henceforth refer to the Irish Free State as \"Eire\" (but not as \"Ireland\"). The 1938 Act was repealed in 1981, and in 1996 a British journalist described <i>Eire</i> as \"now an oddity rarely used, an out-of-date reference\".<sup id=\"cite_ref-Wilson1996_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wilson1996-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Founded in 1937, the <a href=\"/wiki/Eire_Society_of_Boston\" title=\"Eire Society of Boston\">Eire Society of Boston</a> is an influential <a href=\"/wiki/Irish-American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish-American\">Irish-American</a> group.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_uses\">Other uses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other uses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00c9ire has also been incorporated into the names of Irish commercial and social entities, such as <a href=\"/wiki/Eir_(telecommunications)\" title=\"Eir (telecommunications)\">Eir</a> (formerly Eircom and Telecom \u00c9ireann) and its former mobile phone network, <a href=\"/wiki/Eircell\" title=\"Eircell\">Eircell</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 2006 the Irish electricity network was devolved to <a href=\"/wiki/EirGrid\" title=\"EirGrid\">EirGrid</a>. The company \"BetEire Flow\" (<a href=\"/wiki/EFlow\" title=\"EFlow\">eFlow</a>), named as a <a href=\"/wiki/Pun\" title=\"Pun\">pun</a> on \"better\", is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> consortium running the electronic tolling system at the <a href=\"/wiki/West-Link\" title=\"West-Link\">West-Link</a> bridge west of Dublin.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> According to the Dublin <a href=\"/wiki/Companies_Registration_Office_(Ireland)\" title=\"Companies Registration Office (Ireland)\">Companies Registration Office</a> in 2008, over 500 company names incorporate the word \u00c9ire in some form.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Sometimes the incorporation is used for humorous or ironic effect, such as the sub reddit for Irish software developers named \"DevelEire\",<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> (a reference to <a href=\"/wiki/%C3%89amon_de_Valera\" title=\"\u00c9amon de Valera\">\u00c9amon de Valera</a>) or <a href=\"/wiki/Cormac_%C3%93_Gr%C3%A1da\" title=\"Cormac \u00d3 Gr\u00e1da\">Cormac \u00d3 Gr\u00e1da</a>'s \"\u00c9irvana\" paper in 2007 on the <a href=\"/wiki/Celtic_Tiger\" title=\"Celtic Tiger\">Celtic Tiger</a> economy<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> (a reference to <a href=\"/wiki/Nirvana\" title=\"Nirvana\">Nirvana</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wales.ac.uk/en/CentreforAdvancedWelshCelticStudies/ResearchProjects/CompletedProjects/TheCelticLanguagesandCulturalIdentity/CelticLexicon.aspx\">\"Celtic Lexicon - University of Wales\"</a>. <i>www.wales.ac.uk</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.wales.ac.uk&amp;rft.atitle=Celtic+Lexicon+-+University+of+Wales&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wales.ac.uk%2Fen%2FCentreforAdvancedWelshCelticStudies%2FResearchProjects%2FCompletedProjects%2FTheCelticLanguagesandCulturalIdentity%2FCelticLexicon.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mallory, J.P. and D.Q. Adams, ed. <i>Encyclopedia of Indo-European Culture.</i> London: Fitzroy Dearborn Pub., 1997, p. 194</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFForbes1848\" class=\"citation\">Forbes, John (1848), <i>The Principles of Gaelic Grammar</i> (2nd ed.), Edinburgh: Oliver and Boyd, p.&#160;160, <q>The Celtic words \u00ec, inns, an island, will forma key to the etymology of the names of many insular and peninsular places in the world; as, <i>Ile</i>, Islay. <i>Jura</i> or <i>Iura</i>, Jura. Uist, <i>Uist</i>, <i>Inchkeith</i>, isle of Keith. <i>Eireinn</i>, or <i>Eirionn</i>, \u00ec-iar-fh\u00f3nn, wetland isle; Ireland.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Principles+of+Gaelic+Grammar&amp;rft.place=Edinburgh&amp;rft.pages=160&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Oliver+and+Boyd&amp;rft.date=1848&amp;rft.aulast=Forbes&amp;rft.aufirst=John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.taoiseach.gov.ie/attached_files/html%20files/Constitution%20of%20Ireland%20(Eng)Nov2004.htm\">Constitution of Ireland</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080430174659/http://www.taoiseach.gov.ie/attached_files/html%20files/Constitution%20of%20Ireland%20(Eng)Nov2004.htm\">Archived</a> 30 April 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\". Office of the Houses of the Oireachtas. Retrieved on 14 March 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hamilton-Bowen, Roy (2009).  Roy Hamilton-Bowen, ed. <i>Hibernian Handbook and Catalogue of the Postage Stamps of Ireland</i>. Rodgau, Germany: Rodgau Philatelic Service GmbH.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hibernian+Handbook+and+Catalogue+of+the+Postage+Stamps+of+Ireland&amp;rft.place=Rodgau%2C+Germany&amp;rft.pub=Rodgau+Philatelic+Service+GmbH&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Hamilton-Bowen&amp;rft.aufirst=Roy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">O'Leary, Jennifer (9 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/uk-northern-ireland-17321873\">\"Celebrating champions\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150506043240/http://www.bbc.com/news/uk-northern-ireland-17321873\">Archived</a> from the original on 6 May 2015  &#8211; via www.bbc.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Celebrating+champions&amp;rft.date=2012-03-09&amp;rft.aulast=O%27Leary&amp;rft.aufirst=Jennifer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fuk-northern-ireland-17321873&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D\u00e1il \u00c9ireann - Volume 96 - 11 April 1945 -Ceisteanna\u2014Questions</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">(eISB), electronic Irish Statute Book. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishstatutebook.ie/1922/en/act/pub/0001/sched1.html\">\"electronic Irish Statute Book (eISB)\"</a>. <i>www.irishstatutebook.ie</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150519011550/http://www.irishstatutebook.ie/1922/en/act/pub/0001/sched1.html\">Archived</a> from the original on 19 May 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.irishstatutebook.ie&amp;rft.atitle=electronic+Irish+Statute+Book+%28eISB%29&amp;rft.aulast=%28eISB%29&amp;rft.aufirst=electronic+Irish+Statute+Book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irishstatutebook.ie%2F1922%2Fen%2Fact%2Fpub%2F0001%2Fsched1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">SI 269 of 1961:\"...the letters EIR are used to indicate the name of the State but the letters IRL may be substituted therefor.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110607134119/http://historical-debates.oireachtas.ie/D/0119/D.0119.195003220018.html\">\"D\u00e1il \u00c9ireann \u2013 Volume 119 - 22 March, 1950 \u2013 Ceisteanna\u2014Questions. Oral Answers. \u2013 Motor Identification Letters\"</a>. Historical-debates.oireachtas.ie. 22 March 1950. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historical-debates.oireachtas.ie/D/0119/D.0119.195003220018.html\">the original</a> on 7 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=D%C3%A1il+%C3%89ireann+%E2%80%93+Volume+119+-+22+March%2C+1950+%E2%80%93+Ceisteanna%E2%80%94Questions.+Oral+Answers.+%E2%80%93+Motor+Identification+Letters&amp;rft.pub=Historical-debates.oireachtas.ie&amp;rft.date=1950-03-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistorical-debates.oireachtas.ie%2FD%2F0119%2FD.0119.195003220018.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishstatutebook.ie/1958/en/si/0082.html\">\"SI 82 of 1958 text\"</a>. Irishstatutebook.ie. 31 December 1959. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090220141251/http://www.irishstatutebook.ie/1958/en/si/0082.html\">Archived</a> from the original on 20 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SI+82+of+1958+text&amp;rft.pub=Irishstatutebook.ie&amp;rft.date=1959-12-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irishstatutebook.ie%2F1958%2Fen%2Fsi%2F0082.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishstatutebook.ie/1952/en/si/0383.html#zzsi383y1952\">\"SI 383 of 1952\"</a>. Irishstatutebook.ie. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090220140125/http://www.irishstatutebook.ie/1952/en/si/0383.html#zzsi383y1952\">Archived</a> from the original on 20 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SI+383+of+1952&amp;rft.pub=Irishstatutebook.ie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irishstatutebook.ie%2F1952%2Fen%2Fsi%2F0383.html%23zzsi383y1952&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dailq1974-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dailq1974_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dailq1974_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dailq1974_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oireachtasdebates.oireachtas.ie/debates%20authoring/debateswebpack.nsf/takes/dail1974032800038\">\"Ceisteanna\u2014Questions. Oral Answers. - Irish Postage Stamps\"</a>. <i>D\u00e1il debates</i>. <b>271</b> (8): 38 cc.1140\u20131. 28 March 1974. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180511152840/http://oireachtasdebates.oireachtas.ie/debates%20authoring/debateswebpack.nsf/takes/dail1974032800038\">Archived</a> from the original on 11 May 2018.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=D%C3%A1il+debates&amp;rft.atitle=Ceisteanna%E2%80%94Questions.+Oral+Answers.+-+Irish+Postage+Stamps.&amp;rft.volume=271&amp;rft.issue=8&amp;rft.pages=38+cc.1140-1&amp;rft.date=1974-03-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foireachtasdebates.oireachtas.ie%2Fdebates%2520authoring%2Fdebateswebpack.nsf%2Ftakes%2Fdail1974032800038&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.teanglann.ie/en/fgb/eire\">\"Focl\u00f3ir Gaeilge-B\u00e9arla (\u00d3 D\u00f3naill, 1977)\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Focl%C3%B3ir+Gaeilge-B%C3%A9arla+%28%C3%93+D%C3%B3naill%2C+1977%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.teanglann.ie%2Fen%2Ffgb%2Feire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wilson1996-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wilson1996_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wilson, John (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=axT2G0W9sl0C&amp;pg=PA269\"><i>Understanding journalism: a guide to issues</i></a>. Routledge. p.&#160;269. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780415115995\" title=\"Special:BookSources/9780415115995\">9780415115995</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Understanding+journalism%3A+a+guide+to+issues&amp;rft.pages=269&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=9780415115995&amp;rft.aulast=Wilson&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DaxT2G0W9sl0C%26pg%3DPA269&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eiresociety.org/eshistory.html\">The Eire Society of Boston's history page on-line</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110726021235/http://www.eiresociety.org/eshistory.html\">Archived</a> 26 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (seen on 25 August 2011)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.eir.ie/\">\"eir homepage\"</a>. Eir.ie. 29 November 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150921143047/https://www.eir.ie/\">Archived</a> from the original on 21 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=eir+homepage&amp;rft.pub=Eir.ie&amp;rft.date=2006-11-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.eir.ie%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nra.ie/News/PressReleases/htmltext,8987,en.html\">\"National Roads Authority statement 2007\"</a>. Nra.ie. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100823045615/http://www.nra.ie/News/PressReleases/htmltext,8987,en.html\">Archived</a> from the original on 23 August 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=National+Roads+Authority+statement+2007&amp;rft.pub=Nra.ie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nra.ie%2FNews%2FPressReleases%2Fhtmltext%2C8987%2Cen.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cro.ie/search/\">\"CRO search page\"</a>. Cro.ie. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101229214032/http://www.cro.ie/search/\">Archived</a> from the original on 29 December 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CRO+search+page&amp;rft.pub=Cro.ie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cro.ie%2Fsearch%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reddit.com/r/develeire\">\"r/DevelEire\"</a>. <i>reddit</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160130075941/https://www.reddit.com/r/DevelEire\">Archived</a> from the original on 30 January 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=reddit&amp;rft.atitle=r%2FDevelEire&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fdeveleire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucd.ie/economics/research/papers/2008/WP08.12.pdf\">\"Some recent social changes are not easily linked with the Tiger per se\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110615170433/http://www.ucd.ie/economics/research/papers/2008/WP08.12.pdf\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 15 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Some+recent+social+changes+are+not+easily+linked+with+the+Tiger+per+se&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucd.ie%2Feconomics%2Fresearch%2Fpapers%2F2008%2FWP08.12.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89ire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ire&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/40px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/60px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/80px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Look up <i><b><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/%C3%89ire\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:\u00c9ire\">\u00c9ire</a></b></i> in Wiktionary, the free dictionary.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Noel Browne, <i>Against the Tide</i></li>\n<li>Constitution of Ireland (1937)</li>\n<li>Stephen Collins, <i>The Cosgrave Legacy</i></li>\n<li>Tim Pat Coogan, <i>De Valera</i> (Hutchinson, 1993)</li>\n<li>Brian Farrell, <i>De Valera's Constitution and Ours</i></li>\n<li>F.S.L. Lyons, <i>Ireland since the Famine</i></li>\n<li>David Gwynn Morgan, <i>Constitutional Law of Ireland</i></li>\n<li>Tim Murphy and Patrick Twomey (eds.) <i>Ireland's Evolving Constitution: 1937\u20131997 Collected Essays</i> (Hart, 1998) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-901362-17-5\" title=\"Special:BookSources/1-901362-17-5\">1-901362-17-5</a></li>\n<li>Alan J. Ward, <i>The Irish Constitutional Tradition: Responsible Government and Modern Ireland 1782\u20131992</i> (Irish Academic Press, 1994) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7165-2528-3\" title=\"Special:BookSources/0-7165-2528-3\">0-7165-2528-3</a></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180921182033\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.424 seconds\nReal time usage: 0.550 seconds\nPreprocessor visited node count: 1727/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37133/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1661/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20623/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.238/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.36 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  484.288      1 -total\n 30.42%  147.300      5 Template:Lang\n 29.29%  141.864      1 Template:Reflist\n 15.29%   74.041     12 Template:Cite_web\n  9.59%   46.429      1 Template:About\n  6.25%   30.249      2 Template:ISBN\n  4.76%   23.055      1 Template:IPAc-en\n  3.11%   15.072      1 Template:Use_dmy_dates\n  2.92%   14.164      1 Template:Multiple_image\n  2.70%   13.063      2 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42965-0!canonical and timestamp 20180921182032 and revision id 858150933\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ang","url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/%C3%89ire","langname":"Old English","autonym":"\u00c6nglisc","*":"\u00c9ire"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%89ire","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c9ire"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/%C3%89ire","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"\u00c9ire"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0627\u0626\u0631\u0627"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Eire","hidden":"","*":"Articles_containing_Irish-language_text"},{"sortkey":"Eire","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Eire","hidden":"","*":"Articles_containing_Ancient_Greek-language_text"},{"sortkey":"Eire","hidden":"","*":"Articles_containing_Scottish_Gaelic-language_text"},{"sortkey":"Eire","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2011"},{"sortkey":"Eire","*":"Ireland"},{"sortkey":"Eire","*":"History_of_the_Republic_of_Ireland"},{"sortkey":"Eire","*":"Irish_words_and_phrases"},{"sortkey":"Eire","*":"Terminology_of_the_British_Isles"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2011"},{"ns":6,"*":"File:Eire pronunciation.ogg"},{"ns":0,"exists":"","*":"1948 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft registration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic Tiger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Companies Registration Office (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convention on International Civil Aviation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cormac \u00d3 Gr\u00e1da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1il"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1il \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"EFlow"},{"ns":0,"exists":"","*":"EirGrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eir (telecommunications)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eircell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eire (Confirmation of Agreements) Act 1938"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eire Society of Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erin go bragh"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht na nD\u00e9ise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goidelic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Good Friday Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hibernia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iarnr\u00f3d \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland Act 1949"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish-American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Free State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish coinage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish euro coins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iverni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth King (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of international license plate codes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister for Posts and Telegraphs (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Irish state"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Maritime Museum of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nirvana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Davern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Object (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postage stamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postage stamps of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ptolemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pytheas of Massilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman type"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Irish Oak (1919)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanskrit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seal of the President of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edneadh fada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teachta D\u00e1la"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Emergency (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestmannaeyjar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"West-Link"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9amon de Valera"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9riu"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Irish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Pronunciation respelling key"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Respell"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wiktionary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Respell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Eire_pronunciation.ogg","Ireland.A2003004.jpg","Loudspeaker.svg","Ireland48cstamp.jpg","Eurocoin.ie.100.gif","SS_Irish_Oak.jpg","Wiktionary-logo-en-v2.svg"],"externallinks":["http://www.wales.ac.uk/en/CentreforAdvancedWelshCelticStudies/ResearchProjects/CompletedProjects/TheCelticLanguagesandCulturalIdentity/CelticLexicon.aspx","http://www.taoiseach.gov.ie/attached_files/html%20files/Constitution%20of%20Ireland%20(Eng)Nov2004.htm","https://web.archive.org/web/20080430174659/http://www.taoiseach.gov.ie/attached_files/html%20files/Constitution%20of%20Ireland%20(Eng)Nov2004.htm","https://www.bbc.com/news/uk-northern-ireland-17321873","https://web.archive.org/web/20150506043240/http://www.bbc.com/news/uk-northern-ireland-17321873","http://www.irishstatutebook.ie/1922/en/act/pub/0001/sched1.html","https://web.archive.org/web/20150519011550/http://www.irishstatutebook.ie/1922/en/act/pub/0001/sched1.html","https://web.archive.org/web/20110607134119/http://historical-debates.oireachtas.ie/D/0119/D.0119.195003220018.html","http://historical-debates.oireachtas.ie/D/0119/D.0119.195003220018.html","http://www.irishstatutebook.ie/1958/en/si/0082.html","https://web.archive.org/web/20090220141251/http://www.irishstatutebook.ie/1958/en/si/0082.html","http://www.irishstatutebook.ie/1952/en/si/0383.html#zzsi383y1952","https://web.archive.org/web/20090220140125/http://www.irishstatutebook.ie/1952/en/si/0383.html#zzsi383y1952","http://oireachtasdebates.oireachtas.ie/debates%20authoring/debateswebpack.nsf/takes/dail1974032800038","https://web.archive.org/web/20180511152840/http://oireachtasdebates.oireachtas.ie/debates%20authoring/debateswebpack.nsf/takes/dail1974032800038","https://www.teanglann.ie/en/fgb/eire","https://books.google.com/books?id=axT2G0W9sl0C&pg=PA269","http://www.eiresociety.org/eshistory.html","https://web.archive.org/web/20110726021235/http://www.eiresociety.org/eshistory.html","https://www.eir.ie/","https://web.archive.org/web/20150921143047/https://www.eir.ie/","http://www.nra.ie/News/PressReleases/htmltext,8987,en.html","https://web.archive.org/web/20100823045615/http://www.nra.ie/News/PressReleases/htmltext,8987,en.html","http://www.cro.ie/search/","https://web.archive.org/web/20101229214032/http://www.cro.ie/search/","https://www.reddit.com/r/develeire","https://web.archive.org/web/20160130075941/https://www.reddit.com/r/DevelEire","http://www.ucd.ie/economics/research/papers/2008/WP08.12.pdf","https://web.archive.org/web/20110615170433/http://www.ucd.ie/economics/research/papers/2008/WP08.12.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":597,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Difference between <i>\u00c9ire</i> and <i>Erin</i>","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":3445,"anchor":"Difference_between_\u00c9ire_and_Erin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"As a state name","number":"2","index":"3","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":4989,"anchor":"As_a_state_name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spelling <i>Eire</i> rather than <i>\u00c9ire</i>","number":"3","index":"4","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":11840,"anchor":"Spelling_Eire_rather_than_\u00c9ire"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other uses","number":"4","index":"5","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":14937,"anchor":"Other_uses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"5","index":"6","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":17393,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"7","fromtitle":"\u00c9ire","byteoffset":17427,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9ire","iwlinks":[{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/%C3%89ire","*":"wiktionary:\u00c9ire"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Eire"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5306909"}]}}