{"parse":{"title":"By the River Piedra I Sat Down and Wept","pageid":2595434,"revid":812742220,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"redirectMsg\"><p>Redirect to:</p><ul class=\"redirectText\"><li><a href=\"/wiki/Paulo_Coelho\" title=\"Paulo Coelho\">Paulo Coelho</a></li></ul></div><ul><li><b><a href=\"/wiki/Category:Redirects_from_books\" title=\"Category:Redirects from books\">From a book</a></b>: This is a redirect from a book title to a more general, relevant article, such as the author or publisher of the book or to its title in an alternative language.\n<ul><li>Books should only have an individual article when they meet <a href=\"/wiki/Wikipedia:Notability_(books)\" title=\"Wikipedia:Notability (books)\">Wikipedia's notability guidelines</a> and there is enough material to warrant a detailed article.</li></ul></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180921123417\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.028 seconds\nReal time usage: 0.036 seconds\nPreprocessor visited node count: 35/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1469/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.009/10.000 seconds\nLua memory usage: 700 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   31.795      1 Template:R_from_book\n100.00%   31.795      1 -total\n 94.28%   29.975      1 Template:Redirect_template\n 24.22%    7.700      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2595434-0!canonical and timestamp 20180921123417 and revision id 812742220\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B9%D9%84%D9%89_%D9%86%D9%87%D8%B1_%D8%A8%D9%8A%D8%AF%D8%B1%D8%A7_%D8%AC%D9%84%D8%B3%D8%AA_%D9%88%D8%A8%D9%83%D9%8A%D8%AA","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0628\u064a\u062f\u0631\u0627 \u062c\u0644\u0633\u062a \u0648\u0628\u0643\u064a\u062a"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Rio-Pyedran%C4%B1n_sahilind%C9%99_oturdum_v%C9%99_a%C4%9Flad%C4%B1m","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Rio-Pyedran\u0131n sahilind\u0259 oturdum v\u0259 a\u011flad\u0131m"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/U_%C5%99eky_Piedra_jsem_usedla_a_plakala","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"U \u0159eky Piedra jsem usedla a plakala"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/A_orillas_del_r%C3%ADo_Piedra_me_sent%C3%A9_y_llor%C3%A9","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"A orillas del r\u00edo Piedra me sent\u00e9 y llor\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sur_le_bord_de_la_rivi%C3%A8re_Piedra,_je_me_suis_assise_et_j%27ai_pleur%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sur le bord de la rivi\u00e8re Piedra, je me suis assise et j'ai pleur\u00e9"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Di_Tepi_Sungai_Piedra_Aku_Duduk_dan_Menangis","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Di Tepi Sungai Piedra Aku Duduk dan Menangis"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sulla_sponda_del_fiume_Piedra_mi_sono_seduta_e_ho_pianto","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sulla sponda del fiume Piedra mi sono seduta e ho pianto"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%9D_%E1%83%9E%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%93%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%A1_%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%9E%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%96%E1%83%94_%E1%83%A9%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%AF%E1%83%94%E1%83%A5%E1%83%98_%E1%83%93%E1%83%90_%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%93%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e0\u10d8\u10dd \u10de\u10d8\u10d4\u10d3\u10e0\u10d0\u10e1 \u10dc\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10d6\u10d4 \u10e9\u10d0\u10db\u10dd\u10d5\u10ef\u10d4\u10e5\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d0\u10d5\u10e2\u10d8\u10e0\u10d3\u10d8"},{"lang":"ne","url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87_%E0%A4%A6_%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AD%E0%A4%B0_%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%A1%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE_%E0%A4%86%E0%A4%87_%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%9F_%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%A8_%E0%A4%8F%E0%A4%A3%E0%A5%8D%E0%A4%A1_%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%9F","langname":"Nepali","autonym":"\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932\u0940","*":"\u092c\u093e\u0907 \u0926 \u0930\u093f\u092d\u0930 \u092a\u0947\u0921\u094d\u0930\u093e \u0906\u0907 \u0938\u094d\u092f\u093e\u091f \u0921\u093e\u0909\u0928 \u090f\u0923\u094d\u0921 \u0935\u0947\u092a\u094d\u091f"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Na_brzegu_rzeki_Piedry_usiad%C5%82am_i_p%C5%82aka%C5%82am","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Na brzegu rzeki Piedry usiad\u0142am i p\u0142aka\u0142am"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Na_Margem_do_Rio_Piedra_Eu_Sentei_e_Chorei","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Na Margem do Rio Piedra Eu Sentei e Chorei"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0_%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83_%D0%A0%D0%B8%D0%BE-%D0%9F%D1%8C%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B0_%D1%8F_%D0%B8_%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u0420\u0438\u043e-\u041f\u044c\u0435\u0434\u0440\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0430 \u044f \u0438 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Buz%C3%AB_lumit_Piedra_u_ula_dhe_qava","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Buz\u00eb lumit Piedra u ula dhe qava"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0_%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B8_%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B5_%D0%9F%D1%98%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0_%D1%81%D0%B0%D0%BC_%D0%B8_%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041d\u0430 \u043e\u0431\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u041f\u0458\u0435\u0434\u0440\u0435 \u0441\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Istuin_Piedrajoen_rannalla_ja_itkin","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Istuin Piedrajoen rannalla ja itkin"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Vid_floden_Piedra_satte_jag_mig_ned_och_gr%C3%A4t","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Vid floden Piedra satte jag mig ned och gr\u00e4t"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Redirects_from_books"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Unprintworthy_redirects"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Redirects_connected_to_a_Wikidata_item"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Notability (books)"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Redirects from books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Coelho"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:R from book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect template"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect template"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":[],"externallinks":[],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>By the River Piedra I Sat Down and Wept</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>By the River Piedra I Sat Down and Wept</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2019791"}]}}