{"parse":{"title":"Beerenberg","pageid":161774,"revid":856321182,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">A volcano on Jan Mayen island</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the volcano. For the financial company, see <a href=\"/wiki/Berenberg_Bank\" title=\"Berenberg Bank\">Berenberg Bank</a>. For other uses, see <a href=\"/wiki/Beerenberg_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Beerenberg (disambiguation)\">Beerenberg (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em;line-height:normal; width:23.5em;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #e7dcc3;\">Beerenberg</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding: 0.2em 0.2em 0.2em 0.2em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Beerenberg_Jan_Mayen.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Beerenberg Jan Mayen.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Beerenberg_Jan_Mayen.JPG/280px-Beerenberg_Jan_Mayen.JPG\" width=\"280\" height=\"187\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Beerenberg_Jan_Mayen.JPG/420px-Beerenberg_Jan_Mayen.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Beerenberg_Jan_Mayen.JPG/560px-Beerenberg_Jan_Mayen.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a><div style=\"padding: 0.2em 0em;\">Beerenberg, July 2011</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Highest point</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Summit\" title=\"Summit\">Elevation</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n2,277&#160;m (7,470&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Topographic_prominence\" title=\"Topographic prominence\">Prominence</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n2,277&#160;m (7,470&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/List_of_mountain_lists\" title=\"List of mountain lists\">Listing</a></th><td class=\"category\" style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<a href=\"/wiki/Ultra_prominent_peak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ultra prominent peak\">Ultra</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Beerenberg&amp;params=71_4_36_N_8_9_52_W_type:mountain_scale:100000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">71\u00b04\u203236\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b09\u203252\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">71.07667\u00b0N 8.16444\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">71.07667; -8.16444</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Beerenberg&amp;params=71_4_36_N_8_9_52_W_type:mountain_scale:100000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">71\u00b04\u203236\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b09\u203252\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">71.07667\u00b0N 8.16444\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">71.07667; -8.16444</span></span></span></a></span></span></span>&#8201;</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Geography</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<div style=\"padding:0.2em 0.2em 0.5em 0.2em;\"><div class=\"center\"><div style=\"width:200px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:200px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:200px\"><a href=\"/wiki/File:North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Beerenberg is located in North Atlantic\"><img alt=\"Beerenberg is located in North Atlantic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg/200px-North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg\" width=\"200\" height=\"162\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg/300px-North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg/400px-North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"1181\" data-file-height=\"958\" /></a><div style=\"position:absolute;top:11.351%;left:57.941%\"><div style=\"position:absolute;left:-8px;top:-8px;line-height:0\"><img alt=\"Beerenberg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/16px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png\" title=\"Beerenberg\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/24px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/32px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png 2x\" data-file-width=\"270\" data-file-height=\"240\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:9px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Beerenberg</div></div></div></div><div><a href=\"/wiki/Jan_Mayen\" title=\"Jan Mayen\">Jan Mayen</a>, <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a></div></div></div></div>\n            </div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Geology</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/List_of_mountain_types\" title=\"List of mountain types\">Mountain type</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<a href=\"/wiki/Stratovolcano\" title=\"Stratovolcano\">Stratovolcano</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Types_of_volcanic_eruptions\" title=\"Types of volcanic eruptions\">Last eruption</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\nJanuary 1985</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Climbing</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/First_ascent\" title=\"First ascent\">First ascent</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n1921 Wordie, Mercanton and Lethbridge<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Beerenberg</b> is a 2,277&#160;m (7,470&#160;ft) <a href=\"/wiki/Stratovolcano\" title=\"Stratovolcano\">stratovolcano</a> which forms the northeastern end of the Norwegian island of <a href=\"/wiki/Jan_Mayen\" title=\"Jan Mayen\">Jan Mayen</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is the world's northernmost <a href=\"/wiki/Subaerial\" title=\"Subaerial\">subaerial</a> active <a href=\"/wiki/Volcano\" title=\"Volcano\">volcano</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The volcano is topped by a mostly ice-filled <a href=\"/wiki/Volcanic_crater\" title=\"Volcanic crater\">crater</a> about 1&#160;km (0.6&#160;mi) wide,<sup id=\"cite_ref-GVP_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GVP-4\">&#91;4&#93;</a></sup> with numerous peaks along its rim including the highest summit, Haakon VII Toppen, on its western side.\n</p><p>The upper slopes of the volcano are largely ice-covered, with several major glaciers including five which reach the sea.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The longest of the glaciers is the Weyprecht Glacier, which flows from the summit crater via a breach through the northwestern portion of the crater rim, and extends about 6&#160;km (4&#160;mi) down to the sea.\n</p><p>Beerenberg is composed primarily of <a href=\"/wiki/Basalt\" title=\"Basalt\">basaltic</a> <a href=\"/wiki/Lava\" title=\"Lava\">lava</a> flows with minor amounts of <a href=\"/wiki/Tephra\" title=\"Tephra\">tephra</a>.  Numerous <a href=\"/wiki/Cinder_cone\" title=\"Cinder cone\">cinder cones</a> have been formed along flank <a href=\"/wiki/Fissure_vent\" title=\"Fissure vent\">fissures</a>.\n</p><p>Its most recent eruptions took place in 1985 and 1970<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> both of which were flank eruptions from fissures on the northeast side of the mountain. Other eruptions with historical records occurred in 1732, 1818, and 1851.<sup id=\"cite_ref-GVP_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GVP-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Its name means \"Bear Mountain\" in <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a>, and it takes its name from the <a href=\"/wiki/Polar_bear\" title=\"Polar bear\">polar bears</a> seen there by Dutch whalers in the early 17th century.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Beerenberg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_volcanoes_in_Norway\" title=\"List of volcanoes in Norway\">List of volcanoes in Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Norway_by_prominence\" title=\"List of mountains in Norway by prominence\">List of mountains in Norway by prominence</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Beerenberg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Chetwode, Philip;  et al. (1939). \"The Imperial College Expedition to Jan Mayen Island: Discussion\". <i>The Geographical Journal</i>. <b>94</b> (2): 131\u2013134. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/1787248\">10.2307/1787248</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1787248\">1787248</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Geographical+Journal&amp;rft.atitle=The+Imperial+College+Expedition+to+Jan+Mayen+Island%3A+Discussion&amp;rft.volume=94&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=131-134&amp;rft.date=1939&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F1787248&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1787248&amp;rft.aulast=Chetwode&amp;rft.aufirst=Philip&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABeerenberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.volcanocafe.org/jan-mayen-volcano-in-the-freezer/\">\"Jan Mayen: volcano in the freezer\"</a>. <i>Volcanocafe.org</i>. 25 Aug 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Volcanocafe.org&amp;rft.atitle=Jan+Mayen%3A+volcano+in+the+freezer&amp;rft.date=2015-08-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.volcanocafe.org%2Fjan-mayen-volcano-in-the-freezer%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABeerenberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sveurop.org/gb/menu/fr_menu.htm\">\"Jan Mayen Expedition 1997 European Volcanological Society\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jan+Mayen+Expedition+1997+European+Volcanological+Society&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sveurop.org%2Fgb%2Fmenu%2Ffr_menu.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABeerenberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GVP-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GVP_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GVP_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://volcano.si.edu/volcano.cfm?vn=376010\">\"Jan Mayen\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Global_Volcanism_Program\" title=\"Global Volcanism Program\">Global Volcanism Program</a></i>. <a href=\"/wiki/Smithsonian_Institution\" title=\"Smithsonian Institution\">Smithsonian Institution</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Global+Volcanism+Program&amp;rft.atitle=Jan+Mayen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fvolcano.si.edu%2Fvolcano.cfm%3Fvn%3D376010&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABeerenberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skimountaineer.com/ROF/Beyond/Beerenberg/JanMayenMap.jpg\">Jan Mayen Topographic Map</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sylvester, Arthur Gibbs. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geol.ucsb.edu/faculty/sylvester/JAN_MAYEN/JMPages/Jan%20Mayen%20text.html\">\"Seismic Search for Magma Chambers Beneath Jan Mayen and Field Inspection of the 1970 Beerenberg Eruption Area\"</a>. <i>University of California</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=University+of+California&amp;rft.atitle=Seismic+Search+for+Magma+Chambers+Beneath+Jan+Mayen+and+Field+Inspection+of+the+1970+Beerenberg+Eruption+Area&amp;rft.aulast=Sylvester&amp;rft.aufirst=Arthur+Gibbs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.geol.ucsb.edu%2Ffaculty%2Fsylvester%2FJAN_MAYEN%2FJMPages%2FJan%2520Mayen%2520text.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABeerenberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Gordon Hayes, <i>The Conquest of the North Pole: Recent Arctic Exploration</i>, p. 222, Taylor &amp; Francis, 1934</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Beerenberg&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Beerenberg\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Beerenberg\">Beerenberg</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jan-mayen.no/\">Jan Mayen Homepage</a>, including general info, photos, blog, and webcam</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pbase.com/eaaseth/beerenberg\">Beerenberg Expedition 2008 Pictures</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051013013804/http://geo.hmg.inpg.fr/caplain/janmayen/\">Pictures and a map of Beerenberg</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=C9HJ3QnAfZI\">1970 Beerenberg volcanic eruption captured on film</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ultra-prominent_peaks_of_Europe\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ultras_of_Europe\" title=\"Template:Ultras of Europe\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ultras_of_Europe\" title=\"Template talk:Ultras of Europe\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ultras_of_Europe&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ultra-prominent_peaks_of_Europe\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_European_ultra-prominent_peaks\" title=\"List of European ultra-prominent peaks\">Ultra-prominent peaks of Europe</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Scandinavia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galdh%C3%B8piggen\" title=\"Galdh\u00f8piggen\">Galdh\u00f8piggen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kebnekaise\" title=\"Kebnekaise\">Kebnekaise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jiehkkev%C3%A1rri\" title=\"Jiehkkev\u00e1rri\">Jiehkkev\u00e1rri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sn%C3%B8hetta\" title=\"Sn\u00f8hetta\">Sn\u00f8hetta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Store_Lenangstind\" title=\"Store Lenangstind\">Store Lenangstind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarektj%C3%A5kk%C3%A5\" title=\"Sarektj\u00e5kk\u00e5\">Sarektj\u00e5kk\u00e5</a> &#8212; <b>On islands</b>:&#160;<a class=\"mw-selflink selflink\">Beerenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hvannadalshn%C3%BAkur\" title=\"Hvannadalshn\u00fakur\">Hvannadalshn\u00fakur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newtontoppen\" title=\"Newtontoppen\">Newtontoppen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Novaya_Zemlya_HP&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novaya Zemlya HP (page does not exist)\">Novaya Zemlya HP</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Western Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b>Spain</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mulhac%C3%A9n\" title=\"Mulhac\u00e9n\">Mulhac\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aneto\" title=\"Aneto\">Aneto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_de_Cerredo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torre de Cerredo\">Torre de Cerredo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_Almanzor\" title=\"Pico Almanzor\">Almanzor</a> &#8212; <b>Massif Central</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Puy_de_Sancy\" title=\"Puy de Sancy\">Puy de Sancy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atlantic islands</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b>Canaries</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Teide\" title=\"Teide\">Teide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roque_de_los_Muchachos\" title=\"Roque de los Muchachos\">Roque de los Muchachos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_de_las_Nieves\" title=\"Pico de las Nieves\">Pico de las Nieves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_de_Malpaso\" title=\"Pico de Malpaso\">Malpaso</a> &#8212; <b>Azores</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mount_Pico\" title=\"Mount Pico\">Pico</a></li>\n<li><b>Madeira</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Pico_Ruivo\" title=\"Pico Ruivo\">Ruivo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Alps <small>(<a href=\"/wiki/List_of_Alpine_peaks_by_prominence\" title=\"List of Alpine peaks by prominence\">List</a>)</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mont_Blanc\" title=\"Mont Blanc\">Mont Blanc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grossglockner\" title=\"Grossglockner\">Grossglockner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finsteraarhorn\" title=\"Finsteraarhorn\">Finsteraarhorn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wildspitze\" title=\"Wildspitze\">Wildspitze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piz_Bernina\" title=\"Piz Bernina\">Bernina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hochk%C3%B6nig\" title=\"Hochk\u00f6nig\">Hochk\u00f6nig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dufourspitze\" title=\"Dufourspitze\">Dufourspitze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoher_Dachstein\" title=\"Hoher Dachstein\">Hoher Dachstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marmolada\" title=\"Marmolada\">Marmolada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Viso\" title=\"Monte Viso\">Viso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Triglav\" title=\"Triglav\">Triglav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barre_des_%C3%89crins\" title=\"Barre des \u00c9crins\">Barre des \u00c9crins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A4ntis\" title=\"S\u00e4ntis\">S\u00e4ntis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ortler\" title=\"Ortler\">Ortler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Baldo\" title=\"Monte Baldo\">Baldo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gran_Paradiso\" title=\"Gran Paradiso\">Gran Paradiso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pizzo_Coca\" title=\"Pizzo Coca\">Coca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cima_Dodici\" title=\"Cima Dodici\">Cima Dodici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dents_du_Midi\" title=\"Dents du Midi\">Dents du Midi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamechaude\" title=\"Chamechaude\">Chamechaude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zugspitze\" title=\"Zugspitze\">Zugspitze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antelao\" title=\"Antelao\">Antelao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arcalod\" title=\"Arcalod\">Arcalod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grintovec\" title=\"Grintovec\">Grintovec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gro%C3%9Fer_Priel\" title=\"Gro\u00dfer Priel\">Gro\u00dfer Priel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigna\" title=\"Grigna\">Grigna Settentrionale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Bondone\" title=\"Monte Bondone\">Bondone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Presanella\" title=\"Presanella\">Presanella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birnhorn\" title=\"Birnhorn\">Birnhorn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Col_Nudo\" title=\"Col Nudo\">Col Nudo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointe_Perc%C3%A9e\" title=\"Pointe Perc\u00e9e\">Pointe Perc\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B4f_di_Montasio\" title=\"J\u00f4f di Montasio\">J\u00f4f di Montasio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B6lltaler_Polinik\" title=\"M\u00f6lltaler Polinik\">Polinik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%B6di\" title=\"T\u00f6di\">T\u00f6di</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birkkarspitze\" title=\"Birkkarspitze\">Birkkarspitze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ellmauer_Halt\" title=\"Ellmauer Halt\">Ellmauer Halt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_T%C3%AAte_de_l%27Obiou\" title=\"Grande T\u00eate de l&#39;Obiou\">Grande T\u00eate de l'Obiou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cima_Tosa\" title=\"Cima Tosa\">Cima Tosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hochtor\" title=\"Hochtor\">Hochtor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grimming\" title=\"Grimming\">Grimming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Combin\" title=\"Grand Combin\">Grand Combin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Tournette\" title=\"La Tournette\">Tournette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zirbitzkogel\" title=\"Zirbitzkogel\">Zirbitzkogel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piz_Kesch\" title=\"Piz Kesch\">Kesch</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Apennines</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corno_Grande\" title=\"Corno Grande\">Corno Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maiella\" title=\"Maiella\">Amaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pollino\" title=\"Pollino\">Serra Dolcedorme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montalto_(Aspromonte)\" title=\"Montalto (Aspromonte)\">Montalto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Cimone\" title=\"Monte Cimone\">Cimone</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Eastern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b>Carpathians</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Gerlachovsk%C3%BD_%C5%A1t%C3%ADt\" title=\"Gerlachovsk\u00fd \u0161t\u00edt\">Gerlachovsk\u00fd \u0161t\u00edt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Par%C3%A2ngu_Mare\" title=\"Par\u00e2ngu Mare\">Par\u00e2ngu Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldoveanu_Peak\" title=\"Moldoveanu Peak\">Moldoveanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peleaga\" title=\"Peleaga\">Peleaga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rtanj\" title=\"Rtanj\">Rtanj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodna_Mountains\" title=\"Rodna Mountains\">Pietrosul Rodnei</a> &#8212; <b>Crimea</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Roman-Kosh\" title=\"Roman-Kosh\">Roman-Kosh</a> &#8212; <b>Urals</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mount_Narodnaya\" title=\"Mount Narodnaya\">Narodnaya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Balkans</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Musala\" title=\"Musala\">Musala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Olympus\" title=\"Mount Olympus\">Olympus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vihren\" title=\"Vihren\">Vihren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taygetus\" title=\"Taygetus\">Taygetus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korab_(mountain)\" title=\"Korab (mountain)\">Korab</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maja_Jezerc%C3%AB\" title=\"Maja Jezerc\u00eb\">Jezerc\u00eb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Athos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Kyllini\" title=\"Mount Kyllini\">Kyllini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Ossa_(Greece)\" title=\"Mount Ossa (Greece)\">Ossa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Nem%C3%ABr%C3%A7k%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mount Nem\u00ebr\u00e7k\u00eb\">Nemer\u00e7k\u00eb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mid%C5%BEor\" title=\"Mid\u017eor\">Mid\u017eor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pangaion_Hills\" title=\"Pangaion Hills\">Pangaion Hills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajmak%C4%8Dalan\" title=\"Kajmak\u010dalan\">Kajmak\u010dalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Smolikas\" title=\"Smolikas\">Smolikas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Giona\" title=\"Mount Giona\">Giona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakupica\" title=\"Jakupica\">Jakupica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maja_e_K%C3%ABndrevic%C3%ABs\" title=\"Maja e K\u00ebndrevic\u00ebs\">K\u00ebndrevica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radomir_(mountain)\" title=\"Radomir (mountain)\">Radomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Parnassus\" title=\"Mount Parnassus\">Parnassus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botev_Peak\" title=\"Botev Peak\">Botev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_%C3%87ika\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mount \u00c7ika\">\u00c7ika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan%C4%8Di%C4%87%27s_Peak\" title=\"Pan\u010di\u0107&#39;s Peak\">Pan\u010di\u0107's Peak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valamara\" title=\"Valamara\">Valamara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baba_Mountain_(Macedonia)\" title=\"Baba Mountain (Macedonia)\">Baba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acarnanian_Mountains\" title=\"Acarnanian Mountains\">Psili Koryfi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mediterranean islands</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b>Corsica</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Monte_Cinto\" title=\"Monte Cinto\">Cinto</a> &#8212; <b>Sardinia</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Punta_La_Marmora\" title=\"Punta La Marmora\">Punta La Marmora</a> &#8212; <b>Sicily</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mount_Etna\" title=\"Mount Etna\">Etna</a> &#8212; <b>Crete</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mount_Ida_(Crete)\" title=\"Mount Ida (Crete)\">Ida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lefka_Ori\" title=\"Lefka Ori\">Lefka Ori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dikti\" title=\"Dikti\">Dikti</a> &#8212; <b>Other Greek islands</b>:&#160; <a href=\"/wiki/Dirfi\" title=\"Dirfi\">Dirfi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Ainos\" title=\"Mount Ainos\">Ainos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fengari\" title=\"Fengari\">Fengari</a> &#8212; <b>Cyprus</b>:&#160;<a href=\"/wiki/Mount_Olympus_(Cyprus)\" title=\"Mount Olympus (Cyprus)\">Olympus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasus</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mount_Elbrus\" title=\"Mount Elbrus\">Elbrus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Bazard%C3%BCz%C3%BC\" title=\"Mount Bazard\u00fcz\u00fc\">Bazard\u00fcz\u00fc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Kazbek\" title=\"Mount Kazbek\">Kazbek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tebulosmta\" title=\"Tebulosmta\">Tebulosmta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Aragats\" title=\"Mount Aragats\">Aragats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dykh-Tau\" title=\"Dykh-Tau\">Dykh-Tau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Dyultydag\" title=\"Mount Dyultydag\">Mount Dyultydag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Kaputjugh\" title=\"Mount Kaputjugh\">Kaputjugh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Addala-Shukhgelmeer\" title=\"Mount Addala-Shukhgelmeer\">Mount Addala-Shukhgelmeer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Shani\" title=\"Mount Shani\">Shani</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jan_Mayen\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jan_Mayen\" title=\"Template:Jan Mayen\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jan_Mayen\" title=\"Template talk:Jan Mayen\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jan_Mayen&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jan_Mayen\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jan_Mayen\" title=\"Jan Mayen\">Jan Mayen</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jan_Mayen#History\" title=\"Jan Mayen\">History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/.sj\" title=\".sj\">.sj</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Geography</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jan_Mayen_Microcontinent\" title=\"Jan Mayen Microcontinent\">Jan Mayen Microcontinent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svalbard_and_Jan_Mayen\" title=\"Svalbard and Jan Mayen\">Svalbard and Jan Mayen</a> (<a href=\"/wiki/ISO_3166-2:SJ\" title=\"ISO 3166-2:SJ\">ISO 3166-2:SJ</a>)</li></ul>\n</div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Land features</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Beerenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egg%C3%B8ya\" title=\"Egg\u00f8ya\">Egg\u00f8ya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B8ybergodden\" title=\"H\u00f8ybergodden\">H\u00f8ybergodden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kapp_Muyen\" title=\"Kapp Muyen\">Kapp Muyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kapp_Wien\" title=\"Kapp Wien\">Kapp Wien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nordkapp_(Jan_Mayen)\" title=\"Nordkapp (Jan Mayen)\">Nordkapp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rooberg\" title=\"Rooberg\">Rooberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolftoppen\" title=\"Rudolftoppen\">Rudolftoppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B8rkapp_(Jan_Mayen)\" title=\"S\u00f8rkapp (Jan Mayen)\">S\u00f8rkapp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trollsletta\" title=\"Trollsletta\">Trollsletta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Water features</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A5tvika\" title=\"B\u00e5tvika\">B\u00e5tvika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egg%C3%B8ybukta\" title=\"Egg\u00f8ybukta\">Egg\u00f8ybukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Engelskbukta_(Jan_Mayen)\" title=\"Engelskbukta (Jan Mayen)\">Engelskbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gouwenaerb%C3%A5en\" title=\"Gouwenaerb\u00e5en\">Gouwenaerb\u00e5en</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoepstockbukta\" title=\"Hoepstockbukta\">Hoepstockbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hornb%C3%A6kbukta\" title=\"Hornb\u00e6kbukta\">Hornb\u00e6kbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamesonbukta\" title=\"Jamesonbukta\">Jamesonbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Muschbukta\" title=\"Maria Muschbukta\">Maria Muschbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nansenflua\" title=\"Nansenflua\">Nansenflua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nordlaguna\" title=\"Nordlaguna\">Nordlaguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rekvedbukta_(Jan_Mayen)\" title=\"Rekvedbukta (Jan Mayen)\">Rekvedbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sjuhollendarbukta\" title=\"Sjuhollendarbukta\">Sjuhollendarbukta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B8rlaguna\" title=\"S\u00f8rlaguna\">S\u00f8rlaguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titeltbukta\" title=\"Titeltbukta\">Titeltbukta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Human features</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Olonkinbyen\" title=\"Olonkinbyen\">Olonkinbyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puppebu\" title=\"Puppebu\">Puppebu</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Infrastructure</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jan_Mayensfield\" title=\"Jan Mayensfield\">Airport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LORAN-C_transmitter_Jan_Mayen\" title=\"LORAN-C transmitter Jan Mayen\">LORAN-C transmitter</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1240\nCached time: 20180831195558\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.424 seconds\nReal time usage: 0.530 seconds\nPreprocessor visited node count: 2169/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 75950/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7191/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5955/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  427.388      1 -total\n 54.47%  232.783      1 Template:Infobox_mountain\n 46.65%  199.359      1 Template:Infobox\n 22.79%   97.388      1 Template:Reflist\n 10.89%   46.554      6 Template:Convert\n 10.30%   44.020      1 Template:Cite_journal\n 10.08%   43.064      1 Template:Coord\n  8.43%   36.036      2 Template:Convinfobox\n  7.91%   33.816      2 Template:Convinfobox/pri2\n  7.05%   30.119      1 Template:Short_description\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:161774-0!canonical and timestamp 20180831195558 and revision id 856321182\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Berenberq_vulkan%C4%B1","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Berenberq vulkan\u0131"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Beerenberg"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Beerenberg_(bolkan)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Beerenberg (bolkan)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Beerenberg"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Beerenberg"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Beerenberg"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Beerenberg_(Jan_Mayen)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Beerenberg (Jan Mayen)"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Beerenberg"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Beerenberg"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Beerenberg"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%B1%D9%86%E2%80%8C%D8%A8%D8%B1%DA%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u06cc\u0631\u0646\u200c\u0628\u0631\u06af"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Beerenberg"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B2%D5%A5%D6%80%D5%A5%D5%B6%D5%A2%D5%A5%D6%80%D5%A3_(%D5%B0%D6%80%D5%A1%D5%A2%D5%B8%D6%82%D5%AD)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0532\u0565\u0580\u0565\u0576\u0562\u0565\u0580\u0563 (\u0570\u0580\u0561\u0562\u0578\u0582\u056d)"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Beerenberg"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Beerenberg"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Beerenberg"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/B%C4%93renbergs","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"B\u0113renbergs"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Beerenberg"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Berenbergas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Berenbergas"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Beerenberg"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Beerenberg"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%99%E3%83%BC%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%99%E3%83%AB%E3%82%AF%E5%B1%B1","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d9\u30fc\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5c71"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Beerenberg"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Beerenberg"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Beerenberg"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Beerenberg"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Beerenberg"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Beerenberg"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Beerenberg"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Beerenberg","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Beerenberg"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Beerenberg_Yanarda%C4%9F%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Beerenberg Yanarda\u011f\u0131"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B2%9D%E5%80%AB%E7%81%AB%E5%B1%B1","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8c9d\u502b\u706b\u5c71"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Landforms_of_Jan_Mayen"},{"sortkey":"","*":"Volcanoes_of_Norway"},{"sortkey":"","*":"Mountains_of_Norway"},{"sortkey":"","*":"Stratovolcanoes"},{"sortkey":"","*":"Ridge_volcanoes"},{"sortkey":"","*":"Active_volcanoes"},{"sortkey":"","*":"Volcanoes_of_the_Arctic_Ocean"},{"sortkey":"","*":"Extreme_points_of_Earth"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/North Atlantic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ultras of Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jan Mayen"},{"ns":0,"exists":"","*":".sj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acarnanian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aneto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antelao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arcalod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baba Mountain (Macedonia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barre des \u00c9crins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basalt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beerenberg (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berenberg Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birkkarspitze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birnhorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botev Peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e5tvika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucasus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamechaude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cima Dodici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cima Tosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinder cone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col Nudo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corno Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dents du Midi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dikti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dirfi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dufourspitze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dykh-Tau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egg\u00f8ya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egg\u00f8ybukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellmauer Halt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engelskbukta (Jan Mayen)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fengari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finsteraarhorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"First ascent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fissure vent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galdh\u00f8piggen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerlachovsk\u00fd \u0161t\u00edt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Global Volcanism Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gouwenaerb\u00e5en"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Paradiso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Combin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande T\u00eate de l'Obiou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grintovec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grossglockner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gro\u00dfer Priel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochk\u00f6nig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochtor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoepstockbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoher Dachstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hornb\u00e6kbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hvannadalshn\u00fakur"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f8ybergodden"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 3166-2:SJ"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakupica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamesonbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mayen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mayen Microcontinent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mayensfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jiehkkev\u00e1rri"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f4f di Montasio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajmak\u010dalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapp Muyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapp Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebnekaise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korab (mountain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"LORAN-C transmitter Jan Mayen"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tournette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lefka Ori"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Alpine peaks by prominence"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of European ultra-prominent peaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountain lists"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountain types"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Norway by prominence"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of volcanoes in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maiella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Jezerc\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja e K\u00ebndrevic\u00ebs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Muschbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marmolada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid\u017eor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldoveanu Peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont Blanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montalto (Aspromonte)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Baldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Bondone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Cimone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Cinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Viso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Addala-Shukhgelmeer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Ainos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Aragats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Athos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Bazard\u00fcz\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Dyultydag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Elbrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Etna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Giona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Ida (Crete)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Kaputjugh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Kazbek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Kyllini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Narodnaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Nem\u00ebr\u00e7k\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Olympus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Olympus (Cyprus)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Ossa (Greece)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Parnassus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Pico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Shani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount \u00c7ika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulhac\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musala"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f6lltaler Polinik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nansenflua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newtontoppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordkapp (Jan Mayen)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordlaguna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olonkinbyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pangaion Hills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan\u010di\u0107's Peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00e2ngu Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peleaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico Almanzor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico Ruivo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico de Malpaso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico de las Nieves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piz Bernina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piz Kesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pizzo Coca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointe Perc\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polar bear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pollino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presanella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punta La Marmora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puppebu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puy de Sancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radomir (mountain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rekvedbukta (Jan Mayen)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodna Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman-Kosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rooberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roque de los Muchachos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rtanj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolftoppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarektj\u00e5kk\u00e5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sjuhollendarbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smithsonian Institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smolikas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sn\u00f8hetta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Store Lenangstind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stratovolcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subaerial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svalbard and Jan Mayen"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e4ntis"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f8rkapp (Jan Mayen)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f8rlaguna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taygetus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tebulosmta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tephra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titeltbukta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topographic prominence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de Cerredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triglav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trollsletta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Types of volcanic eruptions"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f6di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultra prominent peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valamara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vihren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volcanic crater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildspitze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zirbitzkogel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zugspitze"},{"ns":0,"*":"Novaya Zemlya HP"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jan Mayen"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ultras of Europe"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mountain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox/pri2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite gvp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ultras of Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jan Mayen"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/wikidata/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/North Atlantic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Beerenberg_Jan_Mayen.JPG","North_Atlantic_Ocean_laea_relief_location_map.jpg","Red_triangle_with_thick_white_border.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.2307/1787248","//www.jstor.org/stable/1787248","http://www.volcanocafe.org/jan-mayen-volcano-in-the-freezer/","http://www.sveurop.org/gb/menu/fr_menu.htm","https://volcano.si.edu/volcano.cfm?vn=376010","http://www.skimountaineer.com/ROF/Beyond/Beerenberg/JanMayenMap.jpg","http://www.geol.ucsb.edu/faculty/sylvester/JAN_MAYEN/JMPages/Jan%20Mayen%20text.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Beerenberg&params=71_4_36_N_8_9_52_W_type:mountain_scale:100000","http://www.jan-mayen.no/","http://www.pbase.com/eaaseth/beerenberg","https://web.archive.org/web/20051013013804/http://geo.hmg.inpg.fr/caplain/janmayen/","https://www.youtube.com/watch?v=C9HJ3QnAfZI"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Beerenberg","byteoffset":3470,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Beerenberg","byteoffset":3564,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Beerenberg","byteoffset":3592,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Beerenberg","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Beerenberg","*":"commons:Category:Beerenberg"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"A volcano on Jan Mayen island"},{"name":"wikibase_item","*":"Q814113"}]}}