{"parse":{"title":"Serra do Divisor National Park","pageid":16465609,"revid":860365430,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Serra do Divisor National Park</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size: 100%;\">\nParque Nacional da Serra do Divisor</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size: 100%;\">\n<div style=\"background-color: #CDE5B2;\"><a href=\"/wiki/IUCN\" class=\"mw-redirect\" title=\"IUCN\">IUCN</a> category II (<a href=\"/wiki/National_park\" title=\"National park\">national park</a>)</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Rio_moa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rio moa.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Rio_moa.jpg/284px-Rio_moa.jpg\" width=\"284\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Rio_moa.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"201\" /></a><div>Moa River in Serra do Divisor National Park</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:284px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:284px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:284px\"><a href=\"/wiki/File:Relief_Map_of_Brazil.jpg\" class=\"image\" title=\"Map showing the location of Serra do Divisor National Park\"><img alt=\"Map showing the location of Serra do Divisor National Park\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Relief_Map_of_Brazil.jpg/284px-Relief_Map_of_Brazil.jpg\" width=\"284\" height=\"281\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Relief_Map_of_Brazil.jpg/426px-Relief_Map_of_Brazil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Relief_Map_of_Brazil.jpg/568px-Relief_Map_of_Brazil.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1186\" /></a><div style=\"position:absolute;top:35.9%;left:2.753%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Map showing the location of Serra do Divisor National Park\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Serra do Divisor National Park\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div>Location within Brazil</div></div></div></div></td></tr><tr class=\"locality\"><th scope=\"row\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Acre_(state)\" title=\"Acre (state)\">Acre</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Coordinates</th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;params=8.36_S_73.33_W_region:BR-AC_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">8\u00b022\u2032S</span> <span class=\"longitude\">73\u00b020\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">8.36\u00b0S 73.33\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-8.36; -73.33</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;params=8.36_S_73.33_W_region:BR-AC_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">8\u00b022\u2032S</span> <span class=\"longitude\">73\u00b020\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">8.36\u00b0S 73.33\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-8.36; -73.33</span></span></span></a></span></span></span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>\n8,463&#160;km<sup>2</sup> (3,268&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Designation</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_park_(Brazil)\" title=\"National park (Brazil)\">National park</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1989</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n--</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Serra do Divisor National Park</b> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Parque Nacional da Serra do Divisor</span></i>)  is a 8,463&#160;km<sup>2</sup> (3,268&#160;sq&#160;mi) <a href=\"/wiki/National_park_(Brazil)\" title=\"National park (Brazil)\">national park</a> on the westernmost point of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, in the <a href=\"/wiki/States_of_Brazil\" title=\"States of Brazil\">state</a> of <a href=\"/wiki/Acre_(state)\" title=\"Acre (state)\">Acre</a>, near the <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peruvian</a> border. It also has the highest point in that state, reaching 609 meters above sea level. It has been nominated by the Brazilian government as a Tentative <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a> since 1998.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Environment\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Environment</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Terrain\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Terrain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Wild_life\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Wild life</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#People\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">People</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg/300px-West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg.png\" width=\"300\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg/450px-West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg/600px-West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg.png 2x\" data-file-width=\"1497\" data-file-height=\"1099\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Conservation units in the west of Acre.<br />9. Serra do Divisor National Park</div></div></div>\n<p>The Serra do Divisor National Park is divided between the municipalities of <a href=\"/wiki/Rodrigues_Alves,_Acre\" title=\"Rodrigues Alves, Acre\">Rodrigues Alves</a> (13.45%), <a href=\"/wiki/Porto_Walter\" title=\"Porto Walter\">Porto Walter</a> (26.99%), <a href=\"/wiki/Marechal_Thaumaturgo\" title=\"Marechal Thaumaturgo\">Marechal Thaumaturgo</a> (4.73%), <a href=\"/wiki/M%C3%A2ncio_Lima\" title=\"M\u00e2ncio Lima\">M\u00e2ncio Lima</a> (31.71%) and <a href=\"/wiki/Cruzeiro_do_Sul,_Acre\" title=\"Cruzeiro do Sul, Acre\">Cruzeiro do Sul</a> (23.12%) in the state of Acre.\nIt has an area of 846,633 hectares (2,092,080 acres).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe park is bounded to the west by the border with Peru, which runs along the Serra Divisor mountain range.\nIt adjoins the <a href=\"/wiki/Alto_Juru%C3%A1_Extractive_Reserve\" title=\"Alto Juru\u00e1 Extractive Reserve\">Alto Juru\u00e1 Extractive Reserve</a> along its southeast border.\nThe <a href=\"/wiki/Juru%C3%A1_River\" title=\"Juru\u00e1 River\">Juru\u00e1 River</a> defines the eastern boundary of the southern section of the park.\nThe <a href=\"/wiki/Azul_River_(Acre)\" title=\"Azul River (Acre)\">Azul River</a> defines the eastern boundary of the northern section.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_(mapa)_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_(mapa)-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nThe conservation unit would be included in the proposed <a href=\"/wiki/Western_Amazon_Ecological_Corridor\" title=\"Western Amazon Ecological Corridor\">Western Amazon Ecological Corridor</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz200532_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz200532-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Main access is by boat, on the Moa or Jurua rivers, from the City of <a href=\"/wiki/Cruzeiro_do_Sul,_Acre\" title=\"Cruzeiro do Sul, Acre\">Cruzeiro do Sul</a>. It has no tourism infrastructure.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Serra do Divisor National Park was created by decree 97.839 on 16 June 1989 to protect and preserve sample of ecosystems, ensure preservation of its natural resources, and allow controlled use by the public, education and scientific research.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nThe consultative council was created on 5 July 2002.\nThe management plan was approved on 24 December 2002.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nIn 2013, <a href=\"/wiki/Rainforest_Trust\" title=\"Rainforest Trust\">Rainforest Trust</a> launched a campaign to fund the establishment of another national park in the same area on the Peruvian side of the border.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERhett_Butler2013_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERhett_Butler2013-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\nThe conservation unit is supported by the <a href=\"/wiki/Amazon_Region_Protected_Areas_Program\" title=\"Amazon Region Protected Areas Program\">Amazon Region Protected Areas Program</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFull_list:_PAs_supported_by_ARPA_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFull_list:_PAs_supported_by_ARPA-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Environment\">Environment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Environment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The park is in the <a href=\"/wiki/Southwest_Amazon_moist_forests\" title=\"Southwest Amazon moist forests\">Southwest Amazon moist forests</a> ecoregion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The climate is hot and humid tropical, with one to two month dry season. The average temperature in a year is over 24&#160;\u00b0C (75&#160;\u00b0F).\nAnnual rainfall is 1,750 to 2,000 millimetres (69 to 79&#160;in).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Terrain\">Terrain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Terrain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Altitudes range from 200 to 600 metres (660 to 1,970&#160;ft). Hilly and mountainous with large <a href=\"/wiki/Alluvial_plains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alluvial plains\">alluvial plains</a> and some low tabular plateaus. Separating the two basins of Rio <a href=\"/wiki/Ucayali\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ucayali\">Ucayali</a> (Peru) and <a href=\"/wiki/Juru%C3%A1_River\" title=\"Juru\u00e1 River\">Juru\u00e1</a> (Brazil), the Park shelters main sources of Jurua 's left margin affluent. It is structured in four main hill <a href=\"/wiki/Massif\" title=\"Massif\">massifs</a> (Serras da Jaquirana, do Moa, do Jurua-Mirim &amp; do Rio Branco), separated by flat plains and valleys of the corresponding affluent of the Juru\u00e1 basin. Margins of the lower section of the Juru\u00e1 and <a href=\"/wiki/Moa_River\" title=\"Moa River\">Moa</a> rivers are regularly to permanently inundated, having many lakes, <a href=\"/wiki/Igap%C3%B3\" title=\"Igap\u00f3\">igap\u00f3s</a> and <a href=\"/wiki/Igarap%C3%A9\" title=\"Igarap\u00e9\">igarap\u00e9s</a>. Higher up, are found some tabular well drained areas (250 m). Higher still, the landscape is mostly made of hills of up to 300 m with poorly marked valleys. The four sierras culminate up to 600 m, with asymmetric <a href=\"/wiki/Limestone\" title=\"Limestone\">limestone</a> crests dividing the basins.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Wild_life\">Wild life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Wild life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Vegetation: Rapid ecological assessment survey in 1991 characterised 10 forest types within the Park and recorded biodiversity. Most of the area is covered by open rainforest with palm trees or bamboos, dense and open sub-mountain rainforests, and dense and open alluvial rainforests (Periodically-inundated forests). All forest types show quite differentiated structure, flora and tree species dominance. Open forest grows on poorly drained, wet or inundated soils. Palm-trees become more frequent on wetter soils. On dryer soils grow the dense lowland rainforests (Not-flooded forests) Open sub-mountain forests grow on the lower hillsides. Dense sub-mountain forests appear on the higher slopes. On the tops grows a \" Low forest\" with typical and rare sub-Andean species. Open alluvial forests grow on river margins frequently inundated by muddy waters. Dense alluvial forests appear in less frequently inundated areas.\n</p><p>Fauna: Rapid Ecological Assessment allowed to count in one month: 43 large mammal species, more than 100 amphibian and 30 reptile species, 485 bird species, 6 families, 33 genres and 55 species of bats, 21 genres and 64 species of <a href=\"/wiki/Hymenoptera\" title=\"Hymenoptera\">Hymenopteres</a>, and finally: 29 spider families (in the northern sector of the park, only). Of these, 17 mammals, 4 reptiles and 20 birds are considered to be threatened or rare species. Two new bird species were discovered. Local Population 1.200 families.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"People\">People</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: People\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Amazonian population live within or just at the margin of the Park's limits, most of whom have been collecting <a href=\"/wiki/Rubber\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rubber\">rubber</a> for several generations. Low rubber prices induced these populations to start new and unsustainable activities, like cow ranching, timber cutting, commercial hunting and fishing and animal capturing, as well as <a href=\"/wiki/Fossils\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fossils\">fossils</a> and stones trade. These activities are still incipient. It is planned to remove most of the population towards other, more favourable areas. The remaining population, having deep knowledge of the area, may be involved in the Park's surveillance, maintenance and tourism activities.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet\">Serra Do Divisor National Park \u2013 protectedplanet</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISA\">PARNA da Serra do Divisor \u2013 ISA</a>, Informa\u00e7\u00f5es gerais.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_(mapa)-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAInforma\u00e7\u00f5es_gerais_(mapa)_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISA\">PARNA da Serra do Divisor \u2013 ISA</a>, Informa\u00e7\u00f5es gerais (mapa).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz200532-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz200532_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz2005\">Ayres et al. 2005</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISAHistorico_Juridico_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISA\">PARNA da Serra do Divisor \u2013 ISA</a>, Historico Juridico.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERhett_Butler2013-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERhett_Butler2013_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRhett_Butler2013\">Rhett Butler 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFull_list:_PAs_supported_by_ARPA-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFull_list:_PAs_supported_by_ARPA_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFull_list:_PAs_supported_by_ARPA\">Full list: PAs supported by ARPA</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers\">Southwest Amazon moist forests \u2013 Myers</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serra_do_Divisor_National_Park&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAyresDa_FonsecaRylandsQueiroz2005\" class=\"citation\">Ayres, Jos\u00e9 M\u00e1rcio; Da Fonseca, Gustavo A. B.; Rylands, Anthony B.; Queiroz, Helder L.; Pinto, Luiz Paulo; Masterson, Donald; Cavalcanti, Roberto B. (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uc.socioambiental.org/sites/uc.socioambiental.org/files/Corredores%20Ecol%C3%B3gicos_PPG7_1997_0.pdf\"><i>Os Corredores Ecol\u00f3gicos das Florestas Tropicais do Brasil</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), Sociedade Civil Mamirau\u00e1<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-28</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Os+Corredores+Ecol%C3%B3gicos+das+Florestas+Tropicais+do+Brasil&amp;rft.pub=Sociedade+Civil+Mamirau%C3%A1&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Ayres&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+M%C3%A1rcio&amp;rft.au=Da+Fonseca%2C+Gustavo+A.+B.&amp;rft.au=Rylands%2C+Anthony+B.&amp;rft.au=Queiroz%2C+Helder+L.&amp;rft.au=Pinto%2C+Luiz+Paulo&amp;rft.au=Masterson%2C+Donald&amp;rft.au=Cavalcanti%2C+Roberto+B.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fuc.socioambiental.org%2Fsites%2Fuc.socioambiental.org%2Ffiles%2FCorredores%2520Ecol%25C3%25B3gicos_PPG7_1997_0.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFull_list:_PAs_supported_by_ARPA\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://programaarpa.gov.br/en/full-list-pas-supported-by-arpa/\"><i>Full list: PAs supported by ARPA</i></a>, ARPA<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-07</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Full+list%3A+PAs+supported+by+ARPA&amp;rft.pub=ARPA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fprogramaarpa.gov.br%2Fen%2Ffull-list-pas-supported-by-arpa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPARNA_da_Serra_do_Divisor_\u2013_ISA\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uc.socioambiental.org/pt-br/uc/6170\"><i>PARNA da Serra do Divisor</i></a> (in Portuguese), ISA: Instituto Socioambiental<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=PARNA+da+Serra+do+Divisor&amp;rft.pub=ISA%3A+Instituto+Socioambiental&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fuc.socioambiental.org%2Fpt-br%2Fuc%2F6170&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRhett_Butler2013\" class=\"citation\">Rhett Butler (2013-10-30), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.mongabay.com/2013/10/rebranded-as-the-rainforest-trust-green-group-launches-push-to-protect-6m-acres-of-amazon-rainforest/\">\"Rebranded as the Rainforest Trust, green group launches push to protect 6M acres of Amazon rainforest\"</a>, <i>Mongay Bay</i><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Mongay+Bay&amp;rft.atitle=Rebranded+as+the+Rainforest+Trust%2C+green+group+launches+push+to+protect+6M+acres+of+Amazon+rainforest&amp;rft.date=2013-10-30&amp;rft.au=Rhett+Butler&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.mongabay.com%2F2013%2F10%2Frebranded-as-the-rainforest-trust-green-group-launches-push-to-protect-6m-acres-of-amazon-rainforest%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSerra_Do_Divisor_National_Park_\u2013_protectedplanet\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://protectedplanet.net/sites/Serra_Do_Divisor_National_Park\">\"Serra Do Divisor National Park\"</a>, <i>protectedplanet.net</i><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=protectedplanet.net&amp;rft.atitle=Serra+Do+Divisor+National+Park&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fprotectedplanet.net%2Fsites%2FSerra_Do_Divisor_National_Park&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSouthwest_Amazon_moist_forests_\u2013_Myers\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globalspecies.org/ecoregions/display/NT0166\">\"Southwest Amazon moist forests\"</a>, <i>Myers Enterprises II</i><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-22</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Myers+Enterprises+II&amp;rft.atitle=Southwest+Amazon+moist+forests&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.globalspecies.org%2Fecoregions%2Fdisplay%2FNT0166&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerra+do+Divisor+National+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"National_parks_of_Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:National_park_(Brazil)\" title=\"Template:National park (Brazil)\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:National_park_(Brazil)\" title=\"Template talk:National park (Brazil)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:National_park_(Brazil)&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"National_parks_of_Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/National_park_(Brazil)\" title=\"National park (Brazil)\">National parks of Brazil</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Amazon</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acari_National_Park\" title=\"Acari National Park\">Acari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amaz%C3%B4nia_National_Park\" title=\"Amaz\u00f4nia National Park\">Amaz\u00f4nia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anavilhanas_National_Park\" title=\"Anavilhanas National Park\"> Anavilhanas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araguaia_National_Park\" title=\"Araguaia National Park\">Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabo_Orange_National_Park\" title=\"Cabo Orange National Park\">Cabo Orange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campos_Amaz%C3%B4nicos_National_Park\" title=\"Campos Amaz\u00f4nicos National Park\"> Campos Amaz\u00f4nicos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamanxim_National_Park\" title=\"Jamanxim National Park\">Jamanxim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ja%C3%BA_National_Park\" title=\"Ja\u00fa National Park\">Ja\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juruena_National_Park\" title=\"Juruena National Park\">Juruena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mapinguari_National_Park\" title=\"Mapinguari National Park\">Mapinguari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Roraima_National_Park\" title=\"Monte Roraima National Park\">Monte Roraima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nascentes_do_Lago_Jari_National_Park\" title=\"Nascentes do Lago Jari National Park\">Nascentes do Lago Jari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paca%C3%A1s_Novos_National_Park\" title=\"Paca\u00e1s Novos National Park\">Paca\u00e1s Novos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_da_Neblina_National_Park\" title=\"Pico da Neblina National Park\">Pico da Neblina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_Novo_National_Park\" title=\"Rio Novo National Park\">Rio Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Cutia_National_Park\" title=\"Serra da Cutia National Park\">Serra da Cutia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Mocidade_National_Park\" title=\"Serra da Mocidade National Park\">Serra da Mocidade</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serra do Divisor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Pardo_National_Park\" title=\"Serra do Pardo National Park\">Serra do Pardo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tumucumaque_Mountains_National_Park\" title=\"Tumucumaque Mountains National Park\">Tumucumaque Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viru%C3%A1_National_Park\" title=\"Viru\u00e1 National Park\">Viru\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atlantic Forest</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alto_Cariri_National_Park\" title=\"Alto Cariri National Park\">Alto Cariri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aparados_da_Serra_National_Park\" title=\"Aparados da Serra National Park\">Aparados da Serra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arauc%C3%A1rias_National_Park\" title=\"Arauc\u00e1rias National Park\">Arauc\u00e1rias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boa_Nova_National_Park\" title=\"Boa Nova National Park\">Boa Nova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campos_Gerais_National_Park\" title=\"Campos Gerais National Park\">Campos Gerais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capara%C3%B3_National_Park\" title=\"Capara\u00f3 National Park\">Capara\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Descobrimento_National_Park\" title=\"Descobrimento National Park\">Descobrimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guaricana_National_Park\" title=\"Guaricana National Park\">Guaricana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Igua%C3%A7u_National_Park\" title=\"Igua\u00e7u National Park\">Igua\u00e7u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itatiaia_National_Park\" title=\"Itatiaia National Park\">Itatiaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Pascoal_National_Park\" title=\"Monte Pascoal National Park\">Monte Pascoal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pau_Brasil_National_Park\" title=\"Pau Brasil National Park\">Pau Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Hilaire/Lange_National_Park\" title=\"Saint-Hilaire/Lange National Park\">Saint-Hilaire/Lange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Joaquim_National_Park\" title=\"S\u00e3o Joaquim National Park\">S\u00e3o Joaquim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Bocaina_National_Park\" title=\"Serra da Bocaina National Park\">Serra da Bocaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Capivara_National_Park\" title=\"Serra da Capivara National Park\">Serra da Capivara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_das_Lontras_National_Park\" title=\"Serra das Lontras National Park\">Serra das Lontras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_de_Itabaiana_National_Park\" title=\"Serra de Itabaiana National Park\">Serra de Itabaiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Gandarela_National_Park\" title=\"Serra do Gandarela National Park\">Serra do Gandarela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Itaja%C3%AD_National_Park\" title=\"Serra do Itaja\u00ed National Park\">Serra do Itaja\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_dos_%C3%93rg%C3%A3os_National_Park\" title=\"Serra dos \u00d3rg\u00e3os National Park\">Serra dos \u00d3rg\u00e3os</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_Geral_National_Park\" title=\"Serra Geral National Park\">Serra Geral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tijuca_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tijuca National Park\">Tijuca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Caatinga</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chapada_Diamantina_National_Park\" title=\"Chapada Diamantina National Park\">Chapada Diamantina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Furna_Feia_National_Park\" title=\"Furna Feia National Park\">Furna Feia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_das_Confus%C3%B5es_National_Park\" title=\"Serra das Confus\u00f5es National Park\">Serra das Confus\u00f5es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sete_Cidades_National_Park\" title=\"Sete Cidades National Park\">Sete Cidades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ubajara_National_Park\" title=\"Ubajara National Park\">Ubajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catimbau_National_Park\" title=\"Catimbau National Park\">Catimbau</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cerrado</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia_National_Park\" title=\"Bras\u00edlia National Park\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cavernas_do_Perua%C3%A7u_National_Park\" title=\"Cavernas do Perua\u00e7u National Park\">Cavernas do Perua\u00e7u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapada_das_Mesas_National_Park\" title=\"Chapada das Mesas National Park\">Chapada das Mesas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapada_dos_Veadeiros_National_Park\" title=\"Chapada dos Veadeiros National Park\">Chapada dos Veadeiros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emas_National_Park\" title=\"Emas National Park\">Emas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Sert%C3%A3o_Veredas_National_Park\" title=\"Grande Sert\u00e3o Veredas National Park\">Grande Sert\u00e3o Veredas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nascentes_do_Rio_Parna%C3%ADba_National_Park\" title=\"Nascentes do Rio Parna\u00edba National Park\">Nascentes do Rio Parna\u00edba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sempre_Vivas_National_Park\" title=\"Sempre Vivas National Park\">Sempre Vivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Bodoquena_National_Park\" title=\"Serra da Bodoquena National Park\">Serra da Bodoquena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_da_Canastra_National_Park\" title=\"Serra da Canastra National Park\">Serra da Canastra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Cip%C3%B3_National_Park\" title=\"Serra do Cip\u00f3 National Park\">Serra do Cip\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Coastal Marine</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abrolhos_Marine_National_Park\" title=\"Abrolhos Marine National Park\">Abrolhos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_de_Noronha_Marine_National_Park\" title=\"Fernando de Noronha Marine National Park\">Fernando de Noronha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilhas_dos_Currais_Marine_National_Park\" title=\"Ilhas dos Currais Marine National Park\">Ilhas dos Currais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jericoacoara_National_Park\" title=\"Jericoacoara National Park\">Jericoacoara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jurubatiba_Sandbank_National_Park\" title=\"Jurubatiba Sandbank National Park\">Jurubatiba Sandbank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagoa_do_Peixe_National_Park\" title=\"Lagoa do Peixe National Park\">Lagoa do Peixe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Len%C3%A7%C3%B3is_Maranhenses_National_Park\" title=\"Len\u00e7\u00f3is Maranhenses National Park\">Len\u00e7\u00f3is Maranhenses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Superag%C3%BCi_National_Park\" title=\"Superag\u00fci National Park\">Superag\u00fci</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Pantanal</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chapada_dos_Guimar%C3%A3es_National_Park\" title=\"Chapada dos Guimar\u00e3es National Park\">Chapada dos Guimar\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilha_Grande_National_Park\" title=\"Ilha Grande National Park\">Ilha Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantanal_Matogrossense_National_Park\" title=\"Pantanal Matogrossense National Park\">Pantanal Matogrossense</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Highest_points_of_Brazilian_states\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazilian_states_highest_points\" title=\"Template:Brazilian states highest points\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazilian_states_highest_points\" title=\"Template talk:Brazilian states highest points\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazilian_states_highest_points&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Highest_points_of_Brazilian_states\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Brazilian_states_by_highest_point\" title=\"List of Brazilian states by highest point\">Highest points of Brazilian states</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Acre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_Santa_Cruz\" title=\"Serra Santa Cruz\">Alagoas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tumuk_Humak_Mountains\" title=\"Tumuk Humak Mountains\">Amap\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_da_Neblina\" title=\"Pico da Neblina\">Amazonas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Barbado\" title=\"Pico do Barbado\">Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_Alto\" title=\"Pico Alto\">Cear\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Roncador\" title=\"Pico do Roncador\">Distrito Federal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_da_Bandeira\" title=\"Pico da Bandeira\">Esp\u00edrito Santo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapada_dos_Veadeiros_National_Park\" title=\"Chapada dos Veadeiros National Park\">Goi\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapada_das_Mangabeiras\" title=\"Chapada das Mangabeiras\">Maranh\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_Monte_Cristo\" title=\"Serra Monte Cristo\">Mato Grosso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maci%C3%A7o_do_Urucum\" title=\"Maci\u00e7o do Urucum\">Mato Grosso do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_da_Bandeira\" title=\"Pico da Bandeira\">Minas Gerais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Acari\" title=\"Serra do Acari\">Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Jabre\" title=\"Pico do Jabre\">Para\u00edba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_Paran%C3%A1\" title=\"Pico Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Papagaio\" title=\"Pico do Papagaio\">Pernambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapada_das_Mangabeiras\" title=\"Chapada das Mangabeiras\">Piau\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_das_Agulhas_Negras\" title=\"Pico das Agulhas Negras\">Rio de Janeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_do_Coqueiro\" title=\"Serra do Coqueiro\">Rio Grande do Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Monte_Negro\" title=\"Pico do Monte Negro\">Rio Grande do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paca%C3%A1s_Novos_National_Park\" title=\"Paca\u00e1s Novos National Park\">Rond\u00f4nia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mount_Roraima\" title=\"Mount Roraima\">Roraima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morro_da_Boa_Vista\" title=\"Morro da Boa Vista\">Santa Catarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedra_da_Mina\" title=\"Pedra da Mina\">S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_Negra,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serra Negra, Brazil\">Sergipe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_das_Tra%C3%ADras\" title=\"Serra das Tra\u00edras\">Tocantins</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2207\nCached time: 20180922020430\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.424 seconds\nReal time usage: 0.667 seconds\nPreprocessor visited node count: 1389/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 62969/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5302/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5061/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.260/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  577.395      1 -total\n 50.65%  292.443      1 Template:Infobox_protected_area\n 49.29%  284.615      1 Template:Infobox\n 34.80%  200.924      1 Template:Location_map\n 30.58%  176.563      1 Template:Coord\n 21.23%  122.563      1 Template:Lang-pt\n 15.19%   87.730      6 Template:Citation\n  5.84%   33.730      6 Template:Convert\n  3.71%   21.402      9 Template:Sfn\n  2.91%   16.793      2 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:16465609-0!canonical and timestamp 20180922020429 and revision id 860365430\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Serra_do_Divisor_National_Park_(reserbasyon_sa_kinaiyahan_sa_Brasil,_Acre)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Serra do Divisor National Park (reserbasyon sa kinaiyahan sa Brasil, Acre)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Parque_nacional_de_la_Sierra_del_Divisor","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Parque nacional de la Sierra del Divisor"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_de_la_Serra_do_Divisor","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Parc national de la Serra do Divisor"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B4%B1_%E0%B4%A1%E0%B5%8A_%E0%B4%A1%E0%B4%BF%E0%B4%B5%E0%B5%88%E0%B4%B8%E0%B5%BC_%E0%B4%A6%E0%B5%87%E0%B4%B6%E0%B5%80%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%A6%E0%B5%8D%E0%B4%AF%E0%B4%BE%E0%B4%A8%E0%B4%82","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d38\u0d46\u0d31 \u0d21\u0d4a \u0d21\u0d3f\u0d35\u0d48\u0d38\u0d7c \u0d26\u0d47\u0d36\u0d40\u0d2f\u0d4b\u0d26\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d28\u0d02"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Nationaal_park_Serra_do_Divisor","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Nationaal park Serra do Divisor"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Parque_Nacional_da_Serra_do_Divisor","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Parque Nacional da Serra do Divisor"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Serra_do_Divisor_nationalpark","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Serra do Divisor nationalpark"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BF%AA%E7%B6%AD%E7%B4%A2%E7%88%BE%E5%B1%B1%E8%84%88%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%85%AC%E5%9C%92","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8fea\u7dad\u7d22\u723e\u5c71\u8108\u570b\u5bb6\u516c\u5712"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"IUCN_Category_II"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","*":"National_parks_of_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Protected_areas_of_Acre_(state)"},{"sortkey":"","*":"Extreme_points_of_Earth"},{"sortkey":"","*":"Highest_points_of_Brazilian_states"},{"sortkey":"","*":"Environment_of_Acre_(state)"},{"sortkey":"","*":"Extreme_points_of_Brazil"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National park (Brazil)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian states highest points"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abrolhos Marine National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acari National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alluvial plains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Cariri National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Juru\u00e1 Extractive Reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon Region Protected Areas Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amaz\u00f4nia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anavilhanas National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aparados da Serra National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araguaia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arauc\u00e1rias National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azul River (Acre)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boa Nova National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bras\u00edlia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabo Orange National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos Amaz\u00f4nicos National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos Gerais National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capara\u00f3 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catimbau National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavernas do Perua\u00e7u National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapada Diamantina National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapada das Mangabeiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapada das Mesas National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapada dos Guimar\u00e3es National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapada dos Veadeiros National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cruzeiro do Sul, Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Descobrimento National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emas National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando de Noronha Marine National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fossils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Furna Feia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Sert\u00e3o Veredas National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaricana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hymenoptera"},{"ns":0,"exists":"","*":"IUCN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igap\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igarap\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igua\u00e7u National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilha Grande National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilhas dos Currais Marine National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itatiaia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamanxim National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00fa National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jericoacoara National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurubatiba Sandbank National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juruena National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juru\u00e1 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagoa do Peixe National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Len\u00e7\u00f3is Maranhenses National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Brazilian states by highest point"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maci\u00e7o do Urucum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mapinguari National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marechal Thaumaturgo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moa River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Pascoal National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Roraima National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morro da Boa Vista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Roraima"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e2ncio Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nascentes do Lago Jari National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nascentes do Rio Parna\u00edba National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"National park"},{"ns":0,"exists":"","*":"National park (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paca\u00e1s Novos National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal Matogrossense National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau Brasil National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedra da Mina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico Alto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico da Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico da Neblina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico da Neblina National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico das Agulhas Negras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Barbado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Jabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Monte Negro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Papagaio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Roncador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Walter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainforest Trust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Novo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigues Alves, Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Hilaire/Lange National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sempre Vivas National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra Geral National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra Monte Cristo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra Negra, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Bocaina National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Bodoquena National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Canastra National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Capivara National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Cutia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Mocidade National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra das Confus\u00f5es National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra das Lontras National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra das Tra\u00edras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Itabaiana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Acari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Cip\u00f3 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Coqueiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Gandarela National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Itaja\u00ed National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra do Pardo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra dos \u00d3rg\u00e3os National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sete Cidades National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southwest Amazon moist forests"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superag\u00fci National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Joaquim National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tijuca National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumucumaque Mountains National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumuk Humak Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubajara National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ucayali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viru\u00e1 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Amazon Ecological Corridor"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazilian states highest points"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:National park (Brazil)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox protected area"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IUCN banner"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National park (Brazil)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian states highest points"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Brazil"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Rio_moa.jpg","Relief_Map_of_Brazil.jpg","Red_pog.svg","West_Acre_Brazil_conservation_units_2016.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serra_do_Divisor_National_Park&params=8.36_S_73.33_W_region:BR-AC_type:landmark","https://uc.socioambiental.org/sites/uc.socioambiental.org/files/Corredores%20Ecol%C3%B3gicos_PPG7_1997_0.pdf","http://programaarpa.gov.br/en/full-list-pas-supported-by-arpa/","https://uc.socioambiental.org/pt-br/uc/6170","https://news.mongabay.com/2013/10/rebranded-as-the-rainforest-trust-green-group-launches-push-to-protect-6m-acres-of-amazon-rainforest/","http://protectedplanet.net/sites/Serra_Do_Divisor_National_Park","http://www.globalspecies.org/ecoregions/display/NT0166"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":1396,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":2674,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Environment","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":3470,"anchor":"Environment"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":3599,"anchor":"Climate"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Terrain","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":3797,"anchor":"Terrain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Wild life","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":4707,"anchor":"Wild_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"People","number":"4","index":"7","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":6151,"anchor":"People"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"8","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":6791,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"9","fromtitle":"Serra_do_Divisor_National_Park","byteoffset":6824,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serra do Divisor National Park","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1132181"}]}}