{"parse":{"title":"Vienna Secession","pageid":1398982,"revid":849080774,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG/220px-Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG\" width=\"220\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG/330px-Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG/440px-Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG 2x\" data-file-width=\"4134\" data-file-height=\"2520\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wien_-_Secessionsgeb%C3%A4ude.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Secession_hall_(Austria)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secession hall (Austria)\">secession building</a> at Vienna, built in 1897 by <a href=\"/wiki/Joseph_Maria_Olbrich\" title=\"Joseph Maria Olbrich\">Joseph Maria Olbrich</a> for exhibitions of the secession group</div></div></div>\n<p>The <b>Vienna Secession</b> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Wiener Secession</span></i>; also known as <i>the Union of Austrian Artists</i>, or <i>Vereinigung Bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreichs</i>) was an art movement formed in 1897 by a group of Austrian artists who had resigned from the Association of Austrian Artists, housed in the <a href=\"/wiki/Vienna_K%C3%BCnstlerhaus\" title=\"Vienna K\u00fcnstlerhaus\">Vienna K\u00fcnstlerhaus</a>. This movement included painters, sculptors, and architects. The first president of the Secession was <a href=\"/wiki/Gustav_Klimt\" title=\"Gustav Klimt\">Gustav Klimt</a>, and <a href=\"/wiki/Rudolf_von_Alt\" title=\"Rudolf von Alt\">Rudolf von Alt</a> was made honorary president. Its official magazine was called <i><a href=\"/wiki/Ver_Sacrum_(magazine)\" title=\"Ver Sacrum (magazine)\">Ver Sacrum</a></i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Style\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Commemoration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Commemoration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Other_Secession_artists\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Other Secession artists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Exhibitions_(sample)\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions (sample)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Secession_Vienna_June_2006_007.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Secession_Vienna_June_2006_007.jpg/220px-Secession_Vienna_June_2006_007.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Secession_Vienna_June_2006_007.jpg/330px-Secession_Vienna_June_2006_007.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Secession_Vienna_June_2006_007.jpg/440px-Secession_Vienna_June_2006_007.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Secession_Vienna_June_2006_007.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A view of the <a href=\"/wiki/Secession_hall_(Austria)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secession hall (Austria)\">secession building</a> focusing on the dome.</div></div></div>\n<p>The Vienna Secession was founded on 3 April 1897 by artists <a href=\"/wiki/Gustav_Klimt\" title=\"Gustav Klimt\">Gustav Klimt</a>, <a href=\"/wiki/Koloman_Moser\" title=\"Koloman Moser\">Koloman Moser</a>, <a href=\"/wiki/Josef_Hoffmann\" title=\"Josef Hoffmann\">Josef Hoffmann</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Maria_Olbrich\" title=\"Joseph Maria Olbrich\">Joseph Maria Olbrich</a>, <a href=\"/wiki/Max_Kurzweil\" title=\"Max Kurzweil\">Max Kurzweil</a>, <a href=\"/wiki/Wilhelm_Bernatzik\" title=\"Wilhelm Bernatzik\">Wilhelm Bernatzik</a> and others. Although <a href=\"/wiki/Otto_Wagner\" title=\"Otto Wagner\">Otto Wagner</a> is widely recognised as an important member of the Vienna Secession he was not a founding member.  The Secession artists objected to the prevailing conservatism of the Vienna K\u00fcnstlerhaus with its traditional orientation toward <a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism</a>. The <a href=\"/wiki/Berlin_Secession\" title=\"Berlin Secession\">Berlin</a> and <a href=\"/wiki/Munich_Secession\" title=\"Munich Secession\">Munich Secession</a> movements preceded the Vienna Secession, which held its first exhibition in 1898.\n</p><p>The group's exhibition policy was notable for providing the first dedicated space for contemporary art in the city, with the express aim of making contacts with international art movements and campaigning against nationalism in art.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This helped make the <a href=\"/wiki/French_Impressionists\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Impressionists\">French Impressionists</a> and others familiar to the Viennese public. The 14th Secession exhibition, designed by <a href=\"/wiki/Josef_Hoffmann\" title=\"Josef Hoffmann\">Josef Hoffmann</a> and dedicated to <a href=\"/wiki/Ludwig_van_Beethoven\" title=\"Ludwig van Beethoven\">Ludwig van Beethoven</a>, was especially famous. A statue of Beethoven by <a href=\"/wiki/Max_Klinger\" title=\"Max Klinger\">Max Klinger</a> stood at the center, with Klimt's Beethoven frieze mounted around it. The Klimt frieze has been restored and can be seen in the gallery today.\n</p><p>In 1903, Hoffmann and Moser founded the <a href=\"/wiki/Wiener_Werkst%C3%A4tte\" title=\"Wiener Werkst\u00e4tte\">Wiener Werkst\u00e4tte</a> as a fine-arts society with the goal of reforming the applied arts (arts and crafts).\n</p><p>On 14 June 1905 Gustav Klimt and other artists seceded from the Vienna Secession due to differences of opinion over artistic concepts.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Style\">Style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg/220px-Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg\" width=\"220\" height=\"312\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg/330px-Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg/440px-Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg 2x\" data-file-width=\"2439\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jugendstil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jugendstil\">Jugendstil</a> owls - Detail of the facade of the Viennese Secession Building. These designs for the building\u2019s facade decoration are attributed to <a href=\"/wiki/Koloman_Moser\" title=\"Koloman Moser\">Koloman Moser</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gustav_Klimt_014.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Gustav_Klimt_014.jpg/220px-Gustav_Klimt_014.jpg\" width=\"220\" height=\"273\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Gustav_Klimt_014.jpg/330px-Gustav_Klimt_014.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Gustav_Klimt_014.jpg/440px-Gustav_Klimt_014.jpg 2x\" data-file-width=\"2024\" data-file-height=\"2511\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gustav_Klimt_014.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i><a href=\"/wiki/Beethoven_Frieze\" title=\"Beethoven Frieze\">Beethovenfries</a></i>, created by <a href=\"/wiki/Gustav_Klimt\" title=\"Gustav Klimt\">Gustav Klimt</a>, is housed in the lower floor.</div></div></div>\n<p>The movement was as much philosophical as aesthetic. Unlike other movements, there is no one style that unites the work of artists who were part of the Vienna Secession. The Secession building most nearly represents the movement. Above its entrance is the phrase \"Der Zeit ihre Kunst. Der Kunst ihre Freiheit.\" (\"To every age its art. To every art its freedom.\"). Secession artists were concerned, above all else, with the possibilities of art outside the confines of academic tradition. They hoped to create a new style that owed nothing to historical influence, in keeping with the spirit of turn-of-the-century Vienna (the time and place that also saw the publication of <a href=\"/wiki/Freud\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freud\">Freud</a>'s first writings).\n</p><p>The Secessionist style was exhibited in a magazine that the group produced, called <i>Ver Sacrum</i>, which featured highly decorative works representative of the period.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Along with painters and sculptors, there were several prominent architects who became associated with the Vienna Secession. During this time, architects focused on bringing purer geometric forms into the designs of their buildings. Even though they had their own type of design, the inspiration came from neoclassical architecture, with the addition of leaves and natural motifs. The three main architects of this movement were <a href=\"/wiki/Josef_Hoffmann\" title=\"Josef Hoffmann\">Josef Hoffmann</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Maria_Olbrich\" title=\"Joseph Maria Olbrich\">Joseph Maria Olbrich</a>, and <a href=\"/wiki/Otto_Wagner\" title=\"Otto Wagner\">Otto Wagner</a>. Secessionist architects often decorated the surface of their buildings with linear ornamentation in a form commonly called whiplash or eel style, although Wagner's buildings tended towards greater simplicity and he has been regarded<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> as a pioneer of modernism.\n</p><p>In 1898, the group's exhibition house was built in the vicinity of <a href=\"/wiki/Karlsplatz\" title=\"Karlsplatz\">Karlsplatz</a>. Designed by Joseph Maria Olbrich, the exhibition building soon became known simply as \"the Secession\" (<i>die Sezession</i>) and became an icon of the movement. The secession building displayed art from several other influential artists such as <a href=\"/wiki/Max_Klinger\" title=\"Max Klinger\">Max Klinger</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset\" title=\"Eug\u00e8ne Grasset\">Eug\u00e8ne Grasset</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Rennie_Mackintosh\" title=\"Charles Rennie Mackintosh\">Charles Rennie Mackintosh</a>, and <a href=\"/wiki/Arnold_Bocklin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arnold Bocklin\">Arnold Bocklin</a>.\n</p><p>Otto Wagner's Majolika Haus in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> (c. 1898) is a significant example of the Austrian use of line. Other significant works of Otto Wagner include The <a href=\"/wiki/Karlsplatz_Stadtbahn_Station\" title=\"Karlsplatz Stadtbahn Station\">Karlsplatz Stadtbahn Station</a> in Vienna (1900), and <a href=\"/wiki/Austrian_Postal_Savings_Bank\" title=\"Austrian Postal Savings Bank\">Austrian Postal Savings Bank</a> in Vienna (1904\u20131906).\n</p><p>Wagner's way of modifying <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> decoration in a classical manner did not find favour with some of his pupils who broke away to form the Secessionists. One was Josef Hoffmann who left to form the <a href=\"/wiki/Wiener_Werkst%C3%A4tte\" title=\"Wiener Werkst\u00e4tte\">Wiener Werkst\u00e4tte</a>. A good example of his work is the <a href=\"/wiki/Stoclet_Palace\" title=\"Stoclet Palace\">Stoclet Palace</a> in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a> (1905).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:2004_Austria_100_Euro_Secession_front.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/2004_Austria_100_Euro_Secession_front.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"220\" data-file-height=\"220\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:2004_Austria_100_Euro_Secession_front.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Euro_gold_and_silver_commemorative_coins_(Austria)#2004_coinage\" title=\"Euro gold and silver commemorative coins (Austria)\">The Secession coin</a></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Commemoration\">Commemoration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Commemoration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Secession movement was selected as the theme for a commemorative coin: the 100 euro <a href=\"/wiki/Euro_gold_and_silver_commemorative_coins_(Austria)#2004_coinage\" title=\"Euro gold and silver commemorative coins (Austria)\">Secession commemorative coin</a> minted on 10 November 2004.\n</p><p>On the obverse side there is a view of the <a href=\"/wiki/Secession_hall_(Austria)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secession hall (Austria)\">Secession exhibition hall</a> in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. The reverse side features a small portion of the <i><a href=\"/wiki/Beethoven_Frieze\" title=\"Beethoven Frieze\">Beethoven Frieze</a></i> by <a href=\"/wiki/Gustav_Klimt\" title=\"Gustav Klimt\">Gustav Klimt</a>. The extract from the painting features three figures: a knight in armor representing Armed Strength, one woman in the background symbolizing Ambition and holding up a wreath of victory, and a second woman representing Sympathy with lowered head and clasped hands.\n</p><p>On the obverse side of the <a href=\"/wiki/Austrian_euro_coins#Austrian_euro_design\" title=\"Austrian euro coins\">Austrian \u20ac 0,50 or 50 euro-cent coin</a>, the Vienna Secession Building figures within a circle, symbolising the birth of <a href=\"/wiki/Art_nouveau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art nouveau\">art nouveau</a> and a new age in the country.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_Secession_artists\">Other Secession artists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other Secession artists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josef_Maria_Auchentaller\" title=\"Josef Maria Auchentaller\">Josef Maria Auchentaller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Axentowicz\" title=\"Teodor Axentowicz\">Teodor Axentowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renate_Bertlmann\" title=\"Renate Bertlmann\">Renate Bertlmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_Biegas\" title=\"Boles\u0142aw Biegas\">Boles\u0142aw Biegas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julius_Exter\" title=\"Julius Exter\">Julius Exter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_D%C4%99bicki\" title=\"Stanis\u0142aw D\u0119bicki\">Stanis\u0142aw D\u0119bicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Gerstl\" title=\"Richard Gerstl\">Richard Gerstl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Fabiani\" title=\"Max Fabiani\">Max Fabiani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Fa%C5%82at\" title=\"Julian Fa\u0142at\">Julian Fa\u0142at</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Filipkiewicz\" title=\"Stefan Filipkiewicz\">Stefan Filipkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wlastimil_Hofman\" title=\"Wlastimil Hofman\">Wlastimil Hofman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Holzmann\" title=\"Carl Holzmann\">Carl Holzmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfons_Karpi%C5%84ski\" title=\"Alfons Karpi\u0144ski\">Alfons Karpi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oskar_Kokoschka\" title=\"Oskar Kokoschka\">Oskar Kokoschka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstanty_Laszczka\" title=\"Konstanty Laszczka\">Konstanty Laszczka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Liebenwein\" title=\"Maximilian Liebenwein\">Maximilian Liebenwein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Jarocki\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Jarocki\">W\u0142adys\u0142aw Jarocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Pirner\" title=\"Maximilian Pirner\">Maximilian Pirner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Ple%C4%8Dnik\" title=\"Jo\u017ee Ple\u010dnik\">Jo\u017ee Ple\u010dnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Pochwalski\" title=\"Kazimierz Pochwalski\">Kazimierz Pochwalski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacek_Malczewski\" title=\"Jacek Malczewski\">Jacek Malczewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emilie_Mediz-Pelikan\" title=\"Emilie Mediz-Pelikan\">Emilie Mediz-Pelikan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Mehoffer\" title=\"J\u00f3zef Mehoffer\">J\u00f3zef Mehoffer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Moll\" title=\"Carl Moll\">Carl Moll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koloman_Moser\" title=\"Koloman Moser\">Koloman Moser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_Feoderovna_Ries\" title=\"Teresa Feoderovna Ries\">Teresa Feoderovna Ries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egon_Schiele\" title=\"Egon Schiele\">Egon Schiele</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malva_Schalek\" title=\"Malva Schalek\">Malva Schalek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Othmar_Schimkowitz\" title=\"Othmar Schimkowitz\">Othmar Schimkowitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_%C5%9Alewi%C5%84ski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw \u015alewi\u0144ski\">W\u0142adys\u0142aw \u015alewi\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Stanis%C5%82awski_(painter)\" title=\"Jan Stanis\u0142awski (painter)\">Jan Stanis\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_St%C3%B6hr\" title=\"Ernst St\u00f6hr\">Ernst St\u00f6hr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wac%C5%82aw_Szymanowski\" title=\"Wac\u0142aw Szymanowski\">Wac\u0142aw Szymanowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82odzimierz_Tetmajer\" title=\"W\u0142odzimierz Tetmajer\">W\u0142odzimierz Tetmajer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Urbania\" title=\"Joseph Urbania\">Joseph Urbania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Maria_Olbrich\" title=\"Joseph Maria Olbrich\">Joseph Maria Olbrich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wojciech_Weiss\" title=\"Wojciech Weiss\">Wojciech Weiss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Wycz%C3%B3%C5%82kowski\" title=\"Leon Wycz\u00f3\u0142kowski\">Leon Wycz\u00f3\u0142kowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"Exhibitions_.28sample.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions_(sample)\">Exhibitions (sample)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Exhibitions (sample)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Gallery,_London\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Gallery, London\">National Gallery, London</a>, 2013, <i><a href=\"/wiki/Facing_the_Modern:_The_Portrait_in_Vienna_1900\" title=\"Facing the Modern: The Portrait in Vienna 1900\">Facing the Modern: The Portrait in Vienna 1900</a></i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartstory.org/movement-vienna-secession.htm\">\"The Vienna Secession Movement\"</a>. The Art Story<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 26,</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Vienna+Secession+Movement&amp;rft.pub=The+Art+Story&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartstory.org%2Fmovement-vienna-secession.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVienna+Secession\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nikolaus Pevsner, <i>Pioneers of Modern Design</i>, Penguin Books, 1960</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carl_Emil_Schorske\" title=\"Carl Emil Schorske\">Schorske, Carl E.</a> \"Gustav Klimt: Painting and the Crisis of the Liberal Ego\" in <i>Fin-de-Si\u00e8cle Vienna: Politics and Culture</i>. Vintage Books, 1981. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-394-74478-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-394-74478-0\">978-0-394-74478-0</a></li>\n<li>Borsi, Franco, and Ezio Godoli. \"Vienna 1900 Architecture and Design\". New York, NY: Rizzoli International Publications, Inc, 1986. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8478-0616-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8478-0616-4\">978-0-8478-0616-4</a></li>\n<li>Arnanson, Harvard H. \"History of Modern Art\". Ed. Daniel Wheeler. 3rd ed. Englewood Cliffs, NJ: Prentice Hall, Inc, 1986. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-13-390360-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-13-390360-7\">978-0-13-390360-7</a>.</li>\n<li>Kathrin Romberg (ed.): <i>Maurizio Cattelan</i>. Text by <a href=\"/wiki/Francesco_Bonami\" title=\"Francesco Bonami\">Francesco Bonami</a>, Wiener Secession, Wien. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-900803-87-0\" title=\"Special:BookSources/3-900803-87-0\">3-900803-87-0</a></li>\n<li>Topp, Leslie. \"Architecture and truth in fin-de-siecle vienna\". Cambridge, UK: Cambridge UP, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-82275-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-82275-6\">978-0-521-82275-6</a></li>\n<li>\"Architecture in Austria in the 20th and 21st Centuries\". Ed. Gudrun Hausegger. Basel, SW: Birkhauser, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7643-7694-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-7643-7694-9\">978-3-7643-7694-9</a></li>\n<li>Sekler, Eduard F. \"Josef Hoffmann The Architectural Work\". Princeton, NJ: Princeton UP, 1985. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-691-06572-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-691-06572-4\">978-0-691-06572-4</a></li>\n<li>O'Connor, Anne-Marie (2012). The Lady in Gold, The Extraordinary Tale of Gustav Klimt's Masterpiece, Portrait of Adele Bloch-Bauer, Alfred A. Knopf, New York, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-307-26564-1\" title=\"Special:BookSources/0-307-26564-1\">0-307-26564-1</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_Secession&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vienna_Secession\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Vienna Secession\">Vienna Secession</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theviennasecession.com\">graphic design of the Vienna Secession</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iklimt.com\">iKlimt.com, Life and Work of Gustav Klimt</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digitale-bibliothek.belvedere.at/viewer/browse/secession/-/1/-/-/\">Exhibition catalogues of the Vienna Secession in the digital library of Belvedere, Vienna</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051215133839/http://www.woka.com/infos/english/designer/hoffmann.asp\">Josef Hoffmann Biografie at WOKA (de/en)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060223015221/http://woka.com/infos/index.asp?go=english%2Fdesigner%2Fww.asp\">Wiener Werkstaette</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20041209160147/http://woka.com/infos/index.asp?go=english%2Fdesigner%2Findex.asp\">Arts and Crafts in Vienna 1900</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szecesszio.com\">szecesszio.com - Secession in Hungary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.senses-artnouveau.com/biography.php?artist=sec\">Senses: Vienna Secession</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szecesszio.com/?p=1193\">Complete 1898 year of Ver Sacrum on artnouveau.at</a> - Complete 1898 year of Ver Sacrum on artnouveau.at</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.castyourart.com/en/2011/12/06/vienna-secession/\">The Vienna Secession in a video-portrait by CastYourArt</a>, Vienna 2011</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://secession.nyarc.org/\">\"This Kiss to the Whole World\" <i>Klimt and the Vienna Secession</i> (NYARC)</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vienna_Secession&amp;params=48_12_02_N_16_21_57_E_region:AT-9_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b012\u203202\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b021\u203257\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.20056\u00b0N 16.36583\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.20056; 16.36583</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q208208&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q208208&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q208208\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/133252020\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11868155d\">cb11868155d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11868155d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/16276890-4\">16276890-4</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109415999\">0000 0001 0941 5999</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80103753\">n80103753</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/142331589\">142331589</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/133252020\">133252020</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1254\nCached time: 20180909182456\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.389 seconds\nPreprocessor visited node count: 2316/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19892/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3997/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1243/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.164/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  329.395      1 -total\n 40.49%  133.372      1 Template:Lang-de\n 21.38%   70.420      8 Template:ISBN\n 12.60%   41.516      1 Template:Reflist\n 10.37%   34.148      1 Template:Cite_web\n  9.21%   30.330      1 Template:Commons_category\n  8.60%   28.340      8 Template:Catalog_lookup_link\n  8.39%   27.646      1 Template:Authority_control\n  4.14%   13.634      1 Template:Commons\n  4.10%   13.489      8 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1398982-0!canonical and timestamp 20180909182455 and revision id 849080774\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Wiener Secession"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D9%83%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D9%81%D8%B5%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629"},{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u0412\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0446\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u044b"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%8D%D1%86%D1%8D%D1%81%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044d\u0446\u044d\u0441\u0456\u044f"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%8D%D1%86%D1%8D%D1%81%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044d\u0446\u044d\u0441\u0456\u044f"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%81%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Weana_Secession","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Weana Secession"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Be%C4%8Dka_secesija","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Be\u010dka secesija"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Secessi%C3%B3_de_Viena","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Secessi\u00f3 de Viena"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADde%C5%88sk%C3%A1_secese","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"V\u00edde\u0148sk\u00e1 secese"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Wiener Secession"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wiener Secession"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Viini_Setsessioon","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Viini Setsessioon"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%96%CE%B5%CF%84%CF%83%CE%B5%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%BD%CE%B9%CF%83%CE%BC%CF%8C%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0396\u03b5\u03c4\u03c3\u03b5\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Secesi%C3%B3n_de_Viena","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Secesi\u00f3n de Viena"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Viena_secesio","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Viena secesio"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Vienako_Sezesioa","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Vienako Sezesioa"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%AF%D8%A7%DB%8C%DB%8C_%D9%88%DB%8C%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062c\u062f\u0627\u06cc\u06cc \u0648\u06cc\u0646"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9cession_viennoise","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"S\u00e9cession viennoise"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Secesi%C3%B3n_vienesa","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Secesi\u00f3n vienesa"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B9%88_%EB%B6%84%EB%A6%AC%ED%8C%8C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube48 \ubd84\ub9ac\ud30c"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8E%D5%AB%D5%A5%D5%B6%D5%B6%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%BD%D5%A5%D6%81%D5%A5%D5%BD%D5%BD%D5%AB%D5%B8%D5%B6%D5%AB%D5%A6%D5%B4","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054e\u056b\u0565\u0576\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057d\u0565\u0581\u0565\u057d\u057d\u056b\u0578\u0576\u056b\u0566\u0574"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Be%C4%8Dka_secesija","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Be\u010dka secesija"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Wiener Secession"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Secessione_viennese","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Secessione viennese"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%96%D7%A6%D7%A1%D7%99%D7%95%D7%9F","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d6\u05e6\u05e1\u05d9\u05d5\u05df"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Wiener Secession"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A6%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%83%B3%E5%88%86%E9%9B%A2%E6%B4%BE","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5206\u96e2\u6d3e"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Wiener_Sezession","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Wiener Sezession"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Secesja_Wiede%C5%84ska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Secesja Wiede\u0144ska"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Secess%C3%A3o_de_Viena","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Secess\u00e3o de Viena"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Secesiunea_vienez%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Secesiunea vienez\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0446\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Secessione_Viennesa","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Secessione Viennesa"},{"lang":"stq","url":"https://stq.wikipedia.org/wiki/Wiener_Secession","langname":"Saterland Frisian","autonym":"Seeltersk","*":"Wiener Secession"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Shk%C3%ABputja_e_Vien%C3%ABs","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Shk\u00ebputja e Vien\u00ebs"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Vienna_Secession","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Vienna Secession"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Dunajska_secesija","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Dunajska secesija"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0435\u0447\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Be%C4%8Dka_secesija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Be\u010dka secesija"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Wiener_Sezession","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Wiener Sezession"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%AA%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%99","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e40\u0e27\u0e35\u0e22\u0e19\u0e19\u0e32\u0e0b\u0e35\u0e40\u0e0b\u0e2a\u0e0a\u0e31\u0e19"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Secession_(Viyana)","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Secession (Viyana)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0456\u0434\u0435\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0446\u0435\u0441\u0456\u044f"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BB%B4%E4%B9%9F%E7%BA%B3%E5%88%86%E7%A6%BB%E6%B4%BE","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5206\u79bb\u6d3e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Vienna_Secession"},{"sortkey":"","*":"Austrian_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"","*":"19th-century_art_groups"},{"sortkey":"","*":"Central_European_art_groups"},{"sortkey":"","*":"1897_establishments_in_Austria"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau"},{"sortkey":"","*":"Austrian_art"},{"sortkey":"","*":"Artist-run_centres"},{"sortkey":"","*":"1897_in_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfons Karpi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Bocklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Postal Savings Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian euro coins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beethoven Frieze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Secession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw Biegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Emil Schorske"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Holzmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Moll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Rennie Mackintosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Schiele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilie Mediz-Pelikan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst St\u00f6hr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Grasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro gold and silver commemorative coins (Austria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facing the Modern: The Portrait in Vienna 1900"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Bonami"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Impressionists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Klimt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Malczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Stanis\u0142awski (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Maria Auchentaller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Maria Olbrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Urbania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Ple\u010dnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jugendstil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Fa\u0142at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Exter"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Mehoffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsplatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsplatz Stadtbahn Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Pochwalski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koloman Moser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstanty Laszczka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Wycz\u00f3\u0142kowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig van Beethoven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malva Schalek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Fabiani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Klinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Kurzweil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Liebenwein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Pirner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Secession"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Kokoschka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othmar Schimkowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renate Bertlmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Gerstl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf von Alt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secession hall (Austria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw D\u0119bicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Filipkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stoclet Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Axentowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Feoderovna Ries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ver Sacrum (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna K\u00fcnstlerhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wac\u0142aw Szymanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiener Werkst\u00e4tte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Bernatzik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wlastimil Hofman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech Weiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Jarocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw \u015alewi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142odzimierz Tetmajer"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wien_-_Secessionsgeb\u00e4ude.JPG","Secession_Vienna_June_2006_007.jpg","Jugendstil_owls_-_Koloman_Moser_-_Detail_facade_of_Secession_Building_-_Vienna.jpg","Gustav_Klimt_014.jpg","2004_Austria_100_Euro_Secession_front.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.theartstory.org/movement-vienna-secession.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q208208","http://www.theviennasecession.com","http://www.iklimt.com","http://digitale-bibliothek.belvedere.at/viewer/browse/secession/-/1/-/-/","https://web.archive.org/web/20051215133839/http://www.woka.com/infos/english/designer/hoffmann.asp","https://web.archive.org/web/20060223015221/http://woka.com/infos/index.asp?go=english/designer/ww.asp","https://web.archive.org/web/20041209160147/http://woka.com/infos/index.asp?go=english/designer/index.asp","http://www.szecesszio.com","http://www.senses-artnouveau.com/biography.php?artist=sec","http://www.szecesszio.com/?p=1193","http://www.castyourart.com/en/2011/12/06/vienna-secession/","http://secession.nyarc.org/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vienna_Secession&params=48_12_02_N_16_21_57_E_region:AT-9_type:landmark","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/133252020","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11868155d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11868155d","https://d-nb.info/gnd/16276890-4","http://isni.org/isni/0000000109415999","http://id.loc.gov/authorities/names/n80103753","https://www.idref.fr/142331589","https://viaf.org/viaf/133252020"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":757,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":2629,"anchor":"Style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"3","index":"3","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":3924,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Commemoration","number":"4","index":"4","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":5916,"anchor":"Commemoration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other Secession artists","number":"5","index":"5","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":6860,"anchor":"Other_Secession_artists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions (sample)","number":"6","index":"6","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":7862,"anchor":"Exhibitions_(sample)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":7983,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Vienna_Secession","byteoffset":9226,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vienna Secession","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vienna_Secession","*":"commons:Category:Vienna Secession"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q208208"}]}}