{"parse":{"title":"List of cultural icons of Spain","pageid":43113650,"revid":846534640,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/220px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/330px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/440px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Flag of Spain</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg/220px-Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg\" width=\"220\" height=\"218\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg/330px-Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg/440px-Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"995\" data-file-height=\"988\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Las_Meninas,_by_Diego_Vel%C3%A1zquez,_from_Prado_in_Google_Earth.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg/220px-Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg\" width=\"220\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg/330px-Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg/440px-Las_Meninas%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_from_Prado_in_Google_Earth.jpg 2x\" data-file-width=\"26065\" data-file-height=\"30000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Las_Meninas,_by_Diego_Vel%C3%A1zquez,_from_Prado_in_Google_Earth.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> by <a href=\"/wiki/Diego_Velazquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Velazquez\">Diego Velazquez</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg/220px-Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg/330px-Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg/440px-Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"681\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/El_Escorial\" title=\"El Escorial\">El Escorial</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:View_of_Nativity_Fa%C3%A7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_(Bas%C3%ADlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam%C3%ADlia)_(_UNESCO_World_Heritage_Site)._Barcelona,_Catalonia,_Spain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/View_of_Nativity_Fa%C3%A7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_%28Bas%C3%ADlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam%C3%ADlia%29_%28_UNESCO_World_Heritage_Site%29._Barcelona%2C_Catalonia%2C_Spain.jpg/220px-thumbnail.jpg\" width=\"220\" height=\"329\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/View_of_Nativity_Fa%C3%A7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_%28Bas%C3%ADlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam%C3%ADlia%29_%28_UNESCO_World_Heritage_Site%29._Barcelona%2C_Catalonia%2C_Spain.jpg/330px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/View_of_Nativity_Fa%C3%A7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_%28Bas%C3%ADlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam%C3%ADlia%29_%28_UNESCO_World_Heritage_Site%29._Barcelona%2C_Catalonia%2C_Spain.jpg/440px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"2343\" data-file-height=\"3500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:View_of_Nativity_Fa%C3%A7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_(Bas%C3%ADlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam%C3%ADlia)_(_UNESCO_World_Heritage_Site)._Barcelona,_Catalonia,_Spain.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a> by <a href=\"/wiki/Antonio_Gaudi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Gaudi\">Antonio Gaudi</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alhambra-Granada-2003.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Alhambra-Granada-2003.jpg/220px-Alhambra-Granada-2003.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Alhambra-Granada-2003.jpg/330px-Alhambra-Granada-2003.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Alhambra-Granada-2003.jpg/440px-Alhambra-Granada-2003.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alhambra-Granada-2003.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Alhambra\" title=\"Alhambra\">Alhambra</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Madrid_Bullfight.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Madrid_Bullfight.JPG/220px-Madrid_Bullfight.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Madrid_Bullfight.JPG/330px-Madrid_Bullfight.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Madrid_Bullfight.JPG/440px-Madrid_Bullfight.JPG 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Madrid_Bullfight.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Torero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torero\">Torero</a> at the <a href=\"/wiki/Bullfighting\" title=\"Bullfighting\">Bullfighting</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Belen_maya.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Belen_maya.jpg/220px-Belen_maya.jpg\" width=\"220\" height=\"234\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Belen_maya.jpg/330px-Belen_maya.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Belen_maya.jpg 2x\" data-file-width=\"376\" data-file-height=\"400\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Belen_maya.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Flamenco\" title=\"Flamenco\">Flamenco</a> dancer</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/220px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" width=\"220\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/330px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/440px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"788\" data-file-height=\"928\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistador</a> <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/220px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/330px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/440px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 2x\" data-file-width=\"3140\" data-file-height=\"4096\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Salvador_Dali\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador Dali\">Salvador Dali</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg/220px-Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg/330px-Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg/440px-Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Premios_Goya_2018_-_Pen%C3%A9lope_Cruz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pen%C3%A9lope_Cruz\" title=\"Pen\u00e9lope Cruz\">Pen\u00e9lope Cruz</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Don_Juan_001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Don_Juan_001.jpg/220px-Don_Juan_001.jpg\" width=\"220\" height=\"398\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Don_Juan_001.jpg/330px-Don_Juan_001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Don_Juan_001.jpg/440px-Don_Juan_001.jpg 2x\" data-file-width=\"1542\" data-file-height=\"2789\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Don_Juan_001.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Don_Juan\" title=\"Don Juan\">Don Juan</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg/220px-Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg\" width=\"220\" height=\"304\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg/330px-Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg/440px-Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg 2x\" data-file-width=\"654\" data-file-height=\"905\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Cervantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cervantes\">Cervantes</a>' <i><a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a></i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg/220px-Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg\" width=\"220\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg/330px-Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg/440px-Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg 2x\" data-file-width=\"2024\" data-file-height=\"1800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Rafael_Nadal\" title=\"Rafael Nadal\">Rafael Nadal</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg/220px-Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg/330px-Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg/440px-Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg 2x\" data-file-width=\"656\" data-file-height=\"435\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Spain_national_football_team\" title=\"Spain national football team\">Spain national football team</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg/220px-Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg/330px-Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg/440px-Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg 2x\" data-file-width=\"2800\" data-file-height=\"2100\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gazpacho\" title=\"Gazpacho\">Gazpacho</a> soup</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Paella-Cullera-2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Paella-Cullera-2009.jpg/220px-Paella-Cullera-2009.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Paella-Cullera-2009.jpg/330px-Paella-Cullera-2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Paella-Cullera-2009.jpg/440px-Paella-Cullera-2009.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paella-Cullera-2009.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg/220px-Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg/330px-Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg/440px-Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dos_Jarras_de_Sangr%C3%ADa-2009.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Sangria\" title=\"Sangria\">Sangria</a></div></div></div>\n<p>This <b>List of cultural icons of Spain</b> is a list of links to potential <a href=\"/wiki/Cultural_icon\" title=\"Cultural icon\">cultural icons</a> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Art,_craft\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Art, craft</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Buildings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Emblems_and_symbols\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Emblems and symbols</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Festivals\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Festivals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Food_and_drink\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Food and drink</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Government\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#History_and_legend\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">History and legend</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Holidays\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Holidays</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Industry\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Industry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Language\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Literature,_philosophy\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Literature, philosophy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#People\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">People</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Places\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Places</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Shopping,_money\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Shopping, money</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Sport\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">Sport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Television,_film,_theatre\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Television, film, theatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Art.2C_craft\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Art,_craft\">Art, craft</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Art, craft\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Santiago_Calatrava\" title=\"Santiago Calatrava\">Santiago Calatrava</a>, <a href=\"/wiki/Alonzo_Cano\" title=\"Alonzo Cano\">Alonzo Cano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dali\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador Dali\">Salvador Dali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gaudi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Gaudi\">Antonio Gaudi</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Goya\" title=\"Francisco Goya\">Francisco Goya</a>, <a href=\"/wiki/El_Greco\" title=\"El Greco\">El Greco</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Guernica_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guernica (painting)\">Guernica</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Modernisme</a>, <a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Mud\u00e9jar</a>, <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Esteban_Murillo\" title=\"Bartolom\u00e9 Esteban Murillo\">Bartolom\u00e9 Esteban Murillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i>, <a href=\"/wiki/Plateresque\" title=\"Plateresque\">Plateresque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Third_of_May_1808\" title=\"The Third of May 1808\">The Third of May 1808</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Zurbar%C3%A1n\" title=\"Francisco de Zurbar\u00e1n\">Francisco de Zurbar\u00e1n</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Buildings\">Buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Seville\" title=\"Alc\u00e1zar of Seville\">Alc\u00e1zar of Seville</a>, <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Toledo\" title=\"Alc\u00e1zar of Toledo\">Alc\u00e1zar of Toledo</a>, <a href=\"/wiki/Alhambra\" title=\"Alhambra\">Alhambra</a>, <a href=\"/wiki/Aqueduct_of_Segovia\" title=\"Aqueduct of Segovia\">Aqueduct of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_of_Our_Lady_of_the_Pillar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basilica of Our Lady of the Pillar\">Basilica of Our Lady of the Pillar</a>, <a href=\"/wiki/Burgos_Cathedral\" title=\"Burgos Cathedral\">Burgos Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_Nou\" title=\"Camp Nou\">Camp Nou</a>, <a href=\"/wiki/City_of_Arts_and_Sciences\" title=\"City of Arts and Sciences\">City of Arts and Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Indies\" title=\"General Archive of the Indies\">General Archive of the Indies</a>, <a href=\"/wiki/Generalife\" title=\"Generalife\">Generalife</a>, <a href=\"/wiki/Giralda\" title=\"Giralda\">Giralda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Escorial\" title=\"El Escorial\">El Escorial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_del_Oro\" title=\"Torre del Oro\">Torre del Oro</a>, <a href=\"/wiki/Tower_of_Hercules\" title=\"Tower of Hercules\">Tower of Hercules</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Llotja de la Seda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mezquita\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquita\">Mezquita</a>, <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Park_G%C3%BCell\" title=\"Park G\u00fcell\">Park G\u00fcell</a>, <a href=\"/wiki/Plaza_Mayor,_Madrid\" title=\"Plaza Mayor, Madrid\">Plaza Mayor, Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Poblet_Monastery\" title=\"Poblet Monastery\">Poblet Monastery</a>, <a href=\"/wiki/Puente_del_Alamillo\" title=\"Puente del Alamillo\">Puente del Alamillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Madrid\" title=\"Royal Palace of Madrid\">Royal Palace of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a>, <a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_de_Guadalupe_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Mar\u00eda de Guadalupe Monastery\">Santa Mar\u00eda de Guadalupe Monastery</a>, <a href=\"/wiki/Santa_Maria_del_Mar,_Barcelona\" title=\"Santa Maria del Mar, Barcelona\">Santa Maria del Mar, Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela_Cathedral\" title=\"Santiago de Compostela Cathedral\">Santiago de Compostela Cathedral</a>, <a href=\"/wiki/Santiago_Bernab%C3%A9u_Stadium\" title=\"Santiago Bernab\u00e9u Stadium\">Santiago Bernab\u00e9u Stadium</a>, <a href=\"/wiki/Seville_Cathedral\" title=\"Seville Cathedral\">Seville Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toledo_Cathedral\" title=\"Toledo Cathedral\">Toledo Cathedral</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Emblems_and_symbols\">Emblems and symbols</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Emblems and symbols\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Spain\" title=\"Coat of arms of Spain\">Coat of arms of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Cross_of_Burgundy\" title=\"Cross of Burgundy\">Cross of Burgundy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Spain\" title=\"Flag of Spain\">Flag of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcha_Real\" title=\"Marcha Real\">Marcha Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osborne_bull\" title=\"Osborne bull\">Osborne bull</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Festivals\">Festivals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Festivals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carnival_of_Santa_Cruz_de_Tenerife\" title=\"Carnival of Santa Cruz de Tenerife\">Carnival of Santa Cruz de Tenerife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encierro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Encierro\">Encierro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falles\" title=\"Falles\">Falles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Tomatina\" title=\"La Tomatina\">La Tomatina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros_y_cristianos\" title=\"Moros y cristianos\">Moros y cristianos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Ferm%C3%ADn\" title=\"San Ferm\u00edn\">San Ferm\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_International_Film_Festival\" title=\"San Sebasti\u00e1n International Film Festival\">San Sebasti\u00e1n International Film Festival</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Food_and_drink\">Food and drink</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Food and drink\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cuajada\" title=\"Cuajada\">Cuajada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escudella\" class=\"mw-redirect\" title=\"Escudella\">Escudella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gazpacho\" title=\"Gazpacho\">Gazpacho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jam%C3%B3n_ib%C3%A9rico\" title=\"Jam\u00f3n ib\u00e9rico\">Jam\u00f3n ib\u00e9rico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Migas\" title=\"Migas\">Migas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa_amb_tom%C3%A0quet\" title=\"Pa amb tom\u00e0quet\">Pa amb tom\u00e0quet</a>, <a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a>, <a href=\"/wiki/Patxaran\" title=\"Patxaran\">Patxaran</a>, <a href=\"/wiki/Pincho\" title=\"Pincho\">Pincho</a>, <a href=\"/wiki/Piperade\" title=\"Piperade\">Piperade</a>, <a href=\"/wiki/Puchero\" title=\"Puchero\">Puchero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rioja_(wine)\" title=\"Rioja (wine)\">Rioja</a>, <a href=\"/wiki/Romesco\" title=\"Romesco\">Romesco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salmorejo\" title=\"Salmorejo\">Salmorejo</a>, <a href=\"/wiki/Sangria\" title=\"Sangria\">Sangria</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_omelette\" title=\"Spanish omelette\">Spanish omelette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tapas\" title=\"Tapas\">Tapas</a>, <a href=\"/wiki/Txakoli\" title=\"Txakoli\">Txakoli</a>, <a href=\"/wiki/Tombet\" title=\"Tombet\">Tombet</a>, <a href=\"/wiki/Tuna_pot\" title=\"Tuna pot\">Tuna pot</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Government\">Government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armada_Espanola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armada Espanola\">Armada Espanola</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a>, <a href=\"/wiki/House_of_Bourbon\" title=\"House of Bourbon\">House of Bourbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutional_Court_of_Spain\" title=\"Constitutional Court of Spain\">Constitutional Court of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes Generales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibero-American_Summit\" title=\"Ibero-American Summit\">Ibero-American Summit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Spain\" title=\"Law of Spain\">Law of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monarchy_of_Spain\" title=\"Monarchy of Spain\">Monarchy of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Spain)\" title=\"People&#39;s Party (Spain)\">People's Party (Spain)</a>, <a href=\"/wiki/Philip_VI_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philip VI of Spain\">Philip VI of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Political_parties_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political parties in Spain\">Political parties in Spain</a>, <a href=\"/wiki/Prime_minister_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prime minister of Spain\">Prime minister of Spain</a>, <a href=\"/wiki/PSOE\" class=\"mw-redirect\" title=\"PSOE\">PSOE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous communities of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Army\" title=\"Spanish Army\">Spanish Army</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1978\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution of 1978\">Spanish Constitution of 1978</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_and_legend\">History and legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: History and legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Legend\" title=\"Black Legend\">Black Legend</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlist_Wars\" title=\"Carlist Wars\">Carlist Wars</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a>, <a href=\"/wiki/Conquistadors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conquistadors\">Conquistadors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Don_Juan\" title=\"Don Juan\">Don Juan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberians</a>, <a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Iberian Union</a>, <a href=\"/wiki/Italian_Wars\" title=\"Italian Wars\">Italian Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leon</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Lepanto\" title=\"Battle of Lepanto\">Battle of Lepanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marrano\" title=\"Marrano\">Marrano</a>, <a href=\"/wiki/Morisco\" title=\"Morisco\">Morisco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Spanish Golden Age</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Spanish Inquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Holidays\">Holidays</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Holidays\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Spain\" title=\"Public holidays in Spain\">Public holidays in Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Industry\">Industry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Industry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aviaco\" title=\"Aviaco\">Aviaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/EADS_CASA\" title=\"EADS CASA\">EADS CASA</a>, <a href=\"/wiki/Endesa_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Endesa (Spain)\">Endesa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Industria\" title=\"Instituto Nacional de Industria\">Instituto Nacional de Industria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pegaso\" title=\"Pegaso\">Pegaso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renfe_Operadora\" title=\"Renfe Operadora\">Renfe Operadora</a>, <a href=\"/wiki/Repsol_S.A.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Repsol S.A.\">Repsol S.A.</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SEAT\" title=\"SEAT\">SEAT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telef%C3%B3nica\" title=\"Telef\u00f3nica\">Telef\u00f3nica</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language\">Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aranese_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aranese language\">Aranese language</a>, <a href=\"/wiki/Asturian_language\" title=\"Asturian language\">Asturian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantabrian_dialect\" title=\"Cantabrian dialect\">Cantabrian dialect</a>, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispanophone\" title=\"Hispanophone\">Hispanophone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_language_in_the_Americas\" title=\"Spanish language in the Americas\">Spanish language in the Americas</a></li></ul>\n<h2><span id=\"Literature.2C_philosophy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature,_philosophy\">Literature, philosophy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Literature, philosophy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mateo_Alem%C3%A1n\" title=\"Mateo Alem\u00e1n\">Mateo Alem\u00e1n</a>, <i><a href=\"/wiki/La_Araucana\" title=\"La Araucana\">La Araucana</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camilo_Jos%C3%A9_Cela\" title=\"Camilo Jos\u00e9 Cela\">Camilo Jos\u00e9 Cela</a>, <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ercilla\" title=\"Alonso de Ercilla\">Alonso de Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, <i><a href=\"/wiki/Amadis_de_Gaula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amadis de Gaula\">Amadis de Gaula</a></i>, <a href=\"/wiki/Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Luis de G\u00f3ngora\">Luis de G\u00f3ngora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lazarillo_de_Tormes\" title=\"Lazarillo de Tormes\">Lazarillo de Tormes</a></i>, <a href=\"/wiki/Luis_de_Le%C3%B3n\" title=\"Luis de Le\u00f3n\">Luis de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a>, <a href=\"/wiki/Joanot_Martorell\" title=\"Joanot Martorell\">Joanot Martorell</a>, <a href=\"/wiki/Tirso_de_Molina\" title=\"Tirso de Molina\">Tirso de Molina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Nebrija\" title=\"Antonio de Nebrija\">Antonio de Nebrija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Suarez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Suarez\">Francisco Suarez</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tirant_lo_Blanch\" title=\"Tirant lo Blanch\">Tirant lo Blanch</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Quevedo\" title=\"Francisco de Quevedo\">Francisco de Quevedo</a>, <i><a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Unamuno\" title=\"Miguel de Unamuno\">Miguel de Unamuno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garcilaso_de_la_Vega_(poet)\" title=\"Garcilaso de la Vega (poet)\">Garcilaso de la Vega</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_de_Vitoria\" title=\"Francisco de Vitoria\">Francisco de Vitoria</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Luis_Vives\" title=\"Juan Luis Vives\">Juan Luis Vives</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Isaac_Alb%C3%A9niz\" title=\"Isaac Alb\u00e9niz\">Isaac Alb\u00e9niz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Bisbal\" title=\"David Bisbal\">David Bisbal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carreras\" title=\"Jos\u00e9 Carreras\">Jos\u00e9 Carreras</a>, <a href=\"/wiki/Castanets\" title=\"Castanets\">Castanets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_de_Falla\" title=\"Manuel de Falla\">Manuel de Falla</a>, <a href=\"/wiki/Flamenco\" title=\"Flamenco\">Flamenco</a>, <a href=\"/wiki/Flamenco_guitar\" title=\"Flamenco guitar\">Flamenco guitar</a>, <a href=\"/wiki/Lola_Flores\" title=\"Lola Flores\">Lola Flores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Granados\" title=\"Enrique Granados\">Enrique Granados</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Iglesias\" title=\"Julio Iglesias\">Julio Iglesias</a>, <a href=\"/wiki/Enrique_Iglesias\" title=\"Enrique Iglesias\">Enrique Iglesias</a>, <a href=\"/wiki/Camar%C3%B3n_de_la_Isla\" title=\"Camar\u00f3n de la Isla\">Camar\u00f3n de la Isla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paco_de_Luc%C3%ADa\" title=\"Paco de Luc\u00eda\">Paco de Luc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Rodrigo\" title=\"Joaqu\u00edn Rodrigo\">Joaqu\u00edn Rodrigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Segovia\" title=\"Andr\u00e9s Segovia\">Andr\u00e9s Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Luis_de_Victoria\" title=\"Tom\u00e1s Luis de Victoria\">Tom\u00e1s Luis de Victoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zarzuela\" title=\"Zarzuela\">Zarzuela</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"People\">People</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: People\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pope_Alexander_VI\" title=\"Pope Alexander VI\">Pope Alexander VI</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_%C3%81lvarez_de_Toledo,_3rd_Duke_of_Alba\" title=\"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba\">The Iron Duke of Alba</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso X of Castile</a>, <a href=\"/wiki/Diego_de_Almagro\" title=\"Diego de Almagro\">Diego de Almagro</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_Carrillo\" title=\"Santiago Carrillo\">Santiago Carrillo</a>, <a href=\"/wiki/Carlos,_Prince_of_Asturias\" title=\"Carlos, Prince of Asturias\">Don Carlos</a>, <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles I of Spain\">Charles I of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_Ferrer\" title=\"Vincent Ferrer\">Vincent Ferrer</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Gran_Capitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Gran Capitan\">El Gran Capitan</a>, <a href=\"/wiki/Felipe_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Felipe Gonz\u00e1lez\">Felipe Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatius_of_Loyola\" title=\"Ignatius of Loyola\">Ignatius of Loyola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_the_Cross\" title=\"John of the Cross\">John of the Cross</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Carlos I\">Juan Carlos I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_Nicol%C3%A1s\" title=\"Adolfo Nicol\u00e1s\">Adolfo Nicol\u00e1s</a>, <a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81lvar_N%C3%BA%C3%B1ez_Cabeza_de_Vaca\" title=\"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca\">\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Severo_Ochoa\" title=\"Severo Ochoa\">Severo Ochoa</a>, <a href=\"/wiki/Gaspar_de_Guzm%C3%A1n,_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelagius of Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Philip_III_of_Spain\" title=\"Philip III of Spain\">Philip III of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Pizarro\" title=\"Francisco Pizarro\">Francisco Pizarro</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Ponce_de_Le%C3%B3n\" title=\"Juan Ponce de Le\u00f3n\">Juan Ponce de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Servet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel Servet\">Miguel Servet</a>, <a href=\"/wiki/Queen_Sof%C3%ADa_of_Spain\" title=\"Queen Sof\u00eda of Spain\">Queen Sof\u00eda of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Adolfo_Su%C3%A1rez\" title=\"Adolfo Su\u00e1rez\">Adolfo Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">Teresa of \u00c1vila</a>, <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Torquemada\" title=\"Tom\u00e1s de Torquemada\">Tom\u00e1s de Torquemada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_V%C3%A1squez_de_Coronado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco V\u00e1squez de Coronado\">Francisco V\u00e1squez de Coronado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Xavier\" title=\"Francis Xavier\">Francis Xavier</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Places\">Places</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Places\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Camino_de_Santiago\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Camino de Santiago\">El Camino de Santiago</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Andalusia\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00f3rdoba, Andalusia\">C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a>, <a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C3%B1ana_National_Park\" title=\"Do\u00f1ana National Park\">Do\u00f1ana National Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elche\" title=\"Elche\">Elche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gernikako_Arbola\" title=\"Gernikako Arbola\">Gernikako Arbola</a>, <a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a>, <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a>, <a href=\"/wiki/La_Mancha\" title=\"La Mancha\">La Mancha</a>, <a href=\"/wiki/Menorca\" title=\"Menorca\">Menorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>, <a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a>, <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenerife\" title=\"Tenerife\">Tenerife</a>, <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, <a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a>, <a href=\"/wiki/V%C3%ADa_de_la_Plata\" title=\"V\u00eda de la Plata\">V\u00eda de la Plata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites in Spain\">World Heritage Sites in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a></li></ul>\n<h2><span id=\"Shopping.2C_money\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Shopping,_money\">Shopping, money</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Shopping, money\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/El_Corte_Ingl%C3%A9s\" title=\"El Corte Ingl\u00e9s\">El Corte Ingl\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobla\" title=\"Dobla\">Dobla</a>, <a href=\"/wiki/Doubloon\" title=\"Doubloon\">Doubloon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escudo\" title=\"Escudo\">Escudo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza\" title=\"Plaza\">Plaza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SEPU\" title=\"SEPU\">SEPU</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sport\">Sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernando_Alonso\" title=\"Fernando Alonso\">Fernando Alonso</a>, <a href=\"/wiki/Xabi_Alonso\" title=\"Xabi Alonso\">Xabi Alonso</a>, <a href=\"/wiki/Atl%C3%A9tico_Madrid\" title=\"Atl\u00e9tico Madrid\">Atl\u00e9tico Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_del_Bosque\" title=\"Vicente del Bosque\">Vicente del Bosque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iker_Casillas\" title=\"Iker Casillas\">Iker Casillas</a>, <a href=\"/wiki/El_Cl%C3%A1sico\" title=\"El Cl\u00e1sico\">El Cl\u00e1sico</a>, <a href=\"/wiki/Alberto_Contador\" title=\"Alberto Contador\">Alberto Contador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Ferrero\" title=\"Juan Carlos Ferrero\">Juan Carlos Ferrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pau_Gasol\" title=\"Pau Gasol\">Pau Gasol</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_(footballer)\" title=\"Ra\u00fal (footballer)\">Ra\u00fal Gonz\u00e1lez Blanco</a>, <a href=\"/wiki/Pep_Guardiola\" title=\"Pep Guardiola\">Pep Guardiola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xavi\" title=\"Xavi\">Xavi Hern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Indurain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel Indurain\">Miguel Indurain</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Iniesta\" title=\"Andr\u00e9s Iniesta\">Andr\u00e9s Iniesta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Liga\" title=\"La Liga\">La Liga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Nadal\" title=\"Rafael Nadal\">Rafael Nadal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dani_Pedrosa\" title=\"Dani Pedrosa\">Dani Pedrosa</a>, <a href=\"/wiki/Carles_Puyol\" title=\"Carles Puyol\">Carles Puyol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Madrid_C.F.\" title=\"Real Madrid C.F.\">Real Madrid C.F.</a>, <a href=\"/wiki/Real_Madrid_Baloncesto\" title=\"Real Madrid Baloncesto\">Real Madrid Baloncesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Sainz\" title=\"Carlos Sainz\">Carlos Sainz</a>, <a href=\"/wiki/Sevilla_FC\" title=\"Sevilla FC\">Sevilla FC</a>, <a href=\"/wiki/Spain_national_football_team\" title=\"Spain national football team\">Spain national football team</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Torres\" title=\"Fernando Torres\">Fernando Torres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia_CF\" title=\"Valencia CF\">Valencia CF</a>, <a href=\"/wiki/Arantxa_S%C3%A1nchez_Vicario\" title=\"Arantxa S\u00e1nchez Vicario\">Arantxa S\u00e1nchez Vicario</a>, <a href=\"/wiki/David_Villa\" title=\"David Villa\">David Villa</a>, <a href=\"/wiki/Vuelta_a_Espa%C3%B1a\" title=\"Vuelta a Espa\u00f1a\">Vuelta a Espa\u00f1a</a></li></ul>\n<h2><span id=\"Television.2C_film.2C_theatre\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Television,_film,_theatre\">Television, film, theatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Television, film, theatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_Ruiz_de_Alarc%C3%B3n\" title=\"Juan Ruiz de Alarc\u00f3n\">Juan Ruiz de Alarc\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Almod%C3%B3var\" title=\"Pedro Almod\u00f3var\">Pedro Almod\u00f3var</a>, <a href=\"/wiki/Alejandro_Amen%C3%A1bar\" title=\"Alejandro Amen\u00e1bar\">Alejandro Amen\u00e1bar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Banderas\" title=\"Antonio Banderas\">Antonio Banderas</a>, <a href=\"/wiki/Javier_Bardem\" title=\"Javier Bardem\">Javier Bardem</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Bunuel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Bunuel\">Luis Bunuel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pen%C3%A9lope_Cruz\" title=\"Pen\u00e9lope Cruz\">Pen\u00e9lope Cruz</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Calder%C3%B3n_de_la_Barca\" title=\"Pedro Calder\u00f3n de la Barca\">Pedro Calder\u00f3n de la Barca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_del_Encina\" title=\"Juan del Encina\">Juan del Encina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Reno\" title=\"Jean Reno\">Jean Reno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age_theatre\" title=\"Spanish Golden Age theatre\">Spanish Golden Age theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paz_Vega\" title=\"Paz Vega\">Paz Vega</a>, <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_cultural_icons_of_Spain&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_icon\" title=\"Cultural icon\">Cultural icon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Spain\" title=\"Culture of Spain\">Culture of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_missing_landmarks_in_Spain\" title=\"List of missing landmarks in Spain\">List of missing landmarks in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_England\" title=\"List of cultural icons of England\">List of cultural icons of England</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Germany\" title=\"List of cultural icons of Germany\">List of cultural icons of Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Italy\" title=\"List of cultural icons of Italy\">List of cultural icons of Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_the_Netherlands\" title=\"List of cultural icons of the Netherlands\">List of cultural icons of the Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Northern_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of cultural icons of Northern Ireland\">List of cultural icons of Northern Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Russia\" title=\"List of cultural icons of Russia\">List of cultural icons of Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Scotland\" title=\"List of cultural icons of Scotland\">List of cultural icons of Scotland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_Wales\" title=\"List of cultural icons of Wales\">List of cultural icons of Wales</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spain_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spain_topics\" title=\"Template:Spain topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spain_topics\" title=\"Template talk:Spain topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spain_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spain_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>&#160;<a href=\"/wiki/Index_of_Spain-related_articles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Index of Spain-related articles\">articles</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Spain\" title=\"History of Spain\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:6.5em;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Timeline_of_Spanish_history\" title=\"Timeline of Spanish history\">Timeline</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Iberia\" title=\"Prehistoric Iberia\">Prehistoric Iberia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Roman Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spain_in_the_Middle_Ages\" title=\"Spain in the Middle Ages\">Medieval Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Expansion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Spain_(1810%E2%80%9373)\" title=\"History of Spain (1810\u201373)\">Reaction and revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Spanish_Republic\" title=\"First Spanish Republic\">First Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Restoration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Spain under Franco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Transition to democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Spain_(1975%E2%80%93present)\" title=\"History of Spain (1975\u2013present)\">Contemporary Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:6.5em;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\">By topic</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Golden Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Spain\" title=\"Economic history of Spain\">Economic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_history_of_Spain\" title=\"Military history of Spain\">Military</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Spain\" title=\"Geography of Spain\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain#Autonomous_cities\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous communities</a> (<a href=\"/wiki/Ranked_lists_of_Spanish_autonomous_communities\" title=\"Ranked lists of Spanish autonomous communities\">ranked lists</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/World_Network_of_Biosphere_Reserves_in_Europe_and_North_America\" title=\"World Network of Biosphere Reserves in Europe and North America\">Biosphere Reserves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Spain\" title=\"Climate of Spain\">Climate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Comarcas_of_Spain\" title=\"Comarcas of Spain\">Comarcas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_earthquakes_in_Spain\" title=\"List of earthquakes in Spain\">Earthquakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_extreme_points_of_Spain\" title=\"List of extreme points of Spain\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forests_of_the_Iberian_Peninsula\" title=\"Forests of the Iberian Peninsula\">Forests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Spain\" title=\"List of islands of Spain\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_municipalities_of_Spain\" title=\"List of municipalities of Spain\">Municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Spain\" title=\"List of national parks of Spain\">National parks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Sites_of_Community_Importance_in_Spain\" title=\"List of Sites of Community Importance in Spain\">Natural Sites of Community Importance</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Plazas_de_soberan%C3%ADa\" title=\"Plazas de soberan\u00eda\">Plazas de soberan\u00eda</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Provinces</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Spain\" title=\"Politics of Spain\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1978\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution of 1978\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes Generales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Spain\" title=\"Elections in Spain\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">Prime Minister</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Spain\" title=\"Human rights in Spain\">Human rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_Spain\" title=\"LGBT rights in Spain\">LGBT</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Spain\" title=\"Foreign relations of Spain\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armed_Forces\" title=\"Spanish Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monarchy_of_Spain\" title=\"Monarchy of Spain\">Monarchy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Spain\" title=\"List of political parties in Spain\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abortion_in_Spain\" title=\"Abortion in Spain\">Abortion</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Spain\" title=\"Economy of Spain\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Spain\" title=\"Agriculture in Spain\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_banks_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of banks in Spain\">Banks</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bank_of_Spain\" title=\"Bank of Spain\">central</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savings_bank_(Spain)\" title=\"Savings bank (Spain)\">savings</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Automotive_industry_in_Spain\" title=\"Automotive industry in Spain\">Car industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomous_community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous community\">Communities</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_autonomous_communities_by_gross_domestic_product\" title=\"List of Spanish autonomous communities by gross domestic product\"> GDP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_autonomous_communities_by_unemployment_rate\" title=\"List of Spanish autonomous communities by unemployment rate\">unemployment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_autonomous_communities_by_median_income\" title=\"List of Spanish autonomous communities by median income\">median income</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Spain\" title=\"Economic history of Spain\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_Spain\" title=\"Energy in Spain\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008%E2%80%9316_Spanish_financial_crisis\" class=\"mw-redirect\" title=\"2008\u201316 Spanish financial crisis\">Financial crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Spain#Forestry\" title=\"Agriculture in Spain\">Forestry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taxation_in_Spain\" title=\"Taxation in Spain\">Taxation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_property_bubble\" title=\"Spanish property bubble\">Property bubble</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Science_and_technology_in_Spain\" title=\"Science and technology in Spain\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Spain\" title=\"Telecommunications in Spain\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Spain\" title=\"Tourism in Spain\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_trade_unions_in_Spain\" title=\"List of trade unions in Spain\">Trade unions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Spain\" title=\"Transport in Spain\">Transport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_wine\" title=\"Spanish wine\">Wine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Spanish_society\" title=\"Category:Spanish society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abortion_in_Spain\" title=\"Abortion in Spain\">Abortion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Spain\" title=\"Crime in Spain\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Spain\" title=\"Demographics of Spain\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Spain\" title=\"Education in Spain\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_care_in_Spain\" title=\"Health care in Spain\">Health care</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Spain\" title=\"Immigration to Spain\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Spain\" title=\"Languages of Spain\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pensions_in_Spain\" title=\"Pensions in Spain\">Pensions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Spain\" title=\"Religion in Spain\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Time_in_Spain\" title=\"Time in Spain\">Time</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Spain\" title=\"Culture of Spain\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_architecture\" title=\"Spanish architecture\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_art\" title=\"Spanish art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bullfighting\" title=\"Bullfighting\">Bullfighting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Spain\" title=\"Cinema of Spain\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_cuisine\" title=\"Spanish cuisine\">Cuisine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jam%C3%B3n\" title=\"Jam\u00f3n\">jam\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">paella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tapas\" title=\"Tapas\">tapas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_wine\" title=\"Spanish wine\">wine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fiestas_of_International_Tourist_Interest_of_Spain\" title=\"Fiestas of International Tourist Interest of Spain\">Fiestas (international</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fiestas_of_National_Tourist_Interest_of_Spain\" title=\"Fiestas of National Tourist Interest of Spain\">national)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Everyday_life_in_early_19th-century_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Everyday life in early 19th-century Spain\">Life in early 19th-century Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_literature\" title=\"Spanish literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Media_of_Spain\" title=\"Media of Spain\">Media</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Spain\" title=\"List of newspapers in Spain\">Newspapers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Spain\" title=\"List of radio stations in Spain\">Radio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Spain\" title=\"Television in Spain\">TV</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Spain\" title=\"Music of Spain\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_mythology\" title=\"Spanish mythology\">Myths and legends</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_and_regional_identity_in_Spain\" title=\"National and regional identity in Spain\">National and regional identity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Spain\" title=\"Public holidays in Spain\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Spain\" title=\"Sport in Spain\">Sport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\">Symbols</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marcha_Real\" title=\"Marcha Real\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Spain\" title=\"Coat of arms of Spain\">Coat of arms</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Cultural icons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Spain\" title=\"Flag of Spain\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osborne_bull\" title=\"Osborne bull\"><i>Toro de Osborne</i></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Spain\" title=\"Outline of Spain\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Spain-related_articles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Index of Spain-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Book:Spain\" title=\"Book:Spain\">Book</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Spain\" title=\"Category:Spain\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2254\nCached time: 20180914110218\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.258 seconds\nPreprocessor visited node count: 982/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 59484/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10619/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 22/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  101.228      1 Template:Spain_topics\n100.00%  101.228      1 -total\n 96.02%   97.203      1 Template:Country_topics\n 91.45%   92.577      6 Template:Navbox\n 10.47%   10.597      1 Template:Bulleted_list\n  4.33%    4.381      1 Template:If_empty\n  2.28%    2.305      1 Template:Main_other\n  1.61%    1.631      2 Template:Nobold\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43113650-0!canonical and timestamp 20180914110217 and revision id 846534640\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Spanish_culture"},{"sortkey":"Spain","*":"Lists_of_cultural_icons"},{"sortkey":"","*":"Cultural_history_of_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Spain-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Spain"},{"ns":0,"*":"Governance of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Spain"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Spain"},{"ns":0,"*":"National symbols of Spain"},{"ns":0,"*":"Symbols of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Spain"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u201316 Spanish financial crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abortion in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Nicol\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Contador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Amen\u00e1bar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso X of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ercilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonzo Cano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amadis de Gaula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Iniesta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Banderas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gaudi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Nebrija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aqueduct of Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arantxa S\u00e1nchez Vicario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armada Espanola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atl\u00e9tico Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automotive industry in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aviaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Esteban Murillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Our Lady of the Pillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lepanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bullfighting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camar\u00f3n de la Isla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Jos\u00e9 Cela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp Nou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabrian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Puyol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos, Prince of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Sainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnival of Santa Cruz de Tenerife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castanets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"City of Arts and Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarcas of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistadors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Court of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cross of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuajada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural icon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dani Pedrosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Bisbal"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Velazquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Almagro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Juan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubloon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1ana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"EADS CASA"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Camino de Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cl\u00e1sico"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Corte Ingl\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Escorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Gran Capitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Greco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encierro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endesa (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Granados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escudella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escudo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Everyday life in early 19th-century Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiestas of International Tourist Interest of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiestas of National Tourist Interest of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flamenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flamenco guitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forests of the Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Xavier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Pizarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Suarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco V\u00e1squez de Coronado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Quevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Zurbar\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garcilaso de la Vega (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazpacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gernikako Arbola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giralda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health care in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain (1810\u201373)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain (1975\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibero-American Summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignatius of Loyola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iker Casillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Industria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Alb\u00e9niz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jam\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jam\u00f3n ib\u00e9rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Bardem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Reno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanot Martorell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Rodrigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of the Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carreras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ortega y Gasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Ferrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Luis Vives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ponce de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ruiz de Alarc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan del Encina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Araucana"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tomatina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazarillo de Tormes"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Sites of Community Importance in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish autonomous communities by gross domestic product"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish autonomous communities by median income"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish autonomous communities by unemployment rate"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of banks in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of Wales"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of earthquakes in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of extreme points of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of missing landmarks in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of radio stations in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of trade unions in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja de la Seda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lola Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope de Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bunuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Falla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcha Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateo Alem\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezquita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Indurain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Servet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Unamuno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moros y cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and regional identity in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osborne bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"PSOE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa amb tom\u00e0quet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paco de Luc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Park G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patxaran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau Gasol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paz Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Almod\u00f3var"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Calder\u00f3n de la Barca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pegaso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelagius of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pensions in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pen\u00e9lope Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pep Guardiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip VI of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pincho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piperade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateresque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza Mayor, Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plazas de soberan\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poblet Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political parties in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Alexander VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Iberia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puchero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puente del Alamillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Sof\u00eda of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Nadal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranked lists of Spanish autonomous communities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal (footballer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Madrid Baloncesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Madrid C.F."},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renfe Operadora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repsol S.A."},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rioja (wine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"SEAT"},{"ns":0,"exists":"","*":"SEPU"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagrada Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salmorejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dali"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Ferm\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sangria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria del Mar, Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda de Guadalupe Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Bernab\u00e9u Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Calatrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Carrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savings bank (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science and technology in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Severo Ochoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevilla FC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1978"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish omelette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish property bubble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxation in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telef\u00f3nica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenerife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa of \u00c1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Persistence of Memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Third of May 1808"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Spanish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirant lo Blanch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirso de Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tombet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Luis de Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Torquemada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre del Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tower of Hercules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuna pot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Txakoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad conquest of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia CF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente del Bosque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent Ferrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuelta a Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00eda de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Network of Biosphere Reserves in Europe and North America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xabi Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarzuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spain"},{"ns":108,"exists":"","*":"Book:Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spain topics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Flag_of_Spain.svg","Estatua_de_El_Cid_cropped.jpg","Las_Meninas,_by_Diego_Vel\u00e1zquez,_from_Prado_in_Google_Earth.jpg","Vista_aerea_del_Monasterio_de_El_Escorial.jpg","View_of_Nativity_Fa\u00e7ade_of_Basilica_and_Expiatory_Church_of_the_Holy_Family_(Bas\u00edlica_i_Temple_Expiatori_de_la_Sagrada_Fam\u00edlia)_(_UNESCO_World_Heritage_Site)._Barcelona,_Catalonia,_Spain.jpg","Alhambra-Granada-2003.jpg","Madrid_Bullfight.JPG","Belen_maya.jpg","Retrato_de_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s.jpg","Salvador_Dali_NYWTS.jpg","Premios_Goya_2018_-_Pen\u00e9lope_Cruz.jpg","Don_Juan_001.jpg","Don_Quijote_and_Sancho_Panza.jpg","Nadal_4_Monte_Carlo_2007.jpg","Spain_national_football_team_Euro_2012_trophy_02.jpg","Gazpacho_Cazuela_Barro.jpg","Paella-Cullera-2009.jpg","Dos_Jarras_de_Sangr\u00eda-2009.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Art, craft","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":1607,"anchor":"Art,_craft"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Buildings","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":2051,"anchor":"Buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Emblems and symbols","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":2779,"anchor":"Emblems_and_symbols"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Festivals","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":2912,"anchor":"Festivals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Food and drink","number":"5","index":"5","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":3103,"anchor":"Food_and_drink"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Government","number":"6","index":"6","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":3427,"anchor":"Government"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History and legend","number":"7","index":"7","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":3897,"anchor":"History_and_legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Holidays","number":"8","index":"8","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":4410,"anchor":"Holidays"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Industry","number":"9","index":"9","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":4455,"anchor":"Industry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language","number":"10","index":"10","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":4643,"anchor":"Language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature, philosophy","number":"11","index":"11","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":4876,"anchor":"Literature,_philosophy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Music","number":"12","index":"12","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":5504,"anchor":"Music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"People","number":"13","index":"13","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":5882,"anchor":"People"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Places","number":"14","index":"14","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":6835,"anchor":"Places"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Shopping, money","number":"15","index":"15","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":7383,"anchor":"Shopping,_money"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sport","number":"16","index":"16","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":7488,"anchor":"Sport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Television, film, theatre","number":"17","index":"17","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":8113,"anchor":"Television,_film,_theatre"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"18","index":"18","fromtitle":"List_of_cultural_icons_of_Spain","byteoffset":8431,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of cultural icons of Spain","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q17509142"}]}}