{"parse":{"title":"KONARE","pageid":48390961,"revid":787490776,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For similar terms, see <a href=\"/wiki/Konare_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Konare (disambiguation)\">Konare</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Komiteti Nacional Revolucionar</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\nKONARE</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\nMarch&#160;25,&#160;1925<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1925-03-25</span>)</span><sup id=\"cite_ref-SF_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SF-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founder</th><td>\n<a href=\"/wiki/Fan_Noli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fan Noli\">Fan Noli</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founded at</th><td>\n<a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Extinction</th><td>\nmid '30s</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\nPolitical</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\nOverthrowing the political regime in <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\nFan Noli<br />Kostandin Boshnjaku</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main organ</div></th><td>\n<i>Liria Komb\u00ebtare</i> (National Freedom)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>KONARE</b> or <b>Komiteti Nacional Revolucionar</b> (Revolutionary National Committee) was a left-wing revolutionary committee of the <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> political <i><a href=\"/wiki/%C3%89migr%C3%A9\" title=\"\u00c9migr\u00e9\">\u00e9migr\u00e9</a></i> in Europe, from 1925 till mid-30s. Its central political figure was Bishop <a href=\"/wiki/Fan_Noli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fan Noli\">Fan Noli</a>.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/June_Revolution\" title=\"June Revolution\">June Revolution</a>, <a href=\"/wiki/Ahmet_Zogu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahmet Zogu\">Ahmet Zogu</a> and his supporters managed to overthrow Noli's government, making also use of the financials and military support from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a> and <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a>. Most of the former democratic opposition fled to Italy, settling later in the western Europe, mainly in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. Two organizations were formed there; KONARE and \"Bashkimi Komb\u00ebtar\" (National Union). The second consisted of patriotic-democratic anti-Zogist figures, while KONARE comprised also strong left-wing ideology. Beside being the main anti-Zogist opposition during 1925\u201330,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> it showed was anti-<a href=\"/wiki/Feudalism\" title=\"Feudalism\">feudal</a>, <a href=\"/wiki/Anti-imperialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-imperialist\">anti-imperialist</a>, and pro-Soviet nuances.<sup id=\"cite_ref-SF_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SF-1\">&#91;1&#93;</a></sup> KONARE managed to retrieve financial support by the <a href=\"/wiki/COMINTERN\" class=\"mw-redirect\" title=\"COMINTERN\">COMINTERN</a> with the intermediation of <a href=\"/wiki/Kosta_Boshnjaku\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosta Boshnjaku\">Kosta Boshnjaku</a>, one of the first Communist emissaries deployed by the soviets in Albania with the task of establishing communist cells, and possibly a Communist Party. In addition to young revolutionary activists, KONARE also attracted the members of the <a href=\"/wiki/Irredentism\" title=\"Irredentism\">irredentist</a> <a href=\"/wiki/Committee_for_the_National_Defence_of_Kosovo\" title=\"Committee for the National Defence of Kosovo\">Committee of Kosovo</a>, who were the sworn enemies of Ahmet Zogu and vice versa.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Noli and Boshnjaku managed to procure some financial support for the Committee through Comintern, affiliating them with the <a href=\"/wiki/Balkan_Federation\" title=\"Balkan Federation\">Balkan Federation</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<br />According to <a href=\"/wiki/Sejfi_Vllamasi\" title=\"Sejfi Vllamasi\">Sejfi Vllamasi</a>'s memoirs, the founder of KONARE beside Fan Noli were: <a href=\"/wiki/Qazim_Koculi\" title=\"Qazim Koculi\">Qazim Koculi</a>, <a href=\"/wiki/Mustafa_Kruja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustafa Kruja\">Mustafa Kruja</a>, <a href=\"/wiki/Riza_Dani\" title=\"Riza Dani\">Riza Dani</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Xhevat_Kor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xhevat Kor\u00e7a (page does not exist)\">Xhevat Kor\u00e7a</a> from the former \"Krahu Komb\u00ebtar\" political fraction of the <a href=\"/wiki/Albanian_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Parliament\">Albanian Parliament</a>, other civilians and officers as <a href=\"/wiki/Kol_Tromara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kol Tromara\">Kol Tromara</a>, <a href=\"/wiki/Qazim_Kokoshi\" title=\"Qazim Kokoshi\">Qazim Kokoshi</a>, Llano Borshi, <a href=\"/wiki/Major\" title=\"Major\">Major</a> <a href=\"/w/index.php?title=Shefqet_Kor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Shefqet Kor\u00e7a (page does not exist)\">Shefqet Kor\u00e7a</a>, captains <a href=\"/wiki/Aziz_%C3%87ami\" title=\"Aziz \u00c7ami\">Aziz \u00c7ami</a> and <a href=\"/wiki/Riza_Cerova\" title=\"Riza Cerova\">Riza Cerova</a>; and most of the youth members of \"Bashkimi\" (The Union) - a former political group founded by <a href=\"/wiki/Avni_Rustemi\" title=\"Avni Rustemi\">Avni Rustemi</a>, such as <a href=\"/w/index.php?title=Halim_Xhelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Halim Xhelo (page does not exist)\">Halim Xhelo</a>, <a href=\"/wiki/Sejfulla_Mal%C3%ABshova\" title=\"Sejfulla Mal\u00ebshova\">Sejfulla Mal\u00ebshova</a>, <a href=\"/wiki/Llazar_Fundo\" title=\"Llazar Fundo\">Llazar Fundo</a>, Qamil \u00c7ela, Demir Godelli, Selim Shpuza, <a href=\"/wiki/Haki_St%C3%ABrmilli\" title=\"Haki St\u00ebrmilli\">Haki St\u00ebrmilli</a>, Reshat K\u00eblli\u00e7i, etc.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \n<br />The main press organ of KONARE was <i>Liria Komb\u00ebtare</i> (National Freedom). Early revolutionary figures like Halim Xhelo and Riza Cerova would crystallize their political persona through this newspaper.<sup id=\"cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ersoy_2010_loc=_p.155-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In April 1927,<sup id=\"cite_ref-SF_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SF-1\">&#91;1&#93;</a></sup> KONARE changed the name to <i>Komiteti i \u00c7lirimit Komb\u00ebtar</i> (National Liberation Committee). By 1928, it came <a href=\"/wiki/De_facto\" title=\"De facto\">de facto</a> under the control of Comintern; 24 young Albanians were sent to <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a> to follow their studies in high-end Soviet institutions.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite the efforts, the committee did not pose any real threats to Zogu's regime, who from his side was elected <a href=\"/wiki/President_of_Albania\" title=\"President of Albania\">President of Albania</a> in 1925 (thus ending the era of the <a href=\"/wiki/Principality_of_Albania\" title=\"Principality of Albania\">Principality of Albania</a>), while on 1 September 1928 became Zog I, King of Albania, establishing a <a href=\"/wiki/Constitutional_monarchy\" title=\"Constitutional monarchy\">constitutional monarchy</a>.<sup id=\"cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ersoy_2010_loc=_p.155-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n<br />Disappointed by the political overturns, Noli decided to retire from political life and move back to the <a href=\"/wiki/US\" class=\"mw-redirect\" title=\"US\">US</a>.<sup id=\"cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ersoy_2010_loc=_p.155-6\">&#91;6&#93;</a></sup> This would start the end of the committee, which would practically cease by mid 1930s. Many of its political figures moved into the parallel \"National Union\" organization which would continue to oppose the Zogu's regime in Albania, culminating with the <a href=\"/wiki/Zog_I_of_Albania#Assassination_attempts\" title=\"Zog I of Albania\">assassination attempt of 1931</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=KONARE&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-SF-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SF_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SF_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SF_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Instituti i Gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i Let\u00ebrsis\u00eb (Akademia e Shkencave e RPS t\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb) (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mPs9AQAAIAAJ&amp;q=KONARE+noli&amp;dq=KONARE+noli&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CEsQ6AEwCGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-\">\"Fan Noli\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Studime_Filologjike\" title=\"Studime Filologjike\">Studime Filologjike</a></i>. Akademia e Shkencave e RPSSH, Instituti i Ghuhesise dje i Letersise (1): 3, 7. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0563-5780\">0563-5780</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/2268583\">2268583</a>. <q>m\u00eb 25 mars 1925, nj\u00eb konferenc\u00eb, nga e cila u themelua Komiteti Nacional Revolucionar, ose, si\u00e7 u quajt shkur- timisht, \u00abKonare\u00bb...<br />Nt Prill te vitit 1927, \u00abKonare\u00bb-ja u kthye ne Komitet te Clirimit Kombetar...Me organin e tij te shtypit u demaskua imperializmi boteror...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Studime+Filologjike&amp;rft.atitle=Fan+Noli&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=3%2C+7&amp;rft.date=1971&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F2268583&amp;rft.issn=0563-5780&amp;rft.au=Instituti+i+Gjuh%C3%ABsis%C3%AB+dhe+i+Let%C3%ABrsis%C3%AB+%28Akademia+e+Shkencave+e+RPS+t%C3%AB+Shqip%C3%ABris%C3%AB%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmPs9AQAAIAAJ%26q%3DKONARE%2Bnoli%26dq%3DKONARE%2Bnoli%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0CEsQ6AEwCGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPano1992\">Pano 1992</a>, p.23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVllamasiVerli2000\">Vllamasi &amp; Verli 2000</a>, \"Nj\u00eb pjes\u00eb me r\u00ebnd\u00ebsi e emigrant\u00ebve, me inisiativ\u00ebn dhe nd\u00ebrmjet\u00ebsin\u00eb e Ko\u00e7o Boshnjakut, u muarr\u00ebn vesh me \u201cCominternin\u201d, si grup, me em\u00ebr \u201cKONARE\u201d (Komiteti Revolucionar Komb\u00ebtar), p\u00ebr t\u2019u ndihmuar pa kusht gjat\u00eb aktivitetit t\u00eb tyre nacional, ashtu si\u00e7 jan\u00eb ndihmuar edhe kombet e tjer\u00eb t\u00eb vegj\u00ebl, q\u00eb ndodheshin n\u00ebn zgjedh\u00eb t\u00eb imperialist\u00ebve, p\u00ebr liri e p\u00ebr pavar\u00ebsi. P\u00ebrve\u00e7 k\u00ebsaj pjese, edhe emigrant\u00ebt kosovar\u00eb irredentist\u00eb, t\u00eb grupuar e t\u00eb organizuar n\u00ebn emrin \u201cKomiteti i Kosov\u00ebs\u201d, si grup, u ndihmuan edhe ata nga \"Cominterni\".\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBanac1988\">Banac 1988</a>, p.306</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVllamasiVerli2000\">Vllamasi &amp; Verli 2000</a>, \"Ata q\u00eb muarr\u00ebn pjes\u00eb n\u00eb \u201cKonare\u201d prej opozit\u00ebs s\u00eb vjet\u00ebr qen\u00eb: Fan Noli, Qazim Koculi, Mustafa Kruja, Riza Dani e Xhevat Kor\u00e7a; nga an\u00ebtar\u00ebt e ish- Krahut Komb\u00ebtar, civil\u00eb e oficer\u00eb: Kol Tromara, Qazim Kokoshi, Llano Borshi, major Shefqet Kor\u00e7a, kapiten\u00ebt Ariz \u00c7ami e Riza Cerova; shumica d\u00ebrrmuese e rinis\u00eb, q\u00eb kan\u00eb q\u00ebn\u00eb an\u00ebtar\u00eb t\u00eb shoq\u00ebris\u00eb \u201cBashkimi\u201d, si: Halim Xhelo, Sejfulla Mal\u00ebshova, Llazar Fundo, Qamil \u00c7ela, Demir Godelli, Selim Shpuza, Haki St\u00ebrmilli, Reshat K\u00eblli\u00e7i etj.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ersoy_2010_loc=_p.155-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ersoy_2010_loc=_p.155_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFErsoy2010\">Ersoy 2010</a>, p.155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFischer1999\">Fischer 1999</a>, p.122</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=KONARE&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFVllamasiVerli2000\" class=\"citation book\">Vllamasi, Sejfi; Verli, Marenglen (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9aC4AAAAIAAJ\"><i>Ballafaqime Politike n\u00eb Shqip\u00ebri (1897\u20131942): Kujtime dhe Vler\u00ebsime Historike</i></a>. Tirana: Sht\u00ebpia Botuese \"Neraida\". <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/999-2-77-131-3\" title=\"Special:BookSources/999-2-77-131-3\">999-2-77-131-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ballafaqime+Politike+n%C3%AB+Shqip%C3%ABri+%281897%E2%80%931942%29%3A+Kujtime+dhe+Vler%C3%ABsime+Historike&amp;rft.place=Tirana&amp;rft.pub=Sht%C3%ABpia+Botuese+%22Neraida%22&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=999-2-77-131-3&amp;rft.aulast=Vllamasi&amp;rft.aufirst=Sejfi&amp;rft.au=Verli%2C+Marenglen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D9aC4AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIvo_Banac1988\" class=\"citation book\">Ivo Banac (1988). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KfqbujXqQBkC&amp;pg=PA305&amp;lpg=PA305&amp;dq=neutral+area+of+Junik&amp;source=bl&amp;ots=VYVfkiifpI&amp;sig=oTFDUK4thbIdbS2BMvKGaMRlesU&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=9GEBU4ChNObr0gHI04GYBw&amp;ved=0CCsQ6AEwAjgK#v=onepage&amp;q=neutral%20area%20of%20Junik&amp;f=false\"><i>The National Question in Yugoslavia: Origins, History, Politics</i></a>. Cornell University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0801494932\" title=\"Special:BookSources/978-0801494932\">978-0801494932</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+National+Question+in+Yugoslavia%3A+Origins%2C+History%2C+Politics&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-0801494932&amp;rft.au=Ivo+Banac&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKfqbujXqQBkC%26pg%3DPA305%26lpg%3DPA305%26dq%3Dneutral%2Barea%2Bof%2BJunik%26source%3Dbl%26ots%3DVYVfkiifpI%26sig%3DoTFDUK4thbIdbS2BMvKGaMRlesU%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3D9GEBU4ChNObr0gHI04GYBw%26ved%3D0CCsQ6AEwAjgK%23v%3Donepage%26q%3Dneutral%2520area%2520of%2520Junik%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pano, Nicholas (1992).  Joseph Held, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5O5NkwX-NnYC&amp;pg=PA23&amp;dq=KONARE+noli&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CBwQ6AEwAGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-#v=onepage&amp;q=KONARE%20noli&amp;f=false\"><i>The Columbia History of Eastern Europe in the Twentieth Century</i></a>. New York: Columbia University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780231076968\" title=\"Special:BookSources/9780231076968\">9780231076968</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/24320546\">24320546</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Columbia+History+of+Eastern+Europe+in+the+Twentieth+Century&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F24320546&amp;rft.isbn=9780231076968&amp;rft.aulast=Pano&amp;rft.aufirst=Nicholas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5O5NkwX-NnYC%26pg%3DPA23%26dq%3DKONARE%2Bnoli%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0CBwQ6AEwAGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-%23v%3Donepage%26q%3DKONARE%2520noli%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ahmet Ersoy; Maciej G\u00f3rny; Vangelis Kechriotis, eds. (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OAWTxcwvsLwC&amp;pg=PA155&amp;dq=KONARE+noli&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CEAQ6AEwBmoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-#v=onepage&amp;q=KONARE%20noli&amp;f=false\"><i>Modernism: Representations of National Culture</i></a>. Discourses of collective identity in Central and Southeast Europe (1770\u20131945). III/2. Central European University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789637326646\" title=\"Special:BookSources/9789637326646\">9789637326646</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/704274944\">704274944</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Modernism%3A+Representations+of+National+Culture&amp;rft.series=Discourses+of+collective+identity+in+Central+and+Southeast+Europe+%281770%E2%80%931945%29&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F704274944&amp;rft.isbn=9789637326646&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOAWTxcwvsLwC%26pg%3DPA155%26dq%3DKONARE%2Bnoli%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0CEAQ6AEwBmoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-%23v%3Donepage%26q%3DKONARE%2520noli%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Bernd J\u00fcrgen Fischer (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vTZnAAAAMAAJ&amp;q=KONARE+noli&amp;dq=KONARE+noli&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CDgQ6AEwBTgKahUKEwjkjoSK_OPIAhVB6SYKHQLRDbU\"><i>Albania at War, 1939\u20131945</i></a>. Central European studies. West Lafayette, Ind.: Purdue University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780585063881\" title=\"Special:BookSources/9780585063881\">9780585063881</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/42922446\">42922446</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Albania+at+War%2C+1939%E2%80%931945&amp;rft.place=West+Lafayette%2C+Ind.&amp;rft.series=Central+European+studies&amp;rft.pub=Purdue+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F42922446&amp;rft.isbn=9780585063881&amp;rft.au=Bernd+J%C3%BCrgen+Fischer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvTZnAAAAMAAJ%26q%3DKONARE%2Bnoli%26dq%3DKONARE%2Bnoli%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0CDgQ6AEwBTgKahUKEwjkjoSK_OPIAhVB6SYKHQLRDbU&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKONARE\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"XII_International_Brigade_\u2013_&amp;quot;Garibaldi&amp;quot;\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:XII_International_Brigade\" title=\"Template:XII International Brigade\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:XII_International_Brigade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:XII International Brigade (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:XII_International_Brigade&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"XII_International_Brigade_\u2013_&amp;quot;Garibaldi&amp;quot;\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/XII_International_Brigade\" title=\"XII International Brigade\">XII International Brigade \u2013 <i>\"Garibaldi\"</i></a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Commanders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A1t%C3%A9_Zalka\" title=\"M\u00e1t\u00e9 Zalka\">M\u00e1t\u00e9 Zalka</a>  <small>(Nov 1936\u2013Feb 1937)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Randolfo_Pacciardi\" title=\"Randolfo Pacciardi\">Randolfo Pacciardi</a> <small>(Feb\u2013Jul 1937)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlo_Penchienati&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlo Penchienati (page does not exist)\">Carlo Penchienati</a> <small>(Jul\u2013Aug 1937)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nino_Raimondi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nino Raimondi (page does not exist)\">Nino Raimondi</a> <small>(Aug\u2013Sep 1937)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Bernard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Bernard (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Bernard</a> <small>(Sep\u2013Oct 1937)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Zanoni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arturo Zanoni (page does not exist)\">Arturo Zanoni</a> <small>(Oct 1937\u2013Feb 1938)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eloy_Paradinas_Quero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eloy Paradinas Quero (page does not exist)\">Eloy Paradinas Quero</a> <small>(Feb\u2013Apr 1938)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martino_Martini\" title=\"Martino Martini\">Martino Martini</a> <small>(Apr\u2013Aug 1938)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Rivas_Amat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Rivas Amat (page does not exist)\">Luis Rivas Amat</a> <small>(Aug 1938\u2013Feb 1939)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Battalions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garibaldi_Battalion\" title=\"Garibaldi Battalion\">Garibaldi Battalion</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Marty_Battalion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Marty Battalion (page does not exist)\">Andr\u00e9 Marty Battalion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dabrowski_Battalion\" title=\"Dabrowski Battalion\">Dabrowski Battalion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A4lmann_Battalion\" title=\"Th\u00e4lmann Battalion\">Th\u00e4lmann Battalion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italian_Communist_Party\" title=\"Italian Communist Party\">Italian Communist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Republican_Party\" title=\"Italian Republican Party\">Italian Republican Party</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Revolutionary National Committee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Poland\" title=\"Communist Party of Poland\">Communist Party of Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Germany\" title=\"Communist Party of Germany\">Communist Party of Germany</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/International_Brigades\" title=\"International Brigades\">International Brigades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_International\" title=\"Communist International\">Communist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_involvement_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Foreign involvement in the Spanish Civil War\">Foreign involvement in the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_resistance_movement\" title=\"Italian resistance movement\">Italian resistance movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_resistance_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian resistance during World War II\">Albanian resistance movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roter_Frontk%C3%A4mpferbund\" title=\"Roter Frontk\u00e4mpferbund\">Roter Frontk\u00e4mpferbund</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180909044754\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.204 seconds\nReal time usage: 0.257 seconds\nPreprocessor visited node count: 1407/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33840/2097152 bytes\nTemplate argument size: 852/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6020/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  219.961      1 -total\n 36.84%   81.026      1 Template:Infobox_organization\n 28.96%   63.691      1 Template:Infobox\n 25.76%   56.666      1 Template:Reflist\n 15.10%   33.224      1 Template:Cite_journal\n 11.74%   25.824      1 Template:For\n 10.59%   23.283      5 Template:Cite_book\n  7.17%   15.769      4 Template:If_empty\n  7.03%   15.464      2 Template:Unbulleted_list\n  6.42%   14.119      1 Template:Refbegin\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48390961-0!canonical and timestamp 20180909044753 and revision id 787490776\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/KONARE","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"KONARE"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Communism_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1925"},{"sortkey":"","*":"20th_century_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Albanians"},{"sortkey":"","*":"Political_history_of_Albania"},{"sortkey":"","*":"Organizations_disestablished_in_the_1930s"},{"sortkey":"","*":"Albanian_diaspora"},{"sortkey":"","*":"Political_organisations_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"Communist_organizations_in_Europe"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:XII International Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Zogu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian resistance during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-imperialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avni Rustemi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aziz \u00c7ami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"COMINTERN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee for the National Defence of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dabrowski Battalion"},{"ns":0,"exists":"","*":"De facto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fan Noli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feudalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign involvement in the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garibaldi Battalion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haki St\u00ebrmilli"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Republican Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian resistance movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"June Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kol Tromara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konare (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosta Boshnjaku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llazar Fundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Major"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martino Martini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1t\u00e9 Zalka"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qazim Koculi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qazim Kokoshi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Randolfo Pacciardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riza Cerova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riza Dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roter Frontk\u00e4mpferbund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejfi Vllamasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejfulla Mal\u00ebshova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studime Filologjike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e4lmann Battalion"},{"ns":0,"exists":"","*":"US"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"XII International Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zog I of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9migr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Xhevat Kor\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Shefqet Kor\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Halim Xhelo"},{"ns":0,"*":"Carlo Penchienati"},{"ns":0,"*":"Nino Raimondi"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Bernard"},{"ns":0,"*":"Arturo Zanoni"},{"ns":0,"*":"Eloy Paradinas Quero"},{"ns":0,"*":"Luis Rivas Amat"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Marty Battalion"},{"ns":11,"*":"Template talk:XII International Brigade"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-count"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:XII International Brigade"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=mPs9AQAAIAAJ&q=KONARE+noli&dq=KONARE+noli&hl=en&sa=X&ved=0CEsQ6AEwCGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-","//www.worldcat.org/issn/0563-5780","//www.worldcat.org/oclc/2268583","https://books.google.com/books?id=9aC4AAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=KfqbujXqQBkC&pg=PA305&lpg=PA305&dq=neutral+area+of+Junik&source=bl&ots=VYVfkiifpI&sig=oTFDUK4thbIdbS2BMvKGaMRlesU&hl=en&sa=X&ei=9GEBU4ChNObr0gHI04GYBw&ved=0CCsQ6AEwAjgK#v=onepage&q=neutral%20area%20of%20Junik&f=false","https://books.google.com/books?id=5O5NkwX-NnYC&pg=PA23&dq=KONARE+noli&hl=en&sa=X&ved=0CBwQ6AEwAGoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-#v=onepage&q=KONARE%20noli&f=false","//www.worldcat.org/oclc/24320546","https://books.google.com/books?id=OAWTxcwvsLwC&pg=PA155&dq=KONARE+noli&hl=en&sa=X&ved=0CEAQ6AEwBmoVChMI9cjQtc_jyAIVizc-Ch1_7g3-#v=onepage&q=KONARE%20noli&f=false","//www.worldcat.org/oclc/704274944","https://books.google.com/books?id=vTZnAAAAMAAJ&q=KONARE+noli&dq=KONARE+noli&hl=en&sa=X&ved=0CDgQ6AEwBTgKahUKEwjkjoSK_OPIAhVB6SYKHQLRDbU","//www.worldcat.org/oclc/42922446"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"KONARE","byteoffset":6405,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"KONARE","byteoffset":6435,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"KONARE","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q22137296"}]}}