{"parse":{"title":"Muhaxhir (Albanians)","pageid":3656919,"revid":847137169,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Muhaxhir</b> and <b>Muhaxher</b> (plural: <b>Muhaxhir\u00eb</b> and <b>Muhaxher\u00eb</b>, meaning \"Muslim refugees\") are terms borrowed from Ottoman <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\"><a href=\"/wiki/Muhacir\" title=\"Muhacir\">muhacir</a></span></i> and derived from Arabic <i><a href=\"/wiki/Muhajir_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Muhajir (disambiguation)\">muhajir</a></i>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Frantz2009_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frantz2009-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Malcolm1998_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Malcolm1998-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The term <i>Muhaxhir(\u00eb)</i> refers to Ottoman Albanian communities that left their homes as refugees or were transferred, from <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> to <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> and to a lesser extent <a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Macedonia</a> during and following various wars.\n</p><p>Muslim Albanians, along smaller numbers of urban Turks (some with Albanian heritage), were expelled by the <a href=\"/wiki/Armed_forces_of_the_Principality_of_Serbia\" title=\"Armed forces of the Principality of Serbia\">Serb army</a> from most parts of the <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Ni%C5%A1\" title=\"Sanjak of Ni\u0161\">Sanjak of Ni\u015f</a> and fled to the <a href=\"/wiki/Kosovo_Vilayet\" title=\"Kosovo Vilayet\">Kosovo Vilayet</a> during and after the <a href=\"/wiki/Serbian%E2%80%93Ottoman_War_(1876%E2%80%9378)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian\u2013Ottoman War (1876\u201378)\">Serbian\u2013Ottoman War (1876\u201378)</a>.<sup id=\"cite_ref-Jagodic1998_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jagodic1998-5\">&#91;5&#93;</a></sup> An estimated 60\u201370,000 to as low as 30,000<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Batakovic1992_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Batakovic1992-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Elsie2010_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elsie2010-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Albanians were either <a href=\"/wiki/Expulsion_of_the_Albanians_1877-1878\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of the Albanians 1877-1878\">expelled, fled and/or retreated</a> from the captured areas seeking refuge in <a href=\"/wiki/Kosovo_Vilayet\" title=\"Kosovo Vilayet\">Ottoman Kosovo</a>.<sup id=\"cite_ref-Jagodic1998_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jagodic1998-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Muller_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Muller-12\">&#91;12&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a>, Muslim Albanians were deported from Christian territories, and settled in the Ottoman Empire, as far as the Middle East. <a href=\"/wiki/Cham_Albanians\" title=\"Cham Albanians\">Cham Albanians</a> massively fled Greece after World War II, in which they had collaborated with the Italians, fearing reprisals.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muhaxhir_(Albanians)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Muhaxhir%C3%AB\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Muhaxhir\u00eb\">Muhaxhir\u00eb</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanophobia\" title=\"Albanophobia\">Albanophobia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expulsion_of_Albanians_1877%E2%80%931878\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of Albanians 1877\u20131878\">Expulsion of Albanians 1877\u20131878</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expulsion_of_Cham_Albanians\" title=\"Expulsion of Cham Albanians\">Expulsion of Cham Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_of_Albanians_in_the_Balkan_Wars\" title=\"Massacres of Albanians in the Balkan Wars\">Massacres of Albanians in the Balkan Wars</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muhaxhir_(Albanians)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blumi, Isa (2011). <i>Foundations of modernity: human agency and the imperial state</i>. Routledge. p. 79. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780415884648\" title=\"Special:BookSources/9780415884648\">9780415884648</a>. \"Refugees from the Ni\u0161 region that became Serbia after 1878, for instance, settled in large numbers in the regions of Drenica and Gjakova in Kosova since the late 1870s. They are known today as muhaxhir (derived from Arabic, via Ottoman, meaning exile or sometimes a more neutral, immigrant). Like similar groups throughout the world who have informed the nationalist lexicon\u2014Heimatvertriebene, Galut/Tefutzot, al-Laj\u2019iyn, Prosfyges, Pengungsi, Wakimbizi, P\u2019akhstakanner\u2014the \"Nish muhaxhir\" constitute a powerful sub-group in present-day Kosova\u2019s domestic politics and economy.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Frantz2009-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Frantz2009_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Frantz, Eva Anne (2009). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/13602000903411366\">Violence and its Impact on Loyalty and Identity Formation in Late Ottoman Kosovo: Muslims and Christians in a Period of Reform and Transformation</a>.\" <i>Journal of Muslim Minority Affairs</i>. <b>29</b>. (4)&#160;: 460. \"The displaced persons (Alb. <i>muhaxhir\u00eb</i>, Turk. <i>muhacir</i>, Serb. <i>muhad\u017eir</i>) took refuge predominantly in the eastern parts of Kosovo.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Malcolm1998-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Malcolm1998_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Malcolm, Noel (1998). <i>Kosovo: A short history</i>. Macmillan. p.&#160;229. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780810874831\" title=\"Special:BookSources/9780810874831\">9780810874831</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+A+short+history&amp;rft.pages=229&amp;rft.pub=Macmillan&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9780810874831&amp;rft.aulast=Malcolm&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuhaxhir+%28Albanians%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \"All these new arrivals were known as muhaxhirs (Trk.: muhacir Srb.: muhad\u017eir), a general word for Muslim refugees. The total number of those who settled in Kosovo is not known with certainty: estimates ranged from 20,000 to 50,000 for Eastern Kosovo, while the governor of the vilayet gave a total of 65,000 in 1881, some of whom were in the sancaks of Skopje and Novi Pazar. At a rough estimate, 50,000 would seem a reasonable figure for those muhaxhirs of 1877\u20148 who settled in the territory of Kosovo itself.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Uka, Sabit (2004). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R8tSGQAACAAJ&amp;dq=E+drejta+mbi+vatrat+dhe+pasurit%C3%AB+reale+dhe+autoktone+nuk+vjet%C3%ABrohet&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiT3InXh7TMAhUlIaYKHedTCcwQ6AEIHDAA\">E drejta mbi vatrat dhe pasurit\u00eb reale dhe autoktone nuk vjet\u00ebrohet: t\u00eb dh\u00ebna n\u00eb form\u00eb rezimeje &#91;The rights of homes and assets, real and autochthonous that does not disappear with time: Data given in the form of estate portions regarding inheritance&#93;</a></i>. Shoqata e Muhaxhir\u00ebv\u00eb t\u00eb Kosov\u00ebs. p. 52. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789951408097\" title=\"Special:BookSources/9789951408097\">9789951408097</a>. \"Pra, k\u00ebtu n\u00eb vazhdim, pas d\u00ebbimit t\u00eb tyre me 1877\u20131878 do t\u00eb sh\u00ebnohen vet\u00ebm disa patronime (mbiemra) t\u00eb shqiptar\u00ebve t\u00eb Toplic\u00ebs dhe viseve tjera shqiptare t\u00eb Sanxhakut t\u00eb Nishit. Kjo do t\u00eb thot\u00eb se, shqiptaret e d\u00ebbuar pas shp\u00ebrnguljes, marrin atributin muhaxhir\u00eb (refugjat\u00eb), n\u00eb vend q\u00eb p\u00ebr mbiem\u00ebr familjar t\u00eb marrin emrin e gjyshit, fisit, ose ndonj\u00eb tjet\u00ebr, ato p\u00ebr mbiem\u00ebr familjar marrin emrin e fshatit t\u00eb Sanxhakut t\u00eb Nishit, nga jan\u00eb d\u00ebbuar. [So here next, after their expulsion 1877\u20131878 will be noted with only some patronymic (surnames) of the Albanians of Toplica and other Albanian areas of Sanjak of Nis. This means that the Albanians expelled after moving, attained the appellation muhaxhir\u00eb (refugees), which instead for the family surname to take the name of his grandfather, clan, or any other, they for their family surname take the name of the village of the Sanjak of Nis from where they were expelled from.]\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jagodic1998-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Jagodic1998_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Jagodic1998_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jagodi\u0107, Milo\u0161 (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://balkanologie.revues.org/265\"><i>The Emigration of Muslims from the New Serbian Regions 1877/1878</i></a>. Balkanologie.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Emigration+of+Muslims+from+the+New+Serbian+Regions+1877%2F1878&amp;rft.pub=Balkanologie&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Jagodi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2F265&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuhaxhir+%28Albanians%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pllana, Emin (1985). \"Les raisons de la mani\u00e8re de l'exode des refugies albanais du territoire du sandjak de Nish a Kosove (1878\u20131878) [The reasons for the manner of the exodus of Albanian refugees from the territory of the Sanjak of Nish to Kosovo (1878\u20131878)] \". <i>Studia Albanica</i>. <b>1</b>: 189\u2013190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rizaj, Sk\u00ebnder (1981). \"N\u00ebnte Dokumente angleze mbi Lidhjen Shqiptare t\u00eb Prizrenit (1878\u20131880) [Nine English documents about the League of Prizren (1878\u20131880)]\". <i>Gjurmine Albanologjike (Seria e Shkencave Historike)</i>. <b>10</b>: 198.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u015eim\u015fir, Bilal N, (1968). <i>Rumeli\u2019den T\u00fcrk g\u00f6\u00e7leri. Emigrations turques des Balkans [Turkish emigrations from the Balkans]</i>. Vol I. Belgeler-Documents. p. 737.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Batakovic1992-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Batakovic1992_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Batakovi\u0107, Du\u0161an (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/kosovo_chronicles/kc_part2b.html\"><i>The Kosovo Chronicles</i></a>. Plato.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kosovo+Chronicles&amp;rft.pub=Plato&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Batakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fkosovo%2Fistorija%2Fkosovo_chronicles%2Fkc_part2b.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuhaxhir+%28Albanians%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Elsie2010-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Elsie2010_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Elsie, Robert (2010). <i>Historical Dictionary of Kosovo</i>. Scarecrow Press. p.&#160;XXXII. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780333666128\" title=\"Special:BookSources/9780333666128\">9780333666128</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+Dictionary+of+Kosovo&amp;rft.pages=XXXII&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9780333666128&amp;rft.aulast=Elsie&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuhaxhir+%28Albanians%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stefanovi\u0107, Djordje (2005). \"Seeing the Albanians through Serbian eyes: The Inventors of the Tradition of Intolerance and their Critics, 1804\u20131939.\" <i>European History Quarterly</i>. <b>35</b>. (3): 470.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Muller-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Muller_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00fcller, Dietmar (2009). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://booksandjournals.brillonline.com/content/journals/10.1163/187633009x411485\">Orientalism and Nation: Jews and Muslims as Alterity in Southeastern Europe in the Age of Nation-States, 1878\u20131941</a>.\" <i>East Central Europe</i>. <b>36</b>. (1): 70. \"For Serbia the war of 1878, where the Serbians fought side by side with Russian and Romanian troops against the Ottoman Empire, and the Berlin Congress were of central importance, as in the Romanian case. The beginning of a new quality of the Serbian-Albanian history of conflict was marked by the expulsion of Albanian Muslims from Ni\u0161 Sand\u017eak which was part and parcel of the fighting (Clewing 2000&#160;: 45ff.; Jagodi\u0107 1998&#160;; Pllana 1985). Driving out the Albanians from the annexed territory, now called \"New Serbia,\" was a result of collaboration between regular troops and guerrilla forces, and it was done in a manner which can be characterized as ethnic cleansing, since the victims were not only the combatants, but also virtually any civilian regardless of their attitude towards the Serbians (M\u00fcller 2005b). The majority of the refugees settled in neighboring Kosovo where they shed their bitter feelings on the local Serbs and ousted some of them from merchant positions, thereby enlarging the area of Serbian-Albanian conflict and intensifying it.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Baltsiotis, Lambros (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejts.revues.org/4444\">\"The Muslim Chams of Northwestern Greece: The grounds for the expulsion of a \"non-existent\" minority community\"</a>. <i>European Journal of Turkish Studies</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Muslim+Chams+of+Northwestern+Greece%3A+The+grounds+for+the+expulsion+of+a+%22non-existent%22+minority+community&amp;rft.pub=%27%27European+Journal+of+Turkish+Studies%27%27&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Baltsiotis&amp;rft.aufirst=Lambros&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejts.revues.org%2F4444&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuhaxhir+%28Albanians%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180921214620\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.236 seconds\nReal time usage: 0.320 seconds\nPreprocessor visited node count: 962/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11702/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1195/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12965/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.136/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  293.919      1 -total\n 45.25%  132.989      1 Template:Lang-tr\n 36.85%  108.307      1 Template:Reflist\n 18.13%   53.292      4 Template:Cite_book\n 10.71%   31.491      2 Template:ISBN\n  9.80%   28.809      1 Template:Commons_category\n  5.37%   15.773      1 Template:Use_dmy_dates\n  4.45%   13.091      2 Template:Catalog_lookup_link\n  4.28%   12.568      1 Template:Commons\n  3.56%   10.473      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3656919-0!canonical and timestamp 20180921214620 and revision id 847137169\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Iseljavanje_Albanaca_iz_Kosova","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Iseljavanje Albanaca iz Kosova"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/D%C3%ABbimi_i_shqiptar%C3%ABve_nga_Kosova","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"D\u00ebbimi i shqiptar\u00ebve nga Kosova"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Iseljavanje_Albanaca_sa_Kosova_(1912%E2%80%931941)","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Iseljavanje Albanaca sa Kosova (1912\u20131941)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Albanians"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Albania"},{"sortkey":"","*":"Yugoslav_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_Kosovo"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Montenegro"},{"sortkey":"","*":"History_of_modern_Greece"},{"sortkey":"","*":"Muhajir"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armed forces of the Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cham Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of Albanians 1877\u20131878"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of Cham Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of the Albanians 1877-1878"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacres of Albanians in the Balkan Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhacir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhajir (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak of Ni\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian\u2013Ottoman War (1876\u201378)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/13602000903411366","https://books.google.com/books?id=R8tSGQAACAAJ&dq=E+drejta+mbi+vatrat+dhe+pasurit%C3%AB+reale+dhe+autoktone+nuk+vjet%C3%ABrohet&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwiT3InXh7TMAhUlIaYKHedTCcwQ6AEIHDAA","http://balkanologie.revues.org/265","http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/kosovo_chronicles/kc_part2b.html","http://booksandjournals.brillonline.com/content/journals/10.1163/187633009x411485","http://ejts.revues.org/4444"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Muhaxhir_(Albanians)","byteoffset":8012,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Muhaxhir_(Albanians)","byteoffset":8197,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Muhaxhir (Albanians)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Muhaxhir%C3%AB","*":"commons:Category:Muhaxhir\u00eb"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1256094"}]}}