{"parse":{"title":"National Prize for Performing and Audiovisual Arts","pageid":56026578,"revid":819910637,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">National Prize for Performing and Audiovisual Arts</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nTo the person who has distinguished himself by his achievements in the respective area of the arts</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Country</th><td class=\"location\">\n<a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">First awarded</th><td>\n1992</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Currently held by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Alejandro_Sieveking\" title=\"Alejandro Sieveking\">Alejandro Sieveking</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>National Prize for Performing and Audiovisual Arts</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\"><b>Premio Nacional de Artes de la Representaci\u00f3n y Audiovisuales</b></span></i>) was created in <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> in 1992 under Law 19169 as one of the replacements of the <a href=\"/wiki/National_Prize_of_Art_of_Chile\" title=\"National Prize of Art of Chile\">National Prize of Art</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is granted \"to the person who has distinguished himself by his achievements in the respective area of the arts\" (Article 8 of the aforementioned law). It is part of the <a href=\"/wiki/National_Prize_of_Chile\" title=\"National Prize of Chile\">National Prize of Chile</a>.\n</p><p>The prize, which is awarded every two years, consists of a diploma, the sum of 6,576,457 <a href=\"/wiki/Chilean_peso\" title=\"Chilean peso\">pesos</a> (<span style=\"white-space: nowrap\">US$10,136</span>) which is adjusted every year, according to the previous year's <a href=\"/wiki/Consumer_price_index\" title=\"Consumer price index\">consumer price index</a>, and a pension of 20 <a href=\"/w/index.php?title=Monthly_tax_unit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monthly tax unit (page does not exist)\">monthly tax units</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Unidad_tributaria_mensual\" class=\"extiw\" title=\"es:Unidad tributaria mensual\">es</a>)</span> (approximately US$1,600).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Winners\">Winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Prize_for_Performing_and_Audiovisual_Arts&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #f9f9f9; border: 1px #aaa solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"#CCCCCC\">\n<th>Year</th>\n<th>Artist</th>\n<th>Age</th>\n<th>Profession</th>\n<th>Delivered by\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1993</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_D%C3%ADaz_(playwright)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge D\u00edaz (playwright) (page does not exist)\">Jorge D\u00edaz</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_D%C3%ADaz_(dramaturgo)\" class=\"extiw\" title=\"es:Jorge D\u00edaz (dramaturgo)\">es</a>)</span></td>\n<td>63</td>\n<td>Playwright</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1995</td>\n<td><a href=\"/wiki/B%C3%A9lgica_Castro\" title=\"B\u00e9lgica Castro\">B\u00e9lgica Castro</a></td>\n<td>74</td>\n<td>Actress</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Ruiz_(director)\" title=\"Ra\u00fal Ruiz (director)\">Ra\u00fal Ruiz</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td>\n<td>56</td>\n<td>Film director</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_C%C3%A1nepa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda C\u00e1nepa (page does not exist)\">Mar\u00eda C\u00e1nepa</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_C%C3%A1nepa\" class=\"extiw\" title=\"es:Mar\u00eda C\u00e1nepa\">es</a>)</span></td>\n<td>78</td>\n<td>Actress</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Pablo_Arellano\" title=\"Jos\u00e9 Pablo Arellano\">Jos\u00e9 Pablo Arellano</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Malucha_Solari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Malucha Solari (page does not exist)\">Malucha Solari</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Malucha_Solari\" class=\"extiw\" title=\"es:Malucha Solari\">es</a>)</span></td>\n<td>81</td>\n<td>Ballerina</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2003</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%A9s_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00e9s Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Mar\u00e9s Gonz\u00e1lez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%A9s_Gonz%C3%A1lez\" class=\"extiw\" title=\"es:Mar\u00e9s Gonz\u00e1lez\">es</a>)</span></td>\n<td>78</td>\n<td>Actress</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Bitar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Bitar (page does not exist)\">Sergio Bitar</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bitar\" class=\"extiw\" title=\"es:Sergio Bitar\">es</a>)</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Gonz%C3%A1lez_Mardones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Gonz\u00e1lez Mardones (page does not exist)\">Fernando Gonz\u00e1lez Mardones</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Fernando_Gonz%C3%A1lez_Mardones\" class=\"extiw\" title=\"es:Fernando Gonz\u00e1lez Mardones\">es</a>)</span></td>\n<td></td>\n<td>Theater director</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2007</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Meza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Meza (page does not exist)\">Gustavo Meza</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Gustavo_Meza\" class=\"extiw\" title=\"es:Gustavo Meza\">es</a>)</span></td>\n<td></td>\n<td>Theater director and playwright</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yasna_Provoste\" title=\"Yasna Provoste\">Yasna Provoste</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_N%C3%BA%C3%B1ez_Villarroel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez Villarroel (page does not exist)\">Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez Villarroel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_N%C3%BA%C3%B1ez_Villarroel\" class=\"extiw\" title=\"es:Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez Villarroel\">es</a>)</span></td>\n<td>68</td>\n<td>Theater director</td>\n<td><a href=\"/wiki/M%C3%B3nica_Jim%C3%A9nez\" title=\"M\u00f3nica Jim\u00e9nez\">M\u00f3nica Jim\u00e9nez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juan_Radrig%C3%A1n\" title=\"Juan Radrig\u00e1n\">Juan Radrig\u00e1n</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td>\n<td>74</td>\n<td>Playwright</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carolina_Schmidt\" title=\"Carolina Schmidt\">Carolina Schmidt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2013</td>\n<td><a href=\"/wiki/Egon_Wolff\" title=\"Egon Wolff\">Egon Wolff</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></td>\n<td>87</td>\n<td>Playwright</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carolina_Schmidt\" title=\"Carolina Schmidt\">Carolina Schmidt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2015</td>\n<td><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Noguera\" title=\"H\u00e9ctor Noguera\">H\u00e9ctor Noguera</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></td>\n<td>78</td>\n<td>Actor and theater director</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adriana_Delpiano\" title=\"Adriana Delpiano\">Adriana Delpiano</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2017</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alejandro_Sieveking\" title=\"Alejandro Sieveking\">Alejandro Sieveking</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></td>\n<td>82</td>\n<td>Playwright</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adriana_Delpiano\" title=\"Adriana Delpiano\">Adriana Delpiano</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Prize_for_Performing_and_Audiovisual_Arts&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leychile.cl/Navegar?idNorma=30536&amp;idVersion=1992-09-26\">\"Ley 19169: Establece normas sobre otorgamiento de Premios Nacionales\"</a> &#91;Law 19169: Establishes Rules on Granting National Prizes&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_(Chile)\" title=\"Ministry of Education (Chile)\">Ministry of Education</a>. 26 September 1992<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 December</span> 2017</span>  &#8211; via Library of the National Congress of Chile.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ley+19169%3A+Establece+normas+sobre+otorgamiento+de+Premios+Nacionales&amp;rft.pub=Ministry+of+Education&amp;rft.date=1992-09-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leychile.cl%2FNavegar%3FidNorma%3D30536%26idVersion%3D1992-09-26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latercera.com/noticia/diversos-premios-y-una-prolifica-carrera-marcaron-la-trayectoria-de-raul-ruiz/\">\"Diversos premios y una prol\u00edfica carrera marcaron la trayectoria de Ra\u00fal Ruiz\"</a> &#91;Diverse Awards and a Prolific Career Marked the Path of Ra\u00fal Ruiz&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Tercera\" title=\"La Tercera\">La Tercera</a></i> (in Spanish). 19 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Tercera&amp;rft.atitle=Diversos+premios+y+una+prol%C3%ADfica+carrera+marcaron+la+trayectoria+de+Ra%C3%BAl+Ruiz&amp;rft.date=2011-08-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latercera.com%2Fnoticia%2Fdiversos-premios-y-una-prolifica-carrera-marcaron-la-trayectoria-de-raul-ruiz%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latercera.com/noticia/juan-radrigan-obtiene-el-premio-nacional-de-las-artes-de-la-representacion/\">\"Juan Radrig\u00e1n obtiene el Premio Nacional de las Artes de la Representaci\u00f3n\"</a> &#91;Juan Radrig\u00e1n Gets the National Prize for Performing Arts&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Tercera\" title=\"La Tercera\">La Tercera</a></i> (in Spanish). 5 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Tercera&amp;rft.atitle=Juan+Radrig%C3%A1n+obtiene+el+Premio+Nacional+de+las+Artes+de+la+Representaci%C3%B3n&amp;rft.date=2011-09-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latercera.com%2Fnoticia%2Fjuan-radrigan-obtiene-el-premio-nacional-de-las-artes-de-la-representacion%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lasegunda.com/Noticias/CulturaEspectaculos/2013/09/876022/Egon-Wolff-obtiene-el-Premio-Nacional-de-Artes-de-la-Representacion\">\"Dramaturgo Egon Wolff obtiene el Premio Nacional de Arte 2013\"</a> &#91;Playwright Egon Wolff Gets the 2013 National Prize for Art&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Segunda\" title=\"La Segunda\">La Segunda</a></i> (in Spanish). Santiago. 2 September 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Segunda&amp;rft.atitle=Dramaturgo+Egon+Wolff+obtiene+el+Premio+Nacional+de+Arte+2013&amp;rft.date=2013-09-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lasegunda.com%2FNoticias%2FCulturaEspectaculos%2F2013%2F09%2F876022%2FEgon-Wolff-obtiene-el-Premio-Nacional-de-Artes-de-la-Representacion&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Espinoza A., Denisse (25 August 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latercera.com/noticia/hector-noguera-gana-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion/\">\"H\u00e9ctor Noguera gana el Premio Nacional de Artes de la Representaci\u00f3n\"</a> &#91;H\u00e9ctor Noguera Wins the National Prize for Performing Arts&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Tercera\" title=\"La Tercera\">La Tercera</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Tercera&amp;rft.atitle=H%C3%A9ctor+Noguera+gana+el+Premio+Nacional+de+Artes+de+la+Representaci%C3%B3n&amp;rft.date=2015-08-25&amp;rft.aulast=Espinoza+A.&amp;rft.aufirst=Denisse&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latercera.com%2Fnoticia%2Fhector-noguera-gana-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmostrador.cl/cultura/2017/08/25/alejandro-sieveking-es-reconocido-con-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion-2017/\">\"Alejandro Sieveking es reconocido con el Premio Nacional de Artes de la Representaci\u00f3n 2017\"</a> &#91;Alejandro Sieveking is Recognized With the 2017 National Prize of Performing Arts&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mostrador\" title=\"El Mostrador\">El Mostrador</a></i> (in Spanish). 25 August 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mostrador&amp;rft.atitle=Alejandro+Sieveking+es+reconocido+con+el+Premio+Nacional+de+Artes+de+la+Representaci%C3%B3n+2017&amp;rft.date=2017-08-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmostrador.cl%2Fcultura%2F2017%2F08%2F25%2Falejandro-sieveking-es-reconocido-con-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion-2017%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Prize+for+Performing+and+Audiovisual+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2270\nCached time: 20180918232833\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.384 seconds\nReal time usage: 0.461 seconds\nPreprocessor visited node count: 1781/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24760/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1250/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7797/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.256/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  433.902      1 -total\n 39.12%  169.732      1 Template:Lang-es\n 24.56%  106.576      1 Template:Infobox_award\n 21.66%   93.977      1 Template:Infobox\n 21.06%   91.372      1 Template:Reflist\n  9.39%   40.730      1 Template:Cite_web\n  8.64%   37.470      9 Template:Ill\n  7.66%   33.229      5 Template:Cite_news\n  5.46%   23.712      1 Template:US$\n  4.81%   20.867      1 Template:To_USD\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56026578-0!canonical and timestamp 20180918232833 and revision id 819910637\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Nacional_de_Artes_de_la_Representaci%C3%B3n_y_Audiovisuales_de_Chile","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Premio Nacional de Artes de la Representaci\u00f3n y Audiovisuales de Chile"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"1992_establishments_in_Chile"},{"sortkey":"","*":"Chilean_awards"},{"sortkey":"","*":"Performing_arts_awards"}],"links":[{"ns":0,"*":"Monthly tax unit"},{"ns":0,"*":"Jorge D\u00edaz (playwright)"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda C\u00e1nepa"},{"ns":0,"*":"Malucha Solari"},{"ns":0,"*":"Mar\u00e9s Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"*":"Sergio Bitar"},{"ns":0,"*":"Fernando Gonz\u00e1lez Mardones"},{"ns":0,"*":"Gustavo Meza"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez Villarroel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Delpiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Sieveking"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9lgica Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolina Schmidt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consumer price index"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Wolff"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mostrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Noguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Pablo Arellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Radrig\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Segunda"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tercera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3nica Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Prize of Art of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Prize of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Ruiz (director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yasna Provoste"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:US$"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:To USD"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:To USD/data/2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://www.leychile.cl/Navegar?idNorma=30536&idVersion=1992-09-26","http://www.latercera.com/noticia/diversos-premios-y-una-prolifica-carrera-marcaron-la-trayectoria-de-raul-ruiz/","http://www.latercera.com/noticia/juan-radrigan-obtiene-el-premio-nacional-de-las-artes-de-la-representacion/","http://www.lasegunda.com/Noticias/CulturaEspectaculos/2013/09/876022/Egon-Wolff-obtiene-el-Premio-Nacional-de-Artes-de-la-Representacion","http://www.latercera.com/noticia/hector-noguera-gana-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion/","http://www.elmostrador.cl/cultura/2017/08/25/alejandro-sieveking-es-reconocido-con-el-premio-nacional-de-artes-de-la-representacion-2017/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"National_Prize_for_Performing_and_Audiovisual_Arts","byteoffset":1810,"anchor":"Winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"National_Prize_for_Performing_and_Audiovisual_Arts","byteoffset":5169,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"National Prize for Performing and Audiovisual Arts","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Unidad_tributaria_mensual","*":"es:Unidad tributaria mensual"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_D%C3%ADaz_(dramaturgo)","*":"es:Jorge D\u00edaz (dramaturgo)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_C%C3%A1nepa","*":"es:Mar\u00eda C\u00e1nepa"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Malucha_Solari","*":"es:Malucha Solari"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%A9s_Gonz%C3%A1lez","*":"es:Mar\u00e9s Gonz\u00e1lez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bitar","*":"es:Sergio Bitar"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fernando_Gonz%C3%A1lez_Mardones","*":"es:Fernando Gonz\u00e1lez Mardones"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gustavo_Meza","*":"es:Gustavo Meza"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_N%C3%BA%C3%B1ez_Villarroel","*":"es:Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez Villarroel"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6084645"}]}}