{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Federal University of Paran\u00e1","pageid":1461667,"revid":858475391,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Federal University of Paran\u00e1</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\" lang=\"Pt\">Universidade Federal do Paran\u00e1</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Universidade Federal do Parana 3 Curitiba Parana.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg/300px-Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg\" width=\"300\" height=\"226\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg/450px-Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg/600px-Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg 2x\" data-file-width=\"2254\" data-file-height=\"1697\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Other names</div></th><td class=\"nickname\">\nUFPR</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Former names</div></th><td class=\"nickname\">\nUniversidade do Paran\u00e1</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\nScientia et Labor</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Motto in&#160;English</div></th><td>\nScience and Work</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public (federal)</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1912</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Budget</th><td>\nR$ 1,038,070,033.68 (2013)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a></th><td>\nZaki Akel Sobrinho</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\n2,328</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Administrative staff</div></th><td>\n3,759</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Undergraduate_education\" title=\"Undergraduate education\">Undergraduates</a></th><td>\n28,048</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Postgraduate_education\" title=\"Postgraduate education\">Postgraduates</a></th><td>\n8,658</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a></span>, <span class=\"state\"><a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">PR</a></span>, <span class=\"country-name\">Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, <a href=\"/wiki/Matinhos\" title=\"Matinhos\">Matinhos</a>, <a href=\"/wiki/Palotina\" title=\"Palotina\">Palotina</a>, <a href=\"/wiki/Pontal_do_Paran%C3%A1\" title=\"Pontal do Paran\u00e1\">Pontal do Paran\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Jandaia_do_Sul\" title=\"Jandaia do Sul\">Jandaia do Sul</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Athletic_nickname\" title=\"Athletic nickname\">Nickname</a></th><td>\nUFPR</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ufpr.br\">http://www.ufpr.br</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Federal University of Paran\u00e1</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<b><a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Universidade Federal do Paran\u00e1</span></i></b>, <b>UFPR</b>) is a <a href=\"/wiki/Public_university#Brazil\" title=\"Public university\">public university</a> headquartered in <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, Paran\u00e1, Brazil.<sup id=\"cite_ref-t_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>UFPR ranks as 37th best university in Latin-America and it is among the 651-700 best universities in the world, according to <a href=\"/wiki/QS_World_University_Rankings\" title=\"QS World University Rankings\">QS World University Rankings</a>. It is placed as the 9th best university in Brazil in the latest \"<a href=\"/wiki/Brazil_University_Rankings#Ranking_Universit\u00e1rio_Folha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazil University Rankings\">Ranking Universit\u00e1rio Folha (RUF)</a>\", published by the nation's largest newspaper.\n</p><p>Nowadays, its facilities are spread over the capital <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a> and other cities of the State of <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a>. It offers 124 undergraduate degree courses,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> 44 doctorate, 66 masters and 5 professional masters programs,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> apart from a number of <i>lato sensu</i> programs (mostly paid one-year specializations) - see <a href=\"/wiki/Universities_and_Higher_Education_in_Brazil#Degrees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universities and Higher Education in Brazil\">Higher-ed degrees in Brazil</a>.\n</p><p>Since 2009 internal elections the University is run by <a href=\"/wiki/Rector_(academia)#Brazil\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a> Zaki Akel Sobrinho, D.Sc. in Administration from <a href=\"/wiki/Universidade_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade de S\u00e3o Paulo\">Universidade de S\u00e3o Paulo</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and Vice-Rector Rogerio Andrade Mulinari, D.Sc. in Medicine from <a href=\"/wiki/Universidade_Federal_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo\">Universidade Federal de S\u00e3o Paulo</a>, and with a Post-Doc from <a href=\"/wiki/Boston_University\" title=\"Boston University\">Boston University</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Historical_Building\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Historical Building</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Academics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Academics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Undergraduate_Programs\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Undergraduate Programs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Master_Programs\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Master Programs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Doctoral_Programs\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Doctoral Programs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Technical_High_School\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Technical High School</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Admissions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Admissions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Laboratories\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Laboratories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Libraries\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Libraries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Campi\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Campi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1892, Jos\u00e9 Francisco da Rocha Pombo, an intellectual of the state of Paran\u00e1 would have initiated the construction of the University, but his project was frustrated by the Federalist Movement.\n</p><p>Twenty years later, Paran\u00e1 had a reduced number of intellectuals (nine doctors and four engineers), but it was in true development because of the production of the <a href=\"/wiki/Yerba_mate\" title=\"Yerba mate\">yerba mate</a>.\n</p><p>Moreover, at this time, the <a href=\"/wiki/Contestado_War\" title=\"Contestado War\">Contestado War</a> appeared as an incentive to the efforts of political leaderships concerning the creation of a university. In this context, <a href=\"/w/index.php?title=Victor_Ferreira_do_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Ferreira do Amaral (page does not exist)\">Victor Ferreira do Amaral</a>, deputy and director of public instruction of Paran\u00e1, started the effective creation of the University.\n</p><p>On December 19, 1912 the University was established and, in 1913, it has initiated its activities as a private institution in an old building situated on Comendador Ara\u00fajo street. The first courses offered were <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Juridical and Social Sciences</a>, Engineering, <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">Medicine and Surgery</a>, Commerce, <a href=\"/wiki/Dentistry\" title=\"Dentistry\">Dentistry</a>, <a href=\"/wiki/Pharmacy\" title=\"Pharmacy\">Pharmacy and Obstetrics</a>. After the establishment of the University, Victor Ferreira do Amaral, who was also its first president, initiated the construction of a central building in a land donated by the municipal government.\n</p><p>Due to the economic recession caused by the World War I, difficulties started to appear. In 1920, a federal law determined the closing of all universities. In a contradictory measure, the federal government created the <i>Universidade do Rio de Janeiro</i>, currently <i><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_do_Rio_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal do Rio de Janeiro\">Universidade Federal do Rio de Janeiro</a></i> (Federal University of Rio de Janeiro). The alternative to this law was to split the UFPR in several colleges.\n</p><p>Throughout several years, efforts in order to restore the university took place. Only in the beginning of the fifties the colleges were reunited once again in the University of Paran\u00e1, its federalization happening just after that, in 1951, when the university became a public and free-of-charge institution.\n</p><p>After its federalization, a process of expansion began with the construction of the Clinic's Hospital (<b><a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>:</b> <i>Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1</i>) in 1953, the <i>Reitoria</i> Campus in 1958 and the Polytechnic Center in 1961. The Polytechnic Center campus occupies 617,128 square metres (6,642,710&#160;sq&#160;ft).<sup id=\"cite_ref-t_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg/250px-Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg\" width=\"250\" height=\"186\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg/375px-Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg/500px-Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg 2x\" data-file-width=\"6511\" data-file-height=\"4843\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pedra_fundamental_do_pr%C3%A9dio_ufpr.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Foundation stone inauguration</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_Building\">Historical Building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Historical Building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg/200px-Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg/300px-Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg/400px-Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1712\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>UFPR \u2013 <i>Historic building at Santos Andrade Square, in Curitiba</i></div></div></div>\n<p>The construction placed in the Santos Andrade Square began to be built in 1913, being a project of the military engineer Baeta de Faria. Its inauguration occurred in 1915.\n</p><p>Seven years later, in 1923, two lateral parts were added, according to the original project. The building of the right sector was ended in 1925 and was designated to the Engineering graduation course. In the following year, the left sector had been finalized and it passed to serve the Dentistry course. Other additions were made to the right side of the building and it has received in its totality new paint in 1940. The building was extended towards XV de Novembro Street and, in 1952, new works in the right section led to the demolition of part of the lateral fa\u00e7ade built in 1940.\n</p><p>In 1954, the building occupied a whole block between the Santos Andrade Square, XV de Novembro Street, Presidente Faria Street and Alfredo Bufren Lane. The last modifications were made: a new fa\u00e7ade with several columns and a wide set of staircases were projected and the covered dome was eliminated. The inauguration of the neoclassical, 17,000 square meter building, took place in 1955.\n</p><p>In the year on 1999, the mayor of Curitiba signed a law that made this building the official symbol of the city.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academics\">Academics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Academics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Undergraduate_Programs\">Undergraduate Programs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Undergraduate Programs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li>Accounting</li>\n<li>Agriculture Engineering</li>\n<li>Agronomy</li>\n<li>Aquaculture Engineering</li>\n<li>Architecture and Urbanism</li>\n<li>Biology</li>\n<li>Biomedical Informatics</li>\n<li>Biomedicine</li>\n<li>Bioprocess Engineering and Biotechnology</li>\n<li>Business Administration</li>\n<li>Cartographic and Surveying Engineering</li>\n<li>Chemical Engineering</li>\n<li>Chemistry</li>\n<li>Civil Engineering</li>\n<li>Communication: Journalism, Marketing and Public Relations</li>\n<li>Computer Science</li>\n<li>Dentistry</li>\n<li>Design: Graphic and Industrial</li>\n<li>Economics</li>\n<li>Electrical Engineering (Power Systems, Electronics and Telecommunications)</li>\n<li>Electrical Engineering (with an emphasis on Embedded Electronic Systems)</li>\n<li>Environmental Engineering</li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li>Exact Sciences</li>\n<li>Food Engineering</li>\n<li>Forestry Engineering</li>\n<li>Geography</li>\n<li>Geology</li>\n<li>Graphical expression</li>\n<li>History</li>\n<li>Industrial Mathematics</li>\n<li>Information Management</li>\n<li>Languages and Literature (English, French, German, Greek, Japanese, Latin, Polish, Portuguese and Spanish)</li>\n<li>Law</li>\n<li>Lumber Industrial Engineering</li>\n<li>Mathematics</li>\n<li>Mechanical Engineering</li>\n<li>Medicine</li>\n<li>Music</li>\n<li>Nursery</li>\n<li>Nutrition</li>\n<li>Occupational Therapy</li>\n<li>Oceanography</li>\n<li>Pedagogy</li>\n<li>Pharmacy</li>\n<li>Philosophy</li>\n<li>Physical Education</li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li>Physics</li>\n<li>Physiotherapy</li>\n<li>Production Engineering</li>\n<li>Psychology</li>\n<li>Social Sciences: Sociology, Anthropology and Political Science</li>\n<li>Statistics</li>\n<li>Technology in Aquaculture</li>\n<li>Technology in Biofuels</li>\n<li>Technology in Biotechnology</li>\n<li>Technology in Information Systems</li>\n<li>Technology in Institutional Communication</li>\n<li>Technology in Luthierie</li>\n<li>Technology in Public Management</li>\n<li>Technology in Quality Management</li>\n<li>Technology in Real Estate Businesses</li>\n<li>Technology in Scenic Production</li>\n<li>Technology in Secretaryship</li>\n<li>Tourism</li>\n<li>Veterinary</li>\n<li>Visual Arts</li>\n<li>Zootechnics</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Master_Programs\">Master Programs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Master Programs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Physical Education</li>\n<li>Pharmacology</li>\n<li>Biochemistry</li>\n<li>Genetics</li>\n<li>Zoology</li>\n<li>Botanic</li>\n<li>Children and Teens Health</li>\n<li>Pharmaceutical Sciences</li>\n<li>Surgery</li>\n<li>Internal Medicine and Health Sciences</li>\n<li>Nursery</li>\n<li>Geodesic Sciences</li>\n<li>Geology</li>\n<li>Geography</li>\n<li>Coastal and Oceanic Systems</li>\n<li>Environmental Development</li>\n<li>Applied Mathematics</li>\n<li>Information Systems</li>\n<li>Chemistry</li>\n<li>Physics</li>\n<li>Education</li>\n<li>Anthropology</li>\n<li>Sociology</li>\n<li>History</li>\n<li>Philosophy</li>\n<li>Psychology</li>\n<li>Languages and Literature</li>\n<li>Design</li>\n<li>Music</li>\n<li>Economical Development</li>\n<li>Business Administration</li>\n<li>Accounting and Finance</li>\n<li>Law</li>\n<li>Numerical Methods for Engineering</li>\n<li>Water Resources and Environmental Engineering</li>\n<li>Biotechnological Process</li>\n<li>Food Technology</li>\n<li>Inter-disciplinary Themes on Engineering</li>\n<li>Electrical Engineering</li>\n<li>Civil Engineering</li>\n<li>Mechanical Engineering</li>\n<li>Chemical Engineering</li>\n<li>Political Sciences</li>\n<li>Bioinformatics</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.profciamb.ufpr.br\">Sciences Environmental Teaching </a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Doctoral_Programs\">Doctoral Programs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Doctoral Programs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li>Agronomy: Vegetal Production</li>\n<li>Forestry Engineering</li>\n<li>Computer Science</li>\n<li>Coastal and Oceanic Systems</li>\n<li>Entomology</li>\n<li>Cell Biology</li>\n<li>Pharmacology</li>\n<li>Biochemistry</li>\n<li>Genetics</li>\n<li>Zoology</li>\n<li>Children and Teens Health</li>\n<li>Surgery</li>\n<li>Internal Medicine and Health Sciences</li>\n<li>Geodesic Sciences</li>\n<li>Geology</li>\n<li>Geography</li>\n<li>Environmental Development</li>\n<li>Mechanical Engineering</li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li>Chemistry</li>\n<li>Physics</li>\n<li>Education</li>\n<li>Sociology</li>\n<li>History</li>\n<li>Languages and Literature</li>\n<li>Economical Development</li>\n<li>Business Administration</li>\n<li>Law</li>\n<li>Numerical Methods for Engineering</li>\n<li>Biotechnological Processes</li>\n<li>Food Technology</li>\n<li>Inter-disciplinary Themes on Engineering</li>\n<li>Water Resources and Environmental Engineering</li>\n<li>Veterinary Medicine</li>\n<li>Microbiology, Parasitology and Pathology</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Technical_High_School\">Technical High School</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Technical High School\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Besides the above-mentioned courses, it offers high school education through its Technical High School. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.et.ufpr.br/\">[1]</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Admissions\">Admissions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Admissions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Students are admitted by an entrance exam, known as the <a href=\"/wiki/Vestibular\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vestibular\">vestibular</a>, which consists of two parts:\n</p>\n<ul><li><b>Part I</b> is composed of 80 multiple-choice questions including nine questions of each of the following subjects: Portuguese, Literature, Chemistry, Mathematics, Physics, Geography, History and Biology, plus eight questions of a foreign language which can be chosen from English, French, Spanish, German or Italian.</li></ul>\n<p>Over 50,000 people apply every year and sit for exactly the same exam. After two weeks time or so, 15,000 are called to take the Part II (or Phase II) written exams.\n</p>\n<ul><li><b>Part II</b> is composed of a Portuguese test which covers five (previously seven) compulsory writing essays. Certain courses require that the candidate take an additional one or two exams involving open-questions in Chemistry, Mathematics, Physics, Geography, History, Biology, Philosophy or <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a>, the specific exam choice being determined by correlation between the subject and each major course. Engineering candidates, for example, take Mathematics and Physics tests.</li></ul>\n<p>The wait for the results of Part II is much longer and the results may take something between 4 and 7 weeks. A list with all the admitted candidates comes out usually in the middle of January\u2014on the same day as the <i>Mud-bath Party</i> sponsored by the Central Directory of Students (<b><a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>:</b> Diret\u00f3rio Central dos Estudantes, DCE) occurs.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Laboratories\">Laboratories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Laboratories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Centro de Documenta\u00e7\u00e3o e Pesquisa de Hist\u00f3ria dos Dom\u00ednios Portugueses \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cedope.ufpr.br/\"><b>CEDOPE</b></a></li>\n<li>Centro de Capacita\u00e7\u00e3o e Consultoria do Departamento de Ci\u00eancia e Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o do Setor de Ci\u00eancias Sociais Applicadas \u2013 <b>3CGI</b></li>\n<li>Centro de Ci\u00eancia de Seguran\u00e7a Computacional - <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ccsc-research.org\"><b>CCSC</b></a></li>\n<li>Centro de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Software Livre \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.c3sl.ufpr.br/\"><b>C3SL</b></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Center_for_Marine_Studies\" title=\"Center for Marine Studies\">Centro de Estudos do Mar - <b>CEM</b></a></li>\n<li>Centro de Microscopia Eletr\u00f4nica \u2013 <b>CME</b></li>\n<li>Centro de Pesquisa e Processamento de Alimentos \u2013 <b>CEPPA</b></li>\n<li>Ci\u00eancias Sociais Applicadas \u2013 <b>CCCGI</b></li>\n<li>Centro de Estudos de Engenharia Civil Prof. inaldo Ayres Vieira \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesec.ufpr.br/\"><b>CESEC</b></a></li>\n<li>Grupo <b>IMAGO</b> de Pesquisa em Vis\u00e3o Computacional, Processamento de Imagens e Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica</li>\n<li>Instituto de Tecnologia para o Desenvolvimento \u2013 <b>LACTEC</b></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas veterin\u00e1rias</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Ac\u00fastica e conforto Ambiental</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Eletroqu\u00edmica de Superf\u00edcies e Corros\u00e3o \u2013 <b>LESC</b></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Estudos em Monitoramento e Modelagem Ambiental \u2013 <b>LEMMA</b></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Invent\u00e1rio Florestal</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Minerais e Rochas \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lamir.ufpr.br/\"><b>LAMIR</b></a></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Nutri\u00e7\u00e3o Animal do Departamento de Zootecnia</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Paisagismo</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Pesquisas Hidrogeol\u00f3gicas \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lph.ufpr.br/\"><b>LPH</b></a></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Prote\u00e7\u00e3o Florestal</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Matriz Extracelular e Biotecnologia de Venenos</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Neurobiologia</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Citogen\u00e9tica Humana</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Metabolismo Celular</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Imunogen\u00e9tica e Histocompatibilidade</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de \u00d3ptica de Raios-X e Instrumenta\u00e7\u00e3o \u2013 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lorxi.ufpr.br/\"><b>LORXI</b></a></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Superf\u00edcies e Interfaces \u2013 <b>LSI</b></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica de Microorganismos \u2013 <b>LabGeM</b></li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Bioquim\u00edca e Biof\u00edsica de Macromol\u00e9culas</li>\n<li>Laborat\u00f3rio de Anestesia e Analgesia Veterin\u00e1ria - LABEST</li>\n<li>N\u00facleo de Fixa\u00e7\u00e3o de Nitrog\u00eanio - NFIX</li>\n<li>N\u00facleo de Redes sem Fio e Redes Avan\u00e7adas - <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nr2.ufpr.br/\"><b>NR2</b></a></li></ul>\n<p>And many more\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Libraries\">Libraries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Libraries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The university has over 400,000 books and theses as well as thousand of periodicals that, for now, can't be accessed through its intranet, but will be in the future.\n</p>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td valign=\"top\">\n<p><b>Juvev\u00ea</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agricultural_science\" title=\"Agricultural science\">Agricultural science</a></li></ul>\n<p><b>Centro</b>\n</p>\n<ul><li>Central (administrative headquarters)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_Science\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human Science\">Human</a> and Educational science</li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_science\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health science\">Health science</a> (main campus)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Judicial science</a></li></ul>\n<p><b>Centro Polit\u00e9cnico</b>\n</p>\n<ul><li>Science and technology</li>\n<li><a href=\"/wiki/Biological_science\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biological science\">Biological science</a></li>\n<li>Technical High School</li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<p><b>Jardim Bot\u00e2nico</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Forest_Science\" class=\"mw-redirect\" title=\"Forest Science\">Forest</a> and Wood sciences</li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_science\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health science\">Health science</a> (secondary campus)</li>\n<li>Applied <a href=\"/wiki/Social_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Sciences\">Social Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Physical_Education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physical Education\">Physical Education</a></li></ul>\n<p><b>Matinhos</b>\n</p>\n<ul><li>UFPR Litoral</li></ul>\n<p><b>Paranagu\u00e1</b>\n</p>\n<ul><li>Archeology and Ethnology Museum of UFPR</li></ul>\n<p><b>Pontal do Paran\u00e1</b>\n</p>\n<ul><li>Sea Studies Center</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Campi\">Campi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Campi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>In Curitiba</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li>Campus Juvev\u00ea</li>\n<li>Campus Batel</li>\n<li>Campus Centro</li>\n<li>Campus Reitoria</li>\n<li>Campus Ci\u00eancias Agr\u00e1rias/Cabral</li>\n<li>Campus III/Centro Polit\u00e9cnico</li>\n<li>Campus III/Escola T\u00e9cnica</li>\n<li>Campus III/Jardim Bot\u00e2nico</li></ul>\n<dl><dt>Other cities</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li>Campus Palotina \u2013 <a href=\"/wiki/Palotina\" title=\"Palotina\">Palotina</a></li>\n<li>Campus Estudos do Mar \u2013 <a href=\"/wiki/Pontal_do_Paran%C3%A1\" title=\"Pontal do Paran\u00e1\">Pontal do Paran\u00e1</a></li>\n<li>Campus Litoral \u2013 <a href=\"/wiki/Matinhos\" title=\"Matinhos\">Matinhos</a></li>\n<li>Campus Jandaia do Sul \u2013 <a href=\"/wiki/Jandaia_do_Sul\" title=\"Jandaia do Sul\">Jandaia do Sul</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Archives of Veterinary Science</li>\n<li>Acta Biologica Paranaense</li>\n<li>Boletim Paranaense de Geoci\u00eancias</li>\n<li>Educar em Revista</li>\n<li>Jornal de Ci\u00eancias do Exerc\u00edcio e do Esporte</li>\n<li>Jornal do Hospital das Cl\u00ednicas</li>\n<li>Revista de Ci\u00eancias Humanas</li>\n<li>Revista de Sociologia e Pol\u00edtica</li>\n<li>Revista do Departamento e Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o</li>\n<li>Revista Eletr\u00f4nica de Musicologia</li>\n<li>Revista Floresta</li>\n<li>Revista Intera\u00e7\u00e3o</li>\n<li>Revista Letras</li>\n<li>Scientia Agraria</li>\n<li>Revista de Engenharia T\u00e9rmica</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Laurentino_Gomes\" title=\"Laurentino Gomes\">Laurentino Gomes</a> \u2013 writer and journalist, <a href=\"/wiki/Jabuti_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jabuti Prize\">Jabuti Prize</a> winner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalton_Trevisan\" title=\"Dalton Trevisan\">Dalton Trevisan</a> \u2013 writer, <a href=\"/wiki/Cam%C3%B5es_Prize\" title=\"Cam\u00f5es Prize\">Cam\u00f5es Prize</a> winner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Newton_da_Costa\" title=\"Newton da Costa\">Newton da Costa</a> \u2013 logician and mathematician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaime_Lerner\" title=\"Jaime Lerner\">Jaime Lerner</a> \u2013 governor of Paran\u00e1 (1995-2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Requi%C3%A3o\" title=\"Roberto Requi\u00e3o\">Roberto Requi\u00e3o</a> \u2013 governor of Paran\u00e1 (2003-2010) and senator since 2011</li>\n<li><a href=\"/wiki/Blairo_Maggi\" title=\"Blairo Maggi\">Blairo Maggi</a> \u2013 agrobusiness entrepreneur</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve\" title=\"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve\">Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve</a> - jurist, lawyer, and entrepreneur</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%A7al_Justen_Filho\" title=\"Mar\u00e7al Justen Filho\">Mar\u00e7al Justen Filho</a> - jurist, lawyer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tirone_David\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tirone David\">Tirone David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilson_Martins\" title=\"Wilson Martins\">Wilson Martins</a></li>\n<li><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jorge_Reis-Filho\" class=\"extiw\" title=\"pt:Jorge Reis-Filho\">Jorge Reis-Filho</a> - scientist</li></ul>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 1218px;_width: 1218px;\">\n\t<li class=\"gallerycaption\">Notable UFPR Alumni</li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Laurentinogomes_tvbrasil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Laurentinogomes_tvbrasil.jpg/113px-Laurentinogomes_tvbrasil.jpg\" width=\"113\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Laurentinogomes_tvbrasil.jpg/170px-Laurentinogomes_tvbrasil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Laurentinogomes_tvbrasil.jpg/227px-Laurentinogomes_tvbrasil.jpg 2x\" data-file-width=\"269\" data-file-height=\"379\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Laurentino Gomes, writer\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jaime_Lerner_May_2004.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Jaime_Lerner_May_2004.jpg/106px-Jaime_Lerner_May_2004.jpg\" width=\"106\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Jaime_Lerner_May_2004.jpg/159px-Jaime_Lerner_May_2004.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Jaime_Lerner_May_2004.jpg/213px-Jaime_Lerner_May_2004.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3008\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Jaime Lerner, former governor of Paran\u00e1\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Roberto_Requiao_September_2005.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Roberto_Requiao_September_2005.jpg/105px-Roberto_Requiao_September_2005.jpg\" width=\"105\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Roberto_Requiao_September_2005.jpg/157px-Roberto_Requiao_September_2005.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Roberto_Requiao_September_2005.jpg/210px-Roberto_Requiao_September_2005.jpg 2x\" data-file-width=\"1311\" data-file-height=\"1999\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Roberto Requi\u00e3o, senator and former governor of Paran\u00e1\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:42px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg/160px-Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg\" width=\"160\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg/240px-Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg/320px-Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3280\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Luiz Edson Fachin, incumbent minister of the Supreme Court of Brazil\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Newton_da_Costa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Newton_da_Costa.jpg/160px-Newton_da_Costa.jpg\" width=\"160\" height=\"108\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Newton_da_Costa.jpg/240px-Newton_da_Costa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Newton_da_Costa.jpg/320px-Newton_da_Costa.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"271\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Newton da Costa, logician and mathematician\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Clemerson_Cleve.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Clemerson_Cleve.jpg/106px-Clemerson_Cleve.jpg\" width=\"106\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Clemerson_Cleve.jpg/160px-Clemerson_Cleve.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2e/Clemerson_Cleve.jpg 2x\" data-file-width=\"178\" data-file-height=\"267\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve, jurist, lawyer, and entrepreneur\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazil_University_Rankings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazil University Rankings\">Brazil University Rankings</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hospital_de_Cl%C3%ADnicas_da_UFPR&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hospital de Cl\u00ednicas da UFPR (page does not exist)\">Hospital de Cl\u00ednicas da UFPR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universities_and_Higher_Education_in_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universities and Higher Education in Brazil\">Universities and Higher Education in Brazil</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.taxonline.ufpr.br/english/menu/importance.htm\">TaxOn-Line UFPR</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-t-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-t_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-t_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Trombetta Zannin, Paulo Henrique; Engel, Margret Sibylle; Kirrian Fiedler, Paulo Eduardo; Bunn, Fernando (2013). \"Characterization of environmental noise based on noise measurements, noise mapping and interviews: A case study at a university campus in Brazil\". <i>Cities</i>. Elsevier. <b>31</b>: 317\u2013327. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1016/j.cities.2012.09.008\">10.1016/j.cities.2012.09.008</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cities&amp;rft.atitle=Characterization+of+environmental+noise+based+on+noise+measurements%2C+noise+mapping+and+interviews%3A+A+case+study+at+a+university+campus+in+Brazil&amp;rft.volume=31&amp;rft.pages=317-327&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1016%2Fj.cities.2012.09.008&amp;rft.aulast=Trombetta+Zannin&amp;rft.aufirst=Paulo+Henrique&amp;rft.au=Engel%2C+Margret+Sibylle&amp;rft.au=Kirrian+Fiedler%2C+Paulo+Eduardo&amp;rft.au=Bunn%2C+Fernando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFederal+University+of+Paran%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nc.ufpr.br/concursos_institucionais/ufpr/ps2014/documentos/ps2014_guia_candidato.pdf\">2013/2014 Candidate's guide</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prppg.ufpr.br/programas_pgmd\">\"Programas de Mestrado e Doutorado - PRPPG - Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o - UFPR\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 5,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Programas+de+Mestrado+e+Doutorado+-+PRPPG+-+Pr%C3%B3-Reitoria+de+Pesquisa+e+P%C3%B3s-Gradua%C3%A7%C3%A3o+-+UFPR&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prppg.ufpr.br%2Fprogramas_pgmd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFederal+University+of+Paran%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lattes.cnpq.br/8428342866761021\">\"Curriculum Lattes of Akel Sobrinho - (In Portuguese)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 5,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Curriculum+Lattes+of+Akel+Sobrinho+-+%28In+Portuguese%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flattes.cnpq.br%2F8428342866761021&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFederal+University+of+Paran%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lattes.cnpq.br/9640895986135762\">\"Curriculum Lattes of Mulinari - (In Portuguese)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 5,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Curriculum+Lattes+of+Mulinari+-+%28In+Portuguese%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flattes.cnpq.br%2F9640895986135762&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFederal+University+of+Paran%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ufpr.br/adm/templates/index.php?template=3&amp;Cod=4400\">Rectorship election at UFPR</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://issuu.com/ufprdigital/docs/ufpr_english\">Official brochure</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ufpr.br/\">Official Homepage</a> (Portuguese)</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Federal_University_of_Paran%C3%A1&amp;params=25_25_44_S_49_16_3_W_source:ptwiki_region:BR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">25\u00b025\u203244\u2033S</span> <span class=\"longitude\">49\u00b016\u20323\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">25.42889\u00b0S 49.26750\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-25.42889; -49.26750</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Brazil&amp;#124;link=Brazil_Brazilian_universities_and_colleges\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazilian_universities_and_colleges\" title=\"Template:Brazilian universities and colleges\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazilian_universities_and_colleges\" title=\"Template talk:Brazilian universities and colleges\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazilian_universities_and_colleges&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Brazil&amp;#124;link=Brazil_Brazilian_universities_and_colleges\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Brazil_by_state\" title=\"List of universities in Brazil by state\">Brazilian universities and colleges</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Federal</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Universities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Acre\" title=\"Federal University of Acre\">Acre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Alagoas\" title=\"Federal University of Alagoas\">Alagoas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Amap%C3%A1\" title=\"Federal University of Amap\u00e1\">Amap\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Amazonas\" title=\"Federal University of Amazonas\">Amazonas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Bahia\" title=\"Federal University of Bahia\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rec%C3%B4ncavo_da_Bahia\" title=\"Federal University of Rec\u00f4ncavo da Bahia\">Rec\u00f4ncavo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Southern_Bahia\" title=\"Federal University of Southern Bahia\">Southern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Western_Bahia\" title=\"Federal University of Western Bahia\">Western</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"University of Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Cear%C3%A1\" title=\"Federal University of Cear\u00e1\">Cear\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_for_International_Integration_of_the_Afro-Brazilian_Lusophony\" title=\"University for International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony\">International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Cariri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federal University of Cariri (page does not exist)\">Cariri</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Federal University of Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Goi%C3%A1s\" title=\"Federal University of Goi\u00e1s\">Goi\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Maranh%C3%A3o\" title=\"Federal University of Maranh\u00e3o\">Maranh\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Mato_Grosso\" title=\"Federal University of Mato Grosso\">Mato Grosso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Mato_Grosso_do_Sul\" title=\"Federal University of Mato Grosso do Sul\">Mato Grosso do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Grande_Dourados\" title=\"Federal University of Grande Dourados\">Greater Dourados</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal University of Minas Gerais\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Alfenas\" title=\"Federal University of Alfenas\">Alfenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Itajub%C3%A1\" title=\"Federal University of Itajub\u00e1\">Itajub\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vales_do_Jequitinhonha_e_Mucuri\" title=\"Federal University of Vales do Jequitinhonha e Mucuri\">Jequitinhonha and Mucuri Valleys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Juiz_de_Fora\" title=\"Federal University of Juiz de Fora\">Juiz de Fora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Lavras\" title=\"Federal University of Lavras\">Lavras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Ouro_Preto\" title=\"Federal University of Ouro Preto\">Ouro Preto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_del-Rei\" title=\"Federal University of S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei\">S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Tri%C3%A2ngulo_Mineiro\" title=\"Federal University of Tri\u00e2ngulo Mineiro\">Tri\u00e2ngulo Mineiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Uberl%C3%A2ndia\" title=\"Federal University of Uberl\u00e2ndia\">Uberl\u00e2ndia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vi%C3%A7osa\" title=\"Federal University of Vi\u00e7osa\">Vi\u00e7osa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Par\u00e1\">Par\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Amazonia\" title=\"Federal Rural University of Amazonia\">Rural of Amazonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Southern_and_Southeastern_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Southern and Southeastern Par\u00e1\">Southern and Southeastern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Western_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Western Par\u00e1\">Western</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Para%C3%ADba\" title=\"Federal University of Para\u00edba\">Para\u00edba</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Campina_Grande\" title=\"Federal University of Campina Grande\">Campina Grande</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paran\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_for_Latin_American_Integration\" title=\"Federal University for Latin American Integration\">Latin American Integration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Technology_%E2%80%93_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Technology \u2013 Paran\u00e1\">Technology</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal University of Pernambuco\">Pernambuco</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal Rural University of Pernambuco\">Rural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vale_do_S%C3%A3o_Francisco\" title=\"Federal University of Vale do S\u00e3o Francisco\">S\u00e3o Francisco Valley</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fluminense_Federal_University\" title=\"Fluminense Federal University\">Fluminense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Rural University of Rio de Janeiro\">Rural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_the_State_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of the State of Rio de Janeiro\">State of Rio de Janeiro</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande_do_Norte\" title=\"Federal University of Rio Grande do Norte\">Rio Grande do Norte</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_the_Semi-arid_Region\" title=\"Federal Rural University of the Semi-arid Region\">Rural of the Semi-Arid Region</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Federal University of Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Health_Sciences_of_Porto_Alegre\" title=\"Federal University of Health Sciences of Porto Alegre\">Health Sciences of Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pampa\" title=\"Federal University of Pampa\">Pampa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pelotas\" title=\"Federal University of Pelotas\">Pelotas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande\" title=\"Federal University of Rio Grande\">Rio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Santa_Maria\" title=\"Federal University of Santa Maria\">Santa Maria</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rond%C3%B4nia\" title=\"Federal University of Rond\u00f4nia\">Rond\u00f4nia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Roraima\" title=\"Federal University of Roraima\">Roraima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Santa_Catarina\" title=\"Federal University of Santa Catarina\">Santa Catarina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Fronteira_Sul\" title=\"Federal University of Fronteira Sul\">Southern Border</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Federal University of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_ABC\" title=\"Federal University of ABC\">ABC Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Carlos\" title=\"Federal University of S\u00e3o Carlos\">S\u00e3o Carlos</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Sergipe\" title=\"Federal University of Sergipe\">Sergipe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Tocantins\" title=\"Federal University of Tocantins\">Tocantins</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Colleges</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Instituto_Tecnol%C3%B3gico_de_Aeron%C3%A1utica\" title=\"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica\">Aeronautics Institute of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Militar_de_Engenharia\" title=\"Instituto Militar de Engenharia\">Military Institute of Engineering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Naval_School\" title=\"Brazilian Naval School\">Brazilian Naval School</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Bahia\" title=\"Federal Institute of Bahia\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_Baiano\" title=\"Federal Institute Baiano\">Baiano</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"Federal Institute of Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal Institute of Minas Gerais\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Center_for_Technological_Education_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal Center for Technological Education of Minas Gerais\">CEFET-MG</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal Institute of Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Pernambuco\" title=\"Federal Institute of Pernambuco\">Pernambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Institute of Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Center_for_Technological_Education_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Center for Technological Education of Rio de Janeiro\">CEFET-RJ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Col%C3%A9gio_Pedro_II\" title=\"Col\u00e9gio Pedro II\">Pedro II</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Federal Institute of Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Farroupilha_Federal_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Farroupilha Federal Institute (page does not exist)\">Farroupilha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sul-Rio-Grandense_Federal_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sul-Rio-Grandense Federal Institute (page does not exist)\">Sul-Rio-Grandense</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Santa_Catarina\" title=\"Federal Institute of Santa Catarina\">Santa Catarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Federal Institute of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">State and<br />municipal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazonas_State_University\" title=\"Amazonas State University\">Amazonas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bahia_State_University\" title=\"Bahia State University\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Feira_de_Santana\" title=\"State University of Feira de Santana\">Feira de Santana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Southwestern_Bahia\" title=\"State University of Southwestern Bahia\">Southwestern Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Santa_Cruz\" title=\"State University of Santa Cruz\">Santa Cruz (UESC)</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cear%C3%A1_State_University\" title=\"Cear\u00e1 State University\">Cear\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Vale_do_Acara%C3%BA\" title=\"State University of Vale do Acara\u00fa\">Vale do Acara\u00fa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Open_University_of_the_Distrito_Federal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Open University of the Distrito Federal (page does not exist)\">Distrito Federal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mato_Grosso_State_University\" title=\"Mato Grosso State University\">Mato Grosso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mato_Grosso_do_Sul_State_University\" title=\"Mato Grosso do Sul State University\">Mato Grosso do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minas_Gerais_State_University\" title=\"Minas Gerais State University\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Montes_Claros\" title=\"State University of Montes Claros\">Montes Claros</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Par%C3%A1_State_University\" title=\"Par\u00e1 State University\">Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Para%C3%ADba_State_University\" title=\"Para\u00edba State University\">Para\u00edba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_the_State_of_Paran%C3%A1\" title=\"University of the State of Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Londrina\" title=\"State University of Londrina\">Londrina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Maring%C3%A1\" title=\"State University of Maring\u00e1\">Maring\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Ponta_Grossa\" title=\"State University of Ponta Grossa\">Ponta Grossa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Western_Paran%C3%A1\" title=\"State University of Western Paran\u00e1\">West</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Pernambuco\" title=\"University of Pernambuco\">Pernambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_State_University\" title=\"Rio de Janeiro State University\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Northern_Rio_de_Janeiro\" title=\"State University of Northern Rio de Janeiro\">North</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul_State_University\" title=\"Rio Grande do Sul State University\">Rio Grande do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Catarina_State_University\" title=\"Santa Catarina State University\">Santa Catarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Educacional_do_Munic%C3%ADpio_de_Assis\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Educacional do Munic\u00edpio de Assis\">Assis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Campinas\" title=\"University of Campinas\">Campinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_State_Technological_College\" title=\"S\u00e3o Paulo State Technological College\">FATEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_State_University\" title=\"S\u00e3o Paulo State University\">UNESP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Municipal_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul\" title=\"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul\">S\u00e3o Caetano do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Taubat%C3%A9\" title=\"Universidade de Taubat\u00e9\">Taubat\u00e9</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Private and<br />non-profit</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Escola_Superior_de_Propaganda_e_Marketing\" title=\"Escola Superior de Propaganda e Marketing\">ESPM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Armando_Alvares_Penteado\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado\">FAAP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faculdades_Integradas_H%C3%A9lio_Alonso\" title=\"Faculdades Integradas H\u00e9lio Alonso\">FACHA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Feevale\" title=\"Universidade Feevale\">FEEVALE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_da_FEI\" title=\"Centro Universit\u00e1rio da FEI\">FEI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas\">FGV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_das_Faculdades_Metropolitanas_Unidas\" title=\"Centro Universit\u00e1rio das Faculdades Metropolitanas Unidas\">FMU</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FUMEC_University\" title=\"FUMEC University\">FUMEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibmec\" title=\"Ibmec\">IBMEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Higher_Education_Institute_of_Brasilia\" title=\"Higher Education Institute of Brasilia\">IESB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Campinas\" title=\"Pontifical Catholic University of Campinas\">PUC-Campinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Goi%C3%A1s\" title=\"Pontifical Catholic University of Goi\u00e1s\">PUC-Goi\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Minas_Gerais\" title=\"Pontifical Catholic University of Minas Gerais\">PUC-MG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro\">PUC-Rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo\">PUC-SP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Pontifical Catholic University of Paran\u00e1\">PUCPR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Pontifical Catholic University of Rio Grande do Sul\">PUCRS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Morumbi_University\" title=\"Anhembi Morumbi University\">UAM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_C%C3%A2ndido_Mendes\" title=\"Universidade C\u00e2ndido Mendes\">UCAM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"Catholic University of Bras\u00edlia\">UCB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dom_Bosco_Catholic_University\" title=\"Dom Bosco Catholic University\">UCDB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Petr%C3%B3polis\" title=\"Catholic University of Petr\u00f3polis\">UCP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Pelotas\" title=\"Catholic University of Pelotas\">UCPEL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Caxias_do_Sul\" title=\"University of Caxias do Sul\">UCS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Salvador\" title=\"Catholic University of Salvador\">UCSAL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Ita%C3%BAna\" title=\"University of Ita\u00fana\">UIT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Luterana_do_Brasil\" title=\"Universidade Luterana do Brasil\">ULBRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Mogi_das_Cruzes\" title=\"Universidade de Mogi das Cruzes\">UMC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Methodist_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Methodist University of S\u00e3o Paulo\">UMESP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_da_Amaz%C3%B4nia\" title=\"Universidade da Amaz\u00f4nia\">UNAMA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Est%C3%A1cio_de_S%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1\">UNESA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_do_Extremo_Sul_Catarinense\" title=\"Universidade do Extremo Sul Catarinense\">UNESC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_Center_of_Belo_Horizonte\" title=\"University Center of Belo Horizonte\">UNIBH</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Pernambuco\" title=\"Catholic University of Pernambuco\">UNICAP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_de_Bras%C3%ADlia\" title=\"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia\">UNICEUB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Cruz_Alta\" title=\"University of Cruz Alta\">UNICRUZ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Salvador\" title=\"Universidade Salvador\">UNIFACS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_Franciscano\" title=\"Centro Universit\u00e1rio Franciscano\">UNIFRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Paranaense\" title=\"Universidade Paranaense\">UNIPAR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Santos\" title=\"Catholic University of Santos\">UNISANTOS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Santa_Cruz_do_Sul\" title=\"Universidade de Santa Cruz do Sul\">UNISC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unisinos\" title=\"Unisinos\">Unisinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Norte_do_Paran%C3%A1\" title=\"Universidade Norte do Paran\u00e1\">UNOPAR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Positivo\" title=\"Universidade Positivo\">UP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Passo_Fundo\" title=\"University of Passo Fundo\">UPF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mackenzie_Presbyterian_University\" title=\"Mackenzie Presbyterian University\">UPM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_S%C3%A3o_Francisco\" title=\"Universidade S\u00e3o Francisco\">USF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_S%C3%A3o_Judas_Tadeu\" title=\"Universidade S\u00e3o Judas Tadeu\">USJT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Santa_%C3%9Arsula\" title=\"Universidade Santa \u00darsula\">USU</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Vassouras\" title=\"University of Vassouras\">USS</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Universities_in_Brazil\" title=\"Category:Universities in Brazil\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universities_and_colleges_in_Brazil\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Universities and colleges in Brazil\"><b>Commons</b></a></li>\n<li><img alt=\"List-Class article\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/16px-Symbol_list_class.svg.png\" title=\"List-Class article\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/23px-Symbol_list_class.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/31px-Symbol_list_class.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <b><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Brazil_by_state\" title=\"List of universities in Brazil by state\">List</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"15px_Curitiba\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Curitiba\" title=\"Template:Curitiba\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Curitiba\" title=\"Template talk:Curitiba\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Curitiba&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"15px_Curitiba\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Curitiba.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Curitiba.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bandeira_de_Curitiba.svg/15px-Bandeira_de_Curitiba.svg.png\" width=\"15\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bandeira_de_Curitiba.svg/23px-Bandeira_de_Curitiba.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bandeira_de_Curitiba.svg/30px-Bandeira_de_Curitiba.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"700\" /></a> <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_Curitiba\" title=\"Category:Buildings and structures in Curitiba\">Buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curitiba#Culture\" title=\"Curitiba\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Economy_of_Curitiba\" title=\"Category:Economy of Curitiba\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Education_in_Curitiba\" title=\"Category:Education in Curitiba\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curitiba#Geography\" title=\"Curitiba\">Geography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Curitiba#Neighborhoods\" title=\"Curitiba\">Neighbourhoods</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curitiba#Government\" title=\"Curitiba\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:History_of_Curitiba\" title=\"Category:History of Curitiba\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Curitiba\" title=\"Timeline of Curitiba\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Media_in_Curitiba\" title=\"Category:Media in Curitiba\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Curitiba\" title=\"Category:People from Curitiba\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Sport_in_Curitiba\" title=\"Category:Sport in Curitiba\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Transport_in_Curitiba\" title=\"Category:Transport in Curitiba\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Curitiba\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Curitiba\">Curitiba</a></b> at Wikimedia Commons . <b><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/16px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil&#32;portal</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil_topics\" title=\"Template:Brazil topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil_topics\" title=\"Template talk:Brazil topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>&#160;</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Brazilian_history\" title=\"Timeline of Brazilian history\">Timeline of Brazilian history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Portuguese Colony (1500\u20131815)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom (1815\u20131822)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire (1822\u20131889)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic (1889\u20131930)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era (1930\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Republic (1946\u20131964)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Military rule (1964\u20131985)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985\" title=\"History of Brazil since 1985\">New Republic (post 1985)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Brazil\" title=\"Geography of Brazil\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazon_basin\" title=\"Amazon basin\">Amazon basin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Brazil\" title=\"Climate of Brazil\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coastline_of_Brazil\" title=\"Coastline of Brazil\">Coastline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservation_in_Brazil\" title=\"Conservation in Brazil\">Conservation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environment_of_Brazil\" title=\"Environment of Brazil\">Environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environmental_issues_in_Brazil\" title=\"Environmental issues in Brazil\">Environmental issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_extreme_points_of_Brazil\" title=\"List of extreme points of Brazil\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Brazil\" title=\"List of islands of Brazil\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_largest_cities_in_Brazil\" title=\"List of largest cities in Brazil\">Largest cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Brazil\" title=\"List of mountains in Brazil\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantanal\" title=\"Pantanal\">Pantanal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Brazil\" title=\"Protected areas of Brazil\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Regions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Brazil\" title=\"List of rivers of Brazil\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_resources_management_in_Brazil\" title=\"Water resources management in Brazil\">Water resources</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wildlife_of_Brazil\" title=\"Wildlife of Brazil\">Wildlife</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Brazil\" title=\"Politics of Brazil\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative divisions of Brazil\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Brazil\" title=\"Elections in Brazil\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Brazil\" title=\"Foreign relations of Brazil\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_government_of_Brazil\" title=\"Federal government of Brazil\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Brazil\" title=\"Human rights in Brazil\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Brazil\" title=\"Judiciary of Brazil\">Legal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Brazil\" title=\"Law of Brazil\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Brazil\" title=\"Law enforcement in Brazil\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Armed_Forces\" title=\"Brazilian Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Brazil\" title=\"List of political parties in Brazil\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Brazil\" title=\"Economy of Brazil\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Brazil\" title=\"Agriculture in Brazil\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Automotive_industry_in_Brazil\" title=\"Automotive industry in Brazil\">Car industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bank_of_Brazil\" title=\"Central Bank of Brazil\">Central Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Brazil\" title=\"Economic history of Brazil\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_policy_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Energy policy of Brazil\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_exports_of_Brazil\" title=\"List of exports of Brazil\">Exports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_in_Brazil\" title=\"Industry in Brazil\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mining_in_Brazil\" title=\"Mining in Brazil\">Mining</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_real\" title=\"Brazilian real\">Real <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_and_technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian science and technology\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dndice_Bovespa\" title=\"\u00cdndice Bovespa\">Stock index</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Brazil\" title=\"Telecommunications in Brazil\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Brazil\" title=\"Tourism in Brazil\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Brazil\" title=\"Transport in Brazil\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Brazilian_society\" title=\"Category:Brazilian society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corruption_in_Brazil\" title=\"Corruption in Brazil\">Corruption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Brazil\" title=\"Crime in Brazil\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Brazil\" title=\"Demographics of Brazil\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Brazil\" title=\"Education in Brazil\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_in_Brazil\" title=\"Health in Brazil\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Brazil\" title=\"Immigration to Brazil\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Income_inequality_in_Brazil\" title=\"Income inequality in Brazil\">Income inequality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Brazil\" title=\"Languages of Brazil\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Brazil\" title=\"Religion in Brazil\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_issues_in_Brazil\" title=\"Social issues in Brazil\">Social issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Brazilian_federative_units_by_Human_Development_Index\" title=\"List of Brazilian federative units by Human Development Index\">States by HDI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unemployment_in_Brazil\" title=\"Unemployment in Brazil\">Unemployment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_supply_and_sanitation_in_Brazil\" title=\"Water supply and sanitation in Brazil\">Water supply and sanitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolsa_Fam%C3%ADlia\" title=\"Bolsa Fam\u00edlia\">Welfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_in_Brazil\" title=\"Youth in Brazil\">Youth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_art\" title=\"Brazilian art\">Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazilian_animation\" title=\"History of Brazilian animation\">Animation</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brazilian_Carnival\" title=\"Brazilian Carnival\">Carnaval</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Brazil\" title=\"Cinema of Brazil\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_comics\" title=\"Brazilian comics\">Comics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_cuisine\" title=\"Brazilian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Literature</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Malandragem\" title=\"Malandragem\">Malandragem</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Brazil\" title=\"List of newspapers in Brazil\">Newspapers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_painting\" title=\"Brazilian painting\">Painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Brazil\" title=\"Public holidays in Brazil\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_sculpture\" title=\"Brazilian sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_fiction\" title=\"Brazilian science fiction\">Science fiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Brazil\" title=\"Sport in Brazil\">Sports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Brazil\" title=\"Television in Brazil\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Brazil\" title=\"Outline of Brazil\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Brazil-related_articles\" title=\"Index of Brazil-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Brazil\" title=\"Category:Brazil\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Education_in_South_America\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Education_in_South_America\" title=\"Template:Education in South America\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Education_in_South_America\" title=\"Template talk:Education in South America\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Education_in_South_America&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Education_in_South_America\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Education in South America</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Sovereign states</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Education_in_Argentina\" title=\"Education in Argentina\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Bolivia\" title=\"Education in Bolivia\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Brazil\" title=\"Education in Brazil\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Chile\" title=\"Education in Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Colombia\" title=\"Education in Colombia\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Ecuador\" title=\"Education in Ecuador\">Ecuador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Guyana\" title=\"Education in Guyana\">Guyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Paraguay\" title=\"Education in Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Peru\" title=\"Education in Peru\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Suriname\" title=\"Education in Suriname\">Suriname</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Uruguay\" title=\"Education in Uruguay\">Uruguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Venezuela\" title=\"Education in Venezuela\">Venezuela</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Dependent_territory\" title=\"Dependent territory\">Dependencies</a> and<br />other territories</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Education_in_the_Falkland_Islands\" title=\"Education in the Falkland Islands\">Falkland Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_French_Guiana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Education in French Guiana\">French Guiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Education_in_South_Georgia_and_the_South_Sandwich_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Education in South Georgia and the South Sandwich Islands (page does not exist)\"><span style=\"white-space:normal;\">South Georgia and the South Sandwich Islands</span></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180921190009\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.673 seconds\nPreprocessor visited node count: 2240/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 129737/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10638/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 22/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10196/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.256/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  518.374      1 -total\n 26.31%  136.360      1 Template:Lang-pt\n 19.11%   99.073      9 Template:Navbox\n 14.10%   73.094      1 Template:Reflist\n 12.96%   67.197      1 Template:Infobox_university\n  9.58%   49.685      1 Template:Brazil_topics\n  9.43%   48.886      1 Template:Infobox\n  9.05%   46.890      1 Template:Country_topics\n  8.19%   42.450      1 Template:Cite_journal\n  7.76%   40.210      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1461667-0!canonical and timestamp 20180921190008 and revision id 858475391\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD_%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Universidade_Federal_do_Parana","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Universidade Federal do Parana"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Universidade_Federal_do_Paran%C3%A1","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Universidade Federal do Paran\u00e1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_Federal_de_Paran%C3%A1","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Universidad Federal de Paran\u00e1"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Federacia_Universitato_de_Paranao","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Federacia Universitato de Paranao"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_f%C3%A9d%C3%A9rale_du_Paran%C3%A1","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale du Paran\u00e1"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_federale_del_Paran%C3%A1","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Universit\u00e0 federale del Paran\u00e1"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%91%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%98%D7%94_%D7%94%D7%A4%D7%93%D7%A8%D7%9C%D7%99%D7%AA_%D7%A9%D7%9C_%D7%A4%D7%A8%D7%A0%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d1\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05d4 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05e4\u05e8\u05e0\u05d4"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Universitas_Foederalis_Paranensis","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Universitas Foederalis Paranensis"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%83%A9%E3%83%8A%E9%80%A3%E9%82%A6%E5%A4%A7%E5%AD%A6","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d1\u30e9\u30ca\u9023\u90a6\u5927\u5b66"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Universidade_Federal_do_Paran%C3%A1","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Universidade Federal do Paran\u00e1"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Universidade_Federal_do_Paran%C3%A1","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Universidade Federal do Paran\u00e1"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Universidade_Federal_do_Parana","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Universidade Federal do Parana"}],"categories":[{"sortkey":"Federal University Of Parana","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_September_2011"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"vice-rectorFederal University of Paran\u00e1","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_university_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","*":"Educational_institutions_established_in_1912"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","*":"Buildings_and_structures_in_Curitiba"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","*":"Forestry_education"},{"sortkey":" ","*":"Federal_University_of_Paran\u00e1"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","*":"1912_establishments_in_Brazil"},{"sortkey":"Parana","*":"Federal_universities_of_Brazil"},{"sortkey":"Federal University Of Parana","*":"Education_in_Curitiba"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazilian society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Economy of Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Education in Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Media in Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sport in Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Transport in Curitiba"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Universities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governance of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Brazil"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Brazil-related articles"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agricultural science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonas State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Morumbi University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athletic nickname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automotive industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blairo Maggi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil University Rankings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Naval School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science and technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cam\u00f5es Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Pelotas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Petr\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cear\u00e1 State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for Marine Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bank of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio Franciscano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio da FEI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio das Faculdades Metropolitanas Unidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coastline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e9gio Pedro II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contestado War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corruption in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalton Trevisan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dentistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom Bosco Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in French Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Guyana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Suriname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in the Falkland Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy policy of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environment of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola Superior de Propaganda e Marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"FUMEC University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculdades Integradas H\u00e9lio Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Center for Technological Education of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Center for Technological Education of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute Baiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Amazonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of the Semi-arid Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University for Latin American Integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of ABC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Alagoas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Alfenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Amap\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Amazonas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Campina Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Cear\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Fronteira Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Grande Dourados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Health Sciences of Porto Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Itajub\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Lavras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Mato Grosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Mato Grosso do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pampa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Para\u00edba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pelotas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rec\u00f4ncavo da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rond\u00f4nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Roraima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Santa Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Sergipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Southern Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Southern and Southeastern Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Technology \u2013 Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Tocantins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Tri\u00e2ngulo Mineiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Uberl\u00e2ndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vale do S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vales do Jequitinhonha e Mucuri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vi\u00e7osa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Western Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Western Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of the State of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluminense Federal University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional do Munic\u00edpio de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher Education Institute of Brasilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil since 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazilian animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibmec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Income inequality in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Militar de Engenharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jabuti Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Lerner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jandaia do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurentino Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Brazilian federative units by Human Development Index"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of exports of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of extreme points of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest cities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Brazil by state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mackenzie Presbyterian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malandragem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00e7al Justen Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matinhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Grosso State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Grosso do Sul State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Methodist University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mining in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newton da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palotina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1 (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edba State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00e1 State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontal do Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postgraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"QS World University Rankings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Sul State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Requi\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Catarina State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Feira de Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Londrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Maring\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Northern Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Ponta Grossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Southwestern Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Vale do Acara\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Western Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo State Technological College"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Brazilian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirone David"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Undergraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unisinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade C\u00e2ndido Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Feevale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Luterana do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Norte do Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Paranaense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Positivo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Santa \u00darsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade S\u00e3o Judas Tadeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade da Amaz\u00f4nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Mogi das Cruzes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Santa Cruz do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Taubat\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade do Extremo Sul Catarinense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universities and Higher Education in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Center of Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"University for International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Caxias do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cruz Alta"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Ita\u00fana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Passo Fundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vassouras"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the State of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestibular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water resources management in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water supply and sanitation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildlife of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilson Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yerba mate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdndice Bovespa"},{"ns":0,"*":"Victor Ferreira do Amaral"},{"ns":0,"*":"Hospital de Cl\u00ednicas da UFPR"},{"ns":0,"*":"Federal University of Cariri"},{"ns":0,"*":"Farroupilha Federal Institute"},{"ns":0,"*":"Sul-Rio-Grandense Federal Institute"},{"ns":0,"*":"Open University of the Distrito Federal"},{"ns":0,"*":"Education in South Georgia and the South Sandwich Islands"},{"ns":108,"*":"Book:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities and colleges"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Curitiba"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Education in South America"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazilian universities and colleges"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Curitiba"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Education in South America"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities and colleges"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Curitiba"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Education in South America"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South America topic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Laurentinogomes_tvbrasil.jpg","Jaime_Lerner_May_2004.jpg","Roberto_Requiao_September_2005.jpg","Luiz_Edson_Fachin-12-05.2015.jpg","Newton_da_Costa.jpg","Clemerson_Cleve.jpg","Universidade_Federal_do_Parana_3_Curitiba_Parana.jpg","Pedra_fundamental_do_pr\u00e9dio_ufpr.jpg","Universidade_Federal_do_Parana_4_Curitiba_Parana.jpg","Flag_of_Brazil.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Commons-logo.svg","Symbol_list_class.svg","Bandeira_de_Curitiba.svg"],"externallinks":["http://www.taxonline.ufpr.br/english/menu/importance.htm","//doi.org/10.1016/j.cities.2012.09.008","http://www.nc.ufpr.br/concursos_institucionais/ufpr/ps2014/documentos/ps2014_guia_candidato.pdf","http://www.prppg.ufpr.br/programas_pgmd","http://lattes.cnpq.br/8428342866761021","http://lattes.cnpq.br/9640895986135762","http://www.ufpr.br/adm/templates/index.php?template=3&Cod=4400","http://www.profciamb.ufpr.br","http://www.et.ufpr.br/","http://www.cedope.ufpr.br/","http://www.ccsc-research.org","http://www.c3sl.ufpr.br/","http://www.cesec.ufpr.br/","http://www.lamir.ufpr.br/","http://www.lph.ufpr.br/","http://www.lorxi.ufpr.br/","http://www.nr2.ufpr.br/","http://issuu.com/ufprdigital/docs/ufpr_english","http://www.ufpr.br/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Federal_University_of_Paran%C3%A1&params=25_25_44_S_49_16_3_W_source:ptwiki_region:BR","http://www.ufpr.br"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":3662,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical Building","number":"2","index":"2","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":6111,"anchor":"Historical_Building"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academics","number":"3","index":"3","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":7548,"anchor":"Academics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Undergraduate Programs","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":7563,"anchor":"Undergraduate_Programs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Master Programs","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":9319,"anchor":"Master_Programs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Doctoral Programs","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":10277,"anchor":"Doctoral_Programs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Technical High School","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":11073,"anchor":"Technical_High_School"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Admissions","number":"4","index":"8","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":11232,"anchor":"Admissions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Laboratories","number":"5","index":"9","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":12694,"anchor":"Laboratories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Libraries","number":"6","index":"10","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":14905,"anchor":"Libraries"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Campi","number":"7","index":"11","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":15708,"anchor":"Campi"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"8","index":"12","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":16097,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"9","index":"13","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":16577,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"14","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":17767,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"15","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":17896,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"12","index":"16","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":17929,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"17","fromtitle":"Federal_University_of_Paran\u00e1","byteoffset":18019,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Federal University of Paran\u00e1","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jorge_Reis-Filho","*":"pt:Jorge Reis-Filho"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universities_and_colleges_in_Brazil","*":"commons:Category:Universities and colleges in Brazil"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Curitiba","*":"commons:Category:Curitiba"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Federal University Of Parana"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1232831"}]}}