{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"University of Concepci\u00f3n","pageid":1271742,"revid":854540660,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For a football club, see <a href=\"/wiki/Club_Deportivo_Universidad_de_Concepci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Club Deportivo Universidad de Concepci\u00f3n\">Club Deportivo Universidad de Concepci\u00f3n</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">University of Concepci\u00f3n</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\">Universidad de Concepci\u00f3n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Escudo_udec.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Escudo udec.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Escudo_udec.gif/150px-Escudo_udec.gif\" width=\"150\" height=\"184\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Escudo_udec.gif/225px-Escudo_udec.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Escudo_udec.gif/300px-Escudo_udec.gif 2x\" data-file-width=\"366\" data-file-height=\"450\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\nPor el desarrollo libre del esp\u00edritu.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Motto in&#160;English</div></th><td>\nFor the free development of the spirit.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\nPrivate (with State contributions)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\nMay 14, 1919</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Budget</th><td>\n<a href=\"/wiki/US_dollar\" class=\"mw-redirect\" title=\"US dollar\">US$</a>66 million</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a></th><td>\nSergio Lavanchy Merino</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\n1,164</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n26,130</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Undergraduate_education\" title=\"Undergraduate education\">Undergraduates</a></th><td>\n25,000</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Postgraduate_education\" title=\"Postgraduate education\">Postgraduates</a></th><td>\n3,597</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a></span>, <span class=\"state\"><a href=\"/wiki/Regi%C3%B3n_del_Biob%C3%ADo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regi\u00f3n del Biob\u00edo\">Regi\u00f3n del Biob\u00edo</a></span>, <span class=\"country-name\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/23px-Flag_of_Chile.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/35px-Flag_of_Chile.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/45px-Flag_of_Chile.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\nUrban</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/School_colors\" title=\"School colors\">Colors</a></th><td>\nBlue and yellow <span style=\"background-color:navy; color:white; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span><span style=\"background-color:gold; color:black; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Sports</th><td>\n<a href=\"/wiki/C.D._Universidad_de_Concepci%C3%B3n\" title=\"C.D. Universidad de Concepci\u00f3n\">University of Concepci\u00f3n F.C.</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://udec.cl\">udec<wbr />.cl</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Universidad de Concepci\u00f3n</b> (<b>UdeC</b>), is a traditional Chilean private university, the work of the Penquista community, one of the most traditional and prestigious in its country, considered complex due to its extensive research in the various areas of knowledge. Founded on May 14, 1919, it is the 3rd oldest university in Chile, and 1 of the 25 universities belonging to the Council of Rectors of Chilean Universities.\n</p><p>Its headquarters are located in the city of Concepci\u00f3n, and also has 2 other campuses in <a href=\"/wiki/Chill%C3%A1n\" title=\"Chill\u00e1n\">Chill\u00e1n</a> and <a href=\"/wiki/Los_%C3%81ngeles_(Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los \u00c1ngeles (Chile)\">Los \u00c1ngeles</a>. In a citizen survey carried out in 2012, it was chosen as the symbol that most identifies Penquists.\n</p><p>It was the 1st University created in the center-south zone of the country, besides being the 1st to be constituted as a private law corporation and belong to the Cruz del Sur University Network; it also belongs to the G9 University Network. The University of Concepci\u00f3n also had a pioneering role in the reform movement of Chilean universities that took place at the end of the 60's of the 20th century. It was the 1st Chilean university that approved the University Reform in that period (1968), giving greater participation to students in university management.\n</p><p>Its main promoter was Chilean educator and lawyer Enrique Molina Garmendia, who sought to create the 1st secular university in Chile. As part of its educational line, the University of Concepci\u00f3n devotes a large part of its budget to academic research. It has in its facilities the most complete museum of Chilean art in the country, several sports centers and a network of 11 libraries, the main one occupying an area of 10,000 m\u00b2 with a total of 100,000 volumes.\n</p><p>By 2012, the total number of graduates of this house of studies amounted to 57,000. It also teaches 23,700 students, 2,166 of them graduate programs; 72% of its professors have doctorates or master's degrees and its infrastructure, with 243,556 m\u00b2 built, is one of the largest in Chile.\n</p><p>It is currently accredited by the National Accreditation Commission (CNA-Chile) for the maximum period of 7 years (of a maximum of 7), from November 2016 to November 2023. Figure in the 3rd position within the Chilean universities according to the webometric classification of the CSIC (July 2017) and in the 3rd position according to the Am\u00e9ricaEconom\u00eda 2017 ranking as well as national and international rankings. Within the Chilean universities, it is also among the 11 that figure in the QS 2017 world university ranking, among the 10 that appear in the Times Higher Education 2017 ranking, and among the 25 that appear in the ranking of Scimago Institution Rankings (SIR) 2017, with the 3rd position nationally and 572th worldwide.\n</p><p>Its Concepci\u00f3n campus was declared a National Heritage in 2016 by the Council of National Monuments of Chile; what makes it the 1st and only University in Chile to have this recognition due to the design and architectural style of its environment that has been implemented in its buildings and campus-level environment since its foundation; the proclamation grants the university special protection and conservation of the campus and its space by the state; therefore, any intervention to the same has to be reported to the Council of Monuments, while any damage and type of vandalism that jeopardizes the integrity and security of the campus will be seriously penalized according to the law that regulates and covers the National Monuments, as well as the prompt construction of the 1st and only B\u00edo B\u00edo Technological Science Park (PACYT) in all of Chile located in the B\u00edo-B\u00edo Region, near the campus of the Universidad de Concepci\u00f3n; which at the same time will be in charge of the administration, organization, and projection of new ideas with a view to the future of it together with the Government of Chile; this initiative is going to be projected as a productive space of the future and a relevant pole of the development of the country, the place where all the creative potential will be housed, knowledge and innovations of high impact will be generated.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Committee_Pro-University\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Committee Pro-University</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Foundation\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Foundation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Organization\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Organization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Concepci\u00f3n_Campus\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Concepci\u00f3n Campus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Chill\u00e1n_Campus\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Chill\u00e1n Campus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Los_\u00c1ngeles_Campus\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Los \u00c1ngeles Campus</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Schools_and_Departments\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Schools and Departments</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Escultura_en_UConce.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escultura_en_UConce.jpg/260px-Escultura_en_UConce.jpg\" width=\"260\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escultura_en_UConce.jpg/390px-Escultura_en_UConce.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Escultura_en_UConce.jpg/520px-Escultura_en_UConce.jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1184\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Escultura_en_UConce.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sculpture in honor of the founders of the University at the University Forum.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the late 19th and early 20th centuries, many scholars from <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a> started to plead for the construction of a university for the south of <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> where it would be possible to study professional degrees outside the capital, <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago</a>. However, a project of this magnitude required a high level of organization, which as yet did not exist. In February 1917, the newspaper <a href=\"/wiki/El_Sur_(newspaper)\" title=\"El Sur (newspaper)\">El Sur</a> reported:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>The idea of creating a university cannot yet be possible because of \"the lack of organization of those who want to create it\".</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/El_Sur_(newspaper)\" title=\"El Sur (newspaper)\">Diario El Sur</a>, 1917.</cite></div>\n</blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Committee_Pro-University\">Committee Pro-University</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Committee Pro-University\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On March 23, 1917, the first official meeting took place to realise two dreams of the citizens of Concepci\u00f3n: a clinical hospital and a university.\n</p><p>After debate, a committee was named to take charge of the construction of these two projects. The projects were closely related because the hospital would become the base of the new university's medical school. Some notable members of the committee included Enrique Molina Garmendia, Pedro Nolasco, Edmundo Larenas and Virginio G\u00f3mez.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundation\">Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The commission then presented the documentation to <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Chile\" title=\"National Congress of Chile\">Congress</a> that would officially create the university. These were sent and approved, and on May 14, 1919, Enrique Molina Garmendia founded the university and became its first rector.\n</p><p>Nowadays, the university is funded by various organisations belonging to the \"University of Concepci\u00f3n Corporation\". The Lottery is one of the main organisations. With this funding, the University of Concepci\u00f3n has become one of the most modern and important universities in Chile.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization\">Organization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Organization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The University of Concepci\u00f3n is divided into three campuses, located in <a href=\"/wiki/Chill%C3%A1n\" title=\"Chill\u00e1n\">Chill\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Los_%C3%81ngeles,_Chile\" title=\"Los \u00c1ngeles, Chile\">Los \u00c1ngeles</a> and <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a>. The latter is the main and most important campus.\n</p>\n<h3><span id=\"Concepci.C3.B3n_Campus\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Concepci\u00f3n_Campus\">Concepci\u00f3n Campus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Concepci\u00f3n Campus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arco_de_Medicina_UdeC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Arco_de_Medicina_UdeC.jpg/220px-Arco_de_Medicina_UdeC.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Arco_de_Medicina_UdeC.jpg/330px-Arco_de_Medicina_UdeC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Arco_de_Medicina_UdeC.jpg/440px-Arco_de_Medicina_UdeC.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arco_de_Medicina_UdeC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Arc of Medicine, at the entrance of the Concepci\u00f3n Campus</div></div></div>\n<p>The university is located in the University District. The whole campus comprises what is known as the <b>Ciudad Universitaria</b> (University City), which also contains museums, sculptures and parks. Today, the campus has an area of 1,425,000 m<sup>2</sup>, of which 239,856 are built upon. It is the knowledge, science, culture, technology and research centre of the city of <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a>. The <i><a href=\"/wiki/Presencia_de_Am%C3%A9rica_Latina\" title=\"Presencia de Am\u00e9rica Latina\">Presencia de Am\u00e9rica Latina</a></i> mural by <a href=\"/wiki/Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena\" title=\"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena\">Jorge Gonz\u00e1lez Camarena</a> is within the <a href=\"/wiki/Casa_del_Arte_(Concepci%C3%B3n,_Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casa del Arte (Concepci\u00f3n, Chile)\">Casa del Arte</a> on the university campus.\n</p><p>In 2010, the University of Concepci\u00f3n campus was named one of Chile\u2019s most important architectural works from the first half of the 20th century. The \"Obra Bicentenario\" award distinguishes works that, in the last 100 years, have changed the face of Chile\u2019s cities and most improved the quality of life of its inhabitants.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mural_panoramico.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Mural_panoramico.JPG/220px-Mural_panoramico.JPG\" width=\"220\" height=\"68\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Mural_panoramico.JPG/330px-Mural_panoramico.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Mural_panoramico.JPG/440px-Mural_panoramico.JPG 2x\" data-file-width=\"9336\" data-file-height=\"2888\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mural_panoramico.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mural representing the unity between Latin American peoples and cultures. A gift from the Mexican government in the 1960s. Art by Jorge Gonz\u00e1lez Camarena. <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></div></div>\n<h3><span id=\"Chill.C3.A1n_Campus\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Chill\u00e1n_Campus\">Chill\u00e1n Campus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Chill\u00e1n Campus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Chill\u00e1n campus was founded in 1955 with the support of many institutions such as the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a>, the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">OAS</a>, American and European universities, and others. It mainly focuses on agricultural sciences and has approximately 2,000 students, more than 100 academic staff and 250 administrative staff |<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.chillan.udec.cl\">http://www.chillan.udec.cl</a> |.\n</p>\n<h3><span id=\"Los_.C3.81ngeles_Campus\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Los_\u00c1ngeles_Campus\">Los \u00c1ngeles Campus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Los \u00c1ngeles Campus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Los \u00c1ngeles campus was founded in 1962 at the request of the people of the province to the university rector, David Stitchkin Branover. Currently, it has 1,300 students and 35 full-time teachers, plus other part-time academic staff.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Schools_and_Departments\">Schools and Departments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Schools and Departments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The University of Concepci\u00f3n is made up of 19 schools and departments:\n</p>\n<ul><li>Department of Agronomy.</li>\n<li>Department of Architecture, Urban Planning and Geography.</li>\n<li>Department of Biological Sciences.</li>\n<li>School of Economics and Business Administration.</li>\n<li>Department of Physical Sciences and Mathematics.</li>\n<li>Department of Forestry.</li>\n<li>School of Law and Social Sciences.</li>\n<li>Department of Natural and Oceanographic Sciences.</li>\n<li>Department of Chemical Sciences.</li>\n<li>Department of Social Sciences.</li>\n<li>School of Veterinary Science.</li>\n<li>School of Education.</li>\n<li>Department of Pharmaceutical Chemistry.</li>\n<li>School of Humanities and Arts.</li>\n<li>Department of Engineering.</li>\n<li>Department of Agricultural Engineering.</li>\n<li>School of Medicine.</li>\n<li>School of Dentistry.</li>\n<li>School of Pharmacy.</li>\n<li>School of Environmental Sciences</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The university's current rector is Sergio Lavanchy. The university belongs to the Council of Rectors of Traditional Chilean Universities. \nThe rectors that have directed the university have been:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th><b>Rector</b>\n</th>\n<th><b>Period</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Enrique Molina Garmendia\n</td>\n<td>1919\u20131956\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>David Stitchkin Branover\n</td>\n<td>1956\u20131962\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ignacio Gonz\u00e1lez Ginouv\u00e9s\n</td>\n<td>1962\u20131968\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>David Stitchkin Branover\n</td>\n<td>1968\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Edgardo_Enr%C3%ADquez\" title=\"Edgardo Enr\u00edquez\">Edgardo Enr\u00edquez Fr\u00f6dden</a>\n</td>\n<td>1969\u20131972\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>Carlos Von Plessing Baentsch\n</td>\n<td>1973\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Guillermo Gonz\u00e1lez Bastias\n</td>\n<td>1973\u20131975\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>Heinrich Rochna Viola\n</td>\n<td>1975\u20131980\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Guillermo Clericus Etchegoyen\n</td>\n<td>1980\u20131987\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>Carlos Von Plessing Baentsch\n</td>\n<td>1987\u20131990\n</td></tr>\n<tr>\n<td>C\u00e9sar Augusto Parra Mu\u00f1oz\n</td>\n<td>1990\u20131997\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#EFEFEF\">\n<td>Sergio Lavanchy Merino\n</td>\n<td>1998 -\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Chile\" title=\"List of universities in Chile\">List of universities in Chile</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udec.cl/pexterno/\">University of Concepci\u00f3n webpage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.udec.cl/pinacoteca/index-2.html\">\"Presencia de Am\u00e9rica Latina\" webpage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.livingatlaschile.com/?s=%2388+Mural+of+Latin+America\">Short documentary about the mural \"Presencia de Am\u00e9rica Latina\"</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.livingatlaschile.com/?s=%2388+Mural+of+Latin+America\">Short documentary about the Mural \"Presencia de Am\u00e9rica Latina\"</a> livingatlaschile.com, released on January 18, 2014, retrieved on February 18, 2014</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_de_Concepci%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Universidad de Concepci\u00f3n\">Universidad de Concepci\u00f3n</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=University_of_Concepci%C3%B3n&amp;params=36_49_42_S_73_02_14_W_region:CL_type:landmark_source:dewiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">36\u00b049\u203242\u2033S</span> <span class=\"longitude\">73\u00b002\u203214\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">36.82833\u00b0S 73.03722\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-36.82833; -73.03722</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Chilean_Traditional_Universities_(Consejo_de_Rectores)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Chilean_Traditional_Universities\" title=\"Template:Chilean Traditional Universities\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Chilean_Traditional_Universities\" title=\"Template talk:Chilean Traditional Universities\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Chilean_Traditional_Universities&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Chilean_Traditional_Universities_(Consejo_de_Rectores)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a>  <a href=\"/wiki/Chilean_Traditional_Universities\" title=\"Chilean Traditional Universities\">Traditional Universities</a> (<i>Consejo de Rectores</i>)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arturo_Prat_University\" title=\"Arturo Prat University\">Arturo Prat University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austral_University_of_Chile\" title=\"Austral University of Chile\">Austral University of Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_the_Holy_Conception\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic University of the Holy Conception\">Catholic University of the Holy Conception</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_the_Maule\" title=\"Catholic University of the Maule\">Catholic University of the Maule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_the_North\" title=\"Catholic University of the North\">Catholic University of the North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federico_Santa_Mar%C3%ADa_Technical_University\" title=\"Federico Santa Mar\u00eda Technical University\">Federico Santa Mar\u00eda Technical University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_University_of_Educational_Sciences\" title=\"Metropolitan University of Educational Sciences\">Metropolitan University of Educational Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_University_of_Technology\" title=\"Metropolitan University of Technology\">Metropolitan University of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Playa_Ancha_University_of_Educational_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Playa Ancha University of Educational Sciences\">Playa Ancha University of Educational Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Chile\" title=\"Pontifical Catholic University of Chile\">Pontifical Catholic University of Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Valpara%C3%ADso\" title=\"Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso\">Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temuco_Catholic_University\" title=\"Temuco Catholic University\">Temuco Catholic University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Antofagasta\" title=\"University of Antofagasta\">University of Antofagasta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Atacama\" title=\"University of Atacama\">University of Atacama</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">University of Concepci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">University of Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_La_Serena\" title=\"University of La Serena\">University of La Serena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_La_Frontera\" title=\"University of La Frontera\">University of La Frontera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Los_Lagos\" title=\"University of Los Lagos\">University of Los Lagos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Magallanes\" title=\"University of Magallanes\">University of Magallanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Santiago,_Chile\" title=\"University of Santiago, Chile\">University of Santiago, Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Talca\" title=\"University of Talca\">University of Talca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Tarapac%C3%A1\" title=\"University of Tarapac\u00e1\">University of Tarapac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Valpara%C3%ADso\" title=\"University of Valpara\u00edso\">University of Valpara\u00edso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_the_B%C3%ADo-B%C3%ADo\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of the B\u00edo-B\u00edo\">University of the B\u00edo-B\u00edo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180908222756\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.285 seconds\nPreprocessor visited node count: 1319/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23801/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2302/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 849/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  220.496      1 -total\n 46.50%  102.533      1 Template:Infobox_university\n 38.23%   84.297      1 Template:Infobox\n 14.55%   32.072      1 Template:For\n 12.70%   27.999      1 Template:Commons_category\n 12.50%   27.553      2 Template:Br_separated_entries\n 10.08%   22.236      2 Template:Comma_separated_entries\n 10.02%   22.104      1 Template:Coord\n  7.52%   16.591      1 Template:Quote\n  5.53%   12.199      1 Template:Chilean_Traditional_Universities\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1271742-0!canonical and timestamp 20180908222756 and revision id 854540660\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Universiteit_van_Concepci%C3%B3n","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Universiteit van Concepci\u00f3n"},{"lang":"ang","url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Old English","autonym":"\u00c6nglisc","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"ay","url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_Jach%27a_Yati%C3%B1_Uta","langname":"Aymara","autonym":"Aymar aru","*":"Concepci\u00f3n Jach'a Yati\u00f1 Uta"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Konsepsion_Universiteti","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Konsepsion Universiteti"},{"lang":"bcl","url":"https://bcl.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Central Bikol","autonym":"Bikol Central","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Univerzitet_u_Concepci%C3%B3nu_(%C4%8Cile)","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Univerzitet u Concepci\u00f3nu (\u010cile)"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Skol-veur_Concepci%C3%B3n","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Skol-veur Concepci\u00f3n"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Universitat_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Universitat de Concepci\u00f3n"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n_(unibersidad_sa_Chile)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Universidad de Concepci\u00f3n (unibersidad sa Chile)"},{"lang":"cbk-zam","url":"https://cbk-zam.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepcion","langname":"Chavacano","autonym":"Chavacano de Zamboanga","*":"Universidad de Concepcion"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Prifysgol_Concepci%C3%B3n","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Prifysgol Concepci\u00f3n"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3ngo_Unibertsitatea","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Concepci\u00f3ngo Unibertsitatea"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Concepci%C3%B3n","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Universit\u00e9 de Concepci\u00f3n"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Universidade_de_Concepci%C3%B3n,_Chile","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Universidade de Concepci\u00f3n, Chile"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%BD%98%EC%85%89%EC%8B%9C%EC%98%A8_%EB%8C%80%ED%95%99%EA%B5%90","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ucf58\uc149\uc2dc\uc628 \ub300\ud559\uad50"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Universitate_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Universitate de Concepci\u00f3n"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Concepci%C3%B3n","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Universit\u00e0 di Concepci\u00f3n"},{"lang":"ht","url":"https://ht.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n_(Chili)","langname":"Haitian Creole","autonym":"Krey\u00f2l ayisyen","*":"Universidad de Concepci\u00f3n (Chili)"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Universita_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Universita de Concepci\u00f3n"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Universitas_Conceptionensis","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Universitas Conceptionensis"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_Egyetem","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Concepci\u00f3n Egyetem"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Universiteit_van_Concepci%C3%B3n","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Universiteit van Concepci\u00f3n"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%97%E3%82%B7%E3%82%AA%E3%83%B3%E5%A4%A7%E5%AD%A6","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30b7\u30aa\u30f3\u5927\u5b66"},{"lang":"nrm","url":"https://nrm.wikipedia.org/wiki/Unniv%C3%A8rsit%C3%A9_d%27Concepcioun","langname":"Norman","autonym":"Nouormand","*":"Unniv\u00e8rsit\u00e9 d'Concepcioun"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Universitat_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Universitat de Concepci\u00f3n"},{"lang":"pap","url":"https://pap.wikipedia.org/wiki/Universidat_di_Concepci%C3%B3n","langname":"Papiamento","autonym":"Papiamentu","*":"Universidat di Concepci\u00f3n"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_%C3%ABd_Concepci%C3%B3n","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Universit\u00e0 \u00ebd Concepci\u00f3n"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Universidade_de_Concepci%C3%B3n_(Chile)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Universidade de Concepci\u00f3n (Chile)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n,_Chile","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Universidad de Concepci\u00f3n, Chile"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_Yachay_Suntur","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Concepci\u00f3n Yachay Suntur"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BF%D1%81%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Universidade_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Universidade de Concepci\u00f3n"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/University_of_Concepci%C3%B3n","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"University of Concepci\u00f3n"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D1%83_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BF%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%83","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u0438\u043e\u043d\u0443"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Univerzitet_u_Concepci%C3%B3nu","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Univerzitet u Concepci\u00f3nu"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BD%D1%96%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BF%D1%81%D1%8C%D0%B9%D0%BE%D0%BD","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0423\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u0439\u043e\u043d"},{"lang":"vec","url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_de_Concepcion","langname":"Venetian","autonym":"v\u00e8neto","*":"Universit\u00e0 de Concepcion"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A1i_h%E1%BB%8Dc_Concepci%C3%B3n","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"\u0110\u1ea1i h\u1ecdc Concepci\u00f3n"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Unibersidad_han_Concepci%C3%B3n","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Unibersidad han Concepci\u00f3n"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%95%D7%A2%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%98%D7%A2%D7%98_%D7%A4%D7%95%D7%9F_%D7%A7%D7%90%D7%A0%D7%A1%D7%A2%D7%A4%D7%A1%D7%99%D7%90%D7%9F","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05e2\u05d8 \u05e4\u05d5\u05df \u05e7\u05d0\u05e0\u05e1\u05e2\u05e4\u05e1\u05d9\u05d0\u05df"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BA%B7%E5%A1%9E%E6%99%AE%E8%A5%BF%E7%BF%81%E5%A4%A7%E5%AD%A6","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5eb7\u585e\u666e\u897f\u7fc1\u5927\u5b66"}],"categories":[{"sortkey":"Concepcion, University Of","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","hidden":"","*":"Coordinates_not_on_Wikidata"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","*":"Universities_in_Chile"},{"sortkey":"University of Concepcion","*":"Universities_in_B\u00edo_B\u00edo_Region"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","*":"Educational_institutions_established_in_1919"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","*":"Forestry_education"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","*":"Concepci\u00f3n,_Chile"},{"sortkey":"Concepcion, University Of","*":"1919_establishments_in_Chile"},{"sortkey":" ","*":"University_of_Concepci\u00f3n"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chilean Traditional Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Prat University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austral University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.D. Universidad de Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa del Arte (Concepci\u00f3n, Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of the Holy Conception"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of the Maule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of the North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean Traditional Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chill\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club Deportivo Universidad de Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concepci\u00f3n, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgardo Enr\u00edquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Sur (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Santa Mar\u00eda Technical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los \u00c1ngeles, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los \u00c1ngeles (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan University of Educational Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Playa Ancha University of Educational Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postgraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presencia de Am\u00e9rica Latina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regi\u00f3n del Biob\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"School colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temuco Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"US dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Undergraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Antofagasta"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Atacama"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of La Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of La Serena"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Los Lagos"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Magallanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Santiago, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Talca"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Tarapac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Valpara\u00edso"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the B\u00edo-B\u00edo"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Chilean Traditional Universities"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CHI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CHL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Chile"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Greater color contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chilean Traditional Universities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Escudo_udec.gif","Flag_of_Chile.svg","Escultura_en_UConce.jpg","Arco_de_Medicina_UdeC.jpg","Mural_panoramico.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.livingatlaschile.com/?s=%2388+Mural+of+Latin+America","http://udec.cl","https://www.udec.cl/pexterno/","http://www2.udec.cl/pinacoteca/index-2.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=University_of_Concepci%C3%B3n&params=36_49_42_S_73_02_14_W_region:CL_type:landmark_source:dewiki","http://www.chillan.udec.cl"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":6006,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":6147,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Committee Pro-University","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":6812,"anchor":"Committee_Pro-University"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Foundation","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":7328,"anchor":"Foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization","number":"2","index":"5","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":7893,"anchor":"Organization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Concepci\u00f3n Campus","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":8120,"anchor":"Concepci\u00f3n_Campus"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Chill\u00e1n Campus","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":9575,"anchor":"Chill\u00e1n_Campus"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Los \u00c1ngeles Campus","number":"2.3","index":"8","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":9970,"anchor":"Los_\u00c1ngeles_Campus"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Schools and Departments","number":"3","index":"9","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":10234,"anchor":"Schools_and_Departments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"4","index":"10","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":11027,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"11","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":11950,"anchor":"See_also"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"External links","number":"5.1","index":"12","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":12036,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"13","fromtitle":"University_of_Concepci\u00f3n","byteoffset":12343,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"University of Concepci\u00f3n","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_de_Concepci%C3%B3n","*":"commons:Category:Universidad de Concepci\u00f3n"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Concepcion, University Of"},{"name":"wikibase_item","*":"Q199948"}]}}