{"parse":{"title":"Universidad de San Carlos de Guatemala","pageid":4202615,"revid":856197089,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">University of San Carlos of Guatemala</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\" lang=\"es\">Universidad de San Carlos de Guatemala</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Universidad de San Carlos de Guatemala logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f1/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg/150px-Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg.png\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f1/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg/225px-Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f1/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg/300px-Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"200\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Former name</div></th><td class=\"nickname\">\nRoyal and Pontifical University of San Carlos of Guatemala</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\n<span lang=\"es\">Id y ense\u00f1ad a todos</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Motto in&#160;English</div></th><td>\nGo forth and teach everyone</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1676<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1676</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Founder</th><td>\n<a href=\"/wiki/Charles_II_of_Spain\" title=\"Charles II of Spain\">Charles II of Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a></th><td>\nMurphy Pa\u00edz</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\nCarlos Valladares Cerezo</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n153,000 in 2012<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Guatemala_City\" title=\"Guatemala City\">Guatemala City</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/School_colors\" title=\"School colors\">Colors</a></th><td>\n<span style=\"background-color:#213572; color:white; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span><span style=\"background-color:#2C72B8; color:white; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span> <a href=\"/wiki/Blue_color\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blue color\">Blue</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Sports</th><td>\n<a href=\"/wiki/Universidad_SC\" title=\"Universidad SC\">Universidad SC</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usac.edu.gt\">www<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Universidad de San Carlos de Guatemala</b> (<b>USAC</b>, <i>University of San Carlos of Guatemala</i>) is the biggest and oldest university of Guatemala; it is also the fourth founded in <a href=\"/wiki/The_Americas\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Americas\">the Americas</a>. Established in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Guatemala\">Kingdom of Guatemala</a> during the Spanish colony, it was the most prestigious institution of higher education in <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> \u2014 and the only one in Guatemala until 1954.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;a&#93;</a></sup>\n</p><p>The University has had five major transformations:\n</p>\n<ul><li><b>Royal and Pontifical University of San Carlos Borromeo</b> (1676\u20131829): Established during the colony by the Spanish Crown in the 17th century, approved by the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a> and directed by <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular orders</a> of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a>. After the <a href=\"/wiki/Act_of_Independence_of_Central_America\" title=\"Act of Independence of Central America\">Independence in 1821</a>, it was called only Pontifical University.</li>\n<li><b>Academia de Ciencias</b> (<b>Academy of Science</b>) (1834\u20131840): a secular institution created during the <a href=\"/wiki/Central_American_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central American Federation\">Central American Federation</a> by the liberal governor <a href=\"/wiki/Mariano_Galvez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mariano Galvez\">Mariano Galvez</a>.</li>\n<li><b>Pontifical University of San Carlos Borromeo</b> (1840\u20131875): an ecclesiastical institution run by the <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular orders</a> during the governments of <a href=\"/wiki/Rafael_Carrera\" title=\"Rafael Carrera\">Rafael Carrera</a> and <a href=\"/wiki/Vicente_Cerna_y_Cerna\" title=\"Vicente Cerna y Cerna\">Vicente Cerna y Cerna</a>, ratified by the <a href=\"/wiki/Concordat_of_1854\" title=\"Concordat of 1854\">Concordat of 1854</a>.</li>\n<li><b>National University of Guatemala</b> (1875\u20131944): a secular and <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivist</a> institution divided into colleges of Notary and Law, Medicine and Pharmacy.</li>\n<li><b>University of San Carlos of Guatemala</b> (1944-): a socially oriented secular institution established after the <a href=\"/wiki/Guatemalan_Revolution\" title=\"Guatemalan Revolution\">Revolution of 1944</a>.</li></ul>\n<p>The University grew out of the Colegio de Santo Tom\u00e1s de Aquino (Saint Thomas Aquinas High School), founded in 1562 by Bishop <a href=\"/wiki/Francisco_Marroqu%C3%ADn\" title=\"Francisco Marroqu\u00edn\">Francisco Marroqu\u00edn</a>.<sup id=\"cite_ref-paganini_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup> After a series of <a href=\"/wiki/1773_Guatemala_earthquake\" title=\"1773 Guatemala earthquake\">major earthquakes in 1773</a>, which destroyed many parts of the city of Santiago de los Caballeros, the crown authorities ordered the evacuation of the city and the relocation of its government, religious and university functions to the new capital <a href=\"/wiki/Guatemala_City\" title=\"Guatemala City\">La Nueva Guatemala de la Asunci\u00f3n</a>, the  university's present location.<sup id=\"cite_ref-paganini_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup> In the early years, from the 16th to 19th centuries, it offered studies in <a href=\"/wiki/Civil_law_(legal_system)\" title=\"Civil law (legal system)\">civil</a> and <a href=\"/wiki/Liturgical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liturgical\">liturgical</a> law, <a href=\"/wiki/Theology\" title=\"Theology\">theology</a>, <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a>, <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">medicine</a> and <a href=\"/wiki/Indigenous_languages_of_the_Americas\" title=\"Indigenous languages of the Americas\">indigenous languages</a>.\n</p><p>However, their activities were interrupted after the Independence of <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> in 1821. At that time, each province of the former <a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Guatemala\" title=\"Captaincy General of Guatemala\">Captaincy General of Guatemala</a> promoted the creation of a local university. The university remained as an institution in Guatemala, but it closed in 1829, after the conservative <a href=\"/wiki/Criollo_people\" title=\"Criollo people\">criollos</a> were expelled from Central America, and in 1834 converted into the \"Academy of Sciences\". In 1840, with the comeback of the conservatives, it was turned into the \"Pontifical University of San Carlos Borromeo\" once again and even for a short period between 1918 and 1920, it was called \"Estrada Cabrera University\" in honor of the then president, lawyer <a href=\"/wiki/Manuel_Estrada_Cabrera\" title=\"Manuel Estrada Cabrera\">Manuel Estrada Cabrera</a>. After the <a href=\"/wiki/Guatemalan_Revolution\" title=\"Guatemalan Revolution\">Revolution of October 1944</a>, the USAC managed to obtain total autonomy, but from 1954, with the resurgence of Catholic education and the establishment of private universities, an attrition process of the university began, which included constant nonpayment of the budget percentage that corresponds to the University by the Constitution and the persecution and assassination of student leaders and faculty members throughout the duration of the <a href=\"/wiki/Guatemala_Civil_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guatemala Civil War\">Guatemala Civil War</a> (1960\u20131996).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#First_era:_Royal_and_Pontifical_University_of_San_Carlos_Borromeo\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">First era: Royal and Pontifical University of San Carlos Borromeo</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#First_graduates_and_science_teaching\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">First graduates and science teaching</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Second_era:_Science_Academy\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Second era: Science Academy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Third_era:_Pontifical_University\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Third era: Pontifical University</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Fourth_era:_The_university_during_the_Liberal_regimes\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Fourth era: The university during the Liberal regimes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Estrada_Cabrera_presidency\"><span class=\"tocnumber\">1.4.1</span> <span class=\"toctext\">Estrada Cabrera presidency</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Carlos_Herrera_presidency_(1920\u20131921)\"><span class=\"tocnumber\">1.4.2</span> <span class=\"toctext\">Carlos Herrera presidency (1920\u20131921)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Fifth_era:_the_University_after_the_1944_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Fifth era: the University after the 1944 Revolution</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#After_1954_coup_d&#39;\u00e9tat\"><span class=\"tocnumber\">1.5.1</span> <span class=\"toctext\">After 1954 coup d'\u00e9tat</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Nottebohm_case_and_the_Dean_of_the_College_of_Law\"><span class=\"tocnumber\">1.5.2</span> <span class=\"toctext\">Nottebohm case and the Dean of the College of Law</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Private_universities\"><span class=\"tocnumber\">1.5.3</span> <span class=\"toctext\">Private universities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Research_on_Guatemalan_history\"><span class=\"tocnumber\">1.5.4</span> <span class=\"toctext\">Research on Guatemalan history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Veterinary_medicine\"><span class=\"tocnumber\">1.5.5</span> <span class=\"toctext\">Veterinary medicine</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Repression_and_decline\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Repression and decline</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#The_EXMIBAL_Case\"><span class=\"tocnumber\">1.6.1</span> <span class=\"toctext\">The EXMIBAL Case</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Laugerud_and_Lucas_Garc\u00eda_military_governments\"><span class=\"tocnumber\">1.6.2</span> <span class=\"toctext\">Laugerud and Lucas Garc\u00eda military governments</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Burning_the_Spain_Embassy_in_Guatemala\"><span class=\"tocnumber\">1.6.3</span> <span class=\"toctext\">Burning the Spain Embassy in Guatemala</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#1985_civil_unrest:_military_invasion_of_Central_Campus\"><span class=\"tocnumber\">1.6.4</span> <span class=\"toctext\">1985 civil unrest: military invasion of Central Campus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Constitution_of_1985:_Election_of_judges_and_university_representatives_before_government_institutions\"><span class=\"tocnumber\">1.6.5</span> <span class=\"toctext\">Constitution of 1985: Election of judges and university representatives before government institutions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Student_leaders_murders_in_1989\"><span class=\"tocnumber\">1.6.6</span> <span class=\"toctext\">Student leaders murders in 1989</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#University_Presidents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">University Presidents</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#&quot;Real_y_Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo&quot;_presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">\"Real y Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#&quot;Academia_de_Ciencias&quot;_presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">\"Academia de Ciencias\" presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#&quot;Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo&quot;_Presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">\"Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" Presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#National_University_presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">National University presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#University_of_San_Carlos_presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">University of San Carlos presidents</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Colleges\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Colleges</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Board_of_Directors\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Board of Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Dean\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Dean</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Academic_units\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Academic units</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Colleges_2\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Colleges</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Schools\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Schools</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Regional_Campuses\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Regional Campuses</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-40\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-41\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-42\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9.3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-43\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"First_era:_Royal_and_Pontifical_University_of_San_Carlos_Borromeo\">First era: Royal and Pontifical University of San Carlos Borromeo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: First era: Royal and Pontifical University of San Carlos Borromeo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlo_Borromeo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Carlo_Borromeo.jpg/200px-Carlo_Borromeo.jpg\" width=\"200\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Carlo_Borromeo.jpg/300px-Carlo_Borromeo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Carlo_Borromeo.jpg 2x\" data-file-width=\"308\" data-file-height=\"399\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlo_Borromeo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Saint <a href=\"/wiki/Charles_Borromeo\" title=\"Charles Borromeo\">Carlo Borromeo</a>, by <a href=\"/wiki/Giovanni_Ambrogio_Figino\" title=\"Giovanni Ambrogio Figino\">Giovanni Ambrogio Figino</a>. Oil on canvas, 41 \u00d7 48 cm. <a href=\"/wiki/Biblioteca_Ambrosiana\" title=\"Biblioteca Ambrosiana\">Biblioteca Ambrosiana</a>. The University of San Carlos was established under his protection on 31 January 1676.<sup id=\"cite_ref-paganini_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>The university tradition in Guatemala and Central America goes back to the 17th century, when the University of San Carlos was founded on 31 January 1676 by Royal Decree of <a href=\"/wiki/Carlos_II_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos II of Spain\">Carlos II</a> in the colonial capital of <a href=\"/wiki/Antigua,_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antigua, Guatemala\">Santiago de los Caballeros de Guatemala</a>. The Royal University of San Carlos became the third Royal College founded in Spanish America and it was consecrated by <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_XI\" title=\"Pope Innocent XI\">Pope Innocent XI</a> on June 18, 1687.<sup id=\"cite_ref-paganini_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:1a._Universidad.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/1a._Universidad.JPG/200px-1a._Universidad.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/1a._Universidad.JPG/300px-1a._Universidad.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/1a._Universidad.JPG/400px-1a._Universidad.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:1a._Universidad.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Section of the memorial to the first University in the city of <a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Antigua Guatemala</a><sup id=\"cite_ref-paganini_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Colonization by the Spaniards implied a new formation of society, with its brand new civil and ecclesiastical institutions. As time went by, residents demanded a place in the royal institutions for their descendants, in return for the heroics of their ancestors during the battles of conquest. However, there were no schools to teach youth to become public servants.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>It was not until the second half of the 16th century that the first initiatives to found schools that covered more than religious indoctrination and reading and writing took place. The first bishop of Guatemala, <a href=\"/wiki/Francisco_Marroqu%C3%ADn\" title=\"Francisco Marroqu\u00edn\">Francisco Marroqu\u00edn</a>, requested the approval of the Spanish crown to set up a grammar class, in which Latin was to be taught, as it was the intellectual language of the time. This single fact has been the basis to perpetuate the myth that links bishop Marroquin to the early stages of the University of San Carlos.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;b&#93;</a></sup>\n</p><p>Towards the end of his life, in 1562, Marroquin left in his will some funds to set up a school, the Santo Tom\u00e1s de Aquino, where  Grammar, Arts, Philosophy and Theology would be taught. The beneficiaries of this pious enterprise would be the children of poor Spaniards, given that they could not travel to cities (like Mexico) where the Royal Universities were. This will has been also interpreted by scholars as the origin of the University of San Carlos. However, the late priest had a clear idea of the difference between a school (i.e., a home for students, with or without classes) and a university (or General Study) where the students earned degrees. About this, historian John Tate Lanning tells that \"his will is so well known that there are some scholars that have not even seen it and have already read a lot of things that are not there at all. Nowhere in his will Marroqu\u00edn talks about any university, much less talk about his intentions to establish one...\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETate_Lanning19778_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETate_Lanning19778-7\">&#91;5&#93;</a></sup> On the other hand, what is documented is that major Pedro Crespo Su\u00e1rez left in his will twenty thousand pesos to set up the classes for the university that is \"in the works with the authorities\".<sup id=\"cite_ref-hernandez30_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hernandez30-8\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1598, the third bishop of Guatemala G\u00f3mez Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Santill\u00e1n, O.S.H., following ecclesiastical directions from the <a href=\"/wiki/Council_of_Trent\" title=\"Council of Trent\">Council of Trent</a> and on the basis of the royal decrees issued after that council, authorized the foundation of the \"Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n\" School and Seminary, which was the first higher educational institution in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Guatemala\">Kingdom of Guatemala</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012188-194_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012188-194-9\">&#91;7&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Jesuits\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuits\">Jesuits</a>, who already had their Colegio de San Borja and wanted to run the Seminary themselves, opposed its foundation, as they did not like other <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular orders</a> - <a href=\"/wiki/Mercedarians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mercedarians\">Mercedarians</a>, <a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a> and <a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominicans</a> or the leader of the <a href=\"/wiki/Secular_clergy\" title=\"Secular clergy\">secular clergy</a> took an initiative in religious and educational matters.\n</p><p>The president of the Real Audiencia authorized that classes should start while they were awaiting the authorization to build the new school for the students; at the time they only had one classroom in the Dominican convent where, in theory, they gave the Arts, Theology and Religion classes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012195_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012195-10\">&#91;8&#93;</a></sup> After several decades, discussions and petitions, king <a href=\"/wiki/Carlos_II_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos II of Spain\">Carlos II</a> on 31 January 1676, granted a license to the city of <a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Santiago de los Caballeros de Guatemala</a> to found a University. This would be third royal university in the Spanish Empire in America, and the second in New Spain, after the one in Mexico.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;c&#93;</a></sup> After the disputatious process of organization, and five years after the royal decree, the university started officially its lectures of five of the nine classes, on 7 January 1681, with little more of sixty registered students and with its first president, Dr. Jos\u00e9 de Ba\u00f1os y Soto Mayor, who was in charge of the Cathedral, Preacher of the King of Spain and Doctor from the University of Osuna.<sup id=\"cite_ref-hernandez30_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hernandez30-8\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;d&#93;</a></sup> The university started under the protection of <a href=\"/wiki/Charles_Borromeo\" title=\"Charles Borromeo\">San Carlos Borromeo</a>, with its first directive written by Francisco Saraza y Arce, who copied from those of the University of M\u00e9xico which, in turn, were adapted from the <a href=\"/wiki/Universidad_de_Salamanca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Salamanca\">Universidad de Salamanca</a> in Spain.<sup id=\"cite_ref-paganini_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paganini-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"First_graduates_and_science_teaching\">First graduates and science teaching</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: First graduates and science teaching\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg/200px-Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg\" width=\"200\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg/300px-Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg/400px-Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg 2x\" data-file-width=\"675\" data-file-height=\"805\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Liendo_y_Goicoechea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Liendo y Goicoechea (page does not exist)\">Antonio Liendo y Goicoechea</a>, a Franciscan friar, reformed education at the University.  He was a professor of most of the eventual leaders of the Central American independence.</div></div></div>\n<p>In 1660 the printer <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_de_Pineda_Ibarra\" class=\"extiw\" title=\"es:Jos\u00e9 de Pineda Ibarra\">es:Jos\u00e9 de Pineda Ibarra</a> arrived at <a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Santiago de los Caballeros</a>. Among all his works he introduced university graduation cards, where it was written what the final exam was going to be about, date and time for the exam, and the names of the university authorities and student sponsors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012-13\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>On 11 July 1717, thirty years after the its papal sanction, the first medicine student graduated; his name was Vicente Ferrer Gonz\u00e1lez. The next physician to graduate was Pedro Palacios y C\u00f3bar, who presented his final exam seventeen years later; and forty-seven years after that, the eminent Dr. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Felipe_Flores\" title=\"Jos\u00e9 Felipe Flores\">Jos\u00e9 Felipe Flores</a> graduated.\n</p><p>The Franciscan friar Juan Antonio Liendo y Goicoechea reformed university education towards the end of the 18th century by introducing science; Chemistry, Physics, Anatomy and Mathematics; and technology studies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012-13\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_era:_Science_Academy\">Second era: Science Academy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Second era: Science Academy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg/200px-Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg\" width=\"200\" height=\"282\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg/300px-Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg/400px-Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg 2x\" data-file-width=\"1535\" data-file-height=\"2167\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Doctor <a href=\"/wiki/Mariano_G%C3%A1lvez\" title=\"Mariano G\u00e1lvez\">Mariano G\u00e1lvez</a> during his gubernatorial term as Head of State of Guatemala<br />He founded the agnostic Science Academy in substitution of the religious University of San Carlos.<br />He is buried in the Museum of the University - formerly College of Law-.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;10&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>After Independence, the University of San Carlos lost its Royal status and became simply the \"Pontifical University of San Carlos Borromeo\" but it was in a precarious position: after the move from <a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Santiago de los Caballeros</a> it had to use a borrowed building to teach, and in 1821 its new one was not finished yet; besides, the political climate of the region was very unstable at the time. In 1825, Dr. <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_de_Aycinena_y_Pi%C3%B1ol\" title=\"Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol\">Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol</a> was elected as president of the University, and kept the religious curriculum that the institution had had for decades. However, in 1829, the conservative regime of his brother <a href=\"/wiki/Mariano_de_Aycinena_y_Pi%C3%B1ol\" title=\"Mariano de Aycinena y Pi\u00f1ol\">Mariano de Aycinena y Pi\u00f1ol</a> was defeated by the liberal general <a href=\"/wiki/Francisco_Moraz%C3%A1n\" title=\"Francisco Moraz\u00e1n\">Francisco Moraz\u00e1n</a>, and the conservatives - mainly the Aycinena family - and the <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular clergy</a> were expelled from <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> and the University was suspended. In 1834, when doctor <a href=\"/wiki/Mariano_G%C3%A1lvez\" title=\"Mariano G\u00e1lvez\">Mariano G\u00e1lvez</a> was head of State of Guatemala, he found the Science Academy in the State, which took the position that the Pontifical University had previously occupied; the new university eliminated religious education altogether and implemented clases of <a href=\"/wiki/Algebra\" title=\"Algebra\">Algebra</a>, <a href=\"/wiki/Geometry\" title=\"Geometry\">Geometry</a>, <a href=\"/wiki/Trigonometry\" title=\"Trigonometry\">Trigonometry</a> and <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">Physics</a>; besides, the institution began to offer studies in engineering. The Academy of Science was open until 1840, because in that year the conservatives regained power in Guatemala under the strong leadership of General <a href=\"/wiki/Rafael_Carrera\" title=\"Rafael Carrera\">Rafael Carrera</a> who reopened the old \"Pontifical University of San Carlos Borromeo\";<sup id=\"cite_ref-cabal_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cabal-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Dr. Aycinena was once again named as president of the university.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Third_era:_Pontifical_University\">Third era: Pontifical University</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Third era: Pontifical University\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Concordat_of_1854\" title=\"Concordat of 1854\">Concordat of 1854</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Concordato2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Concordato2.jpg/200px-Concordato2.jpg\" width=\"200\" height=\"223\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Concordato2.jpg/300px-Concordato2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Concordato2.jpg/400px-Concordato2.jpg 2x\" data-file-width=\"490\" data-file-height=\"547\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Concordato2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Article #2 of the <a href=\"/wiki/Concordat_of_1854\" title=\"Concordat of 1854\">Concordat of 1854</a> by which the Government of Guatemala entrusted the country's education to the Catholic Church</div></div></div>\n<p>The power that the Catholic Church and the Aycinena family - to whom most of Carrera's advisors and secretaries belonged - had during the conservative regime in Guatemala was ratified the <a href=\"/wiki/Concordat_of_1854\" title=\"Concordat of 1854\">Concordat of 1854</a>, in which Guatemala entrusted the education of its people to the regular clergy of the Catholic Church, committed itself to respect all church property -including haciendas, monasteries and sugar mills, authorized mandatory tithing and let the bishops censor all the country's publications; in return, Guatemala obtained indulgences for Army members, was allowed to keep all those properties that had been taken from the orders in 1829 - provided they were now in private hands, received a tax of the church inconme and had the right to prosecute any priest or bishop under Guatemalan law, if necessary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAycinena18541-16_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAycinena18541-16-15\">&#91;11&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Concordat\" title=\"Concordat\">concordat</a> was designed by <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_de_Aycinena_y_Pi%C3%B1ol\" title=\"Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol\">Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol</a>, who was a cabinet member of the government - besides being the University president; then, it was first ratified by Secretary of the Interior, Justice and Ecclesiastical affairs <a href=\"/wiki/Pedro_de_Aycinena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro de Aycinena\">Pedro de Aycinena</a> and finally, approved by president <a href=\"/wiki/Rafael_Carrera\" title=\"Rafael Carrera\">Rafael Carrera</a>, who in 1854 was appointed as Guatemala's president for life.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fourth_era:_The_university_during_the_Liberal_regimes\">Fourth era: The university during the Liberal regimes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Fourth era: The university during the Liberal regimes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After the Liberal Revolution in 1871, the conservatives defeat resulted in a complete change of direction in the education in Guatemala:  once again the <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular clergy</a> was expelled from the country, and all of their properties we confiscated. The education changed from completely religious to agnostic and kept like that until 1954.\n</p><p>The new Liberal regime founded the Polytechnic School -Military Academy- in 1873 to prepare military engineers, topographers and telegraphers, besides military officers. In July 1875, <a href=\"/wiki/Justo_Rufino_Barrios\" title=\"Justo Rufino Barrios\">Justo Rufino Barrios</a> closed the Pontifical University of San Carlos Borromeo and in its place founded the Central College of Law and the Central College of Medicine and Pharmacy which formed the National University of Guatemala.  The government decreed that the teaching of Medicine had to be practical - as much as possible - and philosophical, with all the modern scientific theories.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458-16\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1877, the government found the Western College of Law in <a href=\"/wiki/Quetzaltenango\" title=\"Quetzaltenango\">Quetzaltenango</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194512_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194512-17\">&#91;13&#93;</a></sup> and in 1879 founded the National Library.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;14&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;15&#93;</a></sup> Finally, in 1879 president Barrios founded the Colleges of Engineering, Philosophy and Literature.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;e&#93;</a></sup>\n</p><p>President general <a href=\"/wiki/Manuel_Lisandro_Barillas_Berci%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n\">Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n</a> (1885\u20131892) founded the Western College of Medicine in <a href=\"/wiki/Quetzaltenango\" title=\"Quetzaltenango\">Quetzaltenango</a> and granted scholarship to the best students to continue their education abroad, both from Guatemala and Quetzaltenango.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETorres200712_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETorres200712-22\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>On 21 March 1893, during the government of general <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Reina_Barrios\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios</a>, decree #193 of the <a href=\"/wiki/Congress_of_Guatemala\" title=\"Congress of Guatemala\">National Assembly</a> established that all the board of directors members, deans and faculty of the National University colleges would be appointed by the <a href=\"/wiki/President_of_Guatemala\" title=\"President of Guatemala\">President of Guatemala</a>; thus the colleges lost the autonomy to select their own authorities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576-23\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1897, after the failure of the <a href=\"/wiki/Exposici%C3%B3n_Centroamericana\" title=\"Exposici\u00f3n Centroamericana\">Exposici\u00f3n Centroamericana</a> and the deep economic crisis that ensued, Reina Barrios implemented austerity measures that included closing the schools and University colleges.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETorres_Espinoza200714_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETorres_Espinoza200714-24\">&#91;19&#93;</a></sup> At the end of that year, Salvador Mendieta came back to Guatemala to attend the University, but due the political stability of the times after the revolts against Reina Barrios both in the Eastern and Western regions of the country once it was known that Reina Barrios had extended his presidential term, and the closing of the university, decided to move to <a href=\"/wiki/M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9xico\">M\u00e9xico</a> in early 1898.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-25\">&#91;20&#93;</a></sup> However, after the assassination of president Reina Barrios on 8 February, the Guatemalan government reopened the educational institutions, claiming that they were the basis for all the Liberal institutions;  Mendieta, then, registered to begin that semester in the College of Law of the National University.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-25\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Estrada_Cabrera_presidency\">Estrada Cabrera presidency</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Estrada Cabrera presidency\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Manuel_Estrada_Cabrera\" title=\"Manuel Estrada Cabrera\">Manuel Estrada Cabrera</a></div>\n<div class=\"quotebox pullquote floatleft\" style=\"width:300px;&#32;;\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303512\">.mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}</style>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">At that moment, the new association started the student body reaction against the feudalist Centralamerica that prepared its students for political servility.</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\">Salvador Mendieta<br />About \"El Derecho\" student association<br />1899</cite>\n</p>\n</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Escuelasederecho1907.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Escuelasederecho1907.jpg/200px-Escuelasederecho1907.jpg\" width=\"200\" height=\"182\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Escuelasederecho1907.jpg/300px-Escuelasederecho1907.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Escuelasederecho1907.jpg/400px-Escuelasederecho1907.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"582\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Escuelasederecho1907.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>College of Law in 1897.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Medicina1907.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Medicina1907.jpg/200px-Medicina1907.jpg\" width=\"200\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Medicina1907.jpg/300px-Medicina1907.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Medicina1907.jpg/400px-Medicina1907.jpg 2x\" data-file-width=\"460\" data-file-height=\"341\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Medicina1907.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>College of Medicine and Pharmacy in 1897.</div></div></div>\n<p>Nicaraguan citizen Salvador Mendieta, who had already been expelled once from the Central National Institute for Boys by the former president <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Reyna_Barrios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reyna Barrios\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Reyna Barrios</a> for attempting to form a student association aimed at criticizing the school principal,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-25\">&#91;20&#93;</a></sup> founded on 18 June 1899 along with other fellow students \"El Derecho\" student association.  The new association had members from the colleges of Law, Engineering and Medicine and an ideology identified with the Central American union.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-6_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-6-26\">&#91;21&#93;</a></sup> The new society became public on 15 September 1899 when the Guatemala City mayor invited some of its members to ceremonies for the Independence of Central America celebration that took place in the College of Law.\n</p><p>This society had several humanistic and social goals:\n</p>\n<ul><li>gather all the Central American students around the idea of the region unity</li>\n<li>tighten social relationships and encourage intellectual sharing</li>\n<li>promote the formation of similar societies all across Central America</li>\n<li>organize the fight between those who think and those who oppress.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.6-7_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.6-7-27\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Due to the strong accusations against his presidency, Estrada Cabrera closed \"El Derecho\" after only a year of its life, and they had Mendieta sent to prison after which he sent the Nicaraguan into exile for promoting rebellion against his government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.7_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.7-28\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 1899, the National Assembly submitted Estrada Cabrera a decree declaring the autonomy of the University colleges to elect their own authorities; the president vetoed the decree indicating that \"<i>the colleges could not be autonomous given that they were dependent on the State in all senses [...]</i>\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576-23\">&#91;18&#93;</a></sup> Therefore, the different colleges remain as dependencies of the Secretary of Public Education, which submitted a yearly review of their status, and also recommended the president who to choose as dean and faculty members. Also, by a decree published on 16 June 1900, Estrada Cabrera militarized all the male student centers, including the university colleges, who received military instruction for the six first months of their careers.<sup id=\"cite_ref-arzobispado_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arzobispado-29\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Usac1907.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Usac1907.jpg/200px-Usac1907.jpg\" width=\"200\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Usac1907.jpg/300px-Usac1907.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Usac1907.jpg/400px-Usac1907.jpg 2x\" data-file-width=\"438\" data-file-height=\"436\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Usac1907.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Facsimile of a decree published in <i>El Guatemalteco</i>, official newspaper of Guatemala in 1907, showing that President of Guatemala appointed the National University faculty members.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_March_19074_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_March_19074-30\">&#91;25&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>By 1907, the colleges were:\n</p>\n<ul><li>College of Law (seventy students)</li>\n<li>College of Medicine and Pharmacy (150 students)</li>\n<li>Dentistry institute (5 students)</li>\n<li>School of midwives (10 students)</li>\n<li>School of Engineering (15 students)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_May_19076-7_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_May_19076-7-31\">&#91;26&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Note that in 1907, the school of Engineering was part of the National University. This school, due to budget reasons, was alternatively part of the National University and the Military Academy; finally in 1908, the school was left as part of the university for good, after president Estrada Cabrera closed the Academy following a failed assassination attempt that the cadets had plotted against him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945128_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945128-32\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>In  1918, the servility towards the presidents was at its peak and the university was renamed \"University of Guatemala, Estrada Cabrera\", by decree of the National Assembly on 2 May 1918.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco15_May_19183_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco15_May_19183-33\">&#91;28&#93;</a></sup> Francisco Galvez Portocarrero, close friend of the president, lobbied heavily for the new university given that in a recent trip to <a href=\"/wiki/Per%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Per\u00fa\">Per\u00fa</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> and <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> he liked the model the universities followed in those South American countries. Upon returning to Guatemala, Galvez - who was also a National Assembly representative- brought along a complete library about universities and convinced both the president and the Assembly members to create the \"University of Guatemala\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n193015_de_mayo_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n193015_de_mayo-34\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Carlos_Herrera_presidency_.281920.E2.80.931921.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Carlos_Herrera_presidency_(1920\u20131921)\">Carlos Herrera presidency (1920\u20131921)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Carlos Herrera presidency (1920\u20131921)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Carlos_Herrera_y_Luna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Herrera y Luna\">Carlos Herrera y Luna</a></div>\n<p>University \"Estrada Cabrera\", was closed after the falling of the former president. However, one of the first decrees of the new president <a href=\"/wiki/Carlos_Herrera_y_Luna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Herrera y Luna\">Carlos Herrera y Luna</a> -appointed president by the National Assembly on 8 April- was to appoint new authorities and faculty for the National University, which now had the following academic departments:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.58_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.58-35\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>College of Natural Science and Pharmacy</li>\n<li>College of Law</li>\n<li>College of Medicine</li>\n<li>College of engineering</li></ul>\n<p>Herrera y Luna, as a token of appreciation of all the efforts of the university students during the last days of Estrada Cabrera regime, gave the different colleges their autonomy to elected their own authorities, although it did not grant them full autonomy.  At this time the Student Body Association was founded and included <a href=\"/wiki/Miguel_Angel_Asturias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel Angel Asturias\">Miguel Angel Asturias</a>, among a series of other Guatemalan intellectuals, and the second era of \"El Derecho\" Law student association, which had been closed by Estrada Cabrera in 1899.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilva_H.s.f.58_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilva_H.s.f.58-36\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fifth_era:_the_University_after_the_1944_Revolution\">Fifth era: the University after the 1944 Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Fifth era: the University after the 1944 Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Guatemalan_Revolution\" title=\"Guatemalan Revolution\">Guatemalan Revolution</a></div>\n<p>After the revolution against general Ubico's successor, general <a href=\"/wiki/Federico_Ponce_Vaides\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federico Ponce Vaides\">Federico Ponce Vaides</a>, on 20 October 1944, the new government granted its complete autonomy to the University; Decree #12 on 11 November 1944 granted autonomy and renamed the institution as \"Universidad de San Carlos de Guatemala\" (\"University of San Carlos of Guatemala\"). The university's new role was to be director of college education in Guatemala, and to cooperated in study and solution of the critical problems that Guatemala faced at the time.<sup id=\"cite_ref-arzobispado_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arzobispado-29\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>New colleges were created that time:\n</p>\n<ul><li>College of Human Studies: created by then president Dr. <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Ar%C3%A9valo\" title=\"Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo\">Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo</a> on 17 September 1945. Among its founder were Dr. <a href=\"/wiki/Eduardo_Garc%C3%ADa_M%C3%A1ynez\" title=\"Eduardo Garc\u00eda M\u00e1ynez\">Eduardo Garc\u00eda M\u00e1ynez</a> -professor emeritus of the <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a>- as honorary faculty. The college studied: <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">Philosophy</a>, <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a>, <a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">Literature</a>, <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">Psychology</a> and <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">Pedagogy</a>.<sup id=\"cite_ref-arevalo_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arevalo-37\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>College of Agriculture</li>\n<li>College of Architecture</li>\n<li>College of Economics<sup id=\"cite_ref-cabal_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cabal-5\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Likewise, access was granted to both women and to all the society members that had been excluded from the institution in the past.<sup id=\"cite_ref-imparcial_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-imparcial-38\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"After_1954_coup_d.27.C3.A9tat\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"After_1954_coup_d'\u00e9tat\">After 1954 coup d'\u00e9tat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: After 1954 coup d&#039;\u00e9tat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Operation_PBSUCCESS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation PBSUCCESS\">Operation PBSUCCESS</a></div>\n<p>Following its constitutional mandate, the university became involved in the political life of the country, presenting concrete social, economic and political proposals.  However, with the beginning of the <a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a> between the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> and the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> -major super powers that split world dominance after their victory in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, the <a href=\"/wiki/1954_Guatemalan_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1954 Guatemalan coup d&#39;\u00e9tat\">1954 Guatemalan coup d'\u00e9tat</a>, the <a href=\"/wiki/Cuban_Revolution\" title=\"Cuban Revolution\">Cuban Revolution</a> in 1959 and the influx of students from all over the social spectrum in Guatemala, Marxism became radical in the University. Besides, then archbishop of Guatemala <a href=\"/wiki/Mariano_Rossell_y_Arellano\" title=\"Mariano Rossell y Arellano\">Mariano Rossell y Arellano</a> found out that it was urgent to recover some of the former influence <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a> used to have, and that it lost during the liberal regime of <a href=\"/wiki/Justo_Rufino_Barrios\" title=\"Justo Rufino Barrios\">Justo Rufino Barrios</a> in 1872, and therefore decided to work with the <a href=\"/wiki/United_Fruit_Company\" title=\"United Fruit Company\">United Fruit Company</a> to get rid of the Revolutionary governments whom he accused of <a href=\"/wiki/Atheist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atheist\">atheist</a> and <a href=\"/wiki/Communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist\">communist</a>. On 4 April 1954, Rossell y Arellano issued an open letter in which he denounced Communism advances in the country, and begged Guatemalans to rise in arms and fight against the common enemy of God and the Land. His letter has published all over Guatemala, and even though he kept claiming that the Catholic Church was not seeking privileges in its anticommunist quest, Rossel y Arellano was able that after the 1954 coup, new president colonel <a href=\"/wiki/Carlos_Castillo_Armas\" title=\"Carlos Castillo Armas\">Carlos Castillo Armas</a> included the following back in the new Constitution of Guatemala, for the first time since 1872:<sup id=\"cite_ref-esquipulas_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esquipulas-39\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>that the Catholic Church had the right to own real estate and other properties</li>\n<li>that religious education was declared of public interest</li>\n<li>that the State supported religious education</li>\n<li>that there were independent private universities not connected with University of San Carlos.<sup id=\"cite_ref-esquipulas_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esquipulas-39\">&#91;34&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>This way, the Catholic Church recover some of the former power it held before 1871, when the Liberal Reform confiscated its properties and cancelled its privileges, in a direct attack against it as the main conservative party member of the time.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Nottebohm_case_and_the_Dean_of_the_College_of_Law\">Nottebohm case and the Dean of the College of Law</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Nottebohm case and the Dean of the College of Law\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Nottebohm_case\" title=\"Nottebohm case\">Nottebohm case</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg/200px-Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg\" width=\"200\" height=\"306\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg/300px-Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg/400px-Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg 2x\" data-file-width=\"1008\" data-file-height=\"1544\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Doctor in Law <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Adolfo_Molina_Orantes\" class=\"extiw\" title=\"es:Adolfo Molina Orantes\">Adolfo Molina Orantes</a>, College of Law Dean and legal advisor of the Guatemalan delegates for the <a href=\"/wiki/Nottebohm_case\" title=\"Nottebohm case\">Nottebohm case</a> before the <a href=\"/wiki/International_Court_of_Justice\" title=\"International Court of Justice\">International Court of Justice</a>.</div></div></div>\n<p>Between 1951 and 1955, College of Law dean, Dr. <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Adolfo_Molina_Orantes\" class=\"extiw\" title=\"es:Adolfo Molina Orantes\">Adolfo Molina Orantes</a>, worked as a legal advisor for the Guatemalan delegation before the <a href=\"/wiki/International_Court_of_Justice\" title=\"International Court of Justice\">International Court of Justice</a> of <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a> for the <a href=\"/wiki/Nottebohm_case\" title=\"Nottebohm case\">Nottebohm case</a> (Liechtenstein v. Guatemala) [1955].  The case about Mr. Nottebohm, who was born 16 September 16, 1881, in Hamburg, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a> and possessed German citizenship although he lived in Guatemala from 1905 until 1943 because he never became a citizen of Guatemala. On October 9, 1939, Nottebohm applied to become a naturalized citizen of Liechtenstein. The application was approved and he became a citizen of that country. He then returned to Guatemala on his Liechtenstein passport and informed the local government of his change of nationality. When he tried to return to Guatemala once again in 1943 he was refused entry as an enemy alien since the Guatemalan authorities did not recognize his naturalization and regarded him as still German. It has been suggested that the timing of the event was due to the recent entry of the United States and Guatemala into the Second World War. He was later extradited to the United States, where he was held at an internment camp until the end of the war. All his possessions in Guatemala were confiscated. After his release, he lived out the rest of his life in Liechtenstein.<sup id=\"cite_ref-icj_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icj-40\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>The Government of Liechtenstein granted Nottebohm protection against unjust treatment by the government of Guatemala and petitioned the International Court of Justice. However, the government of Guatemala argued that Nottebohm did not gain Liechtenstein citizenship for the purposes of international law. The court agreed and thus stopped the case from continuing.\n<sup id=\"cite_ref-icj_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icj-40\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>The Nottebohm case was subsequently cited in many definitions of <a href=\"/wiki/Nationality\" title=\"Nationality\">nationality</a>. and Dr. Molina Orantes was recognized as an expert in international Law and named permanent consultant of the International Court.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Private_universities\">Private universities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Private universities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>As a result of the political climate changes after the coup of 1954, the society elites decided to create their own private universities,<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;f&#93;</a></sup> which would have very different ideologies from the ones presented in the University of San Carlos.  Basically the new institutions would have capitalist and liberal ideologies while the national university chose Marxism.  After heavy lobbying, in 1965 the new ISR tax law exonerated potential private universities from any kind of taxation and state contributions, and in 1966 the Law of Private Universities was approved.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMolina2011_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMolina2011-42\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_on_Guatemalan_history\">Research on Guatemalan history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Research on Guatemalan history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1957 the highly regarded Marxist historian <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Severo_Mart%C3%ADnez_Pel%C3%A1ez\" class=\"extiw\" title=\"es:Severo Mart\u00ednez Pel\u00e1ez\">es:Severo Mart\u00ednez Pel\u00e1ez</a> return to Guatemala after his exile and joined the University as a faculty member. The College of Economics dean, Rafael Piedrasanta Arandi, and the university president, Edmundo V\u00e1squez Mart\u00ednez, approved a scholarship for Martinez Pelaez to research the <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a> in <a href=\"/wiki/Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sevilla\">Sevilla</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> between 1967 and 1969. From this research comes his main work, <i>La patria del criollo</i>, published in 1970, as well as the program of Economic History of Central America of the College of Economics and the total reform of the School of History in 1978.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)19984_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)19984-43\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1979, due to death threats from the general <a href=\"/wiki/Fernando_Romeo_Lucas_Garc%C3%ADa\" title=\"Fernando Romeo Lucas Garc\u00eda\">Fernando Romeo Lucas Garc\u00eda</a> regime, Mart\u00ednez Pel\u00e1ez had to go into exile once again with his family and continued with his research and teaching activities in the <a href=\"/wiki/Benem%C3%A9rita_Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Puebla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla\">Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla</a> in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, where he was an invited speaker in several seminars and created new curricula for the College of History.  Besides, he had important meetings with historians and Guatemalan exiles in Mexico.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)199815_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)199815-44\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Veterinary_medicine\">Veterinary medicine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Veterinary medicine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Veterinary_medicine\" title=\"Veterinary medicine\">Veterinary medicine</a></div>\n<p>The College of Veterinary was created on 27 September 1957,<sup id=\"cite_ref-Man_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Man-45\">&#91;39&#93;</a></sup> and initially was part of the College of Medicine and was located in the old Medicine Building in Guatemala City Historical Downtown. In 1958 and 1959 it moved into private homes that the university rented <sup id=\"cite_ref-Man_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Man-45\">&#91;39&#93;</a></sup> in zones 9 and 4 of Guatemala City;  it also used the University's Botanic Garden library in zone 4. By 1960, the College of Veterinary moved into its definite home in the main University campus.<sup id=\"cite_ref-Man_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Man-45\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>On 11 January 1969 the School of Animal Studies, which was independent of the School of Veterinary medicine.<sup id=\"cite_ref-Man_45-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Man-45\">&#91;39&#93;</a></sup> and on 27 September 1974 it moved into the new modular buildings on the southwest section of the main campus, next to the Veterinary Medicine Hospital.<sup id=\"cite_ref-Man_45-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Man-45\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Repression_and_decline\">Repression and decline</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Repression and decline\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Guatemala_Civil_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guatemala Civil War\">Guatemala Civil War</a></div>\n<p>During general <a href=\"/wiki/Miguel_Yd%C3%ADgoras_Fuentes\" title=\"Miguel Yd\u00edgoras Fuentes\">Miguel Yd\u00edgoras Fuentes</a> presidency, the university started suffering repression due to its position alongside the main labor unions, with three students murdered in front of the College of Law in 1962.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_EXMIBAL_Case\">The EXMIBAL Case</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: The EXMIBAL Case\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>During the government of <a href=\"/wiki/Julio_C%C3%A9sar_M%C3%A9ndez_Montenegro\" title=\"Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro\">Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro</a> the possibility of giving the nickel mines in <a href=\"/wiki/Izabal_Department\" title=\"Izabal Department\">Izabal</a> in concession to a Canadian mining company was brought to the table, but it did not materialized. As soon as the general <a href=\"/wiki/Carlos_Arana_Osorio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Arana Osorio\">Carlos Arana Osorio</a> took office on 1 July 1970, he reopened the case and began working in for EXMIBAL to get a concession. However, many social sectors opposed to it, arguing that it would be too costly for the country. One of the main opponents was the Commission that the <a href=\"/wiki/University_of_San_Carlos\" title=\"University of San Carlos\">University of San Carlos</a> created to discuss the matter; among the members of the commission was the lawyer <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Oscar_Adolfo_Mijangos_L%C3%B3pez\" class=\"extiw\" title=\"es:Oscar Adolfo Mijangos L\u00f3pez\">Oscar Adolfo Mijangos L\u00f3pez</a>, then representative in the <a href=\"/wiki/Congress_of_Guatemala\" title=\"Congress of Guatemala\">Congress</a>, the respected Guatemalan intellectual <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Alfonso_Bauer_Paiz\" class=\"extiw\" title=\"es:Alfonso Bauer Paiz\">Alfonso Bauer Paiz</a> -who had been part of the staff of presidents <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Ar%C3%A9valo_Bermejo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo Bermejo\">Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo Bermejo</a> and <a href=\"/wiki/Jacobo_Arbenz_Guzman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacobo Arbenz Guzman\">Jacobo Arbenz Guzman</a>, and Julio Carney Herrera<sup id=\"cite_ref-arzobispado_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arzobispado-29\">&#91;24&#93;</a></sup>  Both Camey Herrera and Bauer Paiz were shot in November 1970: Carney died of his wounds while Bauer Paz, severely wounded, had to go into exile.<sup id=\"cite_ref-rakosy_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rakosy-46\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>The commission members had strongly opposed the conditions proposed by the Government to grant the concession EXMIBAL; after the attack against Bauer Paiz and Carney, on 13 February 1971 Mijangos L\u00f3pez was assassinated by unknown assailants as he left his office long the 4th Avenue in Zone 1 of the <a href=\"/wiki/Guatemala_City\" title=\"Guatemala City\">Guatemala City</a>. Mijangos Lopez had been under the fatal impression that the government was not going to assassinate him because he was on a wheelchair since 1958.<sup id=\"cite_ref-arzobispado_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arzobispado-29\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>On 8 May 1971, Arana Osorio's administration finally granted the concession to EXMIBAL;<sup id=\"cite_ref-arzobispado_29-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arzobispado-29\">&#91;24&#93;</a></sup> it covered 385 square kilometers in the area of <a href=\"/wiki/El_Estor\" title=\"El Estor\">El Estor</a>, with and initial investment of US$228 million. The mine, built in the mountains of indigenous maya Q'eqchi people, included a residential complex of 700 homes, numerous offices, a hospital, a small shopping center, school, a golf course and a large area for industrial processing.<sup id=\"cite_ref-rakosy_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rakosy-46\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Laugerud_and_Lucas_Garc.C3.ADa_military_governments\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Laugerud_and_Lucas_Garc\u00eda_military_governments\">Laugerud and Lucas Garc\u00eda military governments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Laugerud and Lucas Garc\u00eda military governments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Kjell_Eugenio_Laugerud_Garc%C3%ADa\" title=\"Kjell Eugenio Laugerud Garc\u00eda\">Kjell Eugenio Laugerud Garc\u00eda</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_Romeo_Lucas_Garc%C3%ADa\" title=\"Fernando Romeo Lucas Garc\u00eda\">Fernando Romeo Lucas Garc\u00eda</a>, and <a href=\"/wiki/Guatemalan_Civil_War\" title=\"Guatemalan Civil War\">Guatemalan Civil War</a></div>\n<p>During the military governments of the seventies, the tension between the government and the university kept growing, until it reached its peak in 1978 during the massive demonstration that occurred to protest rising urban public transportation costs. The Association of University Students (AEU) had a leading role in the protests, but this brought persecution of their leaders and the murder of the secretary general of the association <a href=\"/wiki/Oliverio_Casta%C3%B1eda_de_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oliverio Casta\u00f1eda de Le\u00f3n\">Oliverio Casta\u00f1eda de Le\u00f3n</a>, on 20 October of that year.  Just fifteen days after the murder of Casta\u00f1eda de Le\u00f3n, was missing his successor, Antonio Ciani Garc\u00eda, and over the next 18 months almost every student leader and university faculty with political connections were threatened (even with the legal parties). Whoever did not paid attention and continued with their protest activities, was simply killed or kidnapped.\n</p><p>In early 1979, the following attacks occurred against renowned members of the University:\n</p>\n<ul><li>On 25 January 1979,  <a href=\"/wiki/Alberto_Fuentes_Mohr\" title=\"Alberto Fuentes Mohr\">Alberto Fuentes Mohr</a>, Doctor of Economics, <a href=\"/wiki/Congress_of_Guatemala\" title=\"Congress of Guatemala\">Congress</a> representative, leader of the Social Democratic Party (PSD) and former Minister of Finance and Foreign Affairs during the administration of <a href=\"/wiki/Julio_C%C3%A9sar_M%C3%A9ndez_Montenegro\" title=\"Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro\">Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro</a>, was murdered.</li>\n<li>That same day, but a few hours later, was shot and killed the student and union leader Ricardo Martinez Solorzano.</li>\n<li>On 14 February, Manuel Lisandro Andrade Roca, general secretary of the University in the tenure of <a href=\"/w/index.php?title=Sa%C3%BAl_Osorio_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sa\u00fal Osorio Paz (page does not exist)\">Sa\u00fal Osorio Paz</a> as university president -and a student leader during the \"Marches of 1962\"- was killed.</li>\n<li>On 22 March, former Guatemala City mayor <a href=\"/wiki/Manuel_Colom_Argueta\" title=\"Manuel Colom Argueta\">Manuel Colom Argueta</a> was killed, in an operation in which his murderers allegedly used a helicopter to direct the operation<sup id=\"cite_ref-Aguilera_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aguilera-47\">&#91;41&#93;</a></sup>  Colom had been director of Center for Urban and Regional Studies (CEUR) of the University of San Carlos of Guatemala and a political leader of the United Revolutionary Front (FUR). Next to Fuentes Mohr, he was the most prominent members of the legal political opposition and their deaths ended, even more, the political space in Guatemala. These murders and threats against leaders of the FUR and the PSD continued in 1979 and 1980, and in subsequent years against the <a href=\"/wiki/Guatemalan_Christian_Democracy\" title=\"Guatemalan Christian Democracy\">Guatemalan Christian Democracy</a> party.</li></ul>\n<p>At the University, university president <a href=\"/w/index.php?title=Sa%C3%BAl_Osorio_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sa\u00fal Osorio Paz (page does not exist)\">Sa\u00fal Osorio Paz</a>, after attacks on his colleagues and death threats against him, began to live in presidency, protected by student brigades of the communist FRENTE student party. In an unprecedented case, the president directed the University from underground for almost two years.<sup id=\"cite_ref-Aguilera_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aguilera-47\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>The effect of state repression was worse on the student movement: the AEU ended decimated. Despite all this, the association continued to be a belligerent organization during this campaign of terror. To protect themselves, the AEU restructured its organizational form such that their leaders were not so vulnerable, and declined to reveal their names.\n</p><p>In January 1979, a new freshmen generation arrived to the university. Many of them had been members of the CEEM or student associations in the public institutes and had participated in the events of October 1978. It was them who took the leadership of the AEU. But it was much more difficult to replace the fallen or exiled faculty, which resulted in a marked decline in the academic quality of the institution.<sup id=\"cite_ref-comisionaguda_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comisionaguda-48\">&#91;42&#93;</a></sup> Later, laws that severely restricted the university autonomy were proposed, and violating the constitutional mandate to give 5% of the national budget to the institution became commonplace for the government.<sup id=\"cite_ref-comisionaguda_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comisionaguda-48\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Burning_the_Spain_Embassy_in_Guatemala\">Burning the Spain Embassy in Guatemala</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Burning the Spain Embassy in Guatemala\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Guatemalan_Civil_War\" title=\"Guatemalan Civil War\">Guatemalan Civil War</a></div>\n<p>On 31 January 1980, several students from the University of San Carlos advised a k'iche' peasant group who wanted to let the world know about their precarious situation; when  the country's newspapers did not dare to publish their demands, and after all legal avenues to be heard had been exhausted, the group decided to take the premises of the Embassy of Spain and use it as a platform for their demands.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;g&#93;</a></sup> The reaction of the government of general <a href=\"/wiki/Fernando_Romeo_Lucas_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando Romeo Lucas Garcia\">Fernando Romeo Lucas Garcia</a> was strong and direct: police surrounded the premises of the Embassy and after several hours of siege, the situation ended with the burning of the room where all the people who were inside the embassy had taken refugre, including almost the entire Embassy staff and some random visitors, including former vice president of Guatemala, <a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_C%C3%A1ceres_Lehnhoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo C\u00e1ceres Lehnhoff (page does not exist)\">Eduardo C\u00e1ceres Lehnhoff</a> and former Foreign Affairs Minister, <a href=\"/w/index.php?title=Adolfo_Molina_Orantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolfo Molina Orantes (page does not exist)\">Adolfo Molina Orantes</a>.<sup id=\"cite_ref-niunovivo_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niunovivo-50\">&#91;43&#93;</a></sup> The only two survivors were Ambassador <a href=\"/wiki/M%C3%A1ximo_Cajal_L%C3%B3pez\" title=\"M\u00e1ximo Cajal L\u00f3pez\">M\u00e1ximo Cajal L\u00f3pez</a> and peasant Gregorio Yuja Xona, who were taken to the Private Hospital Herrera Llerandi. Yuja was kidnapped there and a group tried to kidnap the ambassador, but he was taken from the hospital just in time by the Ambassador of Costa Rica in Guatemala; Cajal left the country that night. Yuja, meanwhile, was tortured and his body thrown off the premises of the President mansion at the University of San Carlos. His body was buried in the Heroes and Martyrs Plaza on Central Campus.<sup id=\"cite_ref-niunovivo_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niunovivo-50\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1985_civil_unrest:_military_invasion_of_Central_Campus\">1985 civil unrest: military invasion of Central Campus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: 1985 civil unrest: military invasion of Central Campus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Humberto_Mej%C3%ADa_Victores\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d3scar Humberto Mej\u00eda Victores\">\u00d3scar Humberto Mej\u00eda Victores</a></div>\n<p>During the government of general <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Humberto_Mej%C3%ADa_Victores\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d3scar Humberto Mej\u00eda Victores\">\u00d3scar Humberto Mej\u00eda Victores</a>, the Mutual Support Group (GAM) -led by <a href=\"/wiki/Nineth_Montenegro\" title=\"Nineth Montenegro\">Nineth Montenegro</a>- was founded<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESiglo_219_July_2010_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESiglo_219_July_2010-51\">&#91;44&#93;</a></sup> and the High School Student Coordination Group (CEEM) also gained considerable strength. The latter was formed by students from the Central National Institute for Boys, the Central Normal Institute for Young Ladies Bel\u00e9n and Rafael Aqueche<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;h&#93;</a></sup>  which organized mass protests in September 1985 against the rising prices for public transportation. At least ten people died in Guatemala City in the most extensive wave of urban unrest since protests against the government of <a href=\"/wiki/Fernando_Romeo_Lucas_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando Romeo Lucas Garcia\">Fernando Romeo Lucas Garcia</a> in August 1978. The unrest began with demonstrations against rising prices public transportation but then became widespread due to the bad economic situation the country was in at the time. Burning of buses, blockades and massive protests that resulted in destruction of public infrastructure occurred almost every day. The government responded with three thousand Army soldiers, whom supported by light armored forces and the riot squad of the National Police, were deployed in central and peripheral areas of the city. Also, the night of 3 September 1985 the University of San Carlos of Guatemala was occupied by the military who allegedly found an underground shooting range subversive propaganda.<sup id=\"cite_ref-elpais85_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elpais85-53\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Several hundred people were arrested and General Mejia V\u00edctores addressed the nation through a television and radio address in which he announced measures to address prevailing social unrest. General Mejia announced public schools closure until further notice and the freezing of prices of consumer goods;<sup id=\"cite_ref-elpais85_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elpais85-53\">&#91;45&#93;</a></sup> in the end, as part of the process solution a high school student bonus was granted to both elementary and high schools so they could be transported free in public transportation, plus all the public school students were promoted by decree. Students who graduated by decree in 1985 were received with brutal initiations by the different student bodies through the University.<sup id=\"cite_ref-elpais85_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elpais85-53\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Constitution_of_1985:_Election_of_judges_and_university_representatives_before_government_institutions\">Constitution of 1985: Election of judges and university representatives before government institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Constitution of 1985: Election of judges and university representatives before government institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"quotebox pullquote floatright\" style=\"width:400px;&#32;;\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303512\"/>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">Article 215. Election of the Supreme Court<br />.\n<p>The judges of the Supreme Court shall be elected by <a href=\"/wiki/Congress_of_Guatemala\" title=\"Congress of Guatemala\">Congress</a> for a period of five years, from a list of twenty-six candidates proposed by a nominating committee consisting of a representative of the Presidents of the Universities of the country, who presides, the Deans of the Colleges of Law, an equal number of representatives elected by the General Assembly of the Association of Lawyers and Notaries of Guatemala and by an equal number of representatives elected by the judges holders the Court of Appeal and other courts that Article 217 of the Constitution refers to.\n</p><p>Article 269. Integration of the Constitutionality Court.\n</p><p>The Constitutionality Court consists of five titular judges, each of whom has a substitute. When dealing with cases of unconstitutionality against the Supreme Court, the Congress, the President or the Vice President, the number of members can be increased to seven, choosing the two other judges from among the alternates. The judges shall hold office for five years and shall be appointed as follows: <br />\n</p>\n<ul><li>One by the Supreme Court;</li>\n<li>One by Congress;</li>\n<li>One by the President in Council of Ministers;</li>\n<li>A judge appointed by the Higher University Council of the University of San Carlos of Guatemala; and</li>\n<li>A judge appointed by the Assembly of the Bar.</li></ul>\n<p>Simultaneously with the appointment of the holder, the respective alternate will be appointed by Congress.\n</p>\n</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\">Constitution of the Republic of Guatemala, 1985.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-54\">&#91;46&#93;</a></sup></cite>\n</p>\n</div>\n<p>After the murder or forced exile of most of its faculty, the stability of the College of Law after the <a href=\"/wiki/Guatemalan_Civil_War\" title=\"Guatemalan Civil War\">Guatemalan Civil War</a> was recovered with deanship of Cipriano Soto Tobar, who took office in 1988. Soto Tobar took a significant effort on hiring faculty. However, his main goal was to establishg political networks to favor political lobbies exploiting the new role that the Constitution assigned to the University of San Carlos:<sup id=\"cite_ref-veliz_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veliz-55\">&#91;47&#93;</a></sup> which, enacted in 1985, entrusted the College of Law and the University of San Carlos with the task of naming representatives to the process of election of judges of the highest courts of the land,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-170_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-170-56\">&#91;48&#93;</a></sup> as well as the Comptroller General of Accounts,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002180-181_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002180-181-57\">&#91;49&#93;</a></sup> and the Chief Public Prosecutor <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002197_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002197-58\">&#91;50&#93;</a></sup> Also, the University was given the power to send a judge to the Constitutionality Court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002214_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002214-59\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>These networks took hold and strengthened thru the nineties setting up relationships with institutions and society sectors that were not associated as a university. After leaving the deanship, the University Council nominated Soto to the Constitutionality Court, although there were persistent rumors that he was selling diplomas and certificates. However, his application was accepted because his involvement in these felonies could not be proved because no credible evidence was presented.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_Pico2001_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_Pico2001-60\">&#91;52&#93;</a></sup> Two of his performances in the Constitutionality Court showed possible political compromise: first, he voted to validate an illegal adoption network and, then he voted in favor of the registration as a presidential candidate of general <a href=\"/wiki/Efra%C3%ADn_R%C3%ADos_Montt\" title=\"Efra\u00edn R\u00edos Montt\">Efra\u00edn R\u00edos Montt</a>, despite the prohibition of the 1985 Constitution, which does not allowed as a candidate anybody that had been part of a coup d'\u00e9tat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECastillo_Zamora2013_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECastillo_Zamora2013-61\">&#91;53&#93;</a></sup> In those years, adoption networks operating in Guatemala could collect up to US$60,000 per child and went from delivering 1200 children in 1997 to more than four thousand in 2004.<sup id=\"cite_ref-veliz_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veliz-55\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>Estuardo Galvez, who took that Dean office in 2000 -and later went on to become university president, was one of the members of the networks established by Soto; realizing the importance of the Bar Association, which was also a participant in the election of judges -and until then controlled by lawyers linked to the traditional capital of the country- Galvez sought from the beginning of his term to favor his post graduate students placing them in public institutions so that they could show their loyalty with favorable votes in the Bar elections.<sup id=\"cite_ref-veliz_55-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veliz-55\">&#91;47&#93;</a></sup> After several elections, and once Galvez was no longer Dean, the network that Soto set up beat the traditional capital lawyers in the Bar Association elections by 300 votes; as recorded in the minutes, the majority of his votes were young lawyers -his former students.<sup id=\"cite_ref-veliz_55-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veliz-55\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Student_leaders_murders_in_1989\">Student leaders murders in 1989</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Student leaders murders in 1989\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1987, the president of the Student Association \"El Derecho\" (AED), Willy Ligorr\u00eda, was expelled from the Association of University Students (AEU) for embezzling funds from the <a href=\"/w/index.php?title=Huelga_de_Dolores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Huelga de Dolores (page does not exist)\">Huelga de Dolores</a> Committee, for his direct involvement in an embezzlement money of the association and usurpation of functions and for signing as acting as General Secretary in various activities and international documents.<sup id=\"cite_ref-rehmi89_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehmi89-62\">&#91;54&#93;</a></sup> After his departure, a series of death threats against members of the board of the AEU began: in 1989 there was a steady escalation of threats, some of them signed by death squads as \"the Dolorosa\", the \"Jaguar of Justice\" or \"Secret Anticommunist-Army\". Despite his expulsion, Ligorr\u00eda, maintained a very high and combative profile, while his close friend, Marco Tulio Montenegro, was still part of AEU.<sup id=\"cite_ref-rehmi89_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehmi89-62\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1989, several student body leaders returned to Guatemala from exile intending to achieve a resurgence of student coordination, which was practically dismantled since the seventies. But on August 21, Iv\u00e1n Ernesto Gonzalez was arrested and kinapped; the next day, Carlos Contreras Conde, leader of the University Student Movement (MEU), was abducted near the university. That same day Hugo Leonel Gramajo was abducted and introduced in a red pick-up with foreign plates. On 23 August, Victor Hugo Rodriguez Jaramillo and Silvia Azurdia Utrera founders of MEU, were kidnapped and taken violenty amid two cars that blocked their way. And Mario De Le\u00f3n left a press conference that the Student Body held that day at around 19:45 hours and was detained by the National Police and has not been seen again since.<sup id=\"cite_ref-rehmi89_62-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehmi89-62\">&#91;54&#93;</a></sup> Finally, Aaron Ochoa disappeared the next day.\n</p><p>During an emergency meeting in which the response to the government offensive was being discussed, Willy Ligorr\u00eda called to say that he knew where Hugo Gramajo and Aaron Ochoa were hidden and that he could bring the still free student leaders to them. In September other members of the student movement, Carlos Chut\u00e1 Carney, Carlos Humberto Cabrera and Carlos Palencia were kidnapped and found dead shortly afterwards.<sup id=\"cite_ref-rehmi89_62-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehmi89-62\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>After the murders of the student leaders, Ligorr\u00eda spoke at some rallies in college and participated in the demonstrations that took place.  On Saturday September 15 at 14:15 hours he left for Panam\u00e1 along with Marco Tulio Montenegro and Byron Milian Vicente. Montenegro returned to Guatemala on 11 November 1989 to rejoin the AEU, but he was already a suspect, and was killed with knife soon after. Meanwhile, Ligorr\u00eda was appointed Head of Research of Public Prosecutions.<sup id=\"cite_ref-rehmi89_62-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rehmi89-62\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;i&#93;</a></sup> On September 12, 1997, the Guatemalan National Revolutionary Unity, which became a political party after the peace accords, formally accused Ligorr\u00eda for his involvement in the murder of the student leader, claiming that he was a member of military intelligence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"University_Presidents\">University Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: University Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\".22Real_y_Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo.22_presidents\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Real_y_Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo&quot;_presidents\">\"Real y Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: &quot;Real y Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo&quot; presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Antoniolarrazabal1812.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Antoniolarrazabal1812.jpg/170px-Antoniolarrazabal1812.jpg\" width=\"170\" height=\"236\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Antoniolarrazabal1812.jpg/255px-Antoniolarrazabal1812.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Antoniolarrazabal1812.jpg/340px-Antoniolarrazabal1812.jpg 2x\" data-file-width=\"579\" data-file-height=\"804\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antoniolarrazabal1812.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_de_Larraz%C3%A1bal_y_Arrivillaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio de Larraz\u00e1bal y Arrivillaga (page does not exist)\">Antonio de Larraz\u00e1bal y Arrivillaga</a>, \"Real y Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" president in 1813 and then from 1818 to 1825.</div></div></div>\n<ul><li>Dr. Jos\u00e9 de Ba\u00f1os y Soto Mayor, arcediano de la Catedral, Predicador del Rey de Espa\u00f1a y Doctor de la Universidad de Osuna</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_de_Larraz%C3%A1bal_y_Arrivillaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio de Larraz\u00e1bal y Arrivillaga (page does not exist)\">Antonio de Larraz\u00e1bal y Arrivillaga</a>(1813, 1820\u20131825)<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;j&#93;</a></sup></li>\n<li>Dr. <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_de_Aycinena_y_Pi%C3%B1ol\" title=\"Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol\">Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol</a> (1825\u20131829)</li></ul>\n<h3><span id=\".22Academia_de_Ciencias.22_presidents\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Academia_de_Ciencias&quot;_presidents\">\"Academia de Ciencias\" presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: &quot;Academia de Ciencias&quot; presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Dr. <a href=\"/wiki/Pedro_Molina_Mazariegos\" title=\"Pedro Molina Mazariegos\">Pedro Molina Mazariegos</a> (1836\u20131840).</li></ul>\n<h3><span id=\".22Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo.22_Presidents\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo&quot;_Presidents\">\"Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: &quot;Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo&quot; Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Bishop <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_de_Aycinena_y_Pi%C3%B1ol\" title=\"Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol\">Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol</a>,<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;k&#93;</a></sup> (1840\u20131865)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"National_University_presidents\">National University presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: National University presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn G\u00f3mez (page does not exist)\">Agust\u00edn G\u00f3mez</a></li>\n<li>Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Federico_Mora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Federico Mora (page does not exist)\">Carlos Federico Mora</a> (1944)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"University_of_San_Carlos_presidents\">University of San Carlos presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: University of San Carlos presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Federicomora.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Federicomora.jpg/170px-Federicomora.jpg\" width=\"170\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Federicomora.jpg/255px-Federicomora.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Federicomora.jpg/340px-Federicomora.jpg 2x\" data-file-width=\"427\" data-file-height=\"596\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Federicomora.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Federico_Mora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Federico Mora (page does not exist)\">Carlos Federico Mora</a>, last president of the National University and first president of University of San Carlos.</div></div></div>\n<ul><li>Dr. Carlos Federico Mora (1944\u20131945)</li>\n<li>Dr. Carlos Mart\u00ednez Dur\u00e1n</li>\n<li>Dr. Mario Dary Rivera</li>\n<li>Dr. Edmundo V\u00e1squez Mart\u00ednez (1966\u20131970)</li>\n<li>Rafael Cuevas</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sa%C3%BAl_Osorio_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sa\u00fal Osorio Paz (page does not exist)\">Sa\u00fal Osorio Paz</a> (-14 de julio 1980)<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;l&#93;</a></sup></li>\n<li>Roberto Molina Mej\u00eda (14 July 1980 \u2013 31 July 1980)<sup id=\"cite_ref-Molinamejia_66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Molinamejia-66\">&#91;55&#93;</a></sup></li>\n<li>Dr. Eduardo Meyer Maldonado</li>\n<li>Roderico Segura</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Alfonso_Fuentes_Soria\" title=\"Juan Alfonso Fuentes Soria\">Alfonso Fuentes Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jafeth_Cabrera\" title=\"Jafeth Cabrera\">Jafeth Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Efra%C3%ADn_Medina\" title=\"Efra\u00edn Medina\">Efra\u00edn Medina</a></li>\n<li>Dr. Carlos Estuardo G\u00e1lvez Barrios</li>\n<li>Dr. Carlos Alvarado Cerezo</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Colleges\">Colleges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Colleges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>University of San Carlos colleges are structured as follows:\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Board_of_Directors\">Board of Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Board of Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Each college Board is Directors is structure with a Dean -who runs it-, a Secretary and five trustees of whom two are professor representatives, one is a representative of the professional association and two are student representatives.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dean\">Dean</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Dean\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Dean_(college)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dean (college)\">Dean (college)</a></div>\n<p>The deans are the directors and representative of their colleges and work on four-year terms.  To be reelected a dean needs 3/5 parts of the electors, a new dean needs half +1.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_units\">Academic units</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Academic units\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox\" style=\"margin: 0 0 1em 1em; border: 1px solid #aaaaaa; background: #ffffff;\" align=\"right\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"padding: 5px 5px 0 5px; background:#ccdddd\" align=\"center\">\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"padding: 0 5px 0 5px; background:#ccdddd\" align=\"center\">University of San Carlos of Guatemala<br />Academic Units\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n<ul><li><b>Colleges</b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Facultad_de_Agronom%C3%ADa_de_la_Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" title=\"Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de San Carlos de Guatemala\">Agriculture College</a></li>\n<li>College of Economic Sciences</li>\n<li>College of Law</li>\n<li>College of Engineering</li>\n<li>College of Medicine</li>\n<li>College of Veterinary</li></ul></li>\n<li><b>Schools</b>\n<ul><li>Social Communication Sciences School</li></ul></li>\n<li><b>Activities</b>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Huelga_de_Dolores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Huelga de Dolores (page does not exist)\">Huelga de Dolores</a></li></ul></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The university has thirty six academic units:\n</p>\n<ul><li>10 colleges;</li>\n<li>11 schools;</li>\n<li>15 regional centers</li>\n<li>1 Technical Institute</li>\n<li>1 Technology Transfer unit</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Colleges_2\">Colleges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Colleges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"font-size:88%; margin:0.5em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5em\">#\n</th>\n<th style=\"width: 35em\">Name\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 15em\">Acronym\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 20em\">Website\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">1\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Facultad_de_Agronom%C3%ADa_de_la_Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" title=\"Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de San Carlos de Guatemala\">College of Agriculture</a>\n</td>\n<td align=\"center\">FAUSAC\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080905115635/http://fausac.usac.edu.gt/\">fausac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">2\n</th>\n<td>College of Architecture<br /><div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:T2_de_la_USAC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"T2 de la USAC.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/T2_de_la_USAC.jpg/200px-T2_de_la_USAC.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/T2_de_la_USAC.jpg/300px-T2_de_la_USAC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/T2_de_la_USAC.jpg/400px-T2_de_la_USAC.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:T2_de_la_USAC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td align=\"center\">FARUSAC\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.farusac.com/\">farusac.com/</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">3\n</th>\n<td>College of Economic Sciences\n</td>\n<td align=\"center\">Economics\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150703203912/http://www.caeconomicas.usac.edu.gt/pruebasespecificas/Formularios/InfoGen.aspx\">caeconomicas.usac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">4\n</th>\n<td>College of Law\n</td>\n<td align=\"center\">Law\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://derecho.usac.edu.gt/\">derecho<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">5\n</th>\n<td>College of Medicine\n</td>\n<td align=\"center\">Medicine\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://medicina.usac.edu.gt/\">medicina<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">6\n</th>\n<td>College of Pharmacy<br /><div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Edificio_T-10_USAC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Edificio T-10 USAC.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Edificio_T-10_USAC.jpg/150px-Edificio_T-10_USAC.jpg\" width=\"150\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Edificio_T-10_USAC.jpg/225px-Edificio_T-10_USAC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Edificio_T-10_USAC.jpg/300px-Edificio_T-10_USAC.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Edificio_T-10_USAC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div> <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Edificio_T-11_USAC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Edificio T-11 USAC.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Edificio_T-11_USAC.jpg/150px-Edificio_T-11_USAC.jpg\" width=\"150\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Edificio_T-11_USAC.jpg/225px-Edificio_T-11_USAC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Edificio_T-11_USAC.jpg/300px-Edificio_T-11_USAC.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Edificio_T-11_USAC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n</td>\n<td align=\"center\">Pharmacy\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ccqqfar.usac.edu.gt/\">ccqqfar<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">7\n</th>\n<td>College of Humanities\n</td>\n<td align=\"center\">FAHUSAC\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120504174049/http://fahusac.edu.gt/\">fahusac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">8\n</th>\n<td>College of Engineering<br /><div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:T-3_parte_trasera.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"T-3 parte trasera.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/T-3_parte_trasera.jpg/200px-T-3_parte_trasera.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/T-3_parte_trasera.jpg/300px-T-3_parte_trasera.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/T-3_parte_trasera.jpg/400px-T-3_parte_trasera.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:T-3_parte_trasera.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td align=\"center\">FIUSAC\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ingenieria.usac.edu.gt/\">ingenier\u00eda.usac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">9\n</th>\n<td>College of Dental Medicine\n</td>\n<td align=\"center\">Dental College\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://odontologia.usac.edu.gt/\">odontologia<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">10\n</th>\n<td>College of Veterinary and Animal Studies\n</td>\n<td align=\"center\">Veterinary\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmvz.usac.edu.gt/\">fmvz<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Schools\">Schools</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Schools\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"font-size:88%; margin:0.5em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5em\">#\n</th>\n<th style=\"width: 35em\">School\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 15em\">Acronym\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 20em\">Website\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">1\n</th>\n<td>School of Physical Education\n</td>\n<td align=\"center\">ECTAFIDE\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">2\n</th>\n<td>Political Sciences School\n</td>\n<td align=\"center\">ECP\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">3\n</th>\n<td>Communication Sciences School<br /><div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Bienestar_estudiantil.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Bienestar estudiantil.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/200px-Bienestar_estudiantil.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/300px-Bienestar_estudiantil.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/400px-Bienestar_estudiantil.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bienestar_estudiantil.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td align=\"center\">ECC\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comunicacionusac.org/\">comunicacionusac.org</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">4\n</th>\n<td>Language Sciences School\n</td>\n<td align=\"center\">ECL\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">5\n</th>\n<td>School of Psychology\n</td>\n<td align=\"center\">Psychology\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">6\n</th>\n<td>School of Infirmary\n</td>\n<td align=\"center\">Infirmary\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">7\n</th>\n<td>High School Teacher school\n</td>\n<td align=\"center\">EFPEM\n</td>\n<td align=\"center\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://efpem.usac.edu.gt/\">efpem<wbr />.usac<wbr />.edu<wbr />.gt</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">8\n</th>\n<td>School of History <div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Mural_USAC.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Mural USAC.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Mural_USAC.JPG/200px-Mural_USAC.JPG\" width=\"200\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Mural_USAC.JPG/300px-Mural_USAC.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Mural_USAC.JPG/400px-Mural_USAC.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2176\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mural_USAC.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td align=\"center\">History\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escuelahistoria.usac.edu.gt//\">escuelahistoria.usac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">9\n</th>\n<td>Superior School of Art\n</td>\n<td align=\"center\">ESA\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">10\n</th>\n<td>School of Sociasl Work\n</td>\n<td align=\"center\">Social work\n</td>\n<td align=\"center\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trabajosocial.usac.edu.gt/\">trabajosocial.usac.edu.gt</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">11\n</th>\n<td>Graphic design school\n</td>\n<td align=\"center\">EDG\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Regional_Campuses\">Regional Campuses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Regional Campuses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"font-size:88%; margin:0.5em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5em\">#\n</th>\n<th style=\"width: 35em\">Regional Center\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 15em\">Acronym\n</th>\n<th align=\"center\" style=\"width: 20em\">Website\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">1\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Universitario_de_Occidente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Universitario de Occidente (page does not exist)\">Centro Universitario de Occidente</a><br />\n</td>\n<td>CUNOC\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quetzaltenango\" title=\"Quetzaltenango\">Quetzaltenango</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Quetzaltenango_(departamento)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quetzaltenango (departamento) (page does not exist)\">Quetzaltenango</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">2\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Universitario_de_Izabal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Universitario de Izabal (page does not exist)\">Centro Universitario de Izabal</a>\n</td>\n<td>CUNIZAB\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Puerto_Barrios\" title=\"Puerto Barrios\">Puerto Barrios</a>, <a href=\"/wiki/Izabal_Department\" title=\"Izabal Department\">Izabal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">3\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Universitario_de_Oriente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Universitario de Oriente (page does not exist)\">Centro Universitario de Oriente</a>\n</td>\n<td>CUNORI\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Chiquimula_(municipio)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chiquimula (municipio) (page does not exist)\">Chiquimula</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Chiquimula_(departamento)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chiquimula (departamento) (page does not exist)\">Chiquimula</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">4\n</th>\n<td>Pet\u00e9n Regional Campus<br /><div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Edificios del Cudep Usac 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg/200px-Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg\" width=\"200\" height=\"116\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg/300px-Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg/400px-Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"595\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td>CUDEP\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Flores_(Pet%C3%A9n)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Flores (Pet\u00e9n) (page does not exist)\">Flores</a>, <a href=\"/wiki/Pet%C3%A9n_Department\" title=\"Pet\u00e9n Department\">Pet\u00e9n</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">5\n</th>\n<td>University Center of the North<br /><div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"CUNOR-USAC. Foto 12. Mynor David C\u00fa Oxom.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG/200px-CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG/300px-CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG/400px-CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG 2x\" data-file-width=\"1632\" data-file-height=\"1224\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C%C3%BA_Oxom.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div></div>\n</td>\n<td>CUNOR\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cob%C3%A1n\" title=\"Cob\u00e1n\">Cob\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Alta_Verapaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alta Verapaz\">Alta Verapaz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">6\n</th>\n<td>University Center of the Southeast\n</td>\n<td>CUNSURORI\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">7\n</th>\n<td>Santa Rosa Regional Campus\n</td>\n<td>CUNSARO\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cuilapa\" title=\"Cuilapa\">Cuilapa</a>, <a href=\"/wiki/Santa_Rosa_Department,_Guatemala\" title=\"Santa Rosa Department, Guatemala\">Santa Rosa</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">8\n</th>\n<td>University Center of the Southwest\n</td>\n<td>CUNSUROC\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mazatenango\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mazatenango\">Mazatenango</a>, <a href=\"/wiki/Suchitep%C3%A9quez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suchitep\u00e9quez\">Suchitep\u00e9quez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">9\n</th>\n<td>San Marcos Regional Campus\n</td>\n<td>CUSAM\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=San_Marcos_(Guatemala)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Marcos (Guatemala) (page does not exist)\">San Marcos</a>, <a href=\"/wiki/San_Marcos_Department\" title=\"San Marcos Department\">San Marcos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">10\n</th>\n<td>University Center of the Northwest\n</td>\n<td>CUNOROC\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=La_Democracia_(Guatemala)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Democracia (Guatemala) (page does not exist)\">La Democracia</a>, <a href=\"/wiki/Huehuetenango_Department\" title=\"Huehuetenango Department\">Huehuetenango</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">11\n</th>\n<td>University Center of the South\n</td>\n<td>CUNSUR\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Escuintla\" title=\"Escuintla\">Escuintla</a>, <a href=\"/wiki/Escuintla_Department\" title=\"Escuintla Department\">Escuintla</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">12\n</th>\n<td>Chimaltenango Regional Campus\n</td>\n<td>CUNDECH\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Chimaltenango\" title=\"Chimaltenango\">Chimaltenango</a>, <a href=\"/wiki/Chimaltenango_Department\" title=\"Chimaltenango Department\">Chimaltenango</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">13\n</th>\n<td>Jutiapa Regional Campus\n</td>\n<td>JUSAC\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jutiapa\" title=\"Jutiapa\">Jutiapa</a> <a href=\"/wiki/Jutiapa_Department\" title=\"Jutiapa Department\">Jutiapa</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">14\n</th>\n<td>Quiche Regional Campus\n</td>\n<td>CUQ\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_del_Quich%C3%A9\" title=\"Santa Cruz del Quich\u00e9\">Santa Cruz del Quich\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Quich%C3%A9_Department\" title=\"Quich\u00e9 Department\">Quich\u00e9</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">15\n</th>\n<td>Baja Verapaz Regional Campus\n</td>\n<td>CUNBAV\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Miguel_Chicaj\" title=\"San Miguel Chicaj\">San Miguel Chicaj</a>, <a href=\"/wiki/Baja_Verapaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baja Verapaz\">Baja Verapaz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">16\n</th>\n<td>Totonicap\u00e1n Regional Campus\n</td>\n<td>CUNTOTO\n</td>\n<td>Chuipachec, <a href=\"/wiki/Totonicap%C3%A1n_Department\" title=\"Totonicap\u00e1n Department\">Totonicap\u00e1n</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">17\n</th>\n<td>Metropolitan Regional Campus\n</td>\n<td>CUM\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guatemala_City\" title=\"Guatemala City\">Guatemala City</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">18\n</th>\n<td>Solol\u00e1 Regional Campus\n</td>\n<td>CUNSOL\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solol%C3%A1\" title=\"Solol\u00e1\">Solol\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Solol%C3%A1_Department\" title=\"Solol\u00e1 Department\">Solol\u00e1</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">19\n</th>\n<td>Ocean Studies Center\n</td>\n<td>CEMA\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lemonchiffon;\">20\n</th>\n<td>Guatemala Sur Technological Institute\n</td>\n<td>ITUGS\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pal%C3%ADn,_Escuintla\" title=\"Pal\u00edn, Escuintla\">Pal\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Escuintla_Department\" title=\"Escuintla Department\">Escuintla</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The school's football club <a href=\"/wiki/Universidad_de_San_Carlos_(Guatemalan_football_club)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de San Carlos (Guatemalan football club)\">Universidad de San Carlos (Guatemalan football club)</a> of the <a href=\"/wiki/Liga_Nacional_de_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liga Nacional de Guatemala\">Liga Nacional de F\u00fatbol</a> plays at <a href=\"/wiki/Estadio_Revoluci%C3%B3n\" title=\"Estadio Revoluci\u00f3n\">Estadio Revoluci\u00f3n</a> located on campus grounds.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_notable_students_and_faculty_of_University_of_San_Carlos_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of notable students and faculty of University of San Carlos of Guatemala\">List of notable students and faculty of University of San Carlos of Guatemala</a></div>\n<p>A list of notable faculty and alumni can be found in <a href=\"/wiki/List_of_notable_students_and_faculty_of_University_of_San_Carlos_of_Guatemala\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of notable students and faculty of University of San Carlos of Guatemala\">List of notable students and faculty of University of San Carlos of Guatemala</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_usac.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Biblioteca usac.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Biblioteca_usac.jpg/120px-Biblioteca_usac.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Biblioteca_usac.jpg/180px-Biblioteca_usac.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Biblioteca_usac.jpg/240px-Biblioteca_usac.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bienestar_estudiantil.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Bienestar estudiantil.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/120px-Bienestar_estudiantil.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/180px-Bienestar_estudiantil.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bienestar_estudiantil.JPG/240px-Bienestar_estudiantil.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_central.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Biblioteca central.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Biblioteca_central.jpg/120px-Biblioteca_central.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Biblioteca_central.jpg/180px-Biblioteca_central.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Biblioteca_central.jpg/240px-Biblioteca_central.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_y_Plaza.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Biblioteca y Plaza.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Biblioteca_y_Plaza.jpg/120px-Biblioteca_y_Plaza.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Biblioteca_y_Plaza.jpg/180px-Biblioteca_y_Plaza.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Biblioteca_y_Plaza.jpg/240px-Biblioteca_y_Plaza.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rectoria_USAC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rectoria USAC.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Rectoria_USAC.jpg/120px-Rectoria_USAC.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Rectoria_USAC.jpg/180px-Rectoria_USAC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Rectoria_USAC.jpg/240px-Rectoria_USAC.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/32px-Flag_of_Guatemala.svg.png\" width=\"32\" height=\"20\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/48px-Flag_of_Guatemala.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Flag_of_Guatemala.svg/64px-Flag_of_Guatemala.svg.png 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Guatemala\" title=\"Portal:Guatemala\">Guatemala portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Diploma_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/28px-Diploma_icon.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/42px-Diploma_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Diploma_icon.png/56px-Diploma_icon.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Education\" title=\"Portal:Education\">Education portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Platopainting.jpg/23px-Platopainting.jpg\" width=\"23\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Platopainting.jpg/34px-Platopainting.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Platopainting.jpg/46px-Platopainting.jpg 2x\" data-file-width=\"328\" data-file-height=\"400\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:University\" title=\"Portal:University\">University portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guatemala_Civil_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guatemala Civil War\">Guatemala Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Guatemala\" title=\"History of Guatemala\">History of Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Guatemala\" title=\"List of universities in Guatemala\">List of universities in Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_colonial_universities_in_Latin_America\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of colonial universities in Latin America\">List of colonial universities in Latin America</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: lower-alpha;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In 1954 a coup led by the National Liberation Movement which was sponsored by the <a href=\"/wiki/United_Fruit_Company\" title=\"United Fruit Company\">United Fruit Company</a> and coordinated by <a href=\"/wiki/CIA\" class=\"mw-redirect\" title=\"CIA\">CIA</a> and <a href=\"/wiki/State_Department\" class=\"mw-redirect\" title=\"State Department\">State Department</a> American operatives who had links with the US company triumphed .</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Among those historians that have perpetuated the myth is Juan Rodr\u00edguez Cabal, who presented a letter that Marroqu\u00edn sent to Spain in 1548 requesting the establishment of a university. Rodr\u00edguez Cabal's investigations were published for the first time in the 1950s, and as part of the third centennial of the foundation of the University of San Carlos in 1976, the University of San Carlos press made several more copies.<sup id=\"cite_ref-cabal_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cabal-5\">&#91;4&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">To review the process that led to the foundation of the University of San Carlos,\nit is recommended to read procedure 373 of the Guatemalan Real Audiencia en the General Archive of Indias.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">About the first setup of the university, the historical records are not too precise and even contradictory. See in the Central American General Archive, A1. Leg. 1885, Exp. 12245.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The college of Literature curriculum included Psychology and Logic, ethics and Philosophy history, Latin language and literature, Spanish grammar and literature and Latin American, British and German literature.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458-16\">&#91;12&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Universidad_Rafael_Land%C3%ADvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Rafael Land\u00edvar\">Universidad Rafael Land\u00edvar</a> in 1961, <a href=\"/wiki/Universidad_del_Valle_de_Guatemala\" title=\"Universidad del Valle de Guatemala\">Universidad del Valle de Guatemala</a> in 1966, <a href=\"/wiki/Universidad_Francisco_Marroqu%C3%ADn\" title=\"Universidad Francisco Marroqu\u00edn\">Universidad Francisco Marroqu\u00edn</a> in 1971, and so on.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ambassador <a href=\"/wiki/M%C3%A1ximo_Cajal_L%C3%B3pez\" title=\"M\u00e1ximo Cajal L\u00f3pez\">M\u00e1ximo Cajal L\u00f3pez</a> had visited the k'iche' farmer communities a few months before, and had gathered information for a report on them, which was never published, but the draft of which still exists.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">By 1985, the economic elites had left Guatemala City downtown, along with these once premier schools which now were attended by the low middle and low income areas of the city.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to research that was subsequently conducted, it was determined that Ligorr\u00eda had strong ties with a \"gang\" of zone 18, whose members went armed at all times; College students suspected that the \"maras\" had been formed by the army. Ligorr\u00eda was also affiliated with the Democratic Socialist Party (PSD) and even wasted money in their university activities, although he always maintained a revolutionary speech, was a member of ORPA and maintained contact with Danilo Rodriguez, chief of the FAR.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chosen in 1813 as University President, but because he was one of the representative before the Cadiz Courts was made prisoner by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Bustamante_y_Guerra\" title=\"Jos\u00e9 de Bustamante y Guerra\">Jos\u00e9 de Bustamante y Guerra</a> and was not released until 1818.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Woodward, Ralph Lee (2002). <i>Rafael Carrera and the Emergence of the Republic of Guatemala</i>. <q>During <a href=\"/wiki/Rafael_Carrera\" title=\"Rafael Carrera\">Rafael Carrera</a>'s presidency Pi\u00f1ol and his familia - who had strong ties to the Catholic Church, had an enormous influence on Guatemala's politics and education.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rafael+Carrera+and+the+Emergence+of+the+Republic+of+Guatemala&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Woodward&amp;rft.aufirst=Ralph+Lee&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Osorio Paz worked his last months from his exile in Costa Rica and M\u00e9xico due to the numerous death threats against him.<sup id=\"cite_ref-Molinamejia_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Molinamejia-66\">&#91;55&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=41\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prensalibre.com/noticias/comunitario/Crece-oferta-universitaria_0_665933423.html\">Crece la oferta universitaria</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-paganini-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-paganini_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paganini_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paganini_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paganini_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paganini_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paganini_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPaganini1947\">Paganini 1947</a>, pp.&#160;49\u2013197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPav\u00f3n_Romero2003\" class=\"citation book\">Pav\u00f3n Romero, Armando (2003). <i>Universitarios en la Nueva Espa\u00f1a</i> (in Spanish). M\u00e9xico: CESU-UNAM.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Universitarios+en+la+Nueva+Espa%C3%B1a&amp;rft.place=M%C3%A9xico&amp;rft.pub=CESU-UNAM&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Pav%C3%B3n+Romero&amp;rft.aufirst=Armando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cabal-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cabal_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cabal_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cabal_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRodr\u00edguez_Cabal1976\" class=\"citation book\">Rodr\u00edguez Cabal, Juan (1976). <i>Universidad de Guatemala: su origen, fundaci\u00f3n, organizaci\u00f3n</i> (in Spanish). Guatemala: Universitaria.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Universidad+de+Guatemala%3A+su+origen%2C+fundaci%C3%B3n%2C+organizaci%C3%B3n&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Universitaria&amp;rft.date=1976&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez+Cabal&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETate_Lanning19778-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETate_Lanning19778_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTate_Lanning1977\">Tate Lanning 1977</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hernandez30-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hernandez30_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hernandez30_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n1930\">Hern\u00e1ndez de Le\u00f3n 1930</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012188-194-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012188-194_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFP\u00e9rez_Puente2012\">P\u00e9rez Puente 2012</a>, pp.&#160;188-194.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012195-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEP\u00e9rez_Puente2012195_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFP\u00e9rez_Puente2012\">P\u00e9rez Puente 2012</a>, p.&#160;195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuj\u00e1n_Mu\u00f1oz198012_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuj\u00e1n_Mu\u00f1oz1980\">Luj\u00e1n Mu\u00f1oz 1980</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFViaje_a_Guatemalan.d.\" class=\"citation web\">Viaje a Guatemala (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.viajeaguatemala.com/museo-nacional-de-historia-donde-guatemala-cuenta-su-pasado\">\"Museo Nacional de Historia: donde Guatemala cuenta su pasado\"</a>. <i>Viaje a Guatemala</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Viaje+a+Guatemala&amp;rft.atitle=Museo+Nacional+de+Historia%3A+donde+Guatemala+cuenta+su+pasado&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=Viaje+a+Guatemala&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.viajeaguatemala.com%2Fmuseo-nacional-de-historia-donde-guatemala-cuenta-su-pasado&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAycinena18541-16-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAycinena18541-16_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAycinena1854\">Aycinena 1854</a>, p.&#160;1-16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEChapa_Bezanilla200458_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFChapa_Bezanilla2004\">Chapa Bezanilla 2004</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194512-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194512_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945\">Ar\u00e9valo Mart\u00ednez 1945</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMinisterio_de_Cultura_y_Deportes\" class=\"citation web\">Ministerio de Cultura y Deportes. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mcd.gob.gt/biblioteca-nacional/\">\"Biblioteca Nacional\"</a> (in Spanish). Guatemala<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biblioteca+Nacional&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.au=Ministerio+de+Cultura+y+Deportes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmcd.gob.gt%2Fbiblioteca-nacional%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMinisterio_de_Cultura_y_Deportes2009\" class=\"citation web\">Ministerio de Cultura y Deportes (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090517034635/http://www.mcd.gob.gt/2009/03/18/biblioteca-nacional-de-guatemala-luis-cardoza-y-aragon/\">\"Biblioteca Nacional de Guatemala \"Luis Cardoza y Arag\u00f3n<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Spanish). Guatemala. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcd.gob.gt/2009/03/18/biblioteca-nacional-de-guatemala-luis-cardoza-y-aragon/\">the original</a> on 17 May 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biblioteca+Nacional+de+Guatemala+%22Luis+Cardoza+y+Arag%C3%B3n%22&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.date=2009&amp;rft.au=Ministerio+de+Cultura+y+Deportes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mcd.gob.gt%2F2009%2F03%2F18%2Fbiblioteca-nacional-de-guatemala-luis-cardoza-y-aragon%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMuseo_Militarn.d.\" class=\"citation web\">Museo Militar (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141211055122/http://museo.mil.gt/v1/index.php/manuel-lisandro-barillas\">\"Manuel Lisandro Barillas\"</a>. <i>Museo Militar de Guatemala</i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://museo.mil.gt/v1/index.php/manuel-lisandro-barillas\">the original</a> on 11 December 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museo+Militar+de+Guatemala&amp;rft.atitle=Manuel+Lisandro+Barillas&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=Museo+Militar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuseo.mil.gt%2Fv1%2Findex.php%2Fmanuel-lisandro-barillas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETorres200712-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETorres200712_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTorres2007\">Torres 2007</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez194576_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945\">Ar\u00e9valo Mart\u00ednez 1945</a>, p.&#160;76.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETorres_Espinoza200714-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETorres_Espinoza200714_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTorres_Espinoza2007\">Torres Espinoza 2007</a>, p.&#160;14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.n.d.\">Silva H. n.d.</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-6-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.5-6_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.n.d.\">Silva H. n.d.</a>, p.&#160;5-6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.6-7-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.6-7_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.n.d.\">Silva H. n.d.</a>, p.&#160;6-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.7-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.7_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.n.d.\">Silva H. n.d.</a>, p.&#160;7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arzobispado-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-arzobispado_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arzobispado_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arzobispado_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arzobispado_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arzobispado_29-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFODHAn.d.\" class=\"citation journal\">ODHA (n.d.).  Monse\u00f1or Mario R\u00edos Mont, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140729151405/http://www.odhag.org.gt/pdf/Era%20tras%20la%20vida.pdf\">\"Era por la vida tras por lo que \u00edbamos\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Oficina de Derechos Humanos del Arzobispado</i> (in Spanish). Guatemala. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.odhag.org.gt/pdf/Era%20tras%20la%20vida.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 29 July 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Oficina+de+Derechos+Humanos+del+Arzobispado&amp;rft.atitle=Era+por+la+vida+tras+por+lo+que+%C3%ADbamos&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=ODHA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.odhag.org.gt%2Fpdf%2FEra%2520tras%2520la%2520vida.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_March_19074-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_March_19074_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Guatemalteco22_March_1907\">El Guatemalteco &amp; 22 March 1907</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_May_19076-7-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco22_May_19076-7_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Guatemalteco22_May_1907\">El Guatemalteco &amp; 22 May 1907</a>, p.&#160;6-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945128-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945128_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945\">Ar\u00e9valo Mart\u00ednez 1945</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEl_Guatemalteco15_May_19183-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEl_Guatemalteco15_May_19183_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Guatemalteco15_May_1918\">El Guatemalteco &amp; 15 May 1918</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n193015_de_mayo-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n193015_de_mayo_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n1930\">Hern\u00e1ndez de Le\u00f3n 1930</a>, p.&#160;15 de mayo.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.n.d.58-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.n.d.58_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.n.d.\">Silva H. n.d.</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilva_H.s.f.58-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilva_H.s.f.58_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilva_H.s.f.\">Silva H. &amp; s.f.</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arevalo-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-arevalo_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Jc3KBvf5gwI\">\"Vida de Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo\"</a>. <i>Youtube</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Youtube&amp;rft.atitle=Vida+de+Juan+Jos%C3%A9+Ar%C3%A9valo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DJc3KBvf5gwI&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-imparcial-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-imparcial_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Imparcial25_de_noviembre_de_1944\">El Imparcial &amp; 25 de noviembre de 1944</a>, p.&#160;4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-esquipulas-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-esquipulas_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-esquipulas_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFEsquipulas_en_l\u00ednean.d.\" class=\"citation web\">Esquipulas en l\u00ednea (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131220213329/http://www.esquipulas.com.gt/biografias/monsenor-mariano-rossell-y-arellano/\">\"Biografia de Mariano Rossell Arellano\"</a>. <i>Esquipulas en l\u00ednea</i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.esquipulas.com.gt/biografias/monsenor-mariano-rossell-y-arellano/\">the original</a> on 20 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Esquipulas+en+l%C3%ADnea&amp;rft.atitle=Biografia+de+Mariano+Rossell+Arellano&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=Esquipulas+en+l%C3%ADnea&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.esquipulas.com.gt%2Fbiografias%2Fmonsenor-mariano-rossell-y-arellano%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-icj-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-icj_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icj_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFInternational_Court_of_Justice1955\">International Court of Justice 1955</a>, p.&#160;18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMolina2011-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMolina2011_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMolina2011\">Molina 2011</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)19984-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)19984_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)1998\">Centro de Estudios Urbanos y Regionales (USAC) 1998</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)199815-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)199815_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)1998\">Centro de Estudios Urbanos y Regionales (USAC) 1998</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Man-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Man_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Man_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Man_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Man_45-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Man_45-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFacultad_de_Veterinaria_y_Zootenicas.f.\">Facultad de Veterinaria y Zootenica &amp; s.f.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rakosy-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rakosy_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rakosy_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRakosy2002\" class=\"citation web\">Rakosy, Betsy (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141006082651/http://www.minesandcommunities.org/article.php?a=7057\">\"Victimization - the EXMIBAL Story\"</a>. <i>MAC: Mines and communities</i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minesandcommunities.org/article.php?a=7057\">the original</a> on 6 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MAC%3A+Mines+and+communities&amp;rft.atitle=Victimization+-+the+EXMIBAL+Story&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Rakosy&amp;rft.aufirst=Betsy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.minesandcommunities.org%2Farticle.php%3Fa%3D7057&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aguilera-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Aguilera_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aguilera_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAguilera_PeraltaRomero_Imery1981\">Aguilera Peralta &amp; Romero Imery 1981</a>, pp.&#160;135\u2013138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-comisionaguda-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-comisionaguda_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comisionaguda_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFComisi\u00f3n_para_el_Esclarecimiento_Hist\u00f3rico:_Agudizaci\u00f3n1999\">Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento Hist\u00f3rico: Agudizaci\u00f3n 1999</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-niunovivo-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-niunovivo_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-niunovivo_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watchv=FG6fh9M8wdc\">\"Ni uno vivo\"</a>. <i>YouTube</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 2,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=YouTube&amp;rft.atitle=Ni+uno+vivo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatchv%3DFG6fh9M8wdc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESiglo_219_July_2010-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESiglo_219_July_2010_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSiglo_219_July_2010\">Siglo 21 &amp; 9 July 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elpais85-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elpais85_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elpais85_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elpais85_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Pa\u00eds1985\">El Pa\u00eds 1985</a>, p.&#160;2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDighero_Herrera2002\">Dighero Herrera 2002</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-veliz-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-veliz_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-veliz_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-veliz_55-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-veliz_55-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFV\u00e9liz2014\" class=\"citation web\">V\u00e9liz, Rodrigo (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nomada.gt/que-hicieron-los-profesores-de-derecho-para-que-la-usac-perdiera-prestigio/\">\"\u00bfQu\u00e9 hizo Derecho para que la USAC perdiera prestigio?\"</a>. <i>N\u00f3mada</i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=N%C3%B3mada&amp;rft.atitle=%C2%BFQu%C3%A9+hizo+Derecho+para+que+la+USAC+perdiera+prestigio%3F&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=V%C3%A9liz&amp;rft.aufirst=Rodrigo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnomada.gt%2Fque-hicieron-los-profesores-de-derecho-para-que-la-usac-perdiera-prestigio%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-170-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002169-170_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDighero_Herrera2002\">Dighero Herrera 2002</a>, pp.&#160;169-170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002180-181-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002180-181_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDighero_Herrera2002\">Dighero Herrera 2002</a>, pp.&#160;180-181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002197-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002197_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDighero_Herrera2002\">Dighero Herrera 2002</a>, p.&#160;197.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDighero_Herrera2002214-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDighero_Herrera2002214_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDighero_Herrera2002\">Dighero Herrera 2002</a>, p.&#160;214.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_Pico2001-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHern\u00e1ndez_Pico2001_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHern\u00e1ndez_Pico2001\">Hern\u00e1ndez Pico 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECastillo_Zamora2013-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECastillo_Zamora2013_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCastillo_Zamora2013\">Castillo Zamora 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rehmi89-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rehmi89_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehmi89_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehmi89_62-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehmi89_62-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rehmi89_62-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFInforme_REMHIn.d.\" class=\"citation journal\">Informe REMHI (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.derechoshumanos.net/lesahumanidad/informes/guatemala/informeREMHI-Tomo2.htm#t2c3-m20\">\"Proyecto Interdiocesano de Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica\"</a>. <i>Fundaci\u00f3n Acci\u00f3n Pro-Derechos Humanos</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Fundaci%C3%B3n+Acci%C3%B3n+Pro-Derechos+Humanos&amp;rft.atitle=Proyecto+Interdiocesano+de+Recuperaci%C3%B3n+de+la+Memoria+Hist%C3%B3rica&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=Informe+REMHI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.derechoshumanos.net%2Flesahumanidad%2Finformes%2Fguatemala%2FinformeREMHI-Tomo2.htm%23t2c3-m20&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Molinamejia-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Molinamejia_66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Molinamejia_66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMolina_Mej\u00eda2007\" class=\"citation web\">Molina Mej\u00eda, Roberto (14 July 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100704144026/http://www.albedrio.org/htm/articulos/r/rmm-023.htm\">\"Recordando el 14 de julio de 1980\"</a>. <i>Albedr\u00edo</i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albedrio.org/htm/articulos/r/rmm-023.htm\">the original</a> on 4 July 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Albedr%C3%ADo&amp;rft.atitle=Recordando+el+14+de+julio+de+1980&amp;rft.date=2007-07-14&amp;rft.aulast=Molina+Mej%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Roberto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.albedrio.org%2Fhtm%2Farticulos%2Fr%2Frmm-023.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=42\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAguilera_PeraltaRomero_Imery1981\" class=\"citation book\">Aguilera Peralta, Gabriel; Romero Imery, Jorge (1981). <i>Dial\u00e9ctica del terror en Guatemala</i> (in Spanish). San Jos\u00e9: EDUCA.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dial%C3%A9ctica+del+terror+en+Guatemala&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9&amp;rft.pub=EDUCA&amp;rft.date=1981&amp;rft.aulast=Aguilera+Peralta&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rft.au=Romero+Imery%2C+Jorge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u00c1lvarez_Arag\u00f3n2002\" class=\"citation journal\">\u00c1lvarez Arag\u00f3n, Virgilo (2002). \"Conventos, aulas y trincheras. Universidad y movimiento estudiantil en Guatemala: La ilusi\u00f3n por conservar\" (in Spanish). <b>n I</b>. Guatemala: FLACSO.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Conventos%2C+aulas+y+trincheras.+Universidad+y+movimiento+estudiantil+en+Guatemala%3A+La+ilusi%C3%B3n+por+conservar&amp;rft.volume=n+I&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=%C3%81lvarez+Arag%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Virgilo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAr\u00e9valo_Mart\u00ednez1945\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Rafael_Ar%C3%A9valo_Mart%C3%ADnez\" title=\"Rafael Ar\u00e9valo Mart\u00ednez\">Ar\u00e9valo Mart\u00ednez, Rafael</a> (1945). <i>\u00a1Ecce Pericles!</i> (in Spanish). Guatemala: Tipograf\u00eda Nacional.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C2%A1Ecce+Pericles%21&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Tipograf%C3%ADa+Nacional&amp;rft.date=1945&amp;rft.aulast=Ar%C3%A9valo+Mart%C3%ADnez&amp;rft.aufirst=Rafael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBucheliJones2005\" class=\"citation journal\">Bucheli, Marcelo; Jones, Geoffrey (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180711040634/http://harvardbusinessonline.hbsp.harvard.edu/b01/en/common/item_detail.jhtml?id=805146\">\"The Octopus and the Generals: the United Fruit Company in Guatemala\"</a>. <i>Harvard Business School Case</i> (9\u2013805\u2013146). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://harvardbusinessonline.hbsp.harvard.edu/b01/en/common/item_detail.jhtml?id=805146\">the original</a> on 2018-07-11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Harvard+Business+School+Case&amp;rft.atitle=The+Octopus+and+the+Generals%3A+the+United+Fruit+Company+in+Guatemala&amp;rft.issue=9%E2%80%93805%E2%80%93146&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Bucheli&amp;rft.aufirst=Marcelo&amp;rft.au=Jones%2C+Geoffrey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fharvardbusinessonline.hbsp.harvard.edu%2Fb01%2Fen%2Fcommon%2Fitem_detail.jhtml%3Fid%3D805146&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCadena1774\" class=\"citation book\">Cadena, Felipe (1774). <a class=\"external text\" href=\"https://commons.wikimedia.org/w/index.php?title=File:Breve_Descripci%C3%B3n_de_la_Noble_Ciudad_de_Santiago_de_los_Caballeros_de_Guatemala.pdf\"><i>Breve descripci\u00f3n de la noble ciudad de Santiago de los Caballeros de Guatemala y puntual noticia de su lamentable ruina ocasionada de un violento terremoto el d\u00eda veintinueve July 1773</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Mixco, Guatemala: Oficina de Antonio S\u00e1nchez Cubillas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Breve+descripci%C3%B3n+de+la+noble+ciudad+de+Santiago+de+los+Caballeros+de+Guatemala+y+puntual+noticia+de+su+lamentable+ruina+ocasionada+de+un+violento+terremoto+el+d%C3%ADa+veintinueve+July+1773&amp;rft.place=Mixco%2C+Guatemala&amp;rft.pub=Oficina+de+Antonio+S%C3%A1nchez+Cubillas&amp;rft.date=1774&amp;rft.aulast=Cadena&amp;rft.aufirst=Felipe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcommons.wikimedia.org%2Fw%2Findex.php%3Ftitle%3DFile%3ABreve_Descripci%25C3%25B3n_de_la_Noble_Ciudad_de_Santiago_de_los_Caballeros_de_Guatemala.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCazali_\u00c1vila1997\" class=\"citation book\">Cazali \u00c1vila, Augusto (1997). <i>Historia de la Universidad de San Carlos de Guatemala, \u00e9poca republicana: (1821\u20131994</i> (in Spanish). Guatemala: Universitaria. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/99922-59-46-9\" title=\"Special:BookSources/99922-59-46-9\">99922-59-46-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+la+Universidad+de+San+Carlos+de+Guatemala%2C+%C3%A9poca+republicana%3A+%281821%E2%80%931994&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Universitaria&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=99922-59-46-9&amp;rft.aulast=Cazali+%C3%81vila&amp;rft.aufirst=Augusto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCentro_de_Estudios_Urbanos_y_Regionales_(USAC)1998\" class=\"citation journal\">Centro de Estudios Urbanos y Regionales (USAC) (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120617110915/http://www.ceur.usac.edu.gt/pdf/DH/DH_CEUR_09.pdf\">\"Severo Mart\u00ednez Pel\u00e1ez, In Memoriam: La Patria del Criollo, un cuarto de siglo despu\u00e9s\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Bolet\u00edn del CEUR-USAC</i> (in Spanish). Guatemala. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ceur.usac.edu.gt/pdf/DH/DH_CEUR_09.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 17 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bolet%C3%ADn+del+CEUR-USAC&amp;rft.atitle=Severo+Mart%C3%ADnez+Pel%C3%A1ez%2C+In+Memoriam%3A+La+Patria+del+Criollo%2C+un+cuarto+de+siglo+despu%C3%A9s&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=Centro+de+Estudios+Urbanos+y+Regionales+%28USAC%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fceur.usac.edu.gt%2Fpdf%2FDH%2FDH_CEUR_09.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCerigua2011\" class=\"citation web\">Cerigua (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150205001149/http://cerigua.org/1520/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=6228:distinguido-docente-de-la-usac-asesinado-en-1981-sera-reconocido&amp;catid=38:social&amp;Itemid=10\">\"Distinguido docente de la USAC asesinado en 1981 ser\u00e1 reconocido\"</a>. <i>Centro de Reportes Informativos sobre Guatemala</i>. Guatemala. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cerigua.org/1520/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=6228:distinguido-docente-de-la-usac-asesinado-en-1981-sera-reconocido&amp;catid=38:social&amp;Itemid=10\">the original</a> on 2015-02-05.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Centro+de+Reportes+Informativos+sobre+Guatemala&amp;rft.atitle=Distinguido+docente+de+la+USAC+asesinado+en+1981+ser%C3%A1+reconocido&amp;rft.date=2011&amp;rft.au=Cerigua&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcerigua.org%2F1520%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D6228%3Adistinguido-docente-de-la-usac-asesinado-en-1981-sera-reconocido%26catid%3D38%3Asocial%26Itemid%3D10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFChapa_Bezanilla2004\" class=\"citation book\">Chapa Bezanilla, Mar\u00eda de los Angeles (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8zidHw1H5LIC\"><i>Rafael Heliodoro Valle, humanista de Am\u00e9rica</i></a>. M\u00e9xico, D.F.: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Instituto de Investigaciones Bibliogr\u00e1ficas. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/970-32-1915-2\" title=\"Special:BookSources/970-32-1915-2\">970-32-1915-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rafael+Heliodoro+Valle%2C+humanista+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F.&amp;rft.pub=Universidad+Nacional+Aut%C3%B3noma+de+M%C3%A9xico%2C+Instituto+de+Investigaciones+Bibliogr%C3%A1ficas&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=970-32-1915-2&amp;rft.aulast=Chapa+Bezanilla&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+de+los+Angeles&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8zidHw1H5LIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFComisi\u00f3n_para_el_Esclarecimiento_Hist\u00f3rico:_Agudizaci\u00f3n1999\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_para_el_Esclarecimiento_Hist%C3%B3rico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento Hist\u00f3rico\">Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento Hist\u00f3rico: Agudizaci\u00f3n</a> (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130506054258/http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/cap1/agud.html\">\"Agudizaci\u00f3n de la Violencia y Militarizaci\u00f3n del Estado (1979\u20131985)\"</a>. <i>Guatemala: memoria del silencio</i> (in Spanish). Programa de Ciencia y Derechos Humanos, Asociaci\u00f3n Americana del Avance de la Ciencia. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/cap1/agud.html\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(online edition)</span> on 6 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Guatemala%3A+memoria+del+silencio&amp;rft.atitle=Agudizaci%C3%B3n+de+la+Violencia+y+Militarizaci%C3%B3n+del+Estado+%281979%E2%80%931985%29&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=Comisi%C3%B3n+para+el+Esclarecimiento+Hist%C3%B3rico%3A+Agudizaci%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fshr.aaas.org%2Fguatemala%2Fceh%2Fmds%2Fspanish%2Fcap1%2Fagud.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFComisi\u00f3n_para_el_Esclarecimiento_Hist\u00f3rico1999\" class=\"citation book\">&#8212; (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140714203017/http://www.archivohistoricopn.org/media/cita/Capitulo-IV-M_A_A_S/Cita-5-6-7-10-44.pdf\"><i>Memoria del Silencio</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). <b>VI</b>. Guatemala: Oficina de Servicios para Proyectos de las Naciones Unidas. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/99922-54-06-8\" title=\"Special:BookSources/99922-54-06-8\">99922-54-06-8</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archivohistoricopn.org/media/cita/Capitulo-IV-M_A_A_S/Cita-5-6-7-10-44.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 14 July 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memoria+del+Silencio&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Oficina+de+Servicios+para+Proyectos+de+las+Naciones+Unidas&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=99922-54-06-8&amp;rft.au=Comisi%C3%B3n+para+el+Esclarecimiento+Hist%C3%B3rico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.archivohistoricopn.org%2Fmedia%2Fcita%2FCapitulo-IV-M_A_A_S%2FCita-5-6-7-10-44.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFComisi\u00f3n_para_el_Esclarecimiento_Hist\u00f3rico:_Vol.111999\" class=\"citation journal\">&#8212; (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130506082212/http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/anexo1/vol1/no65.html\">\"Ejecuciones extrajudiciales de Manuel Colom Argueta y Alberto Fuentes Mohr\"</a>. <i>Guatemala: memoria del silencio</i> (in Spanish). Programa de Ciencia y Derechos Humanos, Asociaci\u00f3n Americana del Avance de la Ciencia. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/anexo1/vol1/no65.html\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(online edition)</span> on 6 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Guatemala%3A+memoria+del+silencio&amp;rft.atitle=Ejecuciones+extrajudiciales+de+Manuel+Colom+Argueta+y+Alberto+Fuentes+Mohr&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=Comisi%C3%B3n+para+el+Esclarecimiento+Hist%C3%B3rico%3A+Vol.11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fshr.aaas.org%2Fguatemala%2Fceh%2Fmds%2Fspanish%2Fanexo1%2Fvol1%2Fno65.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCorte_internacional_de_La_Haya1955\" class=\"citation journal\">Corte internacional de La Haya (1955). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120210083112/http://www.icj-cij.org/docket/files/18/2674.pdf\">\"Nottebohm case (second phase). Judgement of April 6th, 1955\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>I.C.J. reports</i> (in English and French): 4. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icj-cij.org/docket/files/18/2674.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2012-02-10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=I.C.J.+reports&amp;rft.atitle=Nottebohm+case+%28second+phase%29.+Judgement+of+April+6th%2C+1955&amp;rft.pages=4&amp;rft.date=1955&amp;rft.au=Corte+internacional+de+La+Haya&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.icj-cij.org%2Fdocket%2Ffiles%2F18%2F2674.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDighero_Herrera2002\" class=\"citation journal\">Dighero Herrera, Sa\u00fal (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140626000943/http://ine.gob.gt/archivos/informacionpublica/ConstitucionPoliticadelaRepublicadeGuatemala.pdf\">\"Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica de Guatemala (aplicada en fallos de la Corte de Constitucionalidad)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Guatemala: Corte de Constitucionalidad. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ine.gob.gt/archivos/informacionpublica/ConstitucionPoliticadelaRepublicadeGuatemala.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 26 June 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Constituci%C3%B3n+Pol%C3%ADtica+de+la+Rep%C3%BAblica+de+Guatemala+%28aplicada+en+fallos+de+la+Corte+de+Constitucionalidad%29&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Dighero+Herrera&amp;rft.aufirst=Sa%C3%BAl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fine.gob.gt%2Farchivos%2Finformacionpublica%2FConstitucionPoliticadelaRepublicadeGuatemala.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Guatemalteco1929\" class=\"citation journal\">El Guatemalteco (1929). \"Decreto del organismo ejecutivo No. 953\". <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Guatemalteco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Guatemalteco (page does not exist)\">El Guatemalteco</a>, diario oficial de la Rep\u00fablica de Guatemala</i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Guatemalteco%2C+diario+oficial+de+la+Rep%C3%BAblica+de+Guatemala&amp;rft.atitle=Decreto+del+organismo+ejecutivo+No.+953&amp;rft.date=1929&amp;rft.au=El+Guatemalteco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Guatemalteco1907\" class=\"citation journal\">&#8212; (22 March 1907). \"Decretos del Organismo Ejecutivo\". <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Guatemalteco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Guatemalteco (page does not exist)\">El Guatemalteco</a>, Diario Oficial de la Rep\u00fablica de Guatemala, en la Am\u00e9rica Central</i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Guatemalteco%2C+Diario+Oficial+de+la+Rep%C3%BAblica+de+Guatemala%2C+en+la+Am%C3%A9rica+Central&amp;rft.atitle=Decretos+del+Organismo+Ejecutivo&amp;rft.date=1907-03-22&amp;rft.au=El+Guatemalteco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Guatemalteco1907\" class=\"citation journal\">&#8212; (22 May 1907). \"Reporte del Secretario de Estado a cargo del Despacho de Instrucci\u00f3n P\u00fablica\". <i>El Guatemalteco, Diario Oficial de la Rep\u00fablica de Guatemala, en la Am\u00e9rica Central</i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Guatemalteco%2C+Diario+Oficial+de+la+Rep%C3%BAblica+de+Guatemala%2C+en+la+Am%C3%A9rica+Central&amp;rft.atitle=Reporte+del+Secretario+de+Estado+a+cargo+del+Despacho+de+Instrucci%C3%B3n+P%C3%BAblica&amp;rft.date=1907-05-22&amp;rft.au=El+Guatemalteco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Guatemalteco1918\" class=\"citation journal\">&#8212; (15 May 1918). \"Decretos del Organismo Legislativo\". <i>El Guatemalteco, Diario Oficial de la Rep\u00fablica de Guatemala, en la Am\u00e9rica Central</i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Guatemalteco%2C+Diario+Oficial+de+la+Rep%C3%BAblica+de+Guatemala%2C+en+la+Am%C3%A9rica+Central&amp;rft.atitle=Decretos+del+Organismo+Legislativo&amp;rft.date=1918-05-15&amp;rft.au=El+Guatemalteco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Imparcial1944\" class=\"citation journal\">El Imparcial (25 November 1944). \"F\u00e9minas tendr\u00e1n acceso a educaci\u00f3n superior\". <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Imparcial_(Guatemala)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Imparcial (Guatemala) (page does not exist)\">El Imparcial</a></i> (in Spanish). Guatemala.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Imparcial&amp;rft.atitle=F%C3%A9minas+tendr%C3%A1n+acceso+a+educaci%C3%B3n+superior&amp;rft.date=1944-11-25&amp;rft.au=El+Imparcial&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Pa\u00eds1985\" class=\"citation journal\">El Pa\u00eds (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/1985/09/05/portada/494719202_850215.html\">\"10 muertos en Guatemala en la protesta contra la subida de precios\"</a>. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Espa\u00f1a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=10+muertos+en+Guatemala+en+la+protesta+contra+la+subida+de+precios&amp;rft.date=1985&amp;rft.au=El+Pa%C3%ADs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F1985%2F09%2F05%2Fportada%2F494719202_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFacultad_de_Veterinaria_y_Zootecnia\" class=\"citation web\">Facultad de Veterinaria y Zootecnia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usac.edu.gt/cip/archivos/cipManualdeOrganizacionFacultaddeMedicinaVeterinariayZootecnia.PDF\">\"Manual de organizaci\u00f3n de la Facultad de Veterinaria\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Facultad de Veterinaria y Zootecnia de la Universidad de San Carlos</i> (in Spanish). Guatemala<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Facultad+de+Veterinaria+y+Zootecnia+de+la+Universidad+de+San+Carlos&amp;rft.atitle=Manual+de+organizaci%C3%B3n+de+la+Facultad+de+Veterinaria&amp;rft.au=Facultad+de+Veterinaria+y+Zootecnia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.usac.edu.gt%2Fcip%2Farchivos%2FcipManualdeOrganizacionFacultaddeMedicinaVeterinariayZootecnia.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFuentes_Oliva2012\" class=\"citation journal\">Fuentes Oliva, Regina (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afehc-historia-centroamericana.org/index.php?action=fi_aff&amp;id=3167\">\"1920, una d\u00e9cada de cambios educativos para Guatemala\"</a>. <i>Bolet\u00edn AFEHC</i> (in Spanish) (N.\u00b054)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bolet%C3%ADn+AFEHC&amp;rft.atitle=1920%2C+una+d%C3%A9cada+de+cambios+educativos+para+Guatemala&amp;rft.issue=N.%C2%B054&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Fuentes+Oliva&amp;rft.aufirst=Regina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafehc-historia-centroamericana.org%2Findex.php%3Faction%3Dfi_aff%26id%3D3167&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGleijeses1992\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Piero_Gleijeses\" title=\"Piero Gleijeses\">Gleijeses, Piero</a> (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mS7ZVKa6i3AC\"><i>Shattered hope: the Guatemalan revolution and the United States, 1944\u20131954</i></a>. Princeton University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780691025568\" title=\"Special:BookSources/9780691025568\">9780691025568</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Shattered+hope%3A+the+Guatemalan+revolution+and+the+United+States%2C+1944%E2%80%931954&amp;rft.pub=Princeton+University+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=9780691025568&amp;rft.aulast=Gleijeses&amp;rft.aufirst=Piero&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmS7ZVKa6i3AC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHern\u00e1ndez2013\" class=\"citation web\">Hern\u00e1ndez, Oswaldo (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plazapublica.com.gt/content/la-justicia-que-fue-de-los-generales\">\"Tribunales de fuero especial: La justicia que fue de los generales\"</a>. <i>Plaza P\u00fablica</i> (in Spanish). Guatemala<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 April</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Plaza+P%C3%BAblica&amp;rft.atitle=Tribunales+de+fuero+especial%3A+La+justicia+que+fue+de+los+generales&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Hern%C3%A1ndez&amp;rft.aufirst=Oswaldo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.plazapublica.com.gt%2Fcontent%2Fla-justicia-que-fue-de-los-generales&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHern\u00e1ndez_de_Le\u00f3n1930\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Federico_Hern%C3%A1ndez_de_Le%C3%B3n\" title=\"Federico Hern\u00e1ndez de Le\u00f3n\">Hern\u00e1ndez de Le\u00f3n, Federico</a> (1930). \"El libro de las efem\u00e9rides\" (in Spanish). Guatemala: S\u00e1chez y de Guise.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=El+libro+de+las+efem%C3%A9rides&amp;rft.date=1930&amp;rft.aulast=Hern%C3%A1ndez+de+Le%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Federico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHern\u00e1ndez_Pico2001\" class=\"citation web\">Hern\u00e1ndez Pico, Juan (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061007061823/http://www.envio.org.ni/articulo/1495\">\"Arduous efforts for instituionality\"</a>. <i>Revista Env\u00edo digital</i> (in Spanish). Nicaragua: Universidad Centroamericana, UCA. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.envio.org.ni/articulo/1495\">the original</a> on 7 October 2006.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revista+Env%C3%ADo+digital&amp;rft.atitle=Arduous+efforts+for+instituionality&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Hern%C3%A1ndez+Pico&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.envio.org.ni%2Farticulo%2F1495&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFImmerman1983\" class=\"citation book\">Immerman, Richard H. (1983). <i>The CIA in Guatemala: The Foreign Policy of Intervention</i> (in Spanish). Austin: University of Texas Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780292710832\" title=\"Special:BookSources/9780292710832\">9780292710832</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+CIA+in+Guatemala%3A+The+Foreign+Policy+of+Intervention&amp;rft.place=Austin&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=9780292710832&amp;rft.aulast=Immerman&amp;rft.aufirst=Richard+H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Tate_Lanning\" title=\"John Tate Lanning\">Lanning, John Tate</a>. <i>The Eighteenth-Century Enlightenment in the University of San Carlos de Guatemala</i>. Ithaca: University Press Cornell 1958.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFLuj\u00e1n_Mu\u00f1oz1980\" class=\"citation book\">Luj\u00e1n Mu\u00f1oz, Luis (1980). <i>Semblanza de Jos\u00e9 de Pineda Ibarra</i> (in Spanish). Guatemala: Jos\u00e9 de Pineda Ibarra, Ministerio de Educaci\u00f3n.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Semblanza+de+Jos%C3%A9+de+Pineda+Ibarra&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Jos%C3%A9+de+Pineda+Ibarra%2C+Ministerio+de+Educaci%C3%B3n&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Luj%C3%A1n+Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMac\u00edas_del_Real1897\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Antonio_Mac%C3%ADas_del_Real\" title=\"Antonio Mac\u00edas del Real\">Mac\u00edas del Real, Antonio</a> (1897). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/332/mode/2up\">\"Historia del desenvolvimiento intelectual de Guatemala\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Ilustraci%C3%B3n_Guatemalteca\" title=\"La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca\">La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca</a></i> (in Spanish). Guatemala: S\u00edguere, Guirola y C\u00eda.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Ilustraci%C3%B3n+Guatemalteca&amp;rft.atitle=Historia+del+desenvolvimiento+intelectual+de+Guatemala&amp;rft.date=1897&amp;rft.aulast=Mac%C3%ADas+del+Real&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Filustracionguate00guat%23page%2F332%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMelchor_Toledo2011\" class=\"citation journal\">Melchor Toledo, Johann Estuardo (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://132.248.9.195/ptd2012/febrero/0677645/0677645_A1.pdf\">\"El arte religioso de la Antigua Guatemala, 1773\u20131821; cr\u00f3nica de la emigraci\u00f3n de sus im\u00e1genes\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>tesis doctoral en Historia del Arte</i> (in Spanish). M\u00e9xico, D.F.: <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=tesis+doctoral+en+Historia+del+Arte&amp;rft.atitle=El+arte+religioso+de+la+Antigua+Guatemala%2C+1773%E2%80%931821%3B+cr%C3%B3nica+de+la+emigraci%C3%B3n+de+sus+im%C3%A1genes&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Melchor+Toledo&amp;rft.aufirst=Johann+Estuardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2F132.248.9.195%2Fptd2012%2Ffebrero%2F0677645%2F0677645_A1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMilla_y_Vidaurre1984\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Milla_y_Vidaurre\" title=\"Jos\u00e9 Milla y Vidaurre\">Milla y Vidaurre, Jos\u00e9</a> (1984). \"Memorias de un Abogado\". <i>Colecci\u00f3n Textos Modernos</i> (in Spanish). Guatemala: Escolar Piedrasanta.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Colecci%C3%B3n+Textos+Modernos&amp;rft.atitle=Memorias+de+un+Abogado&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Milla+y+Vidaurre&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMilla_y_Vidaurre1898\" class=\"citation book\">&#8212; (1898). \"La Hija del Adelantado; Memorias de un Abogado (novela hist\u00f3rica)\".  In Goubaud, E. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lahijadeladelymem00saloguat\"><i>Obras completas de don Jos\u00e9 Milla</i></a> (in Spanish) (3<sup>a</sup> ed.). Guatemala: E.Goubaud y C\u00eda.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+Hija+del+Adelantado%3B+Memorias+de+un+Abogado+%28novela+hist%C3%B3rica%29&amp;rft.btitle=Obras+completas+de+don+Jos%C3%A9+Milla&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.edition=3%3Csup%3Ea%3C%2Fsup%3E&amp;rft.pub=E.Goubaud+y+C%C3%ADa.&amp;rft.date=1898&amp;rft.aulast=Milla+y+Vidaurre&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Flahijadeladelymem00saloguat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMolina2011\" class=\"citation web\">Molina, Jos\u00e9 (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140812203645/http://www.prensalibre.com.gt/economia/Politica-economica-Peralta-Azurdia_0_419958002.html\">\"Pol\u00edtica econ\u00f3mica del gobierno de Peralta Azurdia\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Prensa_Libre\" title=\"Prensa Libre\">Prensa Libre</a>, peri\u00f3dico guatemalteco</i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prensalibre.com.gt/economia/Politica-economica-Peralta-Azurdia_0_419958002.html\">the original</a> on 12 August 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Prensa+Libre%2C+peri%C3%B3dico+guatemalteco&amp;rft.atitle=Pol%C3%ADtica+econ%C3%B3mica+del+gobierno+de+Peralta+Azurdia&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Molina&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prensalibre.com.gt%2Feconomia%2FPolitica-economica-Peralta-Azurdia_0_419958002.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPaganini1947\" class=\"citation book\">Paganini, Ricardo (1947). <i>Historia De La Real y Pontificia Universidad de San Carlos de Guatemala</i> (in Spanish). Guatemala, C.A.: Tipograf\u00eda Nacional. pp.&#160;49\u2013197.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+De+La+Real+y+Pontificia+Universidad+de+San+Carlos+de+Guatemala&amp;rft.place=Guatemala%2C+C.A.&amp;rft.pages=49-197&amp;rft.pub=Tipograf%C3%ADa+Nacional&amp;rft.date=1947&amp;rft.aulast=Paganini&amp;rft.aufirst=Ricardo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFP\u00e9rez_Puente2012\" class=\"citation journal\">P\u00e9rez Puente, Leticia (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hispaniasacra.revistas.csic.es/index.php/hispaniasacra/article/view/298/298\">\"Los inicios del seminario de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, 1568\u20131620: un proyecto exitoso y poco tridentino\"</a>. <i>Hispania Sacra</i> (in Spanish). <b>LXIV</b> (129). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.3989/hs.2012.006\">10.3989/hs.2012.006</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hispania+Sacra&amp;rft.atitle=Los+inicios+del+seminario+de+Nuestra+Se%C3%B1ora+de+la+Asunci%C3%B3n%2C+1568%E2%80%931620%3A+un+proyecto+exitoso+y+poco+tridentino&amp;rft.volume=LXIV&amp;rft.issue=129&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.3989%2Fhs.2012.006&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez+Puente&amp;rft.aufirst=Leticia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhispaniasacra.revistas.csic.es%2Findex.php%2Fhispaniasacra%2Farticle%2Fview%2F298%2F298&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSagastume_Gemmell2007\" class=\"citation book\">Sagastume Gemmell, Marco Antonio (2007). <i>S\u00edntesis Hist\u00f3rica: Universidad de San Carlos</i> (in Spanish). Guatemala: Universitaria.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=S%C3%ADntesis+Hist%C3%B3rica%3A+Universidad+de+San+Carlos&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Universitaria&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Sagastume+Gemmell&amp;rft.aufirst=Marco+Antonio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSiglo_212010\" class=\"citation news\">Siglo 21 (9 July 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131020142720/http://www.s21.com.gt/opinion/2010/07/09/oscar-humberto-mejia-victores\">\"\u00d3scar Humberto Mej\u00eda V\u00edctores\"</a>. <i>Siglo 21</i> (in Spanish). Guatemala. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.s21.com.gt/opinion/2010/07/09/oscar-humberto-mejia-victores\">the original</a> on 20 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 October</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Siglo+21&amp;rft.atitle=%C3%93scar+Humberto+Mej%C3%ADa+V%C3%ADctores&amp;rft.date=2010-07-09&amp;rft.au=Siglo+21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.s21.com.gt%2Fopinion%2F2010%2F07%2F09%2Foscar-humberto-mejia-victores&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSilva_H.n.d.\" class=\"citation journal\">Silva H., Margarita (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/2445303/Salvador_Mendieta_y_la_uni%C3%B3n_centroamericana\">\"Salvador Mendieta y la uni\u00f3n centroamericana\"</a>. <i>academia.edu</i>. Costa Rica: Universidad Nacional de Costa Rica.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=academia.edu&amp;rft.atitle=Salvador+Mendieta+y+la+uni%C3%B3n+centroamericana&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.aulast=Silva+H.&amp;rft.aufirst=Margarita&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F2445303%2FSalvador_Mendieta_y_la_uni%25C3%25B3n_centroamericana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTate_Lanning1977\" class=\"citation journal\">Tate Lanning, J. (1977). \"La Universidad en el Reino de Guatemala\" (in Spanish). Guatemala: Universitaria.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=La+Universidad+en+el+Reino+de+Guatemala&amp;rft.date=1977&amp;rft.aulast=Tate+Lanning&amp;rft.aufirst=J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTorres_Espinoza2007\" class=\"citation book\">Torres Espinoza, Enrique (2007). <i>Enrique G\u00f3mez Carrillo, el cronista errante</i> (in Spanish). Guatemala: Artermis y Edinter.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enrique+G%C3%B3mez+Carrillo%2C+el+cronista+errante&amp;rft.place=Guatemala&amp;rft.pub=Artermis+y+Edinter&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Torres+Espinoza&amp;rft.aufirst=Enrique&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+de+San+Carlos+de+Guatemala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;action=edit&amp;section=43\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Universidad de San Carlos de Guatemala\">Universidad de San Carlos de Guatemala</a> at Wikimedia Commons</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usac.edu.gt\">Official webpage of the Universidad de San Carlos de Guatemala</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&amp;params=14.5829_N_90.5529_W_type:landmark_region:GT\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">14\u00b034\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">90\u00b033\u203210\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">14.5829\u00b0N 90.5529\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">14.5829; -90.5529</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q607331&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q607331&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q607331\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/142027465\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120936131\">cb120936131</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120936131\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1029987-7\">1029987-7</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000107904692\">0000 0001 0790 4692</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029274397\">029274397</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/142027465\">142027465</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180919154749\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.108 seconds\nReal time usage: 1.305 seconds\nPreprocessor visited node count: 4973/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 132475/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5453/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 53031/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.537/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  990.854      1 -total\n 23.26%  230.501      2 Template:Reflist\n 15.82%  156.760     16 Template:Cite_book\n 14.04%  139.098     23 Template:Cite_journal\n 13.74%  136.136      1 Template:Infobox_university\n 11.39%  112.893      1 Template:Infobox\n 10.63%  105.331     37 Template:Sfn\n  9.52%   94.367     15 Template:Cite_web\n  4.80%   47.568      1 Template:Commons_category-inline\n  4.51%   44.679      1 Template:Sister-inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4202615-0!canonical and timestamp 20180919154747 and revision id 856197089\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_San_Carlos_(Guatemala)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Universit\u00e9 de San Carlos (Guatemala)"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%BE%D1%81_%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%96","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0456"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%BE%D1%81","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Unibersidad_ng_San_Carlos_de_Guatemala","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Unibersidad ng San Carlos de Guatemala"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BD%D1%96%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%BE%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0423\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%81%96%E5%8D%A1%E6%B4%9B%E6%96%AF%E5%A4%A7%E5%AD%B8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8056\u5361\u6d1b\u65af\u5927\u5b78"}],"categories":[{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"*","*":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"Universities_in_Guatemala"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"Educational_institutions_established_in_the_1670s"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"1676_establishments_in_the_Spanish_Empire"},{"sortkey":"Universidad San Carlos Guatemala","*":"Universities_in_Guatemala_City"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"Forestry_education"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"Guatemalan_Revolution"},{"sortkey":"San Carlos Guatemala, Universidad","*":"1676_establishments_in_North_America"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1773 Guatemala earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"1954 Guatemalan coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Act of Independence of Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Fuentes Mohr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algebra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alta Verapaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigua, Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigua Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Mac\u00edas del Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baja Verapaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Ambrosiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blue color"},{"ns":0,"exists":"","*":"CIA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Arana Osorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Castillo Armas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Herrera y Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central American Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Borromeo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chimaltenango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chimaltenango Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil law (legal system)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cob\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cold War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento Hist\u00f3rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordat of 1854"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Trent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criollo people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuilapa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (college)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Garc\u00eda M\u00e1ynez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Efra\u00edn Medina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Efra\u00edn R\u00edos Montt"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Estor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuintla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuintla Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadio Revoluci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposici\u00f3n Centroamericana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Hern\u00e1ndez de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Ponce Vaides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Romeo Lucas Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Romeo Lucas Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Marroqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Moraz\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Ambrogio Figino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemalan Christian Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemalan Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemalan Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huehuetenango Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous languages of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Court of Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izabal Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobo Arbenz Guzman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jafeth Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuits"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tate Lanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Felipe Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Reyna Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Milla y Vidaurre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Bustamante y Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Alfonso Fuentes Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Ar\u00e9valo Bermejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 de Aycinena y Pi\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo Rufino Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutiapa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutiapa Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell Eugenio Laugerud Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ilustraci\u00f3n Guatemalteca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liga Nacional de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of colonial universities in Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of notable students and faculty of University of San Carlos of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Colom Argueta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Estrada Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Lisandro Barillas Berci\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Galvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Rossell y Arellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano de Aycinena y Pi\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazatenango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Angel Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Yd\u00edgoras Fuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ximo Cajal L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nineth Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nottebohm case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliverio Casta\u00f1eda de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation PBSUCCESS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pal\u00edn, Escuintla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Molina Mazariegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Aycinena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pet\u00e9n Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piero Gleijeses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Innocent XI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prensa Libre"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Barrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quetzaltenango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quich\u00e9 Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Ar\u00e9valo Mart\u00ednez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Carrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regular clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Marcos Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel Chicaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz del Quich\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Rosa Department, Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"School colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secular clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solol\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solol\u00e1 Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchitep\u00e9quez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totonicap\u00e1n Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trigonometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Fruit Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Francisco Marroqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Rafael Land\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad SC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de San Carlos (Guatemalan football club)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad del Valle de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of San Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veterinary medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Cerna y Cerna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Humberto Mej\u00eda Victores"},{"ns":0,"*":"Antonio Liendo y Goicoechea"},{"ns":0,"*":"Sa\u00fal Osorio Paz"},{"ns":0,"*":"Eduardo C\u00e1ceres Lehnhoff"},{"ns":0,"*":"Adolfo Molina Orantes"},{"ns":0,"*":"Huelga de Dolores"},{"ns":0,"*":"Antonio de Larraz\u00e1bal y Arrivillaga"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn G\u00f3mez"},{"ns":0,"*":"Carlos Federico Mora"},{"ns":0,"*":"Centro Universitario de Occidente"},{"ns":0,"*":"Quetzaltenango (departamento)"},{"ns":0,"*":"Centro Universitario de Izabal"},{"ns":0,"*":"Centro Universitario de Oriente"},{"ns":0,"*":"Chiquimula (municipio)"},{"ns":0,"*":"Chiquimula (departamento)"},{"ns":0,"*":"Flores (Pet\u00e9n)"},{"ns":0,"*":"San Marcos (Guatemala)"},{"ns":0,"*":"La Democracia (Guatemala)"},{"ns":0,"*":"El Guatemalteco"},{"ns":0,"*":"El Imparcial (Guatemala)"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Education"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Guatemala"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:University"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Greater color contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/u"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Biblioteca_usac.jpg","Bienestar_estudiantil.JPG","Biblioteca_central.jpg","Biblioteca_y_Plaza.jpg","Rectoria_USAC.jpg","Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_logo.svg","Carlo_Borromeo.jpg","1a._Universidad.JPG","Antonio_Liendo_y_Goicochea.jpg","Retratogalvez_2014-06-22_11-25.jpg","Concordato2.jpg","Escuelasederecho1907.jpg","Medicina1907.jpg","Usac1907.jpg","Adolfo_Molina_Orantes_005.jpg","Antoniolarrazabal1812.jpg","Federicomora.jpg","T2_de_la_USAC.jpg","Edificio_T-10_USAC.jpg","Edificio_T-11_USAC.jpg","T-3_parte_trasera.jpg","Mural_USAC.JPG","Edificios_del_Cudep_Usac_2.jpg","CUNOR-USAC._Foto_12._Mynor_David_C\u00fa_Oxom.JPG","Flag_of_Guatemala.svg","Diploma_icon.png","Platopainting.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.prensalibre.com/noticias/comunitario/Crece-oferta-universitaria_0_665933423.html","http://www.viajeaguatemala.com/museo-nacional-de-historia-donde-guatemala-cuenta-su-pasado","http://mcd.gob.gt/biblioteca-nacional/","https://web.archive.org/web/20090517034635/http://www.mcd.gob.gt/2009/03/18/biblioteca-nacional-de-guatemala-luis-cardoza-y-aragon/","http://www.mcd.gob.gt/2009/03/18/biblioteca-nacional-de-guatemala-luis-cardoza-y-aragon/","https://web.archive.org/web/20141211055122/http://museo.mil.gt/v1/index.php/manuel-lisandro-barillas","http://museo.mil.gt/v1/index.php/manuel-lisandro-barillas","https://web.archive.org/web/20140729151405/http://www.odhag.org.gt/pdf/Era%20tras%20la%20vida.pdf","http://www.odhag.org.gt/pdf/Era%20tras%20la%20vida.pdf","https://www.youtube.com/watch?v=Jc3KBvf5gwI","https://web.archive.org/web/20131220213329/http://www.esquipulas.com.gt/biografias/monsenor-mariano-rossell-y-arellano/","http://www.esquipulas.com.gt/biografias/monsenor-mariano-rossell-y-arellano/","https://web.archive.org/web/20141006082651/http://www.minesandcommunities.org/article.php?a=7057","http://www.minesandcommunities.org/article.php?a=7057","https://www.youtube.com/watchv=FG6fh9M8wdc","https://nomada.gt/que-hicieron-los-profesores-de-derecho-para-que-la-usac-perdiera-prestigio/","http://www.derechoshumanos.net/lesahumanidad/informes/guatemala/informeREMHI-Tomo2.htm#t2c3-m20","https://web.archive.org/web/20100704144026/http://www.albedrio.org/htm/articulos/r/rmm-023.htm","http://www.albedrio.org/htm/articulos/r/rmm-023.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q607331","http://www.usac.edu.gt","https://web.archive.org/web/20080905115635/http://fausac.usac.edu.gt/","http://www.farusac.com/","https://web.archive.org/web/20150703203912/http://www.caeconomicas.usac.edu.gt/pruebasespecificas/Formularios/InfoGen.aspx","http://derecho.usac.edu.gt/","http://medicina.usac.edu.gt/","http://ccqqfar.usac.edu.gt/","https://web.archive.org/web/20120504174049/http://fahusac.edu.gt/","http://www.ingenieria.usac.edu.gt/","http://odontologia.usac.edu.gt/","http://fmvz.usac.edu.gt/","http://www.comunicacionusac.org/","http://efpem.usac.edu.gt/","http://www.escuelahistoria.usac.edu.gt//","http://www.trabajosocial.usac.edu.gt/","https://web.archive.org/web/20180711040634/http://harvardbusinessonline.hbsp.harvard.edu/b01/en/common/item_detail.jhtml?id=805146","http://harvardbusinessonline.hbsp.harvard.edu/b01/en/common/item_detail.jhtml?id=805146","https://commons.wikimedia.org/w/index.php?title=File:Breve_Descripci%C3%B3n_de_la_Noble_Ciudad_de_Santiago_de_los_Caballeros_de_Guatemala.pdf","https://web.archive.org/web/20120617110915/http://www.ceur.usac.edu.gt/pdf/DH/DH_CEUR_09.pdf","http://ceur.usac.edu.gt/pdf/DH/DH_CEUR_09.pdf","https://web.archive.org/web/20150205001149/http://cerigua.org/1520/index.php?option=com_content&view=article&id=6228:distinguido-docente-de-la-usac-asesinado-en-1981-sera-reconocido&catid=38:social&Itemid=10","http://cerigua.org/1520/index.php?option=com_content&view=article&id=6228:distinguido-docente-de-la-usac-asesinado-en-1981-sera-reconocido&catid=38:social&Itemid=10","https://books.google.com/books?id=8zidHw1H5LIC","https://web.archive.org/web/20130506054258/http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/cap1/agud.html","http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/cap1/agud.html","https://web.archive.org/web/20140714203017/http://www.archivohistoricopn.org/media/cita/Capitulo-IV-M_A_A_S/Cita-5-6-7-10-44.pdf","http://www.archivohistoricopn.org/media/cita/Capitulo-IV-M_A_A_S/Cita-5-6-7-10-44.pdf","https://web.archive.org/web/20130506082212/http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/anexo1/vol1/no65.html","http://shr.aaas.org/guatemala/ceh/mds/spanish/anexo1/vol1/no65.html","https://web.archive.org/web/20120210083112/http://www.icj-cij.org/docket/files/18/2674.pdf","http://www.icj-cij.org/docket/files/18/2674.pdf","https://web.archive.org/web/20140626000943/http://ine.gob.gt/archivos/informacionpublica/ConstitucionPoliticadelaRepublicadeGuatemala.pdf","http://ine.gob.gt/archivos/informacionpublica/ConstitucionPoliticadelaRepublicadeGuatemala.pdf","http://elpais.com/diario/1985/09/05/portada/494719202_850215.html","http://www.usac.edu.gt/cip/archivos/cipManualdeOrganizacionFacultaddeMedicinaVeterinariayZootecnia.PDF","http://afehc-historia-centroamericana.org/index.php?action=fi_aff&id=3167","https://books.google.com/books?id=mS7ZVKa6i3AC","http://www.plazapublica.com.gt/content/la-justicia-que-fue-de-los-generales","https://web.archive.org/web/20061007061823/http://www.envio.org.ni/articulo/1495","http://www.envio.org.ni/articulo/1495","https://archive.org/stream/ilustracionguate00guat#page/332/mode/2up","http://132.248.9.195/ptd2012/febrero/0677645/0677645_A1.pdf","https://archive.org/stream/lahijadeladelymem00saloguat","https://web.archive.org/web/20140812203645/http://www.prensalibre.com.gt/economia/Politica-economica-Peralta-Azurdia_0_419958002.html","http://www.prensalibre.com.gt/economia/Politica-economica-Peralta-Azurdia_0_419958002.html","http://hispaniasacra.revistas.csic.es/index.php/hispaniasacra/article/view/298/298","//doi.org/10.3989/hs.2012.006","https://web.archive.org/web/20131020142720/http://www.s21.com.gt/opinion/2010/07/09/oscar-humberto-mejia-victores","http://www.s21.com.gt/opinion/2010/07/09/oscar-humberto-mejia-victores","https://www.academia.edu/2445303/Salvador_Mendieta_y_la_uni%C3%B3n_centroamericana","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala&params=14.5829_N_90.5529_W_type:landmark_region:GT","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/142027465","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120936131","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120936131","https://d-nb.info/gnd/1029987-7","http://isni.org/isni/0000000107904692","https://www.idref.fr/029274397","https://viaf.org/viaf/142027465"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":6581,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"First era: Royal and Pontifical University of San Carlos Borromeo","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":6593,"anchor":"First_era:_Royal_and_Pontifical_University_of_San_Carlos_Borromeo"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"First graduates and science teaching","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":12958,"anchor":"First_graduates_and_science_teaching"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second era: Science Academy","number":"1.2","index":"4","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":14175,"anchor":"Second_era:_Science_Academy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Third era: Pontifical University","number":"1.3","index":"5","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":16638,"anchor":"Third_era:_Pontifical_University"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fourth era: The university during the Liberal regimes","number":"1.4","index":"6","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":18114,"anchor":"Fourth_era:_The_university_during_the_Liberal_regimes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Estrada Cabrera presidency","number":"1.4.1","index":"7","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":22380,"anchor":"Estrada_Cabrera_presidency"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Carlos Herrera presidency (1920\u20131921)","number":"1.4.2","index":"8","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":26807,"anchor":"Carlos_Herrera_presidency_(1920\u20131921)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fifth era: the University after the 1944 Revolution","number":"1.5","index":"9","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":27916,"anchor":"Fifth_era:_the_University_after_the_1944_Revolution"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"After 1954 coup d'\u00e9tat","number":"1.5.1","index":"10","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":29817,"anchor":"After_1954_coup_d'\u00e9tat"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Nottebohm case and the Dean of the College of Law","number":"1.5.2","index":"11","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":32405,"anchor":"Nottebohm_case_and_the_Dean_of_the_College_of_Law"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Private universities","number":"1.5.3","index":"12","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":34789,"anchor":"Private_universities"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Research on Guatemalan history","number":"1.5.4","index":"13","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":35579,"anchor":"Research_on_Guatemalan_history"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Veterinary medicine","number":"1.5.5","index":"14","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":36859,"anchor":"Veterinary_medicine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Repression and decline","number":"1.6","index":"15","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":37793,"anchor":"Repression_and_decline"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The EXMIBAL Case","number":"1.6.1","index":"16","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":38083,"anchor":"The_EXMIBAL_Case"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Laugerud and Lucas Garc\u00eda military governments","number":"1.6.2","index":"17","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":40622,"anchor":"Laugerud_and_Lucas_Garc\u00eda_military_governments"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Burning the Spain Embassy in Guatemala","number":"1.6.3","index":"18","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":44566,"anchor":"Burning_the_Spain_Embassy_in_Guatemala"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1985 civil unrest: military invasion of Central Campus","number":"1.6.4","index":"19","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":46532,"anchor":"1985_civil_unrest:_military_invasion_of_Central_Campus"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Constitution of 1985: Election of judges and university representatives before government institutions","number":"1.6.5","index":"20","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":49003,"anchor":"Constitution_of_1985:_Election_of_judges_and_university_representatives_before_government_institutions"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Student leaders murders in 1989","number":"1.6.6","index":"21","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":53950,"anchor":"Student_leaders_murders_in_1989"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"University Presidents","number":"2","index":"22","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":57774,"anchor":"University_Presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Real y Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" presidents","number":"2.1","index":"23","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":57803,"anchor":"\"Real_y_Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo\"_presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Academia de Ciencias\" presidents","number":"2.2","index":"24","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":58526,"anchor":"\"Academia_de_Ciencias\"_presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Pontificia Universidad de San Carlos Borromeo\" Presidents","number":"2.3","index":"25","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":58615,"anchor":"\"Pontificia_Universidad_de_San_Carlos_Borromeo\"_Presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"National University presidents","number":"2.4","index":"26","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":59067,"anchor":"National_University_presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"University of San Carlos presidents","number":"2.5","index":"27","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":59169,"anchor":"University_of_San_Carlos_presidents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Colleges","number":"3","index":"28","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":60386,"anchor":"Colleges"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Board of Directors","number":"3.1","index":"29","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":60464,"anchor":"Board_of_Directors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dean","number":"3.2","index":"30","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":60731,"anchor":"Dean"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academic units","number":"4","index":"31","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":60955,"anchor":"Academic_units"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Colleges","number":"4.1","index":"32","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":61803,"anchor":"Colleges_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Schools","number":"4.2","index":"33","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":63981,"anchor":"Schools"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Regional Campuses","number":"4.3","index":"34","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":65698,"anchor":"Regional_Campuses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sports","number":"5","index":"35","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":68641,"anchor":"Sports"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"6","index":"36","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":68858,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"7","index":"37","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69110,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"38","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69279,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"9","index":"39","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69481,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"9.1","index":"40","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69508,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"9.2","index":"41","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69557,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Further reading","number":"9.3","index":"42","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":69592,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"43","fromtitle":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","byteoffset":83208,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Universidad de San Carlos de Guatemala","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_de_Pineda_Ibarra","*":"es:Jos\u00e9 de Pineda Ibarra"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Adolfo_Molina_Orantes","*":"es:Adolfo Molina Orantes"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Severo_Mart%C3%ADnez_Pel%C3%A1ez","*":"es:Severo Mart\u00ednez Pel\u00e1ez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Oscar_Adolfo_Mijangos_L%C3%B3pez","*":"es:Oscar Adolfo Mijangos L\u00f3pez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alfonso_Bauer_Paiz","*":"es:Alfonso Bauer Paiz"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala","*":"commons:Category:Universidad de San Carlos de Guatemala"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"San Carlos Guatemala, Universidad"},{"name":"wikibase_item","*":"Q607331"}]}}