{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Festival de Bras\u00edlia","pageid":24531909,"revid":814507603,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:FBCB2013.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/FBCB2013.JPG/220px-FBCB2013.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/FBCB2013.JPG/330px-FBCB2013.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/FBCB2013.JPG/440px-FBCB2013.JPG 2x\" data-file-width=\"2760\" data-file-height=\"1837\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:FBCB2013.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Opening ceremony of the 46th Festival de Bras\u00edlia in 2013.</div></div></div>\n<p>The <b>Festival de Bras\u00edlia</b> (Brasilia Film Festival),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> officially <b>Festival de Bras\u00edlia do Cinema Brasileiro</b>, is a film festival held in <a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia\" title=\"Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a>, Brazil. Known as Semana do Cinema Brasileiro (<i>Brazilian Film Week</i>) during the first two editions, it was founded by <a href=\"/wiki/University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"University of Bras\u00edlia\">University of Bras\u00edlia</a>'s diplomat <a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Em%C3%ADlio_Sales_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes (page does not exist)\">Paulo Em\u00edlio Sales Gomes</a> in 1965 and is the oldest film festival in Brazil.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The winners receive Trof\u00e9u Candango (<i>Candango Trophy</i>), in honor of <a href=\"/wiki/Brasilienses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brasilienses\">brasilienses</a>, as well as cash prizes.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Category\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Category</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Feature_film\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Feature film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Short_film\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Short film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Category\">Category</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Category\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Feature_film\">Feature film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Feature film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Best Feature Film</li>\n<li>Best Director</li>\n<li>Best Actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Candango_for_Best_Actress\" title=\"Candango for Best Actress\">Best Actress</a></li>\n<li>Best Supporting Actor</li>\n<li>Best Supporting Actress</li>\n<li>Best Screenplay</li>\n<li>Best Photograph</li>\n<li>Best Art Direction</li>\n<li>Best Soundtrack</li>\n<li>Best Sound</li>\n<li>Best Editing</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Short_film\">Short film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Short film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Best Short film</li>\n<li>Best Director</li>\n<li>Best Actor</li>\n<li>Best Actress</li>\n<li>Best Screenplay</li>\n<li>Best Photograph</li>\n<li>Best Art Direction</li>\n<li>Best Soundtrack</li>\n<li>Best Sound</li>\n<li>Best Editing</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cajueiro, Marcelo (November 26, 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://variety.com/2003/film/news/love-receives-honors-at-36th-brasilia-film-festival-1117896320/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Love' receives honors at 36th Brasilia Film Festival\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Variety_(magazine)\" title=\"Variety (magazine)\">Variety</a></i>. <a href=\"/wiki/Penske_Business_Media\" class=\"mw-redirect\" title=\"Penske Business Media\">Penske Business Media</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 24,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Variety&amp;rft.atitle=%27Love%27+receives+honors+at+36th+Brasilia+Film+Festival&amp;rft.date=2003-11-26&amp;rft.au=Cajueiro%2C+Marcelo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fvariety.com%2F2003%2Ffilm%2Fnews%2Flove-receives-honors-at-36th-brasilia-film-festival-1117896320%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFestival+de+Bras%C3%ADlia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thehindu.com/features/cinema/movie-about-president-lula-opens-brasilia-film-festival/article50523.ece\">\"Movie about President Lula opens Brasilia film festival\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Hindu\" title=\"The Hindu\">The Hindu</a></i>. November 18, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 24,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Hindu&amp;rft.atitle=Movie+about+President+Lula+opens+Brasilia+film+festival&amp;rft.date=2009-11-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thehindu.com%2Ffeatures%2Fcinema%2Fmovie-about-president-lula-opens-brasilia-film-festival%2Farticle50523.ece&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFestival+de+Bras%C3%ADlia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130928060836/http://www.brasil.gov.br/assuntos/geral/2009/04/15-a-22-de-abril\">\"1\u00ba Festival de Bras\u00edlia do Cinema Brasileiro\"</a> (in Portuguese). Portal Brasil. March 31, 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasil.gov.br/assuntos/geral/2009/04/15-a-22-de-abril\">the original</a> on September 28, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 1,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1%C2%BA+Festival+de+Bras%C3%ADlia+do+Cinema+Brasileiro&amp;rft.pub=Portal+Brasil&amp;rft.date=2010-03-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brasil.gov.br%2Fassuntos%2Fgeral%2F2009%2F04%2F15-a-22-de-abril&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFestival+de+Bras%C3%ADlia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ramos, Fern\u00e3o; Miranda, Luiz Felipe (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=cqt35OogAQYC&amp;pg=PA238#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Enciclop\u00e9dia do cinema brasileiro</i></a>. Senac. p.&#160;238. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788573590937\" title=\"Special:BookSources/9788573590937\">9788573590937</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enciclop%C3%A9dia+do+cinema+brasileiro&amp;rft.pages=238&amp;rft.pub=Senac&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9788573590937&amp;rft.au=Ramos%2C+Fern%C3%A3o&amp;rft.au=Miranda%2C+Luiz+Felipe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dcqt35OogAQYC%26pg%3DPA238%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFestival+de+Bras%C3%ADlia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vilar, L\u00facio (September 17, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portalcorreio.uol.com.br/entretenimento/entretenimento/cinema/2013/09/17/NWS,229362,62,333,ENTRETENIMENTO,2192-BRASILIA-ABRE-ANTIGO-FESTIVAL-CINEMA-PAIS.aspx\">\"Bras\u00edlia abre mais antigo festival de cinema do pa\u00eds\"</a>. <i>Portal Correio</i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Universo_Online\" title=\"Universo Online\">Universo Online</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 1,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Portal+Correio&amp;rft.atitle=Bras%C3%ADlia+abre+mais+antigo+festival+de+cinema+do+pa%C3%ADs&amp;rft.date=2013-09-17&amp;rft.au=Vilar%2C+L%C3%BAcio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportalcorreio.uol.com.br%2Fentretenimento%2Fentretenimento%2Fcinema%2F2013%2F09%2F17%2FNWS%2C229362%2C62%2C333%2CENTRETENIMENTO%2C2192-BRASILIA-ABRE-ANTIGO-FESTIVAL-CINEMA-PAIS.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFestival+de+Bras%C3%ADlia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.festbrasilia.com.br/\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Candango_for_Best_Actress\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #ABCDEF\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brasilia_Film_Festival_Awards_for_Best_Actress\" title=\"Template:Brasilia Film Festival Awards for Best Actress\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #ABCDEF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brasilia_Film_Festival_Awards_for_Best_Actress\" title=\"Template talk:Brasilia Film Festival Awards for Best Actress\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #ABCDEF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brasilia_Film_Festival_Awards_for_Best_Actress&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #ABCDEF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Candango_for_Best_Actress\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Candango_for_Best_Actress\" title=\"Candango for Best Actress\">Candango for Best Actress</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #ABCDEF;width:1%\">1965 \u2014 1969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernanda_Montenegro\" title=\"Fernanda Montenegro\">Fernanda Montenegro</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Ignez\" title=\"Helena Ignez\">Helena Ignez</a> (1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rossana_Ghessa\" title=\"Rossana Ghessa\">Rossana Ghessa</a> (1967)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Irene_Stef%C3%A2nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Irene Stef\u00e2nia (page does not exist)\">Irene Stef\u00e2nia</a> (1968)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Helena_Ignez\" title=\"Helena Ignez\">Helena Ignez</a> (1969)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #ABCDEF;width:1%\">1970 \u2014 1979</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dina_Sfat\" title=\"Dina Sfat\">Dina Sfat</a> (1970)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adriana_Prieto\" title=\"Adriana Prieto\">Adriana Prieto</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elza_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elza Gomes (page does not exist)\">Elza Gomes</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Motta\" title=\"Zez\u00e9 Motta\">Zez\u00e9 Motta</a> (1976)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lady_Francisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lady Francisco (page does not exist)\">Lady Francisco</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anecy_Rocha\" title=\"Anecy Rocha\">Anecy Rocha</a> (1978)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beyla_Genauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beyla Genauer (page does not exist)\">Beyla Genauer</a> (1979)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edna_de_C%C3%A1ssia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edna de C\u00e1ssia (page does not exist)\">Edna de C\u00e1ssia</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luc%C3%A9lia_Santos\" title=\"Luc\u00e9lia Santos\">Luc\u00e9lia Santos</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_Fischer_(actress)\" title=\"Vera Fischer (actress)\">Vera Fischer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nice_Marinelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nice Marinelli (page does not exist)\">Nice Marinelli</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Bloch\" title=\"D\u00e9bora Bloch\">D\u00e9bora Bloch</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc%C3%A9lia_Cartaxo\" title=\"Marc\u00e9lia Cartaxo\">Marc\u00e9lia Cartaxo</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Beatriz_Nogueira\" title=\"Ana Beatriz Nogueira\">Ana Beatriz Nogueira</a> / <a href=\"/w/index.php?title=Louise_Cardoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louise Cardoso (page does not exist)\">Louise Cardoso</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Louise_Cardoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louise Cardoso (page does not exist)\">Louise Cardoso</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Imara_Reis\" title=\"Imara Reis\">Imara Reis</a> / <a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udia_Magno\" title=\"Cl\u00e1udia Magno\">Cl\u00e1udia Magno</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irene_Ravache\" title=\"Irene Ravache\">Irene Ravache</a> / <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9a_Beltr%C3%A3o\" title=\"Andr\u00e9a Beltr\u00e3o\">Andr\u00e9a Beltr\u00e3o</a> (1989)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #ABCDEF;width:1%\">1990 \u2014 1999</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Cristina_Prochaska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cristina Prochaska (page does not exist)\">Cristina Prochaska</a> / <a href=\"/wiki/Joana_Fomm\" title=\"Joana Fomm\">Joana Fomm</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marieta_Severo\" title=\"Marieta Severo\">Marieta Severo</a> / <a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A1udia_Jimenez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00e1udia Jimenez (page does not exist)\">Cl\u00e1udia Jimenez</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Patr%C3%ADcia_Pillar\" title=\"Patr\u00edcia Pillar\">Patr\u00edcia Pillar</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Zilda_Bethlem\" title=\"Maria Zilda Bethlem\">Maria Zilda Bethlem</a> / <a href=\"/wiki/Luc%C3%A9lia_Santos\" title=\"Luc\u00e9lia Santos\">Luc\u00e9lia Santos</a> / <a href=\"/wiki/Norma_Bengell\" title=\"Norma Bengell\">Norma Bengell</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A1udia_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00e1udia Mello (page does not exist)\">Cl\u00e1udia Mello</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Denise_Fraga\" title=\"Denise Fraga\">Denise Fraga</a> / <a href=\"/wiki/Mait%C3%AA_Proen%C3%A7a\" title=\"Mait\u00ea Proen\u00e7a\">Mait\u00ea Proen\u00e7a</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dira_Paes\" title=\"Dira Paes\">Dira Paes</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Araci_Esteves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Araci Esteves (page does not exist)\">Araci Esteves</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Patr%C3%ADcia_Pillar\" title=\"Patr\u00edcia Pillar\">Patr\u00edcia Pillar</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Torres\" title=\"Fernanda Torres\">Fernanda Torres</a> (1999)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #ABCDEF;width:1%\">2000 \u2014 2009</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Luciana_Rigueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciana Rigueira (page does not exist)\">Luciana Rigueira</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sabrina_Greve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabrina Greve (page does not exist)\">Sabrina Greve</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Falabella\" title=\"D\u00e9bora Falabella\">D\u00e9bora Falabella</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruth_Rieser&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruth Rieser (page does not exist)\">Ruth Rieser</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zezeh_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zezeh Barbosa (page does not exist)\">Zezeh Barbosa</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arly_Arnaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arly Arnaud (page does not exist)\">Arly Arnaud</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariah_Teixeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariah Teixeira (page does not exist)\">Mariah Teixeira</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alessandra_Negrini\" title=\"Alessandra Negrini\">Alessandra Negrini</a> (2007)</li>\n<li>Female cast of <i>Siri-Ar\u00e1</i> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gloria_Pires\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gloria Pires\">Gloria Pires</a> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #ABCDEF;width:1%\">2010 \u2014 present</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Melissa_Dullius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Melissa Dullius (page does not exist)\">Melissa Dullius</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Denise_Fraga\" title=\"Denise Fraga\">Denise Fraga</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Luiza_Tavares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Luiza Tavares (page does not exist)\">Maria Luiza Tavares</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maeve_Jinkings\" title=\"Maeve Jinkings\">Maeve Jinkings</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dandara_de_Morais&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dandara de Morais (page does not exist)\">Dandara de Morais</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc%C3%A9lia_Cartaxo\" title=\"Marc\u00e9lia Cartaxo\">Marc\u00e9lia Cartaxo</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Alice_Vergueiro\" title=\"Maria Alice Vergueiro\">Maria Alice Vergueiro</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valdin%C3%A9ia_Soriano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdin\u00e9ia Soriano (page does not exist)\">Valdin\u00e9ia Soriano</a> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Video-x-generic.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/30px-Video-x-generic.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/45px-Video-x-generic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/60px-Video-x-generic.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a></td><td><i>This article about a film festival is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Film-festival-stub\" title=\"Template:Film-festival-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Film-festival-stub\" title=\"Template talk:Film-festival-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Film-festival-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/25px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"25\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/38px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/50px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></td><td><i>This article related to the culture of Brazil is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Festival_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-culture-stub\" title=\"Template:Brazil-culture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-culture-stub\" title=\"Template talk:Brazil-culture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-culture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180914133206\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.266 seconds\nPreprocessor visited node count: 448/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28675/2097152 bytes\nTemplate argument size: 187/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6111/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.102/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.8 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  206.647      1 -total\n 48.84%  100.935      1 Template:Reflist\n 36.78%   76.003      4 Template:Cite_web\n 18.40%   38.024      1 Template:Official_website\n 14.99%   30.986      1 Template:Pt_icon\n 14.25%   29.447      1 Template:Link_language\n 10.86%   22.448      1 Template:Category_handler\n  8.46%   17.489      1 Template:Brasilia_Film_Festival_Awards_for_Best_Actress\n  7.13%   14.743      2 Template:Asbox\n  6.77%   13.989      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24531909-0!canonical and timestamp 20180914133206 and revision id 814507603\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_du_film_br%C3%A9silien_de_Brasilia","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival du film br\u00e9silien de Brasilia"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B8%8C%EB%9D%BC%EC%A7%88%EB%A6%AC%EC%95%84_%EC%98%81%ED%99%94%EC%A0%9C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube0c\ub77c\uc9c8\ub9ac\uc544 \uc601\ud654\uc81c"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Festival_de_Bras%C3%ADlia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Festival de Bras\u00edlia"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Festival_de_Bras%C3%ADlia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Festival de Bras\u00edlia"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E8%A5%BF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%8A%82","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5df4\u897f\u5229\u4e9a\u7535\u5f71\u8282"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"1965_establishments_in_Brazil"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Film_festivals_in_Brazil"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Recurring_events_established_in_1965"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Arts_in_Bras\u00edlia"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Festivals_in_Bras\u00edlia"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Film_festival_stubs"},{"sortkey":"Festival de Brasilia","*":"Brazil_culture_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brasilia Film Festival Awards for Best Actress"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Film-festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-culture-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Prieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandra Negrini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Beatriz Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9a Beltr\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anecy Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brasilienses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candango for Best Actress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udia Magno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denise Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dina Sfat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dira Paes"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9bora Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9bora Falabella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gloria Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Ignez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imara Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irene Ravache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joana Fomm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc\u00e9lia Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maeve Jinkings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mait\u00ea Proen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc\u00e9lia Cartaxo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Alice Vergueiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Zilda Bethlem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marieta Severo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norma Bengell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patr\u00edcia Pillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penske Business Media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rossana Ghessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hindu"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universo Online"},{"ns":0,"exists":"","*":"Variety (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Fischer (actress)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Motta"},{"ns":0,"*":"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes"},{"ns":0,"*":"Irene Stef\u00e2nia"},{"ns":0,"*":"Elza Gomes"},{"ns":0,"*":"Lady Francisco"},{"ns":0,"*":"Beyla Genauer"},{"ns":0,"*":"Edna de C\u00e1ssia"},{"ns":0,"*":"Nice Marinelli"},{"ns":0,"*":"Louise Cardoso"},{"ns":0,"*":"Cristina Prochaska"},{"ns":0,"*":"Cl\u00e1udia Jimenez"},{"ns":0,"*":"Cl\u00e1udia Mello"},{"ns":0,"*":"Araci Esteves"},{"ns":0,"*":"Luciana Rigueira"},{"ns":0,"*":"Sabrina Greve"},{"ns":0,"*":"Ruth Rieser"},{"ns":0,"*":"Zezeh Barbosa"},{"ns":0,"*":"Arly Arnaud"},{"ns":0,"*":"Mariah Teixeira"},{"ns":0,"*":"Melissa Dullius"},{"ns":0,"*":"Maria Luiza Tavares"},{"ns":0,"*":"Dandara de Morais"},{"ns":0,"*":"Valdin\u00e9ia Soriano"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brasilia Film Festival Awards for Best Actress"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-culture-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Film-festival-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brasilia Film Festival Awards for Best Actress"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Film-festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-culture-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["FBCB2013.JPG","Video-x-generic.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["https://variety.com/2003/film/news/love-receives-honors-at-36th-brasilia-film-festival-1117896320/","http://www.thehindu.com/features/cinema/movie-about-president-lula-opens-brasilia-film-festival/article50523.ece","https://web.archive.org/web/20130928060836/http://www.brasil.gov.br/assuntos/geral/2009/04/15-a-22-de-abril","http://www.brasil.gov.br/assuntos/geral/2009/04/15-a-22-de-abril","https://books.google.com/books?id=cqt35OogAQYC&pg=PA238#v=onepage&q&f=false","http://portalcorreio.uol.com.br/entretenimento/entretenimento/cinema/2013/09/17/NWS,229362,62,333,ENTRETENIMENTO,2192-BRASILIA-ABRE-ANTIGO-FESTIVAL-CINEMA-PAIS.aspx","http://www.festbrasilia.com.br/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Category","number":"1","index":"1","fromtitle":"Festival_de_Bras\u00edlia","byteoffset":2283,"anchor":"Category"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Feature film","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Festival_de_Bras\u00edlia","byteoffset":2299,"anchor":"Feature_film"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Short film","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Festival_de_Bras\u00edlia","byteoffset":2565,"anchor":"Short_film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"4","fromtitle":"Festival_de_Bras\u00edlia","byteoffset":2751,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"5","fromtitle":"Festival_de_Bras\u00edlia","byteoffset":2779,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Festival de Bras\u00edlia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Festival de Brasilia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5445751"}]}}