{"parse":{"title":"Skadarlija","pageid":3614264,"revid":847019073,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Urban neighbourhood in Stari Grad, Belgrade, Serbia</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Skadarlija</span><br /><span class=\"nickname\" lang=\"sr\">\u0421\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/List_of_Belgrade_neighbourhoods_and_suburbs\" title=\"List of Belgrade neighbourhoods and suburbs\">Urban neighbourhood</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Skadarska_street.jpg\" class=\"image\" title=\"Street in Skadarlija\"><img alt=\"Street in Skadarlija\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Skadarska_street.jpg/250px-Skadarska_street.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Skadarska_street.jpg/375px-Skadarska_street.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Skadarska_street.jpg/500px-Skadarska_street.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a><div>Street in Skadarlija</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Location_map_Belgrade_Central.png\" class=\"image\" title=\"Skadarlija is located in Belgrade\"><img alt=\"Skadarlija is located in Belgrade\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Location_map_Belgrade_Central.png/250px-Location_map_Belgrade_Central.png\" width=\"250\" height=\"176\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Location_map_Belgrade_Central.png/375px-Location_map_Belgrade_Central.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Location_map_Belgrade_Central.png/500px-Location_map_Belgrade_Central.png 2x\" data-file-width=\"1164\" data-file-height=\"821\" /></a><div style=\"position:absolute;top:45.089%;left:57.416%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Skadarlija\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Skadarlija\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Skadarlija</div></div></div></div><div><small>Location within Belgrade</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Skadarlija&amp;params=44.8178_N_20.4643_E_type:landmark_region:RS-00\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b049\u203204\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203251\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.8178\u00b0N 20.4643\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.8178; 20.4643</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Skadarlija&amp;params=44.8178_N_20.4643_E_type:landmark_region:RS-00\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b049\u203204\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203251\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.8178\u00b0N 20.4643\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.8178; 20.4643</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Subdivisions_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subdivisions of Serbia\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Subdivisions_of_Belgrade\" title=\"Subdivisions of Belgrade\">Municipality</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Stari_Grad,_Belgrade\" title=\"Stari Grad, Belgrade\">Stari Grad</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbers_in_Serbia\" title=\"Telephone numbers in Serbia\">Area code</a></th><td>\n+381(0)11</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vehicle_registration_plates_of_Serbia\" title=\"Vehicle registration plates of Serbia\">Car plates</a></th><td>\nBG</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Skadarlija</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0421\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430</span>) is a <a href=\"/wiki/Vintage\" title=\"Vintage\">vintage</a> street, an <a href=\"/wiki/List_of_Belgrade_neighborhoods\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Belgrade neighborhoods\">urban neighborhood</a> and former municipality of <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, the capital of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>. It is located in the Belgrade municipality of <a href=\"/wiki/Stari_Grad,_Belgrade\" title=\"Stari Grad, Belgrade\">Stari Grad</a> (Old town) and generally considered the main <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian</a> quarter of Belgrade, similar to Paris' <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>. After <a href=\"/wiki/Kalemegdan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalemegdan\">Kalemegdan</a>, Skadarlija is the second most visited tourist attraction in Belgrade,<sup id=\"cite_ref-Politika_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-1\">&#91;1&#93;</a></sup> contributing to one third of the city's foreign currency income.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bohemian_life\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Bohemian life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Greenmarket\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Greenmarket</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#2016-17_reconstruction\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">2016-17 reconstruction</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Skadarlija is located less than 300 metres (330&#160;yd) north-west of <a href=\"/wiki/Terazije\" title=\"Terazije\">Terazije</a>, central Belgrade. It begins right below the <a href=\"/wiki/Republic_Square_(Belgrade)\" title=\"Republic Square (Belgrade)\">Republic Square</a> and stretches along the short, winding Skadarska Street. One of the most famous streets in Belgrade, it is less than 400 metres (440&#160;yd) long. It connects the Despot Stefan Boulevard with the Du\u0161anova Street, near the Bajloni open greenmarket and the Mira Trailovi\u0107 Square, where it extends into the neighborhood of <a href=\"/wiki/Dor%C4%87ol\" title=\"Dor\u0107ol\">Dor\u0107ol</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Though today the term is mostly applied to the street only, Skadarlija is a former municipality of Belgrade and a wider quarter which includes some 20 neighboring streets.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Skadarlija became a separate municipality of Belgrade in 1952, after the previous post-<a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> division of Belgrade into <a href=\"/wiki/Raion\" title=\"Raion\">raions</a> from 1945 to 1952 ended. That municipality included a large portion of urban Belgrade, mainly the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> oriented neighborhoods<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> like Dor\u0107ol, <a href=\"/wiki/Jalija\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jalija\">Jalija</a>, Stari Grad, etc. By the 1953 census, municipality of Skadarlija had a population of 31,281.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> On 1 January 1957 it merged into the new municipality of Stari Grad and Skadarlija became a \"local community\" (<i>mesna zajednica</i>), sub-municipal administrative unit, within the municipality. According to the censuses, the local community of Skadarlija had a population of 7,399 in 1981,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> 7,074 in 1991<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and 5,942 in 2002.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Municipality of Stari Grad later abolished local communities.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The history of Skadarlija began in 1830 with the settlement of <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Gypsies</a> in the abandoned trenches in front of the <a href=\"/wiki/Defensive_wall\" title=\"Defensive wall\">ramparts</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The 1854 town plan of Belgrade reveals that the Gypsy hovels had been replaced by brick buildings into which artisans, caterers, petty clerks and others moved. The whole locality was referred to as the <i>Gypsy Quarter</i>, <i>Gypsy Alley</i> or <i>\u0160i\u0107an Mala</i> and remained a Romani settlement until 1870. In that period, the stream called <i>Bibijin potok</i> (\"Bibija stream\"), which originates under the modern <a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a> building in the <i>Makedonska</i> street, flowed down the alley, crossing it. The stream was named after Bibija, the Romani deity of salvation.<sup id=\"cite_ref-obnova_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obnova-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sican_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sican-11\">&#91;11&#93;</a></sup> At the time, Belgrade was divided into quarters, and the stream was an administrative border between the quarters of <a href=\"/wiki/Palilula,_Belgrade\" title=\"Palilula, Belgrade\">Palilula</a> and Dor\u0107ol (Stari Grad). As Palilula limited the playing of music to midnight, people would then jump across the stream in the Dor\u0107ol section to continue with festivities.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>An aqueduct was later constructed which conducted the stream underground, which still flows below the street. The largest arch of the aqueduct was named <a href=\"/wiki/Skadar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skadar\">Skadar</a>, after the town, so in 1872 the street was named <i>Skadarska ulica</i>. Serbian for \"Skadar street\", it is still the street's official name.<sup id=\"cite_ref-obnova_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obnova-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sican_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sican-11\">&#91;11&#93;</a></sup> As of 2018, Skadarska is among only 29 streets in Belgrade which never changed their names since the first naming of the city streets in 1872.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Skadarlija began to acquire its bohemian character in the last few decades of the 19th century, and particularly after 1901, when the well-known <i>Dardaneli</i> inn, located where the <a href=\"/wiki/National_Museum_in_Belgrade\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Belgrade\">National Museum in Belgrade</a> is today, was demolished and its guests, prominent writers and actors, moved to the Skadarlija inns or <a href=\"/wiki/Kafana\" title=\"Kafana\">kafanas</a>.<sup id=\"cite_ref-Politika_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the early 20the century there were 15 kafanas in Skadarlija, including: <i>Tri \u0161e\u0161ira</i> (\"Three Hats\"), <i>Dva jelena</i> (\"Two Deer\"), <i>Zlatni bokal</i> (\"The Golden Chalice\"), <i>Bandist</i>, <i>East</i>, <i>Guild</i>, <i><a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">Vuk Karad\u017ei\u0107</a></i>, <i>Bums keler</i>, <i>Milo\u0161 Obili\u0107</i> and <i>The two Sergeants</i>. The first three of these still survive today, accompanied by some new restaurants like <i>Ima dana</i> (\"There will be days\"), <i>Skadarlija</i> (demolished in 2006), <i>Dva bela goluba</i> (\"Two White Doves\"). In the late 19the century, the beginning of the street was a location of \"Pa\u0161onin bulevar\", the very first Belgrade's <a href=\"/wiki/Music_hall\" title=\"Music hall\">music hall</a>.<sup id=\"cite_ref-mjuzikhol_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mjuzikhol-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The end section of Skadarlija is known as the Skadarlija <a href=\"/wiki/Atrium_(architecture)\" title=\"Atrium (architecture)\">atrium</a>. It is mostly occupied by the brewery that belonged to one of the most distinguished Belgrade families before World War II, the <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a>-originating Bajloni family. It produced \"Aleksandar\" beer, made from thermal waters that spring out in the brewery's backyard. When Bajloni began digging for the foundations of his brewery in 1892, he discovered the bones of the mammoths and skulls of the Neanderthal <a href=\"/wiki/Krapina_Neanderthal_site\" title=\"Krapina Neanderthal site\">Krapina man</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The well is located 80 to 300 meters (250 to 1000 feet) under the surface. After 1945, the brewery became part of the \"BIP\" brewery, but was later closed. The spring water was bottled for drinking until the early 2000s. Under the brewery is a complex of <i>lagums</i>  (subterranean galleries or <a href=\"/wiki/Catacombes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catacombes\">catacombes</a>), which were used as a storage rooms for the beer barrels. By 2008, the entire inner complex is abandoned and slated for demolition. However, as the project of massive reconstruction failed, the brewery became home for many coffeehouses and clubs.<sup id=\"cite_ref-novosti_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novosti-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The house of <a href=\"/wiki/%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura Jak\u0161i\u0107\">\u0110ura Jak\u0161i\u0107</a>, a well-known writer and painter who lived and died in Skadarlija, has been turned into a meeting place for the poets participating in the Skadarlija Evenings event.  Its renovation and restoration began in 1968<sup id=\"cite_ref-Politika_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-1\">&#91;1&#93;</a></sup> in accordance with the designs made by a group of prominent artists: architect <a href=\"/w/index.php?title=Uglje%C5%A1a_Bogunovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uglje\u0161a Bogunovi\u0107 (page does not exist)\">Uglje\u0161a Bogunovi\u0107</a> (1922\u201394), writer and painter <a href=\"/wiki/Zuko_D%C5%BEumhur\" title=\"Zuko D\u017eumhur\">Zuko D\u017eumhur</a> (1921\u201389), painter <a href=\"/wiki/Mario_Maskareli\" title=\"Mario Maskareli\">Mario Maskareli</a> (1918\u201396), sculptor <a href=\"/w/index.php?title=Milica_Ribnikar-Bogunovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milica Ribnikar-Bogunovi\u0107 (page does not exist)\">Milica Ribnikar-Bogunovi\u0107</a> (1931), painter and writer <a href=\"/wiki/Momo_Kapor\" title=\"Momo Kapor\">Momo Kapor</a>, among others. They managed to preserve its existing values and introduce modern facilities without interfering with its historical features. In the late 1960s, Skadarlija regained fame as the center of youth and bohemian artists of Belgade.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Plans for further adaptations were made in 1977, but remained on paper until 2008.\n</p><p>In 1985 theatre director <a href=\"/wiki/Zorica_Jevremovi%C4%87_Muniti%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zorica Jevremovi\u0107 Muniti\u0107\">Zorica Jevremovi\u0107 Muniti\u0107</a> founded Children's Street Theater /Uli\u010dno de\u010dje pozori\u0161te/ in Skadarlija. The core of the troupe was made up of Romany children who lived in Skadarlija, 'white' children' from Dorcol (a nearby prestigious Belgrade neighborhood), Romany children from the favelas of the Belgrade suburb of Mirijevo (who sell flowers in Skadarlija), professional actors and painters who live in Skadarlija, a Skadarlija fortune-teller, clowns, fire eaters, and alternative artists (musicians, painters).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Trisesira_Skadarlija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Trisesira_Skadarlija.jpg/250px-Trisesira_Skadarlija.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Trisesira_Skadarlija.jpg/375px-Trisesira_Skadarlija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Trisesira_Skadarlija.jpg/500px-Trisesira_Skadarlija.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Trisesira_Skadarlija.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tri \u0161e\u0161ira restaurant</div></div></div>\n<p>The present Skadarlija, a short and curved street, is a remarkable Belgrade tourist attraction.  It includes well-known restaurants, hotels (e.g. <a href=\"/w/index.php?title=Le_Petit_Piaf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Petit Piaf (page does not exist)\">Le Petit Piaf</a>), art galleries, antique and souvenir shops, and the <i>Sebilj</i> fountain. Groups playing Serbian brass or traditional urban music and actors dressed in traditional Serb costumes perform down the street. Unlike other similar and popular places in Belgrade that are considered <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/posh\" class=\"extiw\" title=\"wikt:posh\">posh</a>, Skadarlija is known as a place visited by young couples and entire families with children. Restaurants offer the <a href=\"/wiki/Serbian_cuisine\" title=\"Serbian cuisine\">typical national cuisine</a>, most notably the <i>ro\u0161tilj</i> (grilled meat) with <i>pivo</i> (beer). Skadarlija's <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9\" title=\"Caf\u00e9\">caf\u00e9s</a>, restaurants, art exhibits and cobblestone (<i>kaldrma</i>) promenade attract up to 20,000 people daily. The street is a <a href=\"/wiki/Car-free_zone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Car-free zone\">car-free zone</a> but it would be unsuited for traffic anyway because it is too narrow and with bumpy cobblestones.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bohemian_life\">Bohemian life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bohemian life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Skadarlija_Belgrade.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Skadarlija_Belgrade.jpg/250px-Skadarlija_Belgrade.jpg\" width=\"250\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Skadarlija_Belgrade.jpg/375px-Skadarlija_Belgrade.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Skadarlija_Belgrade.jpg/500px-Skadarlija_Belgrade.jpg 2x\" data-file-width=\"896\" data-file-height=\"622\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Skadarlija_Belgrade.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Putuju\u0107i glumac restaurant along Skadarska street.</div></div></div>\n<p>Well-known but mostly poor poets and writers became regular visitors of Skadarlija in the early 20th century, not just from Serbia but from the wider <a href=\"/wiki/Yugoslavs\" title=\"Yugoslavs\">Yugoslav</a> areas, even before the Yugoslav state was formed as such in 1918. The most prominent residents and visitors in Skadarlija's Bohemian history include  \u0110ura Jak\u0161i\u0107, <a href=\"/w/index.php?title=Dobrica_Milutinovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dobrica Milutinovi\u0107 (page does not exist)\">Dobrica Milutinovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BDanka_Stoki%C4%87\" title=\"\u017danka Stoki\u0107\">\u017danka Stoki\u0107</a>,<sup id=\"cite_ref-obnova_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obnova-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Ilija_Stanojevi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilija Stanojevi\u0107 (page does not exist)\">Ilija Stanojevi\u0107</a>,<sup id=\"cite_ref-obnova_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obnova-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Tin_Ujevi%C4%87\" title=\"Tin Ujevi\u0107\">Tin Ujevi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Gustav_Krklec\" title=\"Gustav Krklec\">Gustav Krklec</a>, <a href=\"/wiki/Stevan_Sremac\" title=\"Stevan Sremac\">Stevan Sremac</a>, <a href=\"/wiki/Antun_Gustav_Mato%C5%A1\" title=\"Antun Gustav Mato\u0161\">Antun Gustav Mato\u0161</a>, <a href=\"/wiki/Zuko_D%C5%BEumhur\" title=\"Zuko D\u017eumhur\">Zuko D\u017eumhur</a>, <a href=\"/wiki/Momo_Kapor\" title=\"Momo Kapor\">Momo Kapor</a> and <a href=\"/wiki/Silvana_Armenuli%C4%87\" title=\"Silvana Armenuli\u0107\">Silvana Armenuli\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>My name is Skadarlija...or Skadarska street, however you like it. I am no boulevard...or avenue...or highway. I am common steep curved alley in the middle of Belgrade. And that would be everything meaningful to be told about me if it wouldn't be for my bohemian history, my crumbling roofs, my shaking chairs...</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Zuko D\u017eumhur<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>After decades of performing in Skadarlija's restaurants and outdoors, some singers and performers became synonymous with Skadarlija: singers <a href=\"/wiki/%C5%A0aban_%C5%A0auli%C4%87\" title=\"\u0160aban \u0160auli\u0107\">\u0160aban \u0160auli\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Toma_Zdravkovi%C4%87\" title=\"Toma Zdravkovi\u0107\">Toma Zdravkovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Olga_Jan%C4%8Devecka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Jan\u010devecka (page does not exist)\">Olga Jan\u010devecka</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Divna_%C4%90oki%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Divna \u0110oki\u0107 (page does not exist)\">Divna \u0110oki\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sofka_Vasiljkovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sofka Vasiljkovi\u0107 (page does not exist)\">Sofka Vasiljkovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mila_Mati%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mila Mati\u0107 (page does not exist)\">Mila Mati\u0107</a>, actress <a href=\"/w/index.php?title=Ljubica_Jani%C4%87ijevi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ljubica Jani\u0107ijevi\u0107 (page does not exist)\">Ljubica Jani\u0107ijevi\u0107</a> who impersonated Gypsy fortune-tellers, and <a href=\"/w/index.php?title=Radomir_%C5%A0obota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radomir \u0160obota (page does not exist)\">Radomir \u0160obota</a> as a drummer.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Restaurants are proud of their lists of worldwide celebrities and epicurians who visited them over the decades. Even <a href=\"/wiki/Alfred_Hitchcock\" title=\"Alfred Hitchcock\">Alfred Hitchcock</a> ended his diet in Skadarlija <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.blic.rs/Vesti/Reportaza/229543/Hickok-u-Skadarliji--prekinuo-dijetu\">[1]</a>. Often, they post photographs of their visits on the walls. For example, over the years, <i>Tri \u0161e\u0161ira</i> welcomed numerous famous guests such as guitarist <a href=\"/wiki/Jimi_Hendrix\" title=\"Jimi Hendrix\">Jimi Hendrix</a>, politicians <a href=\"/wiki/George_H.W._Bush\" class=\"mw-redirect\" title=\"George H.W. Bush\">George H.W. Bush</a>, <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>, King <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Sandro_Pertini\" title=\"Sandro Pertini\">Sandro Pertini</a>, and <a href=\"/wiki/Chess\" title=\"Chess\">chess</a> player <a href=\"/wiki/Anatoly_Karpov\" title=\"Anatoly Karpov\">Anatoly Karpov</a>. Other celebrities who visited Skadarlija include queen <a href=\"/wiki/Elizabeth_II\" title=\"Elizabeth II\">Elizabeth II</a>, politicians <a href=\"/wiki/Willy_Brandt\" title=\"Willy Brandt\">Willy Brandt</a>, <a href=\"/wiki/Gianni_de_Michelis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gianni de Michelis\">Gianni de Michelis</a>, <a href=\"/wiki/Helmut_Kohl\" title=\"Helmut Kohl\">Helmut Kohl</a>, <a href=\"/wiki/Hans-Dietrich_Genscher\" title=\"Hans-Dietrich Genscher\">Hans-Dietrich Genscher</a>, <a href=\"/wiki/Yevgeny_Primakov\" title=\"Yevgeny Primakov\">Yevgeny Primakov</a>, <a href=\"/wiki/Igor_Ivanov\" title=\"Igor Ivanov\">Igor Ivanov</a> and <a href=\"/wiki/Margaret_Thatcher\" title=\"Margaret Thatcher\">Margaret Thatcher</a>, author <a href=\"/wiki/Alberto_Moravia\" title=\"Alberto Moravia\">Alberto Moravia</a>, actors <a href=\"/wiki/Burt_Lancaster\" title=\"Burt Lancaster\">Burt Lancaster</a>, <a href=\"/wiki/Vladimir_Visotsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladimir Visotsky\">Vladimir Visotsky</a>, <a href=\"/wiki/Gina_Lollobrigida\" title=\"Gina Lollobrigida\">Gina Lollobrigida</a>, <a href=\"/wiki/Alain_Delon\" title=\"Alain Delon\">Alain Delon</a>, film director <a href=\"/wiki/Nikita_Mikhalkov\" title=\"Nikita Mikhalkov\">Nikita Mikhalkov</a>, etc.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sican_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sican-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mjuzikhol_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mjuzikhol-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Visitors from the later period include <a href=\"/wiki/Joe_Biden\" title=\"Joe Biden\">Joe Biden</a> and <a href=\"/wiki/Johannes_Hahn\" title=\"Johannes Hahn\">Johannes Hahn</a>.<sup id=\"cite_ref-obnova_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obnova-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>As similar Bohemian quarters, Skadarlija and Parisian Montmartre are <a href=\"/wiki/Twin_town\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin town\">twinned</a>. Two identical plaques, commemorating the event, are placed in May 1978. In Montmartre, the plaque is placed on the building of the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_de_Montmartre\" class=\"extiw\" title=\"fr:R\u00e9publique de Montmartre\">Free Commune of Montmartre</a> while artist Branimir Bane Mini\u0107, who authored the plaque, was dubbed the Knight of Montmartre. In Belgrade, the plaque is placed across the house of \u0110ura Jak\u0161i\u0107.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Since 1993, the official opening of the summer season in Skadarlija (restaurants are open the entire year) has been marked by rising a \"bohemian flag\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Flagpole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flagpole\">flagpole</a> is located in front of the <i>Zlatni bokal</i> restaurant. The ceremony is always attended by celebrities, including popular and opera singers, actors, and artists. The season usually begins in the late April/early May.\n</p><p>There is a special code of conduct for the restaurants and their employees. The code was rescinded in 1975 but was reintroduced in 2010. It includes the types of dishes that can be found on the menues, what types of uniforms, table clothes or music are allowed and the knowledge of foreign languages.<sup id=\"cite_ref-Politika_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Politika-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The entire season consists of a series of festivities and celebrations: Summer Saint Nicholas Feast, Skadarlija Fest, Flower Festival (<i>Festival cve\u0107a</i>), Hat Fesival (<i>\u0160e\u0161irijada</i>), <a href=\"/wiki/Tamburica\" title=\"Tamburica\">Tamburica</a> Fest, Miss Skadarlija Paegeant, children's cooking festival <i>Varja\u010di\u0107i</i> (visited by <a href=\"/wiki/Jamie_Oliver\" title=\"Jamie Oliver\">Jamie Oliver</a>), wine exhibitions, painting and poetry evenings, theatrical shows, Snail Race for choosing the slowest bicycle rider, dancing shows for the old-style dances, etc.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The symbol of Skadarlija is a <a href=\"/wiki/Fedora\" title=\"Fedora\">Fedora</a>-type hat. There are numerous folk songs which mention the hat, they are dedicated to it or named after it. This especially goes for the songs in the style of <a href=\"/wiki/Starogradska_muzika\" title=\"Starogradska muzika\">starogradska muzika</a>, which is another emblematic feature of Skadarlija.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Greenmarket\">Greenmarket</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Greenmarket\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>At the end of the street, across the <i>Du\u0161anova</i> Street, there is an open greenmarket, officially named Skadarlija Greenmarket. It developed spontaneously in the 19th century for the customers from the lower <a href=\"/wiki/Dor%C4%87ol\" title=\"Dor\u0107ol\">Dor\u0107ol</a> neighborhood, for whom the central city market, the Great Market, was too distant and uphill. It was established on an empty lot in front of the Filip's Brewery, which was later renamed to Bajloni Brewery and the market became known as the Bajloni Market (<i>Bajlonijeva pijaca</i>).<sup id=\"cite_ref-pijaca_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pijaca-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In 1926 the Great Market was finally closed and city founded several new markets throughout the city, further from the downtown: <a href=\"/wiki/Zeleni_Venac\" title=\"Zeleni Venac\">Zeleni Venac</a>, <a href=\"/wiki/Kaleni%C4%87,_Belgrade\" title=\"Kaleni\u0107, Belgrade\">Kaleni\u0107</a> and Jovanova market.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> In the process, the Bajloni market was also adapted that year: it got new market stalls, a fence, quality stores for the meat, eggs and dairy products and improved hygiene. Though officially named Skadarlija today, the citizens refer to the market only as Bajloni.<sup id=\"cite_ref-pijaca_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pijaca-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In February 2008, plans were announced for the complete reconstruction of the lowest section of Skadarlija (Skadarlija atrium, an area of about 1.5 hectares (3.7 acres)) bounded by the streets of <i>Skadarska</i>, <i>Zetska</i>, <i>Cetinjska</i> and <i>Du\u0161anova</i>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Works are scheduled to begin in September 2008 and due to be finished by December 2010. A new multi-functional center will include two hotels, subterranean garage, restaurants, museum and a new pedestrian zone comprising a wide promenade between the <i>Skadarska</i> and <i>Cetinjska</i> streets. The restaurant <i>Stara Skadarlija</i>, two authentic walls of the brewery, the old tower and shopping mall, boiler room and <i>lagums</i> will be preserved but with additional functions. The tower will be illuminated and visible from the city neighborhoods below. The shopping mall's higher floors will be turned into a hotel. Lagums will be open for the public and turned into souvenir and gift shops. The atrium will be turned into a new commercial shopping mall and a hotel with subterranean garage of 1,000 parking spaces. Water springs will be co-opted and protected, and new drills will be added to the existing three springs, as a sort of a tourist attraction. The most controversial aspect at the moment appears to be the concept of a glass box-shaped membrane, lit from the inside, which is supposed to engulf the <i>Stara Skadarlija</i> restaurant. The idea is opposed by the local population.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Except for <i>Stara Skadarlija</i>, changes will mainly occur in the side from the <i>Cetinjska</i> street which is considered a low preservation urban area, unlike the Skadarlija side, which is protected by the law and no new construction works will be allowed. As the altitude difference from top to bottom of the projected area is 17 metres (56&#160;ft), it is <i><a href=\"/wiki/De_facto\" title=\"De facto\">de facto</a></i> going to be step-like dug into the ground for almost three floors. The project was scrapped in the later years due to the unsolved property ownership issues,<sup id=\"cite_ref-novosti_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novosti-15\">&#91;15&#93;</a></sup> as the BIP sold the brewery to the Italian company \"Star Immobiliare\" in 2006 which in turn sold it to the British \"Invest Balkan Properties PLC\" in 2007. Company \"Elgin\" acquired the building in 2010. They claimed that by the end of 2011, they will announce which of the world-famous <a href=\"/wiki/Hotel_chain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hotel chain\">hotel chains</a> will build a hotel but nothing happened.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2016-17_reconstruction\">2016-17 reconstruction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 2016-17 reconstruction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Instead, reconstruction of the street was announced  by the city government in October 2016, as the cobblestones and the fa\u00e7ades became damaged in time. Works were scheduled for the spring of 2017, but were moved to October 2017,<sup id=\"cite_ref-mjuzikhol_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mjuzikhol-13\">&#91;13&#93;</a></sup> as the city decided to accept the proposition of the kafana owners to postpone it until after the touristic season is over. However, they decided to renovate the drinking fountain, which was to be finished in July 2017. As the fountain is at the beginning of the street, the tourists routinely avoid the street thinking it is completely closed, while those who enter the restaurants' terraces and gardens often leave as the dust is everywhere, especially in the initial section of the street. The number of visitors dwindled and the restaurateurs accused the city administration of \"ruining the 2017 season\".<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The fountain was restored according to the original 1966 project of Bogunovi\u0107 and Ribnikar, and the works were finished on 7 July 2017, 10 days ahead of the schedule.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The stone fountain, which was built on the location of an old, one-pipe fountain from the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> period, was fully renovated and the stone bench made of the yellow <a href=\"/wiki/Ljig\" title=\"Ljig\">Ljig</a> sandstone, which was projected in 1966, was finally built.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Further reconstruction began on 16 October 2017 and was projected to last until the spring of 2018.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 2017 photos appeared showing that the trademark stone <i>kaldrma</i> has been removed and that street was paved with the <a href=\"/wiki/Asphalt_concrete\" title=\"Asphalt concrete\">asphalt concrete</a>. It prompted a major public outburst and protests, so the city authorities explained that the asphalt is just the substrate and that stones will be washed and placed on top of the asphalt. As the works were under the tougher public scrutiny since then, it was obvious that the old stone was replaced with the new, imported one, produced in Greece in 2016. City then announced that the old and new stones will be mixed, but instead of a colorful stones of the old <i>kaldrma</i>, the new one is uniformly gray, described as the \"dark shroud, in contrast to the previous playful and diverse one, which took [from Skadarlija] its joy and vibrancy and killed its Dionysian spirit\". In the lower half, which was done by December, only the new stones were used. The customs paper show that the stone was imported only after the asphalt pavement was finished and public protests.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>The reconstruction was halted again in the spring of 2018 because of the opening of the touristic season, and will be continued in October 2018.<sup id=\"cite_ref-dusa_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dusa-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Politika-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Politika_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Politika_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Daliborka Mu\u010dibabi\u0107 (21 January 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/72010/Beograd/Skadarlija-vraca-izgubljeni-boemski-duh\">\"Skadarlija vra\u0107a izgubljeni boemski duh\"</a> (in Serbian). <a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Skadarlija+vra%C4%87a+izgubljeni+boemski+duh&amp;rft.pub=Politika&amp;rft.date=2010-01-21&amp;rft.au=Daliborka+Mu%C4%8Dibabi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F72010%2FBeograd%2FSkadarlija-vraca-izgubljeni-boemski-duh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dusa-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dusa_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dusa_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Branka Vasiljevi\u0107, Ana Vukovi\u0107 (30 April 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/402862/Dusa-i-gostoljublje-Skadarlije\">\"Du\u0161a i gostoljublje Skadarlije\"</a> &#91;Soul and hospitality of Skadarlija&#93;. <i>Politika</i> (in Serbian). p.&#160;18.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Du%C5%A1a+i+gostoljublje+Skadarlije&amp;rft.pages=18&amp;rft.date=2018-04-30&amp;rft.au=Branka+Vasiljevi%C4%87%2C+Ana+Vukovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F402862%2FDusa-i-gostoljublje-Skadarlije&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Beograd - plan i vodi\u010d</i> (III ed.). Geokarta. 2007. p.&#160;21. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-459-0297-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-459-0297-2\">978-86-459-0297-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Beograd+-+plan+i+vodi%C4%8D&amp;rft.pages=21&amp;rft.edition=III&amp;rft.pub=Geokarta&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-86-459-0297-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Mala enciklopedija Prosveta</i>. Vol. II (I ed.). Belgrade: <a href=\"/wiki/Prosveta_Publishing_House\" title=\"Prosveta Publishing House\">Prosveta Publishing House</a>. 1959. p.&#160;562.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mala+enciklopedija+Prosveta&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pages=562&amp;rft.edition=I&amp;rft.pub=Prosveta+Publishing+House&amp;rft.date=1959&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Popis stanovni\u0161tva 1953, Stanovni\u0161tvo po narodnosti (pdf)</i>. Savezni zavod za statistiku, Beograd.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Popis+stanovni%C5%A1tva+1953%2C+Stanovni%C5%A1tvo+po+narodnosti+%28pdf%29&amp;rft.pub=Savezni+zavod+za+statistiku%2C+Beograd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Osnovni skupovi stanovni\u0161tva u zemlji \u2013 SFRJ, SR i SAP, op\u0161tine i mesne zajednice 31.03.1981, tabela 018</i>. Savezni zavod za statistiku (txt file). 1983.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Osnovni+skupovi+stanovni%C5%A1tva+u+zemlji+%E2%80%93+SFRJ%2C+SR+i+SAP%2C+op%C5%A1tine+i+mesne+zajednice+31.03.1981%2C+tabela+018&amp;rft.pub=Savezni+zavod+za+statistiku+%28txt+file%29&amp;rft.date=1983&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Stanovni\u0161tvo prema migracionim obele\u017ejima \u2013 SFRJ, SR i SAP, op\u0161tine i mesne zajednice 31.03.1991, tabela 018</i>. Savezni zavod za statistiku (txt file). 1983.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stanovni%C5%A1tvo+prema+migracionim+obele%C5%BEjima+%E2%80%93+SFRJ%2C+SR+i+SAP%2C+op%C5%A1tine+i+mesne+zajednice+31.03.1991%2C+tabela+018&amp;rft.pub=Savezni+zavod+za+statistiku+%28txt+file%29&amp;rft.date=1983&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Popis stanovni\u0161tva po mesnim zajednicama, Saop\u0161tenje 40/2002, page 4</i>. Zavod za informatiku i statistiku grada Beograda. 26 July 2002.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Popis+stanovni%C5%A1tva+po+mesnim+zajednicama%2C+Saop%C5%A1tenje+40%2F2002%2C+page+4&amp;rft.pub=Zavod+za+informatiku+i+statistiku+grada+Beograda&amp;rft.date=2002-07-26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://turizam.bg-info.org/ulice-trgovi/skadarska-ulica-d1713\">\"Skadarlija\"</a>. www.bg-info.org. 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Skadarlija&amp;rft.pub=www.bg-info.org&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fturizam.bg-info.org%2Fulice-trgovi%2Fskadarska-ulica-d1713&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-obnova-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-obnova_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obnova_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obnova_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obnova_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obnova_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Branka Vasiljevi\u0107 (13 May 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/380450/Pocinje-obnova-cesme-i-platoa-u-Skadarliji\">\"Po\u010dinje obnova \u010desme i platoa u Skadarliji\"</a> &#91;Reconstruction of the drinking fountain and the plateau in Skadarlija begins&#93; (in Serbian). Politika. p.&#160;15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Po%C4%8Dinje+obnova+%C4%8Desme+i+platoa+u+Skadarliji&amp;rft.pages=15&amp;rft.pub=Politika&amp;rft.date=2017-05-13&amp;rft.au=Branka+Vasiljevi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F380450%2FPocinje-obnova-cesme-i-platoa-u-Skadarliji&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sican-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sican_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sican_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sican_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFAna_Vukovi\u01072017\" class=\"citation\">Ana Vukovi\u0107 (23 July 2017), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/385374/Ocuvanje-tradicije-i-duha-boemske-cetvrti\">\"O\u010duvanje tradicije i duha boemske \u010detvrti\"</a> &#91;Preservation of the tradition and spirit of the bohemian quarter&#93;, <i>Politika</i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=O%C4%8Duvanje+tradicije+i+duha+boemske+%C4%8Detvrti&amp;rft.date=2017-07-23&amp;rft.au=Ana+Vukovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F385374%2FOcuvanje-tradicije-i-duha-boemske-cetvrti&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDejan_Spalovi\u01072009\" class=\"citation\">Dejan Spalovi\u0107 (21 February 2009), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/76168/Beograd/Knez-Mihailova-kroz-vekove\">\"Knez Mihailova kroz vekove\"</a> &#91;Knez Mihailova through centuries&#93;, <i>Politika</i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Knez+Mihailova+kroz+vekove&amp;rft.date=2009-02-21&amp;rft.au=Dejan+Spalovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F76168%2FBeograd%2FKnez-Mihailova-kroz-vekove&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mjuzikhol-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mjuzikhol_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mjuzikhol_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mjuzikhol_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFM.Jankovi\u01072017\" class=\"citation\">M.Jankovi\u0107 (29 April 2017), \"Otvara se letnja sezona u Skadarliji\", <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian), p.&#160;16</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Otvara+se+letnja+sezona+u+Skadarliji&amp;rft.pages=16&amp;rft.date=2017-04-29&amp;rft.au=M.Jankovi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFNikola_Bili\u01072011\" class=\"citation\">Nikola Bili\u0107 (30 October 2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/196102/Putovanje-kroz-istoriju-beogradskim-metroom\">\"Putovanje kroz istoriju beogradskim metroom\"</a>, <i>Politika</i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Putovanje+kroz+istoriju+beogradskim+metroom&amp;rft.date=2011-10-30&amp;rft.au=Nikola+Bili%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F196102%2FPutovanje-kroz-istoriju-beogradskim-metroom&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-novosti-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-novosti_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-novosti_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">M.V. (1 March 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/beograd.74.html:593517-Od-Skadarlije-prave-Savamalu\">\"Od Skadarlije prave Savamalu\"</a> (in Serbian). <a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_Novosti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ve\u010dernje Novosti\">Ve\u010dernje Novosti</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Od+Skadarlije+prave+Savamalu&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernje+Novosti&amp;rft.date=2016-03-01&amp;rft.au=M.V.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fvesti%2Fbeograd.74.html%3A593517-Od-Skadarlije-prave-Savamalu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Mala enciklopedija Prosveta</i>. Vol. III (IV ed.). Belgrade: Prosveta. 1986. p.&#160;400.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mala+enciklopedija+Prosveta&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pages=400&amp;rft.edition=IV&amp;rft.pub=Prosveta&amp;rft.date=1986&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=H6XtL6XNO9oC&amp;pg=PA73&amp;dq=silvana+armenulic&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=F9XSUKP9FMT72QXAuYGgCA&amp;ved=0CEAQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=silvana%20armenulic&amp;f=false\"><i>Newly Composed Folk Music of Yugoslavia; page 74</i></a>. books.google.com. 2002<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-12-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Newly+Composed+Folk+Music+of+Yugoslavia%3B+page+74&amp;rft.pub=books.google.com&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DH6XtL6XNO9oC%26pg%3DPA73%26dq%3Dsilvana%2Barmenulic%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DF9XSUKP9FMT72QXAuYGgCA%26ved%3D0CEAQ6AEwAQ%23v%3Donepage%26q%3Dsilvana%2520armenulic%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"Duh boemije koji i\u0161\u010dezava\". <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian). 2008-04-28. p.&#160;39.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Duh+boemije+koji+i%C5%A1%C4%8Dezava&amp;rft.pages=39&amp;rft.date=2008-04-28&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Skadarlija - duh boemije koji i\u0161\u010dezava</i>; <a href=\"/wiki/Radio_Television_of_Serbia\" title=\"Radio Television of Serbia\">RTS</a> documentary on Skadarlija; 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBranimir_Bane_Mini\u01072012\" class=\"citation\">Branimir Bane Mini\u0107 (January 2012), \"Me\u0111u nama \u2013 Plaketa na Monmartru\", <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Me%C4%91u+nama+%E2%80%93+Plaketa+na+Monmartru&amp;rft.date=2012-01&amp;rft.au=Branimir+Bane+Mini%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"Boemski barjak u Skadarskoj ulici\". <i>Politika</i> (in Serbian). 2008-04-23. p.&#160;23.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Boemski+barjak+u+Skadarskoj+ulici&amp;rft.pages=23&amp;rft.date=2008-04-23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pijaca-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pijaca_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pijaca_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDragan_Peri\u01072017\" class=\"citation\">Dragan Peri\u0107 (22 October 2017), \"Beogradski vremeplov - Pijace: mesto gde grad hrani selo\" &#91;Belgrade chronicles - greenmarkets: a place where village feeds the city&#93;, <i>Politika-Magazin, No. 1047</i> (in Serbian), pp.&#160;26\u201327</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika-Magazin%2C+No.+1047&amp;rft.atitle=Beogradski+vremeplov+-+Pijace%3A+mesto+gde+grad+hrani+selo&amp;rft.pages=26-27&amp;rft.date=2017-10-22&amp;rft.au=Dragan+Peri%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFD.J.S.2014\" class=\"citation\">D.J.S. (13 December 2014), \"Pijace slave Svetog Andreja Prvozvanog\", <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian), p.&#160;15</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Pijace+slave+Svetog+Andreja+Prvozvanog&amp;rft.pages=15&amp;rft.date=2014-12-13&amp;rft.au=D.J.S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDragan_Peri\u01072017\" class=\"citation\">Dragan Peri\u0107 (23 April 2017), \"\u0160etnja pijacama i parkovima\", <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a>-Magazin No 1021</i> (in Serbian), pp.&#160;28\u201329</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika-Magazin+No+1021&amp;rft.atitle=%C5%A0etnja+pijacama+i+parkovima&amp;rft.pages=28-29&amp;rft.date=2017-04-23&amp;rft.au=Dragan+Peri%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/rubrike/Beograd/Skadarlija-2010-novi-zivot-boemske-chetvrti.lt.html\">\"Skadarlija 2010 - novi \u017eivot boemske \u010detvrti\"</a>. <i>Politika</i> (in Serbian). 2008-02-20.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Skadarlija+2010+-+novi+%C5%BEivot+boemske+%C4%8Detvrti&amp;rft.date=2008-02-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Frubrike%2FBeograd%2FSkadarlija-2010-novi-zivot-boemske-chetvrti.lt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/code/navigate.php?Id=14&amp;status=jedna&amp;vest=116681&amp;datum=2008-02-23\">\"Zasija\u0107e Skadarlija\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_Novosti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ve\u010dernje Novosti\">Ve\u010dernje Novosti</a></i> (in Serbian). 2008-02-23.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernje+Novosti&amp;rft.atitle=Zasija%C4%87e+Skadarlija&amp;rft.date=2008-02-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fcode%2Fnavigate.php%3FId%3D14%26status%3Djedna%26vest%3D116681%26datum%3D2008-02-23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDaliborka_Mu\u010dibabi\u01072011\" class=\"citation\">Daliborka Mu\u010dibabi\u0107 (31 October 2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/sr/clanak/196258/Beograd/Treca-sreca-za-BIP-ovu-Skadarliju\">\"Tre\u0107a sre\u0107a za BIP-ovu Skadarliju\"</a>, <i>Politika</i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Tre%C4%87a+sre%C4%87a+za+BIP-ovu+Skadarliju&amp;rft.date=2011-10-31&amp;rft.au=Daliborka+Mu%C4%8Dibabi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Fsr%2Fclanak%2F196258%2FBeograd%2FTreca-sreca-za-BIP-ovu-Skadarliju&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ve\u010dernje Novosti (14 June 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/biz/vesti/srbija.php?yyyy=2017&amp;mm=06&amp;dd=14&amp;nav_id=1271802\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Ko je ovo odlu\u010dio - uni\u0161tio nas u Skadarliji<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Serbian). B92.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Ko+je+ovo+odlu%C4%8Dio+-+uni%C5%A1tio+nas+u+Skadarliji%22&amp;rft.pub=B92&amp;rft.date=2017-06-14&amp;rft.au=Ve%C4%8Dernje+Novosti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Fbiz%2Fvesti%2Fsrbija.php%3Fyyyy%3D2017%26mm%3D06%26dd%3D14%26nav_id%3D1271802&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blic.rs/vesti/beograd/zavrsena-pre-roka-obnovljena-cesma-na-skadarliji-pustena-u-rad/ckgk64y\">\"Zavr\u0161ena pre roka: Obnovljena \u010desma na Skadarliji pu\u0161tena u rad\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Blic\" title=\"Blic\">Blic</a></i> (in Serbian), 7 July 2017</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Blic&amp;rft.atitle=Zavr%C5%A1ena+pre+roka%3A+Obnovljena+%C4%8Desma+na+Skadarliji+pu%C5%A1tena+u+rad&amp;rft.date=2017-07-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.blic.rs%2Fvesti%2Fbeograd%2Fzavrsena-pre-roka-obnovljena-cesma-na-skadarliji-pustena-u-rad%2Fckgk64y&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBranka_Vasiljevi\u01072017\" class=\"citation\">Branka Vasiljevi\u0107 (8 July 2017), \"Obnovljena Skadarlijska \u010desma\", <i>Politika</i> (in Serbian), p.&#160;14</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Obnovljena+Skadarlijska+%C4%8Desma&amp;rft.pages=14&amp;rft.date=2017-07-08&amp;rft.au=Branka+Vasiljevi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMilan_Jankovi\u01072017\" class=\"citation\">Milan Jankovi\u0107 (16 October 2017), \"Od danas radovi u Skadarliji\" &#91;Works in Skadarlija start today&#93;, <i>Politika</i> (in Serbian), p.&#160;14</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Od+danas+radovi+u+Skadarliji&amp;rft.pages=14&amp;rft.date=2017-10-16&amp;rft.au=Milan+Jankovi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">S.Lukovi\u0107 (13 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blic.rs/vesti/beograd/fotografije-beogradske-boemske-cetvrti-pre-nekoliko-dana-digle-buru-na-internetu-a/eptjzmq\">\"Fotografije beogradske boemske \u010detvrti pre nekoliko dana digle buru na internetu, a evo kako \u0107e Skadarlija od sada izgledati\"</a> &#91;Photos of the Belgrade's Bohemian quarter raised a tempest on the internet few days ago - this is how the Skadarlija is going to look like&#93; (in Serbian). Blic.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fotografije+beogradske+boemske+%C4%8Detvrti+pre+nekoliko+dana+digle+buru+na+internetu%2C+a+evo+kako+%C4%87e+Skadarlija+od+sada+izgledati&amp;rft.pub=Blic&amp;rft.date=2017-11-13&amp;rft.au=S.Lukovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.blic.rs%2Fvesti%2Fbeograd%2Ffotografije-beogradske-boemske-cetvrti-pre-nekoliko-dana-digle-buru-na-internetu-a%2Feptjzmq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2017&amp;mm=11&amp;dd=13&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1324799\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Slu\u010daj Skadarlija\": kaldrma se vra\u0107a, \u010dista i oprana\"</a> &#91;Case of Skadarlija: kaldrma is being returned, clean and washed&#93; (in Serbian). B92. 13 November 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Slu%C4%8Daj+Skadarlija%22%3A+kaldrma+se+vra%C4%87a%2C+%C4%8Dista+i+oprana&amp;rft.pub=B92&amp;rft.date=2017-11-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Finfo%2Fvesti%2Findex.php%3Fyyyy%3D2017%26mm%3D11%26dd%3D13%26nav_category%3D12%26nav_id%3D1324799&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Adam Santovac (25 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rs.n1info.com/a344707/Vesti/Vesti/Protest-u-Skadarliji.html\">\"Protest u Skadarliji: Umesto iz turskog doba, kamen iz Gr\u010dke\"</a> &#91;Protest in Skadarlija: instead from the Turkish period, stone is from Greece&#93; (in Serbian). Blic.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Protest+u+Skadarliji%3A+Umesto+iz+turskog+doba%2C+kamen+iz+Gr%C4%8Dke&amp;rft.pub=Blic&amp;rft.date=2017-11-25&amp;rft.au=Adam+Santovac&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frs.n1info.com%2Fa344707%2FVesti%2FVesti%2FProtest-u-Skadarliji.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.rs/page/stories/sr/story/125/drustvo/2935647/vesic-asfalt-u-skadarliji-je-podloga-za-vracanje-kaldrme.html\">\"Vesi\u0107: Asfalt u Skadarliji je podloga za vra\u0107anje kaldrme\"</a> &#91;Vesi\u0107: the asphalt in Skadarlija is a substrate for the return of kaldrma&#93; (in Serbian). Radio Television Serbia. 10 November 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vesi%C4%87%3A+Asfalt+u+Skadarliji+je+podloga+za+vra%C4%87anje+kaldrme&amp;rft.pub=Radio+Television+Serbia&amp;rft.date=2017-11-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rts.rs%2Fpage%2Fstories%2Fsr%2Fstory%2F125%2Fdrustvo%2F2935647%2Fvesic-asfalt-u-skadarliji-je-podloga-za-vracanje-kaldrme.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSlobodan_Gi\u0161a_Bogunovi\u01072017\" class=\"citation\">Slobodan Gi\u0161a Bogunovi\u0107 (2 December 2017), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gisabogunovic.yolasite.com/sru%C5%A1ena-kula-skadarlije.php\">\"Skadarlijska kaldrma - siva i trezna\"</a> &#91;Skadarlija's kaldrma - gray and sober&#93;, <i>Politika-Kulturni dodatak</i> (in Serbian), p.&#160;07</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika-Kulturni+dodatak&amp;rft.atitle=Skadarlijska+kaldrma+-+siva+i+trezna&amp;rft.pages=07&amp;rft.date=2017-12-02&amp;rft.au=Slobodan+Gi%C5%A1a+Bogunovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgisabogunovic.yolasite.com%2Fsru%25C5%25A1ena-kula-skadarlije.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">I.Vlajkovi\u0107 (24 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telegraf.rs/vesti/beograd/2914351-skadarlija-zadrzala-staru-kaldrmu-tamo-gde-je-bila-potrebna-nova-ona-je-doneta-iz-grcke-evo-dokaza-foto\">\"Skadarlija zadr\u017eala staru kaldrmu, tamo gde je bila potrebna nova, ona je doneta iz Gr\u010dke\"</a> &#91;Skadarlija kept the old kaldrma, where the new one was needed it was brought from Greece&#93; (in Serbian). Telegraf.rs.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Skadarlija+zadr%C5%BEala+staru+kaldrmu%2C+tamo+gde+je+bila+potrebna+nova%2C+ona+je+doneta+iz+Gr%C4%8Dke&amp;rft.pub=Telegraf.rs&amp;rft.date=2017-11-24&amp;rft.au=I.Vlajkovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.telegraf.rs%2Fvesti%2Fbeograd%2F2914351-skadarlija-zadrzala-staru-kaldrmu-tamo-gde-je-bila-potrebna-nova-ona-je-doneta-iz-grcke-evo-dokaza-foto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASkadarlija\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Skadarlija&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Skadarlija\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Skadarlija\">Skadarlija</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.facebook.com/group.php?v=photos&amp;ref=ts&amp;gid=67177999040\">Images of Skadarlija</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.360vr.rs/bg-vodic/skadarlija.php\">Skadarlia virtual tour</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Neighbourhoods_and_suburbs_of_Stari_Grad\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Neighbourhoods_of_Stari_Grad\" title=\"Template:Neighbourhoods of Stari Grad\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Neighbourhoods_of_Stari_Grad\" title=\"Template talk:Neighbourhoods of Stari Grad\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Neighbourhoods_of_Stari_Grad&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Neighbourhoods_and_suburbs_of_Stari_Grad\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/15px-Flag_of_Belgrade.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/23px-Flag_of_Belgrade.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/30px-Flag_of_Belgrade.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/List_of_Belgrade_neighbourhoods_and_suburbs\" title=\"List of Belgrade neighbourhoods and suburbs\">Neighbourhoods and suburbs</a> of <a href=\"/wiki/Stari_Grad,_Belgrade\" title=\"Stari Grad, Belgrade\">Stari Grad</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andri%C4%87ev_Venac\" title=\"Andri\u0107ev Venac\">Andri\u0107ev Venac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dor%C4%87ol\" title=\"Dor\u0107ol\">Dor\u0107ol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevremovac\" title=\"Jevremovac\">Jevremovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Fortress\" title=\"Belgrade Fortress\">Kalemegdan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kopitareva_Gradina\" title=\"Kopitareva Gradina\">Kopitareva Gradina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosan%C4%8Di%C4%87ev_Venac\" title=\"Kosan\u010di\u0107ev Venac\">Kosan\u010di\u0107ev Venac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/London,_Belgrade\" title=\"London, Belgrade\">London</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Pa%C5%A1i%C4%87_Square\" title=\"Nikola Pa\u0161i\u0107 Square\">Nikola Pa\u0161i\u0107 Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_Square_(Belgrade)\" title=\"Republic Square (Belgrade)\">Republic Square</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Skadarlija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Studentski_Trg\" title=\"Studentski Trg\">Studentski Trg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terazije\" title=\"Terazije\">Terazije</a></li>\n<li>Varo\u0161 Kapija</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180920184325\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.860 seconds\nReal time usage: 1.028 seconds\nPreprocessor visited node count: 4546/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 93202/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11156/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38021/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.538/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  909.328      1 -total\n 38.97%  354.381      1 Template:Infobox_settlement\n 34.64%  314.955      1 Template:Reflist\n 25.83%  234.845      1 Template:Infobox\n 15.06%  136.942      1 Template:Lang-sr-cyr\n 10.97%   99.790     10 Template:Cite_web\n  9.72%   88.420     13 Template:Citation\n  7.60%   69.097      1 Template:Short_description\n  5.06%   46.021      8 Template:Cite_book\n  4.27%   38.801      5 Template:Both\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3614264-0!canonical and timestamp 20180920184324 and revision id 847019073\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Skadarlija"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Skadarlija"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Skadarlija"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Skadarlija"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%82%AB%E3%83%80%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%83%A4","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b9\u30ab\u30c0\u30eb\u30ea\u30e4"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Skadarlija"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Skadarlija"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u043b\u0438\u044f"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Skadarlija"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Skadarlija"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Skadarlija"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Skadarlija","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Skadarlija"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u043b\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Neighborhoods_of_Belgrade"},{"sortkey":"","*":"Streets_in_Belgrade"},{"sortkey":"","*":"Pedestrian_malls"},{"sortkey":"","*":"Entertainment_districts"},{"sortkey":"","*":"Restaurant_districts_and_streets"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Belgrade"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Serbia Belgrade"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Neighbourhoods of Stari Grad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Delon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Hitchcock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatoly Karpov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andri\u0107ev Venac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antun Gustav Mato\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asphalt concrete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atrium (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burt Lancaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Car-free zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catacombes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"De facto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defensive wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dor\u0107ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fedora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flagpole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George H.W. Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianni de Michelis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gina Lollobrigida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Krklec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Dietrich Genscher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Kohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotel chain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Ivanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamie Oliver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jevremovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimi Hendrix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joe Biden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Hahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kafana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalemegdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaleni\u0107, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kopitareva Gradina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosan\u010di\u0107ev Venac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krapina Neanderthal site"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Belgrade neighborhoods"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Belgrade neighbourhoods and suburbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljig"},{"ns":0,"exists":"","*":"London, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Thatcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Maskareli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Momo Kapor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikita Mikhalkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Pa\u0161i\u0107 Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palilula, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosveta Publishing House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Television of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic Square (Belgrade)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandro Pertini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvana Armenuli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Grad, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Starogradska muzika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan Sremac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studentski Trg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subdivisions of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subdivisions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamburica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbers in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terazije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tin Ujevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toma Zdravkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin town"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vehicle registration plates of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernje Novosti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vintage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Visotsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willy Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yevgeny Primakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeleni Venac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zorica Jevremovi\u0107 Muniti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuko D\u017eumhur"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura Jak\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160aban \u0160auli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017danka Stoki\u0107"},{"ns":0,"*":"Uglje\u0161a Bogunovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Milica Ribnikar-Bogunovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Le Petit Piaf"},{"ns":0,"*":"Dobrica Milutinovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ilija Stanojevi\u0107"},{"ns":0,"*":"Olga Jan\u010devecka"},{"ns":0,"*":"Divna \u0110oki\u0107"},{"ns":0,"*":"Sofka Vasiljkovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Mila Mati\u0107"},{"ns":0,"*":"Ljubica Jani\u0107ijevi\u0107"},{"ns":0,"*":"Radomir \u0160obota"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Neighbourhoods of Stari Grad"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-cyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Neighbourhoods of Stari Grad"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Serbia Belgrade"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/RS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Skadarska_street.jpg","Location_map_Belgrade_Central.png","Red_pog.svg","Flag_of_Serbia.svg","Trisesira_Skadarlija.jpg","Skadarlija_Belgrade.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Belgrade.svg"],"externallinks":["http://www.politika.rs/sr/clanak/72010/Beograd/Skadarlija-vraca-izgubljeni-boemski-duh","http://www.politika.rs/sr/clanak/402862/Dusa-i-gostoljublje-Skadarlije","http://turizam.bg-info.org/ulice-trgovi/skadarska-ulica-d1713","http://www.politika.rs/sr/clanak/380450/Pocinje-obnova-cesme-i-platoa-u-Skadarliji","http://www.politika.rs/sr/clanak/385374/Ocuvanje-tradicije-i-duha-boemske-cetvrti","http://www.politika.rs/sr/clanak/76168/Beograd/Knez-Mihailova-kroz-vekove","http://www.politika.rs/sr/clanak/196102/Putovanje-kroz-istoriju-beogradskim-metroom","http://www.novosti.rs/vesti/beograd.74.html:593517-Od-Skadarlije-prave-Savamalu","https://books.google.com/books?id=H6XtL6XNO9oC&pg=PA73&dq=silvana+armenulic&hl=en&sa=X&ei=F9XSUKP9FMT72QXAuYGgCA&ved=0CEAQ6AEwAQ#v=onepage&q=silvana%20armenulic&f=false","http://www.politika.rs/rubrike/Beograd/Skadarlija-2010-novi-zivot-boemske-chetvrti.lt.html","http://www.novosti.rs/code/navigate.php?Id=14&status=jedna&vest=116681&datum=2008-02-23","http://www.politika.rs/sr/clanak/196258/Beograd/Treca-sreca-za-BIP-ovu-Skadarliju","http://www.b92.net/biz/vesti/srbija.php?yyyy=2017&mm=06&dd=14&nav_id=1271802","http://www.blic.rs/vesti/beograd/zavrsena-pre-roka-obnovljena-cesma-na-skadarliji-pustena-u-rad/ckgk64y","http://www.blic.rs/vesti/beograd/fotografije-beogradske-boemske-cetvrti-pre-nekoliko-dana-digle-buru-na-internetu-a/eptjzmq","https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2017&mm=11&dd=13&nav_category=12&nav_id=1324799","http://rs.n1info.com/a344707/Vesti/Vesti/Protest-u-Skadarliji.html","http://www.rts.rs/page/stories/sr/story/125/drustvo/2935647/vesic-asfalt-u-skadarliji-je-podloga-za-vracanje-kaldrme.html","https://gisabogunovic.yolasite.com/sru%C5%A1ena-kula-skadarlije.php","http://www.telegraf.rs/vesti/beograd/2914351-skadarlija-zadrzala-staru-kaldrmu-tamo-gde-je-bila-potrebna-nova-ona-je-doneta-iz-grcke-evo-dokaza-foto","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Skadarlija&params=44.8178_N_20.4643_E_type:landmark_region:RS-00","http://www.blic.rs/Vesti/Reportaza/229543/Hickok-u-Skadarliji--prekinuo-dijetu","http://www.facebook.com/group.php?v=photos&ref=ts&gid=67177999040","http://www.360vr.rs/bg-vodic/skadarlija.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":4805,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"2","index":"2","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":5644,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":7317,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"4","index":"4","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":14430,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bohemian life","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":15483,"anchor":"Bohemian_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Greenmarket","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":21050,"anchor":"Greenmarket"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"5","index":"7","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":22764,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2016-17 reconstruction","number":"5.1","index":"8","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":26053,"anchor":"2016-17_reconstruction"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"9","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":32053,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"10","fromtitle":"Skadarlija","byteoffset":32085,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Skadarlija","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/posh","*":"wikt:posh"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_de_Montmartre","*":"fr:R\u00e9publique de Montmartre"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Skadarlija","*":"commons:Category:Skadarlija"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Urban neighbourhood in Stari Grad, Belgrade, Serbia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1264635"}]}}