{"parse":{"title":"Citizen, speak Turkish!","pageid":38164895,"revid":849151139,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Citizen, speak Turkish!</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Vatanda\u015f T\u00fcrk\u00e7e konu\u015f!</span></i>) campaign was an initiative created by law students but sponsored by the Turkish government which aimed to put pressure on non-Turkish speakers to speak Turkish in public<sup id=\"cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_and_Minorities:_A_Historical_Overview_of_Turkey\u2019s_Jewish_Minority_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship_and_Minorities:_A_Historical_Overview_of_Turkey\u2019s_Jewish_Minority-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> in the 1930s. In some municipalities, fines were given to those speaking in any language other than Turkish.<sup id=\"cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Otuzlarda_T\u00fcrk_Milliyet\u00e7ili\u011finde_Irk,_Dil_ve_Etnisite_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Otuzlarda_T\u00fcrk_Milliyet\u00e7ili\u011finde_Irk,_Dil_ve_Etnisite-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The campaign has been considered by some authors as a significant contribution to Turkey's sociopolitical process of <a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a>.<sup id=\"cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Political_background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Political background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#&quot;Citizen,_speak_Turkish!&quot;_campaign\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">\"Citizen, speak Turkish!\" campaign</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Government_sponsorship\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Government sponsorship</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_background\">Political background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Political background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the Ottoman Empire in 1911, the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> decided to employ the Turkish language in all the schools of the Empire, with the aim to denationalize all the non-Turkish communities and instil patriotism among Turks.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The reformation of the state schooling system and of language by the compulsory use of demotic Turkish aimed for the linguistic homogenization of society.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The standardization of the Turkish language aimed to sever the link with the Ottoman language and past in order to create a new sense of Turkish nationhood.\n</p><p>\nWhen the Turkish Republic was founded, nationalism and secularism were two of the founding principals.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>, the leader of the early years of the Republic, aimed to create a <a href=\"/wiki/Nation_state\" title=\"Nation state\">nation state</a> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">ulus</span></i>) from the Turkish remnants of the Ottoman Empire. <a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalist</a> ideology defines the \"Turkish People\" as \"those who protect and promote the moral, spiritual, cultural and humanistic values of the Turkish Nation.\"<sup id=\"cite_ref-TurkishNational_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TurkishNational-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Kemalist criteria for national <i>identity</i> or simply being a Turk also refers to a shared <a href=\"/wiki/Language\" title=\"Language\">language</a>. In 1931 in a speech in <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>, Atat\u00fcrk was quoted during a speech as saying:<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>One of the most obvious, precious qualities of a nation is language. A person who says he belongs to the Turkish nation should in the first place and under all circumstances speak Turkish. It is not possible to believe a person's claims that he belongs to the Turkish nation and to Turkish culture if he does not speak Turkish.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</cite></div>\n</blockquote>\n<p>Many Turkish politicians and intellectuals believed that in order to attain full rights as a Turkish citizen, one must learn and speak Turkish.<sup id=\"cite_ref-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences-18\">&#91;18&#93;</a></sup> One such intellect, <a href=\"/wiki/Hamdullah_Suphi_Tanr%C4%B1%C3%B6ver\" title=\"Hamdullah Suphi Tanr\u0131\u00f6ver\">Hamdullah Suphi Tanr\u0131\u00f6ver</a>, believed especially that minorities could not be accepted as citizens of Turkey if they did not speak Turkish or accepted Turkish culture.<sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Consequently, non-Turkish languages taught in minority schools were becoming less common, whereas in May 1923, the Turkish Ministry of Education made the teaching of the Turkish language, history, and geography compulsory in all non-Muslim schools.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> These subjects had to be taught in Turkish by \"pure Turks\" appointed by the Ministry.<sup id=\"cite_ref-pure_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pure-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The \"pure Turk\" teachers received a salary set by the Ministry which was substantially higher than regular teachers, resulting in a heavy financial burden for minority schools.<sup id=\"cite_ref-pure_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pure-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1935, during a speech at the <a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican Party</a>'s fourth congress, Prime Minister <a href=\"/w/index.php?title=%C4%B0smet_%C4%B0nonu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0130smet \u0130nonu (page does not exist)\">\u0130smet \u0130nonu</a> was quoted as saying, \"We will not remain silent. All citizens who live with us must speak Turkish!\"<sup id=\"cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>The campaign went beyond the measures of mere policy of speaking Turkish, to an outright prevention and prohibition of any other language.<sup id=\"cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22Citizen.2C_speak_Turkish.21.22_campaign\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Citizen,_speak_Turkish!&quot;_campaign\">\"Citizen, speak Turkish!\" campaign</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: &quot;Citizen, speak Turkish!&quot; campaign\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg/220px-Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg\" width=\"220\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg/330px-Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/36/Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg 2x\" data-file-width=\"365\" data-file-height=\"400\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cumhuriyet newspaper of G\u00f6nen dictrict of Bal\u0131kesir on 21 May 1936</div></div></div>\n<p>On January 13, 1928, the student union at the Dar\u00fclf\u00fcnun Law School in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a> started a campaign with the objective of preventing the use of languages other than Turkish to be used in public.<sup id=\"cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Signs were held by campaign organizers that proclaimed, \"<i>We cannot call Turk to those who do not speak Turkish</i>\".<sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Some campaigners also chanted, \"Speak Turkish or leave the country!\".<sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The campaigners placed posters in the major cities of the country with the slogan \"Citizen, speak Turkish!\" and the message further spread into the mass media, press, and political circles throughout the country.<sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Signs in theaters, restaurants, hotels, and ferries urged everyone to speak Turkish and many people were harassed in public or criminalized for using a language other than Turkish.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Citizens found to be using a language other than Turkish may sometimes have been charged with violating Article 159 (now defunct) of the Turkish penal code for \"insulting Turkishness\" as a legal justification.<sup id=\"cite_ref-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1960s, the movement saw its revival as posters and signs were placed and hung throughout the country.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Peroomian_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peroomian-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Government_sponsorship\">Government sponsorship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Government sponsorship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Prior to the launch of the \"Citizen, speak Turkish!\" campaign, many initiatives were already taken by the government of Turkey to make Turkish the sole language of the public. In 1924 during a session of the <a href=\"/wiki/Turkish_National_Assembly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish National Assembly\">Turkish National Assembly</a>, a law was proposed to make Turkish a compulsory language and refusing to speak it resulted in a fine.<sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Meanwhile, as the debates in the National Assembly were ongoing, the municipal government of <a href=\"/wiki/Bursa\" title=\"Bursa\">Bursa</a> took the first initiative and began to impose fines to those who spoke a non-Turkish language in public areas.<sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup> This was followed by the cities of <a href=\"/wiki/Bal%C4%B1kesir\" title=\"Bal\u0131kesir\">Bal\u0131kesir</a> and <a href=\"/wiki/Bergama\" title=\"Bergama\">Bergama</a> in 1927.<sup id=\"cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Citizenship_10-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Citizenship-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>After the launch of the \"Citizen, speak Turkish!\" campaign of 1928, arrests were being made all throughout the country with full support of the government who encouraged provincial governors 'to incorporate Turks with foreign dialects into the Turkish community by making Turkish their mother tongue'.<sup id=\"cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1933, in the town of <a href=\"/wiki/Mersin\" title=\"Mersin\">Mersin</a>, British citizens, speaking French, were reportedly attacked in public. It was later reported that hundreds were being arrested for speaking languages other than Turkish in public.<sup id=\"cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In a specific case, a M. Chalfoun and a certain Jewish merchant were arrested for speaking Arabic and French to a merchant in town. The accused were released only after the mayor of <a href=\"/wiki/Mersin\" title=\"Mersin\">Mersin</a> pardoned them after visiting them in prison.<sup id=\"cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>New laws were being promulgated throughout the country. In 1936, the municipal governments of <a href=\"/wiki/Tekirda%C4%9F\" title=\"Tekirda\u011f\">Tekirda\u011f</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%BCleburgaz\" title=\"L\u00fcleburgaz\">L\u00fcleburgaz</a>, and <a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a> passed decrees to fine those who spoke non-Turkish languages in public.<sup id=\"cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Soon thereafter, cities and towns such as <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>, <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>, <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a>, and <a href=\"/wiki/K%C4%B1rklareli\" title=\"K\u0131rklareli\">K\u0131rklareli</a> followed suit.<sup id=\"cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Racism_and_discrimination_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Racism and discrimination in Turkey\">Racism and discrimination in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Turkey\" title=\"Languages of Turkey\">Languages of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">Geographical name changes in Turkey</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rifatbali.com/images/stories/dokumanlar/turkce_konusma_birgun.pdf\">RIFAT N. BAL\u0130 - \u201cVATANDA\u015e T\u00dcRK\u00c7E KONU\u015e!\u201d</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Citizen,_speak_Turkish!&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkey_beyond_nationalism:_towards_post-nationalist_identities_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kieser, Hans-Lukas, ed. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VKVSHjjUT2UC\"><i>Turkey beyond nationalism: towards post-nationalist identities</i></a> ([Online-Ausg.] ed.). London [u.a.]: Tauris. p.&#160;45. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781845111410\" title=\"Special:BookSources/9781845111410\">9781845111410</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey+beyond+nationalism%3A+towards+post-nationalist+identities&amp;rft.place=London+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=45&amp;rft.edition=%5BOnline-Ausg.%5D&amp;rft.pub=Tauris&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9781845111410&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVKVSHjjUT2UC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grammatology_and_literary_modernity_in_Turkey_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ert\u00fcrk, Nergis. <i>Grammatology and literary modernity in Turkey</i>. Oxford, UK: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780199746682\" title=\"Special:BookSources/9780199746682\">9780199746682</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Grammatology+and+literary+modernity+in+Turkey&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.isbn=9780199746682&amp;rft.aulast=Ert%C3%BCrk&amp;rft.aufirst=Nergis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Citizenship_and_Minorities:_A_Historical_Overview_of_Turkey\u2019s_Jewish_Minority-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Citizenship_and_Minorities:_A_Historical_Overview_of_Turkey\u2019s_Jewish_Minority_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Toktas, Sule (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/761586/Citizenship_and_minorities_a_historical_overview_of_Turkeys_Jewish_minority\">\"Citizenship and Minorities: A Historical Overview of Turkey's Jewish Minority\"</a>. <i>Journal of Historical Sociology</i>. <b>18</b> (4)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Historical+Sociology&amp;rft.atitle=Citizenship+and+Minorities%3A+A+Historical+Overview+of+Turkey%E2%80%99s+Jewish+Minority&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Toktas&amp;rft.aufirst=Sule&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F761586%2FCitizenship_and_minorities_a_historical_overview_of_Turkeys_Jewish_minority&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tormented_by_history:_nationalism_in_Greece_and_Turkey_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sofos, Umut \u00d6zk\u0131r\u0131ml\u0131; Spyros A. (2008). <i>Tormented by history: nationalism in Greece and Turkey</i>. New York: Columbia University Press. p.&#160;167. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780231700528\" title=\"Special:BookSources/9780231700528\">9780231700528</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tormented+by+history%3A+nationalism+in+Greece+and+Turkey&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=167&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9780231700528&amp;rft.aulast=Sofos&amp;rft.aufirst=Umut+%C3%96zk%C4%B1r%C4%B1ml%C4%B1&amp;rft.au=Spyros+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bozdo\u01e7an, Sibel; G\u00fclru Necipo\u011flu; Julia Bailey, managing editor, eds. (2007). <i>Muqarnas&#160;: an annual on the visual culture of the Islamic world</i>. Leiden: Brill. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004163201\" title=\"Special:BookSources/9789004163201\">9789004163201</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muqarnas+%3A+an+annual+on+the+visual+culture+of+the+Islamic+world.&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9789004163201&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: editors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_editors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: editors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Aslan, Senem (April 2007). \"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Citizen, Speak Turkish!\": A Nation in the Making\". <i>Nationalism and Ethnic Politics</i>. Routledge, part of the Taylor &amp; Francis Group. <b>13</b> (2): 245\u2013272. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/13537110701293500\">10.1080/13537110701293500</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Nationalism+and+Ethnic+Politics&amp;rft.atitle=%22Citizen%2C+Speak+Turkish%21%22%3A+A+Nation+in+the+Making&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=245-272&amp;rft.date=2007-04&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F13537110701293500&amp;rft.aulast=Aslan&amp;rft.aufirst=Senem&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Go\u00e7ek, Fatma M\u00fcge; Naimark, Norman M.  Suny, Ronald Grigor, ed. <i>A question of genocide&#160;: Armenians and Turks at the end of the Ottoman Empire</i>. Oxford: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780195393743\" title=\"Special:BookSources/9780195393743\">9780195393743</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+question+of+genocide+%3A+Armenians+and+Turks+at+the+end+of+the+Ottoman+Empire&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.isbn=9780195393743&amp;rft.au=Go%C3%A7ek%2C+Fatma+M%C3%BCge&amp;rft.au=Naimark%2C+Norman+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Otuzlarda_T\u00fcrk_Milliyet\u00e7ili\u011finde_Irk,_Dil_ve_Etnisite-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Otuzlarda_T\u00fcrk_Milliyet\u00e7ili\u011finde_Irk,_Dil_ve_Etnisite_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Soner, \u00c7a\u011faptay (2006). <i>Otuzlarda T\u00fcrk Milliyet\u00e7ili\u011finde Irk, Dil ve Etnisite</i> (in Turkish). Istanbul. pp.&#160;25\u201326.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Otuzlarda+T%C3%BCrk+Milliyet%C3%A7ili%C4%9Finde+Irk%2C+Dil+ve+Etnisite&amp;rft.place=Istanbul&amp;rft.pages=25-26&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Soner&amp;rft.aufirst=%C3%87a%C4%9Faptay&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cumhuriyet_y\u0131llar\u0131nda_T\u00fcrkiye_Yahudleri_bir_t\u00fcrkle\u015ftirme_ser\u00fcveni_;_(1923_-_1945)_9-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bali, Rifat N. (1999). <i>Cumhuriyet y\u0131llar\u0131nda T\u00fcrkiye Yahudileri bir t\u00fcrkle\u015ftirme ser\u00fcveni&#160;; (1923 - 1945)</i> (in Turkish) (7 ed.). \u0130stanbul: \u0130leti\u015fim. pp.&#160;137\u2013147. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789754707632\" title=\"Special:BookSources/9789754707632\">9789754707632</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cumhuriyet+y%C4%B1llar%C4%B1nda+T%C3%BCrkiye+Yahudileri+bir+t%C3%BCrkle%C5%9Ftirme+ser%C3%BCveni+%3B+%281923+-+1945%29&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pages=137-147&amp;rft.edition=7&amp;rft.pub=%C4%B0leti%C5%9Fim&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9789754707632&amp;rft.aulast=Bali&amp;rft.aufirst=Rifat+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Citizenship-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_10-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u0130nce, Ba\u015fak (2012-06-15). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ydpiawe35DwC&amp;pg\"><i>Citizenship and identity in Turkey&#160;: from Atat\u00fcrk's republic to the present day</i></a>. London: I.B. Tauris. p.&#160;61. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781780760261\" title=\"Special:BookSources/9781780760261\">9781780760261</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Citizenship+and+identity+in+Turkey+%3A+from+Atat%C3%BCrk%27s+republic+to+the+present+day&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=61&amp;rft.pub=I.B.+Tauris&amp;rft.date=2012-06-15&amp;rft.isbn=9781780760261&amp;rft.aulast=%C4%B0nce&amp;rft.aufirst=Ba%C5%9Fak&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYdpiawe35DwC%26pg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Clark, Bruce (2006). <i>Twice a stranger&#160;: the mass expulsion that forged modern Greece and Turkey</i>. Cambridge (Massachusetts): Harvard University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780674023680\" title=\"Special:BookSources/9780674023680\">9780674023680</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Twice+a+stranger+%3A+the+mass+expulsion+that+forged+modern+Greece+and+Turkey&amp;rft.place=Cambridge+%28Massachusetts%29&amp;rft.pub=Harvard+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780674023680&amp;rft.aulast=Clark&amp;rft.aufirst=Bruce&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ferhad Ibrahim, ed. (2000). <i>The Kurdish conflict in Turkey&#160;: obstacles and chances for peace and democracy</i>. M\u00fcnster: Lit [u.a.] <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780312236298\" title=\"Special:BookSources/9780312236298\">9780312236298</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+conflict+in+Turkey+%3A+obstacles+and+chances+for+peace+and+democracy&amp;rft.place=M%C3%BCnster&amp;rft.pub=Lit+%5Bu.a.%5D&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9780312236298&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gocek, Fatma Muge. 2002. \u2018The decline of the Ottoman empire and the emergence of Greek Armenian, Turkish, and Arab nationalisms\u2019 in F. M. Gocek (ed.), Social Constructions of Nationalism: in the Middle East. Albany, NY: State University of New York Press, 15\u201383.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00f6l, A. (2005). Imagining the Turkish nation through 'othering' Armenians. Nations and Nationalism. 11(1), pp.121-139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Findley, Carter Vaughn (2010). <i>Turkey, Islam, nationalism, and modernity&#160;: a history, 1789-2007</i>. New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780300152609\" title=\"Special:BookSources/9780300152609\">9780300152609</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey%2C+Islam%2C+nationalism%2C+and+modernity+%3A+a+history%2C+1789-2007&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9780300152609&amp;rft.aulast=Findley&amp;rft.aufirst=Carter+Vaughn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-TurkishNational-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-TurkishNational_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Republic Of Turkey Ministry Of National Education. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meb.gov.tr/Stats/apk2001ing/Section_1/1Generalprincipals.htm\">\"Turkish National Education System\"</a>. T.C. Government<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkish+National+Education+System&amp;rft.pub=T.C.+Government&amp;rft.au=Republic+Of+Turkey+Ministry+Of+National+Education&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meb.gov.tr%2FStats%2Fapk2001ing%2FSection_1%2F1Generalprincipals.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kieser, Hans-Lukas, ed. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VKVSHjjUT2UC&amp;lpg=PA44&amp;dq=a%20person%20who%20says%20he%20belongs%20to%20the%20turkish%20nation%20should%20in%20the%20first%20place&amp;pg=PA44#v=onepage&amp;q=a%20person%20who%20says%20he%20belongs%20to%20the%20turkish%20nation%20should%20in%20the%20first%20place&amp;f=false\"><i>Turkey beyond nationalism&#160;: towards post-nationalist identities</i></a> ([Online-Ausg.] ed.). London [u.a.]: Tauris. p.&#160;44. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781845111410\" title=\"Special:BookSources/9781845111410\">9781845111410</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey+beyond+nationalism+%3A+towards+post-nationalist+identities&amp;rft.place=London+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=44&amp;rft.edition=%5BOnline-Ausg.%5D&amp;rft.pub=Tauris&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9781845111410&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVKVSHjjUT2UC%26lpg%3DPA44%26dq%3Da%2520person%2520who%2520says%2520he%2520belongs%2520to%2520the%2520turkish%2520nation%2520should%2520in%2520the%2520first%2520place%26pg%3DPA44%23v%3Donepage%26q%3Da%2520person%2520who%2520says%2520he%2520belongs%2520to%2520the%2520turkish%2520nation%2520should%2520in%2520the%2520first%2520place%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Citizenship_in_a_global_world_:_European_questions_and_Turkish_experiences_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">E. Fuat Keyman, ed. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GOmSa6DrO9IC&amp;dq\"><i>Citizenship in a global world&#160;: European questions and Turkish experiences</i></a> (1st publ. ed.). London [u.a.]: Routledge. p.&#160;299. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780415354561\" title=\"Special:BookSources/9780415354561\">9780415354561</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Citizenship+in+a+global+world+%3A+European+questions+and+Turkish+experiences&amp;rft.place=London+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=299&amp;rft.edition=1st+publ.&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9780415354561&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGOmSa6DrO9IC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sezer, Ayten (1999). <i>Atat\u00fcrk d\u00f6neminde yabanc\u0131 okullar (1923 - 1938)</i> (in Turkish). Ankara: T\u00fcrk Tarih Kurumu Bas\u0131mevi. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789751611024\" title=\"Special:BookSources/9789751611024\">9789751611024</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Atat%C3%BCrk+d%C3%B6neminde+yabanc%C4%B1+okullar+%281923+-+1938%29&amp;rft.place=Ankara&amp;rft.pub=T%C3%BCrk+Tarih+Kurumu+Bas%C4%B1mevi&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9789751611024&amp;rft.aulast=Sezer&amp;rft.aufirst=Ayten&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rodrigue, Aron (2003). <i>Jews and Muslims: images of Sephardi and eastern Jewries in modern times</i>. Seattle, WA [u.a.]: Univ. of Washington Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0295983140\" title=\"Special:BookSources/0295983140\">0295983140</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jews+and+Muslims%3A+images+of+Sephardi+and+eastern+Jewries+in+modern+times&amp;rft.place=Seattle%2C+WA+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pub=Univ.+of+Washington+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0295983140&amp;rft.aulast=Rodrigue&amp;rft.aufirst=Aron&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pure-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pure_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pure_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Paz, M. (2011). STATES AND NETWORKS IN THE FORMATION OF INTERNATIONAL LAW. American University International Law Review, 26(5), 1241-1313.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Islam,_Secularism,_and_Nationalism_in_Modern_Turkey_:_who_is_a_Turk?_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cagaptay, Soner (2006). <i>Islam, Secularism, and Nationalism in Modern Turkey&#160;: who is a Turk?</i> ([Repr.]. ed.). London [u.a.]: Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780415384582\" title=\"Special:BookSources/9780415384582\">9780415384582</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Islam%2C+Secularism%2C+and+Nationalism+in+Modern+Turkey+%3A+who+is+a+Turk%3F&amp;rft.place=London+%5Bu.a.%5D&amp;rft.edition=%5BRepr.%5D.&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780415384582&amp;rft.aulast=Cagaptay&amp;rft.aufirst=Soner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T\u00fcrkiye\u2019nin_\u2018\u00d6z_Dil\u2019_Zorbal\u0131\u011f\u0131_Ser\u00fcveni_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haksozhaber.net/turkiyenin-oz-dil-zorbaligi-seruveni-28018h.htm\">\"T\u00fcrkiye'nin '\u00d6z Dil' Zorbal\u0131\u011f\u0131 Ser\u00fcveni\"</a>. <i>Haksoz Haber</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Haksoz+Haber&amp;rft.atitle=T%C3%BCrkiye%E2%80%99nin+%E2%80%98%C3%96z+Dil%E2%80%99+Zorbal%C4%B1%C4%9F%C4%B1+Ser%C3%BCveni&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haksozhaber.net%2Fturkiyenin-oz-dil-zorbaligi-seruveni-28018h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galanti, A. (2000) Vatanda\u015f T\u00fcrk\u00e7e Konu\u015f Yahut T\u00fcrk\u00e7e'nin Ta'mimi Meselesi: Tarihi, \u0130\u00e7timai, Siyasi (Turkish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ekmekcioglu, Lerna (2010). <i>Improvising Turkishness: Being Armenian in post-Ottoman Istanbul (1918-1933)</i>. Ann Arbor. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781124044422\" title=\"Special:BookSources/9781124044422\">9781124044422</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Improvising+Turkishness%3A+Being+Armenian+in+post-Ottoman+Istanbul+%281918-1933%29&amp;rft.place=Ann+Arbor&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9781124044422&amp;rft.aulast=Ekmekcioglu&amp;rft.aufirst=Lerna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Antonia Susan Byatt; Edouard Roditi; Murat Belge; I\u015f\u0131k \u015eim\u015fek, Association M\u00e9diterran\u00e9ens. <i>Istanbul, many worlds</i>. L'Association M\u00e9diterran\u00e9ens, 1997.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istanbul%2C+many+worlds&amp;rft.pub=L%27Association+M%C3%A9diterran%C3%A9ens%2C+1997&amp;rft.au=Antonia+Susan+Byatt&amp;rft.au=Edouard+Roditi&amp;rft.au=Murat+Belge&amp;rft.au=I%C5%9F%C4%B1k+%C5%9Eim%C5%9Fek%2C+Association+M%C3%A9diterran%C3%A9ens&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Peroomian-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Peroomian_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Peroomian, Rubina (2008). <i>And those who continued living in Turkey after 1915&#160;: the metamorphosis of the post-genocide Armenian identity as reflected in artistic literature</i>. Yerevan: Armenian Genocide Museum-Institute. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789994196326\" title=\"Special:BookSources/9789994196326\">9789994196326</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=And+those+who+continued+living+in+Turkey+after+1915+%3A+the+metamorphosis+of+the+post-genocide+Armenian+identity+as+reflected+in+artistic+literature&amp;rft.place=Yerevan&amp;rft.pub=Armenian+Genocide+Museum-Institute&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9789994196326&amp;rft.aulast=Peroomian&amp;rft.aufirst=Rubina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACitizen%2C+speak+Turkish%21\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Turkish_nationalism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_nationalism\" title=\"Template:Turkish nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_nationalism\" title=\"Template talk:Turkish nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Turkish_nationalism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideology</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anatolianism\">Anatolianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sun_Language_Theory\" title=\"Sun Language Theory\">Sun Language Theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_cult_of_personality\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s cult of personality\">Atat\u00fcrk personality cult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racism_in_Turkey\" title=\"Racism in Turkey\">Racism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_Union_of_Turkey\" title=\"Youth Union of Turkey\">Youth Union of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ergenekon_(allegation)\" title=\"Ergenekon (allegation)\">Ergenekon (allegation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Revenge_Brigade\" title=\"Turkish Revenge Brigade\">Turkish Revenge Brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Resistance_Organisation\" title=\"Turkish Resistance Organisation\">Turkish Resistance Organisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_state_in_Turkey\" title=\"Deep state in Turkey\">Deep state</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1923\u20131944)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1948)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1948)\">Nation Party (1948)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Villagers_Nation_Party\" title=\"Republican Villagers Nation Party\">Republican Villagers Nation Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1962)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1962)\">Nation Party (1962)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Movement_Party\" title=\"Nationalist Movement Party\">Nationalist Movement Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1992)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1992)\">Nation Party (1992)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Turkey)\" title=\"Workers&#39; Party (Turkey)\">Workers' Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Union_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Union Party\">Great Union Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bright_Turkey_Party\" title=\"Bright Turkey Party\">Bright Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Turkey_Party\" title=\"Independent Turkey Party\">Independent Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homeland_Party_(Turkey)\" title=\"Homeland Party (Turkey)\">Homeland Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Ascent_Party\" title=\"People&#39;s Ascent Party\">People's Ascent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_and_Conservative_Party\" title=\"Nationalist and Conservative Party\">Nationalist and Conservative Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rights_and_Equality_Party\" title=\"Rights and Equality Party\">Rights and Equality Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Party_(Turkey)\" title=\"National Party (Turkey)\">National Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Turkey_Party\" title=\"Nationalist Turkey Party\">Nationalist Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriotic_Party_(Turkey)\" title=\"Patriotic Party (Turkey)\">Patriotic Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0Y%C4%B0_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130Y\u0130 Party\">\u0130Y\u0130 Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96t%C3%BCken_Union_Party\" title=\"\u00d6t\u00fcken Union Party\">\u00d6t\u00fcken Union Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_A%C4%9Fao%C4%9Flu\" title=\"Ahmet A\u011fao\u011flu\">Ahmet A\u011fao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeki_Velidi_Togan\" title=\"Zeki Velidi Togan\">Zeki Velidi Togan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"Nihal Ats\u0131z\">Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nejdet_San%C3%A7ar\" title=\"Nejdet San\u00e7ar\">Nejdet San\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alparslan_T%C3%BCrke%C5%9F\" title=\"Alparslan T\u00fcrke\u015f\">Alparslan T\u00fcrke\u015f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhsin_Yaz%C4%B1c%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu\">Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C4%9Fu_Perin%C3%A7ek\" title=\"Do\u011fu Perin\u00e7ek\">Do\u011fu Perin\u00e7ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6k%C3%A7e_F%C4%B1rat_%C3%87ulhao%C4%9Flu\" title=\"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu\">G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_Kerin%C3%A7siz\" title=\"Kemal Kerin\u00e7siz\">Kemal Kerin\u00e7siz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Pamuko%C4%9Flu\" title=\"Osman Pamuko\u011flu\">Osman Pamuko\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meral_Ak%C5%9Fener\" title=\"Meral Ak\u015fener\">Meral Ak\u015fener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">1934 Thrace pogroms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elza_Niego_affair\" title=\"Elza Niego affair\">Elza Niego affair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom#2005_exhibition_assault\" title=\"Istanbul pogrom\">2005 exhibition assault</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara%C5%9F_massacre\" title=\"Mara\u015f massacre\">Mara\u015f massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Assassination of Kemal T\u00fcrkler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_Bombings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Sevag_Bal%C4%B1k%C3%A7%C4%B1\" title=\"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131\">Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Policies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">Geographical name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Turkish_Resettlement_Law\" title=\"1934 Turkish Resettlement Law\">1934 Resettlement Law</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Twenty_Classes\" title=\"The Twenty Classes\">The Twenty Classes</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Citizen, speak Turkish!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey\" title=\"Confiscation of Armenian properties in Turkey\">Confiscation of Armenian property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Article_301_(Turkish_Penal_Code)\" title=\"Article 301 (Turkish Penal Code)\">Article 301</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ne_mutlu_T%C3%BCrk%C3%BCm_diyene\" title=\"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene\">Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovereignty_unconditionally_belongs_to_the_Nation\" title=\"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation\">Sovereignty unconditionally belongs to the Nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Armenian Genocide denial</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C5%9Eehitler_%C3%B6lmez_vatan_b%C3%B6l%C3%BCnmez!\" title=\"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!\">\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180921214919\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.465 seconds\nPreprocessor visited node count: 1358/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 57684/2097152 bytes\nTemplate argument size: 609/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38609/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.224/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.71 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  385.541      1 -total\n 49.01%  188.964      1 Template:Reflist\n 32.93%  126.971      2 Template:Lang-tr\n 30.49%  117.564     19 Template:Cite_book\n  6.12%   23.598      1 Template:Quote\n  3.79%   14.619      1 Template:Turkish_nationalism\n  3.17%   12.235      1 Template:Navbox\n  3.15%   12.152      1 Template:Comma_separated_entries\n  2.93%   11.284      2 Template:Cite_journal\n  2.37%    9.139      1 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38164895-0!canonical and timestamp 20180921214918 and revision id 849151139\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Hemwelatno,_bi_tirk%C3%AE_bipeyivin!","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Hemwelatno, bi tirk\u00ee bipeyivin!"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD,_%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D0%BF%D0%BE-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8!","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d, \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438 \u043f\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438!"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Vatanda%C5%9F_T%C3%BCrk%C3%A7e_konu%C5%9F!","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Vatanda\u015f T\u00fcrk\u00e7e konu\u015f!"},{"lang":"diq","url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Welatdar_T%C4%B1rki_qal_ke!","langname":"Zazaki","autonym":"Zazaki","*":"Welatdar T\u0131rki qal ke!"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_editors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","*":"Discrimination_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Turkish_nationalism"},{"sortkey":"","*":"1930s_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Turkish_language"},{"sortkey":"","*":"Linguistic_discrimination"},{"sortkey":"","*":"Language_policy"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Thrace pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Turkish Resettlement Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet A\u011fao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alparslan T\u00fcrke\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animal name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 301 (Turkish Penal Code)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's cult of personality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0131kesir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bright Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscation of Armenian properties in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep state in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u011fu Perin\u00e7ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elza Niego affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon (allegation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcn Sazak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamdullah Suphi Tanr\u0131\u00f6ver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeland Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Kerin\u00e7siz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal T\u00fcrkler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131rklareli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcleburgaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara\u015f massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Emin Yurdakul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meral Ak\u015fener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1962)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation state"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Movement Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist and Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nejdet San\u00e7ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihal Ats\u0131z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Pamuko\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Ascent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism and discrimination in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Villagers Nation Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights and Equality Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Language Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tekirda\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Twenty Classes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish National Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Resistance Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Revenge Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varl\u0131k Vergisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth Union of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Ak\u00e7ura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeki Velidi Togan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilan massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziya G\u00f6kalp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6mer Seyfettin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6t\u00fcken Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130Y\u0130 Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!"},{"ns":0,"*":"\u0130smet \u0130nonu"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkish nationalism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: editors list"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Proof_of_Citizen_Speak_Turkish_Campain_in_Turkey.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=VKVSHjjUT2UC","https://www.academia.edu/761586/Citizenship_and_minorities_a_historical_overview_of_Turkeys_Jewish_minority","//doi.org/10.1080/13537110701293500","https://books.google.com/books?id=Ydpiawe35DwC&pg","http://www.meb.gov.tr/Stats/apk2001ing/Section_1/1Generalprincipals.htm","https://books.google.com/books?id=VKVSHjjUT2UC&lpg=PA44&dq=a%20person%20who%20says%20he%20belongs%20to%20the%20turkish%20nation%20should%20in%20the%20first%20place&pg=PA44#v=onepage&q=a%20person%20who%20says%20he%20belongs%20to%20the%20turkish%20nation%20should%20in%20the%20first%20place&f=false","https://books.google.com/books?id=GOmSa6DrO9IC&dq","http://www.haksozhaber.net/turkiyenin-oz-dil-zorbaligi-seruveni-28018h.htm","http://www.rifatbali.com/images/stories/dokumanlar/turkce_konusma_birgun.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":4223,"anchor":"Political_background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Citizen, speak Turkish!\" campaign","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":10042,"anchor":"\"Citizen,_speak_Turkish!\"_campaign"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Government sponsorship","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":12763,"anchor":"Government_sponsorship"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"4","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":15293,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"5","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":15473,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Citizen,_speak_Turkish!","byteoffset":15615,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Citizen, speak Turkish!","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5122606"}]}}