{"parse":{"title":"Serbian language in Croatia","pageid":44991176,"revid":849546952,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a> is one of the officially recognized minority languages in <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>. It is primarily used by the <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a>. The <a href=\"/wiki/Croatian_Constitution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Constitution\">Croatian Constitution</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_Constitutional_law_on_national_minorities_rights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Constitutional law on national minorities rights\">Croatian Constitutional law on national minorities rights</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Law_on_Education_in_language_and_script_of_national_minorities&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Law on Education in language and script of national minorities (page does not exist)\">Law on Education in language and script of national minorities</a> and <a href=\"/wiki/Law_on_Use_of_Languages_and_Scripts_of_National_Minorities\" title=\"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities\">Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities</a> define the public co-official usage of Serbian in Croatia. Serbian and <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a> are two <a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">standardized</a> <a href=\"/wiki/Variety_(linguistics)#Standard_varieties\" title=\"Variety (linguistics)\">varieties</a> of the <a href=\"/wiki/Pluricentric_language\" title=\"Pluricentric language\">pluricentric</a> <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian language</a>. Majority of Serbs of Croatia use <a href=\"/wiki/Ijekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ijekavian\">Ijekavian</a> pronunciation of <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a> vowel <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">jat</a> except in the <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">Podunavlje</a> region in <a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vukovar-Srijem\">Vukovar-Srijem</a> and <a href=\"/wiki/Osijek-Baranja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Osijek-Baranja\">Osijek-Baranja</a> Counties where local Serb population use <a href=\"/wiki/Ekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ekavian\">Ekavian</a> pronunciation. Post-<a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> and <a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">Croatian War of Independence</a> settlers in Podunavlje which have come from <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a>, <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a> or Western Slavonia either use their original Ijekavian pronunciation, adopted Ekavian pronunciation or both of them depending on context. In 2011 Census majority of Serbs of Croatia declared Croatian standardized variety as their first language with Ijekavian pronunciation always being required standard form in Croatian. While Serbian variety recognizes both pronunciations as standard Ekavian is the more common one as it is the dominant one in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, with Ijekavian being mostly limited to <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a> in Bosnia, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> and Croatia.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Serbian_language_education\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Serbian language education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Other_forms_of_cultural_autonomy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Other forms of cultural autonomy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_co-official_use_at_local_government_level\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The co-official use at local government level</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Orthodox <a href=\"/wiki/Liturgical_book\" title=\"Liturgical book\">liturgical book</a> <a href=\"/wiki/Vara%C5%BEdin_Apostol\" title=\"Vara\u017edin Apostol\">Vara\u017edin Apostol</a> from 1454 represents the oldest preserved text in <a href=\"/wiki/Cyrillic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyrillic\">Cyrillic</a> from the territory of today's Croatia.<sup id=\"cite_ref-biskupija_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-biskupija-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Croatian Constitutional law on national minorities rights, one of only two constitutional laws in country, entered into force on 23 December 2002.<sup id=\"cite_ref-SDF-May_2007._2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SDF-May_2007.-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 2015 the <a href=\"/wiki/United_Nations_Human_Rights_Committee\" title=\"United Nations Human Rights Committee\">United Nations Human Rights Committee</a> urged the Croatian government to ensure the right of minorities to use their language and alphabet.<sup id=\"cite_ref-B92-UN_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B92-UN-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The report noted the <a href=\"/wiki/2013_Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"2013 Anti-Cyrillic protests in Croatia\">use of Serbian Cyrillic in Vukovar</a> and municipalities concerned.<sup id=\"cite_ref-B92-UN_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B92-UN-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Serbian Foreign Minister <a href=\"/wiki/Ivica_Da%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivica Da\u010di\u0107\">Ivica Da\u010di\u0107</a> said that his country welcomes the UN Human Rights Committee's report.<sup id=\"cite_ref-Tanjug-UN_Serbia_reaction_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tanjug-UN_Serbia_reaction-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_language_education\">Serbian language education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Serbian language education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/220px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/330px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg/440px-%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0kola_u_Trpinji.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>bi-lingual plate in front of the school in <a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dalj_Street_sign.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/220px-Dalj_Street_sign.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/330px-Dalj_Street_sign.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Dalj_Street_sign.JPG/440px-Dalj_Street_sign.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dalj_Street_sign.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bilingual street sign in <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a> and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> in <a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a>, eastern <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></div></div></div>\n<p>Most schools with instruction in Serbian are located in <a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a> and <a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja County</a> in the area of former <a href=\"/wiki/Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_(1995%E2%80%9398)\" title=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)\">Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a> where rights on education in minority languages were provided during the <a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Administration_for_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Sirmium\" title=\"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium\">United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium</a> based on the  <a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a>. Today with those schools there is also <a href=\"/wiki/Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87_Serbian_Orthodox_Secondary_School\" title=\"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School\">Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School</a> in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.\n</p><p>In the school year 2010-2011, 3.742 students attended kindergartens, primary and secondary schools in Serbian.<sup id=\"cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-5\">&#91;5&#93;</a></sup> 59 educational institutions offered Serbian language education that year and 561 educators and teachers worked in them.<sup id=\"cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In school year 2011-2012 the total number of students was 4.059 in 63 educational institutions and 563 educators and teachers worked in them.<sup id=\"cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Number of classes or groups in this period increased from 322 to 353.<sup id=\"cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>As a chair at the Department of <a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic languages</a>, <a href=\"/wiki/Faculty_of_Humanities_and_Social_Sciences,_University_of_Zagreb\" title=\"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb\">Faculty of Humanities and Social Sciences</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a> has a The Chair of <a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">Serbian</a> and <a href=\"/wiki/Montenegrin_literature\" title=\"Montenegrin literature\">Montenegrin literature</a>.<sup id=\"cite_ref-Filozofski_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Filozofski-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Among the others, lecturers of Serbian literature at the university over the time included <a href=\"/wiki/Antun_Barac\" title=\"Antun Barac\">Antun Barac</a>, <a href=\"/wiki/%C4%90uro_%C5%A0urmin\" title=\"\u0110uro \u0160urmin\">\u0110uro \u0160urmin</a> and <a href=\"/wiki/Armin_Pavi%C4%87\" title=\"Armin Pavi\u0107\">Armin Pavi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-Filozofski_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Filozofski-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_forms_of_cultural_autonomy\">Other forms of cultural autonomy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Other forms of cultural autonomy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Various minority organizations use Serbian in their work. One of them, <a href=\"/wiki/Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia\" title=\"Association for Serbian language and literature in Croatia\">Association for Serbian language and literature in Croatia</a> from <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a> is a nonprofit professional organization that brings together scientists and technical workers in the Republic of Croatia engaged in studying and teaching of Serbian language and literature.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_co-official_use_at_local_government_level\">The co-official use at local government level</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The co-official use at local government level\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Law_on_Use_of_Languages_and_Scripts_of_National_Minorities\" title=\"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities\">Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities</a> provides for a mandatory co-official use of minority languages in <a href=\"/wiki/Municipalities_of_Croatia\" title=\"Municipalities of Croatia\">municipalities of Croatia</a> with at least one third of members of ethnic minoritiy. Municipalities <a href=\"/wiki/Dvor,_Croatia\" title=\"Dvor, Croatia\">Dvor</a>, <a href=\"/wiki/Gvozd\" title=\"Gvozd\">Gvozd</a>, <a href=\"/wiki/Jagodnjak\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a>, <a href=\"/wiki/%C5%A0odolovci\" title=\"\u0160odolovci\">\u0160odolovci</a>, <a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a>, <a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a>, <a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>, <a href=\"/wiki/Negoslavci\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a>, <a href=\"/wiki/Biskupija\" title=\"Biskupija\">Biskupija</a>, <a href=\"/wiki/Ervenik\" title=\"Ervenik\">Ervenik</a>, <a href=\"/wiki/Kistanje\" title=\"Kistanje\">Kistanje</a>, <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Dac\" title=\"Gra\u010dac\">Gra\u010dac</a>, <a href=\"/wiki/Udbina\" title=\"Udbina\">Udbina</a>, <a href=\"/wiki/Vrbovsko\" title=\"Vrbovsko\">Vrbovsko</a>, <a href=\"/wiki/Donji_Kukuruzari\" title=\"Donji Kukuruzari\">Donji Kukuruzari</a>, <a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a> and <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a>, according to the provisions of law, are obliged to grant equal co-official use of Serbian language and Serbian Cyrillic alphabet. Law enforcement is facing great resistance in the part of the majority population, most notably in the case of Vukovar where it led to <a href=\"/wiki/2013_Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"2013 Anti-Cyrillic protests in Croatia\">2013 Anti-Cyrillic protests in Croatia</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/220px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" width=\"220\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/330px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/440px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg 2x\" data-file-width=\"2136\" data-file-height=\"2072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Municipalities with Serbian as minority language in official use</div></div></div>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Municipality\n</th>\n<th>Name in minority language\n</th>\n<th>Affected settlements\n</th>\n<th>Introduced based on\n</th>\n<th>Population (2011)\n</th>\n<th>Percentage of<br />\n<p>affected minority (2011)\n</p>\n</th>\n<th>County\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vrbovsko\" title=\"Vrbovsko\">Vrbovsko</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0440\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,076\n</td>\n<td>35,22%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Primorje-Gorski_Kotar_County\" title=\"Primorje-Gorski Kotar County\">Primorje-Gorski Kotar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>27,683\n</td>\n<td>34,87%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Biskupija\" title=\"Biskupija\">Biskupija</a>\n</td>\n<td>\u0411\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f\u0438\u0458\u0430\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,699 (2001)\n</td>\n<td>85,46%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a>\n</td>\n<td>\u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,056\n</td>\n<td>89,73%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Civljane\" title=\"Civljane\">Civljane</a>\n</td>\n<td>\u0426\u0438\u0432\u0459\u0430\u043d\u0435\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>239\n</td>\n<td>78,66%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Donji_Kukuruzari\" title=\"Donji Kukuruzari\">Donji Kukuruzari</a>\n</td>\n<td>\u0414\u043e\u045a\u0438 \u041a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0443\u0437\u0430\u0440\u0438\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,634\n</td>\n<td>34,82%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dvor,_Croatia\" title=\"Dvor, Croatia\">Dvor</a>\n</td>\n<td>\u0414\u0432\u043e\u0440\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>6,233\n</td>\n<td>71,90%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a>\n</td>\n<td>\u0415\u0440\u0434\u0443\u0442\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>7,308\n</td>\n<td>54,56%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ervenik\" title=\"Ervenik\">Ervenik</a>\n</td>\n<td>\u0415\u0440\u0432\u0435\u043d\u0438\u043a\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1 105\n</td>\n<td>97,19%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Dac\" title=\"Gra\u010dac\">Gra\u010dac</a>\n</td>\n<td>\u0413\u0440\u0430\u0447\u0430\u0446\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>4,690\n</td>\n<td>45,16%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zadar_County\" title=\"Zadar County\">Zadar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gvozd\" title=\"Gvozd\">Gvozd</a>\n</td>\n<td>\u0413\u0432\u043e\u0437\u0434 or \u0412\u0440\u0433\u0438\u043d\u043c\u043e\u0441\u0442\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,970\n</td>\n<td>66,53%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sisak-Moslavina_County\" title=\"Sisak-Moslavina County\">Sisak-Moslavina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jagodnjak\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a>\n</td>\n<td>\u0408\u0430\u0433\u043e\u0434\u045a\u0430\u043a\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,040\n</td>\n<td>65,89%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kistanje\" title=\"Kistanje\">Kistanje</a>\n</td>\n<td>\u041a\u0438\u0441\u0442\u0430\u045a\u0435\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>3,481\n</td>\n<td>62,22%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0ibenik-Knin_County\" title=\"\u0160ibenik-Knin County\">\u0160ibenik-Knin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krnjak\" title=\"Krnjak\">Krnjak</a>\n</td>\n<td>\u041a\u0440\u045a\u0430\u043a\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,985\n</td>\n<td>68,61%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>\n</td>\n<td>\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0448\u0438\u0446\u0430\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2.576\n</td>\n<td>90,10%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Negoslavci\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a>\n</td>\n<td>\u041d\u0435\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1.463\n</td>\n<td>96,86%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pla%C5%A1ki\" title=\"Pla\u0161ki\">Pla\u0161ki</a>\n</td>\n<td>\u041f\u043b\u0430\u0448\u043a\u0438\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,292 (2001)\n</td>\n<td>45,55%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0odolovci\" title=\"\u0160odolovci\">\u0160odolovci</a>\n</td>\n<td>\u0428\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0432\u0446\u0438\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,653\n</td>\n<td>82,58%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a>\n</td>\n<td>\u0422\u0440\u043f\u0438\u045a\u0430\n</td>\n<td>Village <a href=\"/wiki/%C4%86elije,_Croatia\" title=\"\u0106elije, Croatia\">\u0106elije</a> excluded in municipality Statute<sup id=\"cite_ref-Statut_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statut-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>5,572\n</td>\n<td>89,75%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Udbina\" title=\"Udbina\">Udbina</a>\n</td>\n<td>\u0423\u0434\u0431\u0438\u043d\u0430\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,874\n</td>\n<td>51,12%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vojni%C4%87\" title=\"Vojni\u0107\">Vojni\u0107</a>\n</td>\n<td>\u0412\u043e\u0458\u043d\u0438\u045b\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>4,764\n</td>\n<td>44,71%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karlovac_County\" title=\"Karlovac County\">Karlovac</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vrhovine\" title=\"Vrhovine\">Vrhovine</a>\n</td>\n<td>\u0412\u0440\u0445\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>1,381\n</td>\n<td>80,23%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Donji_Lapac\" title=\"Donji Lapac\">Donji Lapac</a>\n</td>\n<td>\u0414\u043e\u045a\u0438 \u041b\u0430\u043f\u0430\u0446\n</td>\n<td>All settlements\n</td>\n<td>Constitutional Act\n</td>\n<td>2,113\n</td>\n<td>80,64%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lika-Senj_County\" title=\"Lika-Senj County\">Lika-Senj</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a>\n</td>\n<td>\u041a\u043d\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kne%C5%BEevi_Vinogradi\" title=\"Kne\u017eevi Vinogradi\">Kne\u017eevi Vinogradi</a> and <a href=\"/wiki/Karanac\" title=\"Karanac\">Karanac</a><sup id=\"cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>4,614\n</td>\n<td>18.43%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nijemci\" title=\"Nijemci\">Nijemci</a>\n</td>\n<td>\u041d\u0438\u0458\u0435\u043c\u0446\u0438\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Banovci,_Vukovar-Srijem_County\" title=\"Banovci, Vukovar-Srijem County\">Banovci</a> and <a href=\"/wiki/Vinkova%C4%8Dki_Banovci\" title=\"Vinkova\u010dki Banovci\">Vinkova\u010dki Banovci</a>\n</td>\n<td>Municipality Statute\n</td>\n<td>4,705\n</td>\n<td>10,95%\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Croatia\" title=\"Minority languages of Croatia\">Minority languages of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_on_Use_of_Languages_and_Scripts_of_National_Minorities\" title=\"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities\">Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_language_in_Croatia\" title=\"Italian language in Croatia\">Italian language in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" title=\"Anti-Cyrillic protests in Croatia\">Anti-Cyrillic protests in Croatia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_language_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-biskupija-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-biskupija_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biskupija-varazdinska.hr/OLD/Aktualno/Aktualnosti_2005/Aktualno823.htm\">\"A823\"</a>. Biskupija-varazdinska.hr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A823&amp;rft.pub=Biskupija-varazdinska.hr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.biskupija-varazdinska.hr%2FOLD%2FAktualno%2FAktualnosti_2005%2FAktualno823.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SDF-May_2007.-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SDF-May_2007._2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Forum\" title=\"Serb Democratic Forum\">Serb Democratic Forum</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sdf.hr/publikacije/provedba_UZPNM_na_lokalnom_nivou.pdf\">\"Provedba Ustavnog zakona o pravima nacionalnih manjina u jedinicama lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Serbian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Provedba+Ustavnog+zakona+o+pravima+nacionalnih+manjina+u+jedinicama+lokalne+i+podru%C4%8Dne+%28regionalne%29+samouprave&amp;rft.au=Serb+Democratic+Forum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sdf.hr%2Fpublikacije%2Fprovedba_UZPNM_na_lokalnom_nivou.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B92-UN-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B92-UN_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B92-UN_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a> (3 April 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/region.php?yyyy=2015&amp;mm=04&amp;dd=03&amp;nav_id=93697\">\"UN calls on Croatia to ensure use of Serbian Cyrillic\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UN+calls+on+Croatia+to+ensure+use+of+Serbian+Cyrillic&amp;rft.date=2015-04-03&amp;rft.au=B92&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fregion.php%3Fyyyy%3D2015%26mm%3D04%26dd%3D03%26nav_id%3D93697&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tanjug-UN_Serbia_reaction-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tanjug-UN_Serbia_reaction_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Tanjug\" title=\"Tanjug\">Tanjug</a> (3 April 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150411211332/http://www.tanjug.rs/news/172551/serbia-welcomes-un-stance-on-use-of-cyrillic-in-croatia.htm\">\"Serbia welcomes UN stance on use of Cyrillic in Croatia\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tanjug.rs/news/172551/serbia-welcomes-un-stance-on-use-of-cyrillic-in-croatia.htm\">the original</a> on 11 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Serbia+welcomes+UN+stance+on+use+of+Cyrillic+in+Croatia&amp;rft.date=2015-04-03&amp;rft.au=Tanjug&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tanjug.rs%2Fnews%2F172551%2Fserbia-welcomes-un-stance-on-use-of-cyrillic-in-croatia.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prijedlog_izvje\u0161taja-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prijedlog_izvje\u0161taja_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Government of Croatia (October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/Report/PeriodicalReports/CroatiaPR5_hr.pdf\">\"Peto izvje\u0161\u0107e Republike Hrvatske o primjeni Europske povelje o regionalnim ili manjinskim jezicima\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>. p.&#160;36<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Peto+izvje%C5%A1%C4%87e+Republike+Hrvatske+o+primjeni+Europske+povelje+o+regionalnim+ili+manjinskim+jezicima&amp;rft.pages=36&amp;rft.pub=Council+of+Europe&amp;rft.date=2013-10&amp;rft.au=Government+of+Croatia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdg4%2Feducation%2Fminlang%2FReport%2FPeriodicalReports%2FCroatiaPR5_hr.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Filozofski-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Filozofski_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Filozofski_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Faculty_of_Humanities_and_Social_Sciences,_University_of_Zagreb\" title=\"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb\">Faculty of Humanities and Social Sciences</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffzg.unizg.hr/slaven/juzslav/en/about-the-department/the-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature/\">\"The Chair of Serbian and Montenegrin Literature\"</a>. <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Chair+of+Serbian+and+Montenegrin+Literature&amp;rft.pub=University+of+Zagreb&amp;rft.au=Faculty+of+Humanities+and+Social+Sciences&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ffzg.unizg.hr%2Fslaven%2Fjuzslav%2Fen%2Fabout-the-department%2Fthe-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statut-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Statut_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opcinatrpinja.hr/files/statut2013.pdf\">\"Statut Op\u0107ine Trpinja\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Statut+Op%C4%87ine+Trpinja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opcinatrpinja.hr%2Ffiles%2Fstatut2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Statut_op\u0107ine_Kne\u017eevi_Vinogradi_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://knezevi-vinogradi.hr/wp-content/uploads/2014/01/slu%C5%BEb.gl_.-3-2013.pdf\">\"Statut Op\u0107ine Kne\u017eevi Vinogradi , article 15\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Statut+Op%C4%87ine+Kne%C5%BEevi+Vinogradi+%2C+article+15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fknezevi-vinogradi.hr%2Fwp-content%2Fuploads%2F2014%2F01%2Fslu%25C5%25BEb.gl_.-3-2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+language+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Serbs_of_Croatia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbs_of_Croatia\" title=\"Template:Serbs of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbs_of_Croatia\" title=\"Template talk:Serbs of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbs_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Serbs_of_Croatia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/23px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/35px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/46px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a> <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cultural identity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbian language in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Serbs_of_Croatia\" title=\"Flag of Serbs of Croatia\">Flag of Serbs of Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">National<br />coordination</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serb_National_Council\" title=\"Serb National Council\">Serb National Council</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Sui generis</i> body</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Joint Council of Municipalities\">Joint Council of Municipalities</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">NGOs</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia\" title=\"Association for Serbian language and literature in Croatia\">Association for Serbian language and literature in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privrednik\" title=\"Privrednik\">Privrednik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Forum\" title=\"Serb Democratic Forum\">Serb Democratic Forum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bijela_p%C4%8Dela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bijela p\u010dela (page does not exist)\">Bijela p\u010dela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Identitet_(Croatia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Identitet (Croatia) (page does not exist)\">Identitet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novosti_(Croatia)\" title=\"Novosti (Croatia)\">Novosti magazine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Borovo\" title=\"Radio Borovo\">Radio Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Television_of_Serbia\" title=\"Radio Television of Serbia\">Radio Television of Serbia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Primary education<br /><small>17 primary schools</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem County</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovci,_Vukovar-Srijem_County#Education\" title=\"Banovci, Vukovar-Srijem County\">Ila\u010da-Banovci</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vinkova%C4%8Dki_Banovci\" title=\"Vinkova\u010dki Banovci\">Vinkova\u010dki Banovci</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bobota,_Croatia#Education\" title=\"Bobota, Croatia\">Bobota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia#elementary_education\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C5%A1adin#Elementary_school\" title=\"Br\u0161adin\">Br\u0161adin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Dragutin Tadijanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klisa,_Osijek-Baranja_County\" title=\"Klisa, Osijek-Baranja County\">Klisa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludvinci\" title=\"Ludvinci\">Ludvinci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica#Education\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gabo%C5%A1\" title=\"Gabo\u0161\">Gabo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrovo,_Croatia\" title=\"Ostrovo, Croatia\">Ostrovo</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirkovci#Education\" title=\"Mirkovci\">Nikola Tesla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negoslavci#Education\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Nikola Anti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa%C4%8Detin\" title=\"Pa\u010detin\">Pa\u010detin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Sini\u0161a Glava\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srijemske_Laze\" title=\"Srijemske Laze\">Srijemske Laze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stari_Jankovci\" title=\"Stari Jankovci\">Stari Jankovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trpinja#Education\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera,_Croatia\" title=\"Vera, Croatia\">Vera</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja County</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo,_Croatia\" title=\"Bijelo Brdo, Croatia\">Bijelo Brdo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolman\" title=\"Bolman\">Bolman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj#Elementary\" title=\"Dalj\">Dalj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beli_Manastir\" title=\"Beli Manastir\">Dr. Franjo Tu\u0111man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jagodnjak#Education\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenja\" title=\"Tenja\">Tenja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uglje%C5%A1\" title=\"Uglje\u0161\">Uglje\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Secondary education<br /><small>7 schools</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/High_School_Dalj\" title=\"High School Dalj\">Dalj High School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87_Serbian_Orthodox_Secondary_School\" title=\"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School\">Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Second_High_School_Beli_Manastir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Second High School Beli Manastir (page does not exist)\">Second High School Beli Manastir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Technical_School-Nikola_Tesla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Technical School-Nikola Tesla (page does not exist)\">Technical School-Nikola Tesla</a>, Borovo Naselje</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gymnasium_Vukovar\" title=\"Gymnasium Vukovar\">Vukovar <i>Gymnasium</i></a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vocational_School_Vukovar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vocational School Vukovar (page does not exist)\">Vukovar Vocational School</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Seminary_of_Three_Holy_Hierarchs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seminary of Three Holy Hierarchs (page does not exist)\">Seminary of Three Holy Hierarchs</a> <small>(<a href=\"/wiki/Krka_monastery\" title=\"Krka monastery\">Krka monastery</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_and_Scientific_Center_%22Milutin_Milankovi%C4%87%22\" title=\"Cultural and Scientific Center &quot;Milutin Milankovi\u0107&quot;\">Cultural and Scientific Center \"Milutin Milankovi\u0107\"</a> <small>(<a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta Summer School</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peroj\" title=\"Peroj\">Peroj</a> (since 1996)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta Winter School</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Dre%C5%BEnica,_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dre\u017enica, Croatia (page does not exist)\">Dre\u017enica</a> (since 1996)</li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Zagreb_and_Ljubljana\" title=\"Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana\">Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Osje%C4%8Dko_polje_and_Baranja\" title=\"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja\">Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Gornji_Karlovac\" title=\"Eparchy of Gornji Karlovac\">Eparchy of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Slavonia\" title=\"Eparchy of Slavonia\">Eparchy of Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Dalmatia\" title=\"Eparchy of Dalmatia\">Eparchy of Dalmatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Srem\" title=\"Eparchy of Srem\">Eparchy of Srem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zahumlje_and_Herzegovina\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\">Eparchy of Zahumlje and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_Church_in_Croatia\" title=\"Template:Serbian Orthodox Church in Croatia\">List of Serbian Orthodox Churches and Monasteries in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Democratic_Party_of_Serbs_in_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Democratic Party of Serbs in Croatia (page does not exist)\">Democratic Party of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Democratic_Serb_Party\" title=\"Independent Democratic Serb Party\">Independent Democratic Serb Party</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=New_Serbian_Party&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Serbian Party (page does not exist)\">New Serbian Party</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Our_Party_(Croatia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Our Party (Croatia) (page does not exist)\">Our Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Party_of_Danube_Serbs\" title=\"Party of Danube Serbs\">Party of Danube Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_People%27s_Party_(Croatia)\" title=\"Serb People&#39;s Party (Croatia)\">Serb People's Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Symbols</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Order_of_Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87\" title=\"Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107\">Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical organizations<br /> and institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croat-Serb_Coalition\" title=\"Croat-Serb Coalition\">Croat-Serb Coalition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Serbs_of_Croatia\" title=\"Museum of Serbs of Croatia\">Museum of Serbs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Chancellery_in_Dubrovnik\" title=\"Serbian Chancellery in Dubrovnik\">Serbian Chancellery in Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Independent_Party\" title=\"Serb Independent Party\">Serb Independent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_People%27s_Radical_Party\" title=\"Serb People&#39;s Radical Party\">Serb People's Radical Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bookocide_in_Croatia\" title=\"Bookocide in Croatia\">Bookocide in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_riot_in_Zadar\" title=\"1991 riot in Zadar\">1991 riot in Zadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" title=\"Anti-Cyrillic protests in Croatia\">Anti-Cyrillic protests in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical documents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vara%C5%BEdin_Apostol\" title=\"Vara\u017edin Apostol\">Vara\u017edin Apostol</a> (1454)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Statuta_Valachorum\" title=\"Statuta Valachorum\">Statuta Valachorum</a> (1608\u201330)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar_resolution\" title=\"Vukovar resolution\">Vukovar resolution</a> (1939)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Open_Letter_on_the_Position_and_Status_of_Serbs_in_Croatia\" title=\"Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia\">Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia</a> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">World War II</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">Persecution of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans#Croatia\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav Partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">Croatian Orthodox Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">Srb uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concentration<br />camps</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_concentration_camp\" title=\"Jastrebarsko concentration camp\">Jastrebarsko concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak children's concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">Stara Gradi\u0161ka concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor concentration camp</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Massacres</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Glina massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">Gudovac massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">Prebilovci massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljun_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veljun massacre\">Veljun massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War in Croatia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Origins</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Log_Revolution\" title=\"Log Revolution\">Log Revolution</a> (1990)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military offensives</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Flash\" title=\"Operation Flash\">Operation Flash</a> (May 1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a> (August 1995)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian regions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Republic_of_Serbian_Krajina\" title=\"Republic of Serbian Krajina\">Republic of Serbian Krajina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Krajina\" title=\"SAO Krajina\">SAO Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Western_Slavonia\" title=\"SAO Western Slavonia\">SAO Western Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia\" title=\"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia\">SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krajina_dinar\" title=\"Krajina dinar\">Krajina dinar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_the_Republic_of_Serbian_Krajina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flag of the Republic of Serbian Krajina\">Flag</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_(1995%E2%80%9398)\" title=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)\">Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Administration_for_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Sirmium\" title=\"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium\">UNTAES</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian forces</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Army of the Republic of Serb Krajina\">Army of the Republic of Serb Krajina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Main_Staff_of_the_Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Main Staff of the Army of the Republic of Serb Krajina\">Main Staff</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scorpions_(paramilitary)\" title=\"Scorpions (paramilitary)\">Scorpions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Volunteer_Guard\" title=\"Serb Volunteer Guard\">Serb Volunteer Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Eagles_(paramilitary)\" title=\"White Eagles (paramilitary)\">White Eagles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atrocities by<br />Serbian forces</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Siege_of_Kijevo_(1991)\" title=\"Siege of Kijevo (1991)\">Siege of Kijevo (1991)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bu%C4%8Dje_camp\" title=\"Bu\u010dje camp\">Bu\u010dje camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C4%87in_massacre\" title=\"Ba\u0107in massacre\">Ba\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar_massacre\" title=\"Vukovar massacre\">Vukovar massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bru%C5%A1ka_massacre\" title=\"Bru\u0161ka massacre\">Bru\u0161ka massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj_massacre\" title=\"Dalj massacre\">Dalj massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_killings\" title=\"Erdut killings\">Erdut killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%A1evica_massacre\" title=\"Jo\u0161evica massacre\">Jo\u0161evica massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knin_camp\" title=\"Knin camp\">Knin camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lovas_killings\" title=\"Lovas killings\">Lovas killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saborsko_massacre\" title=\"Saborsko massacre\">Saborsko massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0iroka_Kula_massacre\" title=\"\u0160iroka Kula massacre\">\u0160iroka Kula massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0kabrnja_massacre\" title=\"\u0160kabrnja massacre\">\u0160kabrnja massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velepromet_camp\" title=\"Velepromet camp\">Velepromet camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre\" title=\"Vo\u0107in massacre\">Vo\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_rocket_attacks\" title=\"Zagreb rocket attacks\">Zagreb rocket attacks</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atrocities<br />against Serbs</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paulin_Dvor_massacre\" title=\"Paulin Dvor massacre\">Paulin Dvor massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_the_Zec_family\" title=\"Murder of the Zec family\">Murder of the Zec family</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_massacre\" title=\"Gospi\u0107 massacre\">Gospi\u0107 massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lora_prison_camp\" title=\"Lora prison camp\">Lora prison camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varivode_massacre\" title=\"Varivode massacre\">Varivode massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diplomacy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vance_plan\" title=\"Vance plan\">Vance plan</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daruvar_Agreement\" title=\"Daruvar Agreement\">Daruvar Agreement</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z-4_Plan\" title=\"Z-4 Plan\">Z-4 Plan</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a> (1995)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2158\nCached time: 20180921214930\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.293 seconds\nPreprocessor visited node count: 819/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 90156/2097152 bytes\nTemplate argument size: 292/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10322/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  146.464      1 -total\n 74.21%  108.691      1 Template:Reflist\n 56.89%   83.324      8 Template:Cite_web\n 37.20%   54.491      6 Template:Navbox\n 25.72%   37.673      1 Template:Serbian_minority_institutions_and_organizations_in_Croatia\n  1.74%    2.551      1 Template:Main_other\n  1.70%    2.492      2 Template:Flagicon_image\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44991176-0!canonical and timestamp 20180921214930 and revision id 849546952\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","*":"Minority_rights"},{"sortkey":"","*":"Linguistic_rights"},{"sortkey":"","*":"Language_policy"},{"sortkey":"","*":"Languages_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Serbs_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Serbian_language"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian Orthodox Church in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 riot in Zadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 Anti-Cyrillic protests in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Cyrillic protests in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antun Barac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armin Pavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association for Serbian language and literature in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"B92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovci, Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beli Manastir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijelo Brdo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biskupija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobota, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookocide in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borovo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bru\u0161ka massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0161adin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u010dje camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civljane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croat-Serb Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Constitutional law on national minorities rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural and Scientific Center \"Milutin Milankovi\u0107\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daruvar Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donji Kukuruzari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donji Lapac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dvor, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Gornji Karlovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Srem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervenik"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Charter for Regional or Minority Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Humanities and Social Sciences, University of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of the Republic of Serbian Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glina massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010dac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudovac massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gvozd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"High School Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ijekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Democratic Serb Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivica Da\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadovno concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagodnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jastrebarsko concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Council of Municipalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u0161evica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karanac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovac County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kistanje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klisa, Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kne\u017eevi Vinogradi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knin camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krajina dinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krka monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kru\u0161\u010dica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law on Use of Languages and Scripts of National Minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lika-Senj County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgical book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobor concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Log Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lora prison camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovas killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main Staff of the Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marku\u0161ica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirkovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of the Zec family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negoslavci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nijemci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novosti (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Flash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek-Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrovo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party of Danube Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulin Dvor massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u010detin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peroj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pla\u0161ki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluricentric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podunavlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prebilovci massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primorje-Gorski Kotar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privrednik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosvjeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Borovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Television of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Serbian Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Western Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saborsko massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scorpions (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Democratic Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Independent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb National Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb People's Party (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb People's Radical Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Volunteer Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Chancellery in Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Kijevo (1991)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak-Moslavina County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak children's concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slana concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srb uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srijemske Laze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stara Gradi\u0161ka concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Jankovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statuta Valachorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanjug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpinja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udbina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uglje\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Human Rights Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vance plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vara\u017edin Apostol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Variety (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varivode massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velepromet camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljun massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinkova\u010dki Banovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u0107in massacre (1942)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrbovsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrhovine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar-Srijem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar resolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Eagles (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z-4 Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb rocket attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106elije, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro \u0160urmin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ibenik-Knin County"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160iroka Kula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kabrnja massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160odolovci"},{"ns":0,"*":"Law on Education in language and script of national minorities"},{"ns":0,"*":"Bijela p\u010dela"},{"ns":0,"*":"Identitet (Croatia)"},{"ns":0,"*":"Second High School Beli Manastir"},{"ns":0,"*":"Technical School-Nikola Tesla"},{"ns":0,"*":"Vocational School Vukovar"},{"ns":0,"*":"Seminary of Three Holy Hierarchs"},{"ns":0,"*":"Dre\u017enica, Croatia"},{"ns":0,"*":"Democratic Party of Serbs in Croatia"},{"ns":0,"*":"New Serbian Party"},{"ns":0,"*":"Our Party (Croatia)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbs of Croatia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian minority institutions and organizations in Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["\u0160kola_u_Trpinji.jpg","Dalj_Street_sign.JPG","Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg","Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg","Flag_of_Croatia.svg"],"externallinks":["http://www.biskupija-varazdinska.hr/OLD/Aktualno/Aktualnosti_2005/Aktualno823.htm","http://www.sdf.hr/publikacije/provedba_UZPNM_na_lokalnom_nivou.pdf","http://www.b92.net/eng/news/region.php?yyyy=2015&mm=04&dd=03&nav_id=93697","https://web.archive.org/web/20150411211332/http://www.tanjug.rs/news/172551/serbia-welcomes-un-stance-on-use-of-cyrillic-in-croatia.htm","http://www.tanjug.rs/news/172551/serbia-welcomes-un-stance-on-use-of-cyrillic-in-croatia.htm","https://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/Report/PeriodicalReports/CroatiaPR5_hr.pdf","http://www.ffzg.unizg.hr/slaven/juzslav/en/about-the-department/the-chair-of-serbian-and-montenegrin-literature/","http://www.opcinatrpinja.hr/files/statut2013.pdf","http://knezevi-vinogradi.hr/wp-content/uploads/2014/01/slu%C5%BEb.gl_.-3-2013.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":1601,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Serbian language education","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":3604,"anchor":"Serbian_language_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other forms of cultural autonomy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":6325,"anchor":"Other_forms_of_cultural_autonomy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The co-official use at local government level","number":"4","index":"4","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":6705,"anchor":"The_co-official_use_at_local_government_level"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":11581,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Serbian_language_in_Croatia","byteoffset":11852,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbian language in Croatia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q20974148"}]}}