{"parse":{"title":"Agris Helmet","pageid":48222962,"revid":825128400,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Agris Helmet</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Parade_helmet.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Parade helmet.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Parade_helmet.jpg/220px-Parade_helmet.jpg\" width=\"220\" height=\"281\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Parade_helmet.jpg/330px-Parade_helmet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Parade_helmet.jpg/440px-Parade_helmet.jpg 2x\" data-file-width=\"2376\" data-file-height=\"3033\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;\">Material</th><td>\nIron, bronze, gold, coral</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;\">Size</th><td>\n21.4 centimetres (8.4&#160;in) high<br />23 by 19 centimetres (9.1 by 7.5&#160;in) wide<br />Cheek-guard: 9.4 by 7.6 centimetres (3.7 by 3.0&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;\">Created</th><td>\n4th century BC</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;\">Place</th><td>\n<a href=\"/wiki/Agris\" title=\"Agris\">Agris</a>, Charente, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;\">Present location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Angoul\u00eame\">Mus\u00e9e d'Angoul\u00eame</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Agris Helmet </b> (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\"><b>Casque d'Agris</b></span></i>) is a ceremonial <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celtic</a> helmet from <abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;350</span>&#160;BC that was found in a cave near <a href=\"/wiki/Agris\" title=\"Agris\">Agris</a>, Charente, France, in 1981.\nIt is a masterpiece of <a href=\"/wiki/Celtic_art\" title=\"Celtic art\">Celtic art</a>, and would probably have been used for display rather than worn in battle.\nThe helmet consists of an iron cap completely covered with bands of bronze.\nThe bronze is in turn covered with unusually pure gold leaf, with embedded coral decorations attached using silver rivets.\nOne of the cheek guards was also found and has similar materials and designs.\nThe helmet is mostly decorated in early Celtic patterns but there are later Celtic motifs and signs of Etruscan or Greek influence.\nThe quality of the gold indicates that the helmet may well have been made locally in the Atlantic region.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Discovery\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Discovery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Context\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Context</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Structure\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Structure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Decoration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Decoration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discovery\">Discovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Discovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Agris helmet was found in a cave near <a href=\"/wiki/Angoul%C3%AAme\" title=\"Angoul\u00eame\">Angoul\u00eame</a> in 1981.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nThe Perrats cave had been known for just over a week when <a href=\"/wiki/Caver\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caver\">cavers</a> found two contiguous parts of the front of the helmet on 9\u201310 May 1981.\nThe fragments were on a cone of debris thrown out from a badger burrow in the cave's main chamber.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nAn excavation team was quickly formed to search the site. They found scraps of gold leaf, two fragments that joined to form a larger triangular piece, and then the helmet itself, which was well-preserved other than the part that had been torn off by the badgers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The site shows signs of having been occupied from the <a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a> through the <a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">Iron Age</a>, the Gallo-Roman period and into the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>.\nThe entrance collapsed and closed the cave in the 13th or 14th century AD.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez1983196_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez1983196-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nAt the time of discovery almost all the parts of the helmet had been disturbed by burrowing animals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nIn 1983, the cheek guard and three fragments of ornamentation from the side of the helmet were discovered during excavations.\nOther fragments were found in 1986, including the base of the helmet's crest, several meters from where the helmet had been found.\nThey seem to have been carried there accidentally, either by people or by badgers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe second cheek guard and the ornamentation of the summit of the helmet have not been found.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The government bought the found objects from the proprietor of the land.\nThe helmet was restored by Laszlo von Leh\u00f3czky at the <a href=\"/wiki/Romano-Germanic_Central_Museum_(Mainz)\" title=\"Romano-Germanic Central Museum (Mainz)\">Romano-Germanic Central Museum (Mainz)</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nIt is now held by the <i><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Angoul\u00eame\">Mus\u00e9e d'Angoul\u00eame</a></i> in <a href=\"/wiki/Angoul%C3%AAme\" title=\"Angoul\u00eame\">Angoul\u00eame</a>, France.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;a&#93;</a></sup>\nThe helmet is considered one of the masterpieces of Celtic art and has been featured in several international exhibitions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nIt has even formed the basis for a graphic novel, <i>Le casque d'Agris</i> (2005).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuccisano2005_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuccisano2005-7\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Context\">Context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noviewer thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px\"><div style=\"position:relative;width:240px;border:1px solid lightgray\"><a href=\"/wiki/File:France_relief_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Agris Helmet is located in France\"><img alt=\"Agris Helmet is located in France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/France_relief_location_map.jpg/240px-France_relief_location_map.jpg\" width=\"240\" height=\"231\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/France_relief_location_map.jpg/360px-France_relief_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/France_relief_location_map.jpg/480px-France_relief_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1922\" /></a><div style=\"position:absolute;top:54.519%;left:38.834%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Agris Helmet\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Agris Helmet\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:France_relief_location_map.jpg\" title=\"File:France relief location map.jpg\"> </a></div>Location of <a href=\"/wiki/Agris\" title=\"Agris\">Agris</a> to the west of the <a href=\"/wiki/Massif_Central\" title=\"Massif Central\">Massif Central</a> in France</div></div></div>\n<p>Excavations in 2002 show that the cave entrance was guarded by a mud wall and a ditch, and would have been a sanctuary until the early <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>.\nThe helmet is isolated, with no sign of a human burial, and was buried deliberately.\nAt the time of burial at least some of the external ornaments had been broken off and placed in the interior of the helmet.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nThe helmet had been carefully placed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nThe archaeologists who found it think it may have been buried as part of a ritual to the underworld spirits.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nRoman sources say that the Celtic warriors generally did not wear helmets.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreen201243_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreen201243-8\">&#91;7&#93;</a></sup>\nThe helmet would have been used for display, and would have indicated the high rank of the owner, or their wish to obtain such a rank.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreen2012376_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreen2012376-9\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The helmet dates from the early period of the <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne_culture\" title=\"La T\u00e8ne culture\">La T\u00e8ne culture</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nThe gold leaf is extremely pure, and the helmet may be one of the oldest refined gold objects of Western Europe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718-10\">&#91;9&#93;</a></sup>\nIt was found further west than most other examples of high-status La T\u00e8ne metalwork.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nA few similar objects have been found in France at <a href=\"/wiki/Amfreville-sous-les-Monts\" title=\"Amfreville-sous-les-Monts\">Amfreville-sous-les-Monts</a> (Normandy), <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Trolimon\" title=\"Saint-Jean-Trolimon\">Saint-Jean-Trolimon</a> (Brittany) and Montlaur\u00e8s near <a href=\"/wiki/Narbonne\" title=\"Narbonne\">Narbonne</a> (Aude) and in Italy at <a href=\"/wiki/Canosa_di_Puglia\" title=\"Canosa di Puglia\">Canosa (Puglia)</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The design of the inner iron cap is similar to that of a series of helmets that have mostly been found in the Central Alps.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe veneer of bronze strips recalls Italian helmets of the <a href=\"/wiki/Montefortino\" title=\"Montefortino\">Montefortino</a> type.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe <a href=\"/wiki/Palmette\" title=\"Palmette\">palmette</a>-based design links it to the early style of the La T\u00e8ne culture.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nMost of the motifs in the decoration belong to the first western style of the culture, or are closely derived from this style.\nOther motifs are from an intermediate stage with the <a href=\"/wiki/Waldalgesheim_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Waldalgesheim style\">Waldalgesheim style</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Authorities differ on the date of the helmet.\nIn a 2001 paper Jos\u00e9 Gomez De Soto suggests the middle or the second half of the 4th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213-11\">&#91;10&#93;</a></sup>\nD. W. Harding says the stratigraphic association of the helmet with a Dux-type <i><a href=\"/wiki/Fibula_(brooch)\" title=\"Fibula (brooch)\">fibula</a></i> from La T\u00e8ne B and other signs indicate that it was made in the later part of the 4th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nHowever, in a 2010 paper Gomez de Soto and Stephane Verger conclude that the decorations, when viewed as a whole, indicate that the helmet was made in the 2nd quarter or the middle of the 4th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Structure\">Structure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Structure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Agris,_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme,_Lamiot_2015_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG/220px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG\" width=\"220\" height=\"312\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG/330px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG/440px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_01.JPG 2x\" data-file-width=\"3749\" data-file-height=\"5320\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Agris,_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme,_Lamiot_2015_01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of the helmet showing the neck guard (lower left) and cheek protector (lower center)</div></div></div>\n<p>The helmet has been described as having a jockey-cap shape, but the \"bill\" of the cap is actually a neck-guard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200775_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200775-13\">&#91;12&#93;</a></sup>\nIt is 21.4 centimetres (8.4&#160;in) high and 23 by 19 centimetres (9.1 by 7.5&#160;in) laterally.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEElu\u00e8re1984110_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEElu\u00e8re1984110-14\">&#91;13&#93;</a></sup>\nThe inner cap of the helmet is of iron, now heavily corroded.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nIt is made of a single piece of hammered iron, with the neck guard riveted to the back.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\nThe iron is entirely covered by ornamental bronze bands with low-relief decoration formed partly by <a href=\"/wiki/Casting\" title=\"Casting\">casting</a> and partly by <a href=\"/wiki/Repouss%C3%A9_and_chasing\" title=\"Repouss\u00e9 and chasing\">repouss\u00e9 and chasing</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\nThe four wide horizontal strips of bronze are fully covered with gold leaf on the outside surface.\nThe decorations include embedded <a href=\"/wiki/Cabochon\" title=\"Cabochon\">cabochons</a> of shaped and polished <a href=\"/wiki/Precious_coral\" title=\"Precious coral\">coral</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>All the relief decorations were formed on the bronze strips before the <a href=\"/wiki/Gold_leaf\" title=\"Gold leaf\">gold leaf</a> was applied.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe gold leaf, about 70 microns thick, was affixed by pressing it closely onto the bronze relief with a tool that may have been made of wood or bone.\nThe gold leaf would have been held in place by the grooves and imitation <a href=\"/wiki/Filigree\" title=\"Filigree\">filigree</a> in the bronze.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198710_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198710-15\">&#91;14&#93;</a></sup>\nThe coral cabochons were attached to the bronze by silver rivets whose heads are decorated with motifs such as diamonds or palm leaves.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;b&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712-16\">&#91;15&#93;</a></sup>\nSometimes the hollow that holds the coral was at least partially gold-covered before the coral was placed.\nGold leaf was then applied generously around the coral to form a small cup.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198711_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198711-18\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>There is a finely wrought cheek-piece.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreen201243_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreen201243-8\">&#91;7&#93;</a></sup>\nThe cheek guard (<i>paragnathide</i>) and the side and top ornaments used the same materials and techniques as the main helmet.\nThere are signs that organic materials such as wood and leather were also used.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Decoration\">Decoration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Decoration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The helmet is particularly richly ornamented.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nThe main theme is a series of palmettes, with many of the palmettes and studs infilled with coral.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nThe ornamentation is arranged into three superimposed bands completely covered by compositions inspired by plants.\nThe many different patterns combined into complex compositions make the headpiece one of the richest of ancient Celtic artworks.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In the lower and upper panels a series of unconnected palmettes are arranged formally in friezes.\nThe central panel decorations are based on a formal arrangement of S-curves terminating in swelling leaves, with a  filler pattern that includes palmettes, comma-leaves and over-and-under tendrils.\nThe neck-guard has a less formal and more fluid pattern.\nThe cheek guard has a palmette design in which may be seen a curled serpent that appears to be horned.\nHorned serpents are often found in Romano-Celtic works in Britain and France, but very rarely in early La T\u00e8ne.\nThe depiction on the helmet may have some special significance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The decoration mainly reflects the 5th century Early Style of Celtic Art, but some motifs are characteristic of the Waldalgesheim style of the 4th century,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\nThe central panel designs show similarities to the <a href=\"/wiki/Waldalgesheim\" title=\"Waldalgesheim\">Waldalgesheim</a> bracelets.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nThis indicates that the helmet was made in the first half of the 4th century.\nThe large palmettes with seven petals in the lower band and the main frieze in the central band may have been inspired by architectural <a href=\"/wiki/Terracotta\" title=\"Terracotta\">terracotta</a> from <a href=\"/wiki/Tyrrhenians\" title=\"Tyrrhenians\">Tyrrhenian</a> central Italy in the 5th and 4th centuries.\nThe neck guard combines Waldalgesheim style with elements of 4th century Greek or Etruscan work.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 242.66666666667px\"><div style=\"width: 242.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 240.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Agris,_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme,_Lamiot_2015_03.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG/361px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG\" width=\"241\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG/542px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG/722px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_03.JPG 2x\" data-file-width=\"6000\" data-file-height=\"2992\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Decoration on the neck-guard\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 182px\"><div style=\"width: 182px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Agris,_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme,_Lamiot_2015_07.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG/270px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG\" width=\"180\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG/405px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG/540px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_07.JPG 2x\" data-file-width=\"6000\" data-file-height=\"4000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Decoration on the lower band\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 261.33333333333px\"><div style=\"width: 261.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 259.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg/389px-Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg\" width=\"260\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg/584px-Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg/778px-Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg 2x\" data-file-width=\"1689\" data-file-height=\"782\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Decoration on the center band\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 182px\"><div style=\"width: 182px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Agris,_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme,_Lamiot_2015_06.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG/270px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG\" width=\"180\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG/405px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG/540px-Casque_d%27Agris%2C_mus%C3%A9e_d%27Angoul%C3%AAme%2C_Lamiot_2015_06.JPG 2x\" data-file-width=\"6000\" data-file-height=\"4000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Decoration on the upper band\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg/220px-Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg\" width=\"220\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg/330px-Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg/440px-Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg 2x\" data-file-width=\"3271\" data-file-height=\"2550\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Casque_d%27Amfreville_Eure.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Amfreville helmet, another Celtic prestige helmet from the Atlantic region.</div></div></div>\n<p>Three main regions of the Celtic world have been proposed as the origin of the helmet. The first is the northern or central Adriatic region of Italy.\nSome think the new plant-style compositions were developed by Celtic craftsmen who settled in Italy and were influenced by Etruscan or Greek craftsmen with whom they had direct contact.\nThe complexity of the montage and decoration may be explained by proximity to advanced metalworking centers such as those of <a href=\"/wiki/Taranto\" title=\"Taranto\">Taranto</a> or <a href=\"/wiki/Campania\" title=\"Campania\">Campania</a>.\nThe objection is that all Celtic helmets from the period found in Italy were in one piece.\nThose with riveted neck guards have all been found in the Alps, the regions north of the Alps or the Atlantic region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The second proposed region of origin is the North Alpine area that formed the ancient center of Celtic culture.\nThe materials and techniques, and the general composition and decoration, seem to place the work among the best 5th century Celtic works from this region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\nThe conical shape of the top of the helmet seems to be derived from Celtic helmets from the start of the second Iron Age.\nWhere these were decorated, the decorations were in superimposed bands.\nSome details of the plant ornamentation are very similar to small Celtic ornaments from Austria, the Alpine regions and western Switzerland.\nThis is the area where helmets with riveted neck guards are found most often.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The third possibility is that the helmet was made in the area where it was found.\nIt is one of a small set of prestige helmets that were mostly found in western France, the most famous being the completely decorated helmet of <a href=\"/wiki/Amfreville-sous-les-Monts\" title=\"Amfreville-sous-les-Monts\">Amfreville-sous-les-Monts</a> in the Eure.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\nAll were made of an iron or bronze cap covered with bands of another metal that were completely decorated.\nThey have red ornaments, mostly coral.\nRiveted neck pieces are also found in this region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Gold samples from various parts of the helmet are exceptionally pure, typically 99% gold, 0.5% silver and 0.2% copper.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059-20\">&#91;18&#93;</a></sup>\nThis degree of purity is very unusual in the ancient world.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059-20\">&#91;18&#93;</a></sup>\nAnalysis of Greek and Etruscan objects of the period shows much higher silver content.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718-10\">&#91;9&#93;</a></sup>\nMost ancient objects with this degree of purity have been found to the southwest of the <a href=\"/wiki/Loire\" title=\"Loire\">Loire</a>, the region that includes Agris.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718-10\">&#91;9&#93;</a></sup>\nThe only comparable objects are 3rd century Celtic jewelry from this region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059-20\">&#91;18&#93;</a></sup>\nProbably the helmet was made in the West by craftsmen trained in the North Alpine School.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213-11\">&#91;10&#93;</a></sup>\nThe gold may well have come from mines in the west of the <a href=\"/wiki/Massif_Central\" title=\"Massif Central\">Massif Central</a>, which had been in operation since at least the 5th century BC.\nOther high-quality works of Celtic art have been found in the Western region, so a local provenance is entirely possible.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059-20\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">It is sometimes reported that the helmet was given to the Archaeological and Historical Society of the Charente. This is incorrect.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\">&#91;4&#93;</a></sup> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The rivets are made of an alloy with at least 80% silver, 20% gold and almost 1% copper. This would have been relatively easy to work, but stronger than pure gold or silver.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712-16\">&#91;15&#93;</a></sup> </span>\n</li>\n</ol></div></div><div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarding200776-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200776_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHarding2007\">Harding 2007</a>, p.&#160;76.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval19879_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\">\u00c9lu\u00e8re, Gomez de Soto &amp; Duval 1987</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez1983196-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez1983196_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez1983\">Gomez 1983</a>, p.&#160;196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201056_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez_De_SotoVerger2010\">Gomez De Soto &amp; Verger 2010</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKochMinard2012423-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKochMinard2012423_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKochMinard2012\">Koch &amp; Minard 2012</a>, p.&#160;423.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuccisano2005-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuccisano2005_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuccisano2005\">Luccisano 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGreen201243-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreen201243_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreen201243_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGreen2012\">Green 2012</a>, p.&#160;43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGreen2012376-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreen2012376_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGreen2012\">Green 2012</a>, p.&#160;376.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198718_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\">\u00c9lu\u00e8re, Gomez de Soto &amp; Duval 1987</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_de_Soto2001213_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez_de_Soto2001\">Gomez de Soto 2001</a>, p.&#160;213.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201057_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez_De_SotoVerger2010\">Gomez De Soto &amp; Verger 2010</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHarding200775-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHarding200775_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHarding2007\">Harding 2007</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEElu\u00e8re1984110-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEElu\u00e8re1984110_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFElu\u00e8re1984\">Elu\u00e8re 1984</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198710-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198710_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\">\u00c9lu\u00e8re, Gomez de Soto &amp; Duval 1987</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198712_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\">\u00c9lu\u00e8re, Gomez de Soto &amp; Duval 1987</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198711-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval198711_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\">\u00c9lu\u00e8re, Gomez de Soto &amp; Duval 1987</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201058_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez_De_SotoVerger2010\">Gomez De Soto &amp; Verger 2010</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGomez_De_SotoVerger201059_20-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGomez_De_SotoVerger2010\">Gomez De Soto &amp; Verger 2010</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Celtic_helmet_of_Agris\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Celtic helmet of Agris\">Celtic helmet of Agris</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agris_Helmet&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFElu\u00e8re1984\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Christiane_%C3%89lu%C3%A8re\" title=\"Christiane \u00c9lu\u00e8re\">Elu\u00e8re, Christiane</a> (1984). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://link.springer.com/article/10.1007/BF03216577\">\"Two Unique Golden Helmets\"</a>. <i>Gold Bulletin</i>. <b>17</b> (3): 110\u2013111. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1007/BF03216577\">10.1007/BF03216577</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Gold+Bulletin&amp;rft.atitle=Two+Unique+Golden+Helmets&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=110-111&amp;rft.date=1984&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1007%2FBF03216577&amp;rft.aulast=Elu%C3%A8re&amp;rft.aufirst=Christiane&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flink.springer.com%2Farticle%2F10.1007%2FBF03216577&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u00c9lu\u00e8reGomez_de_SotoDuval1987\" class=\"citation journal\">\u00c9lu\u00e8re, Christiane; Gomez de Soto, Jos\u00e9; Duval, Alain-Ren\u00e9 (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/bspf_0249-7638_1987_num_84_1_9805\">\"Un chef-d'\u0153uvre de l'orf\u00e8vrerie celtique&#160;: le casque d'Agris (Charente)\"</a>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9historique fran\u00e7aise</i> (in French). <b>84</b> (1)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bulletin+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9+pr%C3%A9historique+fran%C3%A7aise&amp;rft.atitle=Un+chef-d%27%C5%93uvre+de+l%27orf%C3%A8vrerie+celtique+%3A+le+casque+d%27Agris+%28Charente%29&amp;rft.volume=84&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1987&amp;rft.aulast=%C3%89lu%C3%A8re&amp;rft.aufirst=Christiane&amp;rft.au=Gomez+de+Soto%2C+Jos%C3%A9&amp;rft.au=Duval%2C+Alain-Ren%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fbspf_0249-7638_1987_num_84_1_9805&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGomez1983\" class=\"citation journal\">Gomez, J. (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/bspf_0249-7638_1983_num_80_7_5443\">\"Nouvelles d\u00e9couvertes exceptionnelles de la T\u00e8ne ancienne dans la grotte d'Agris, Charente\"</a>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9historique fran\u00e7aise</i> (in French). Soci\u00e9t\u00e9 Pr\u00e9historique Fran\u00e7aise. <b>80</b> (7). <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/27918700\">27918700</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bulletin+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9+pr%C3%A9historique+fran%C3%A7aise&amp;rft.atitle=Nouvelles+d%C3%A9couvertes+exceptionnelles+de+la+T%C3%A8ne+ancienne+dans+la+grotte+d%27Agris%2C+Charente&amp;rft.volume=80&amp;rft.issue=7&amp;rft.date=1983&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F27918700&amp;rft.aulast=Gomez&amp;rft.aufirst=J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fbspf_0249-7638_1983_num_80_7_5443&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGomez_de_Soto2001\" class=\"citation journal\">Gomez de Soto, Jos\u00e9 (2001). \"Monde nord-alpin et/ou m\u00e9diterran\u00e9e? Actualit\u00e9s de l'art celtique de Gaule de l'ouest (V<sup>e</sup> -IV<sup>e</sup> s. av. J.-C.)\". <i>Revue Arch\u00e9ologique, Nouvelle S\u00e9rie</i> (in French). Presses Universitaires de France. <b>1</b>: 212\u2013218. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/41016785\">41016785</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+Arch%C3%A9ologique%2C+Nouvelle+S%C3%A9rie&amp;rft.atitle=Monde+nord-alpin+et%2Fou+m%C3%A9diterran%C3%A9e%3F+Actualit%C3%A9s+de+l%27art+celtique+de+Gaule+de+l%27ouest+%28V%3Csup%3Ee%3C%2Fsup%3E+-IV%3Csup%3Ee%3C%2Fsup%3E+s.+av.+J.-C.%29&amp;rft.volume=1&amp;rft.pages=212-218&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F41016785&amp;rft.aulast=Gomez+de+Soto&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGomez_De_SotoVerger2010\" class=\"citation journal\">Gomez De Soto, Jos\u00e9; Verger, Stephane (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://halshs.archives-ouvertes.fr/file/index/docid/455391/filename/Agris_l_archeologue.2.pdf\">\"Le casque d'Agris, chef-d'oeuvre de l'art celtique occidental\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>L'arch\u00e9ologue</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27arch%C3%A9ologue&amp;rft.atitle=Le+casque+d%27Agris%2C+chef-d%27oeuvre+de+l%27art+celtique+occidental&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Gomez+De+Soto&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rft.au=Verger%2C+Stephane&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhalshs.archives-ouvertes.fr%2Ffile%2Findex%2Fdocid%2F455391%2Ffilename%2FAgris_l_archeologue.2.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGreen2012\" class=\"citation book\">Green, Miranda (2012-12-06). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vkV8bcgLbiAC&amp;pg=PA43\"><i>The Celtic World</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-135-63243-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-135-63243-4\">978-1-135-63243-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Celtic+World&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2012-12-06&amp;rft.isbn=978-1-135-63243-4&amp;rft.aulast=Green&amp;rft.aufirst=Miranda&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvkV8bcgLbiAC%26pg%3DPA43&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHarding2007\" class=\"citation book\">Harding, D.W. (2007-06-11). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dDV-AgAAQBAJ&amp;pg=PA76\"><i>The Archaeology of Celtic Art</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-134-26464-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-134-26464-3\">978-1-134-26464-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Archaeology+of+Celtic+Art&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2007-06-11&amp;rft.isbn=978-1-134-26464-3&amp;rft.aulast=Harding&amp;rft.aufirst=D.W.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdDV-AgAAQBAJ%26pg%3DPA76&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKochMinard2012\" class=\"citation book\">Koch, John T.; Minard, Antone (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3cHdQC1cXLEC&amp;pg=PA423\"><i>The Celts: History, Life, and Culture</i></a>. ABC-CLIO. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59884-964-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-59884-964-6\">978-1-59884-964-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Celts%3A+History%2C+Life%2C+and+Culture&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-59884-964-6&amp;rft.aulast=Koch&amp;rft.aufirst=John+T.&amp;rft.au=Minard%2C+Antone&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3cHdQC1cXLEC%26pg%3DPA423&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLuccisano2005\" class=\"citation book\">Luccisano, Silvio (2005). <i>Le casque d'Agris, tome 1&#160;: Le sanctuaire interdit</i>. Christophe Robakowski (Couleurs), Laurent Libessart (Dessins). Assor BD. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2951666054\" title=\"Special:BookSources/978-2951666054\">978-2951666054</a>. <a href=\"/wiki/Amazon_Standard_Identification_Number\" title=\"Amazon Standard Identification Number\">ASIN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.fr/dp/2951666055\">2951666055</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+casque+d%27Agris%2C+tome+1+%3A+Le+sanctuaire+interdit&amp;rft.pub=Assor+BD&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-2951666054&amp;rft.aulast=Luccisano&amp;rft.aufirst=Silvio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAgris+Helmet\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Helmets\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Helmets\" title=\"Template:Helmets\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Helmets\" title=\"Template talk:Helmets\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Helmets&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Helmets\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Helmet\" title=\"Helmet\">Helmets</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Individual<br />historical<br />helmets</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Helmet_of_Agighiol\" title=\"Helmet of Agighiol\">Agighiol</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Agris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benty_Grange_helmet\" title=\"Benty Grange helmet\">Benty Grange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canterbury_helmet\" title=\"Canterbury helmet\">Canterbury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celts_in_Transylvania#Helmet_of_Ciume\u015fti\" title=\"Celts in Transylvania\">Ciume\u015fti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coppergate_Helmet\" title=\"Coppergate Helmet\">Coppergate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmet_of_Co%C8%9Bofene%C8%99ti\" title=\"Helmet of Co\u021bofene\u0219ti\">Co\u021bofene\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coventry_Sallet\" title=\"Coventry Sallet\">Coventry Sallet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crosby_Garrett_Helmet\" title=\"Crosby Garrett Helmet\">Crosby Garrett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emesa_helmet\" title=\"Emesa helmet\">Emesa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gjermundbu_helmet\" title=\"Gjermundbu helmet\">Gjermundbu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guisborough_Helmet\" title=\"Guisborough Helmet\">Guisborough</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallaton_Helmet\" title=\"Hallaton Helmet\">Hallaton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmet_of_Iron_Gates\" title=\"Helmet of Iron Gates\">Iron Gates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meyrick_Helmet\" title=\"Meyrick Helmet\">Meyrick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newstead_Helmet\" title=\"Newstead Helmet\">Newstead</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nijmegen_Helmet\" title=\"Nijmegen Helmet\">Nijmegen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmet_of_Peretu\" title=\"Helmet of Peretu\">Peretu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pioneer_Helmet\" title=\"Pioneer Helmet\">Pioneer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribchester_Helmet\" title=\"Ribchester Helmet\">Ribchester</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shorwell_helmet\" title=\"Shorwell helmet\">Shorwell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Staffordshire_helmet\" title=\"Staffordshire helmet\">Staffordshire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sutton_Hoo_helmet\" title=\"Sutton Hoo helmet\">Sutton Hoo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%BCleyman_the_Magnificent%27s_Venetian_Helmet\" title=\"S\u00fcleyman the Magnificent&#39;s Venetian Helmet\">Venetian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waterloo_Helmet\" title=\"Waterloo Helmet\">Waterloo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witcham_Gravel_helmet\" title=\"Witcham Gravel helmet\">Witcham Gravel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Combat_helmet\" title=\"Combat helmet\">Combat</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ancient</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Attic_helmet\" title=\"Attic helmet\">Attic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boar%27s_tusk_helmet\" title=\"Boar&#39;s tusk helmet\">Boar's tusk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boeotian_helmet\" title=\"Boeotian helmet\">Boeotian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chalcidian_helmet\" title=\"Chalcidian helmet\">Chalcidian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coolus_helmet\" title=\"Coolus helmet\">Coolus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corinthian_helmet\" title=\"Corinthian helmet\">Corinthian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galea_(helmet)\" title=\"Galea (helmet)\">Galea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illyrian_type_helmet\" title=\"Illyrian type helmet\">Illyrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperial_helmet\" title=\"Imperial helmet\">Imperial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kegelhelm\" title=\"Kegelhelm\">Kegelhelm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konos_(helmet)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konos (helmet)\">Konos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_Roman_ridge_helmet\" title=\"Late Roman ridge helmet\">Late Roman ridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montefortino_helmet\" title=\"Montefortino helmet\">Montefortino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negau_helmet\" title=\"Negau helmet\">Negau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phrygian_helmet\" title=\"Phrygian helmet\">Phrygian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shmarjet\" title=\"Shmarjet\">Shmarjet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Medieval and<br />Early Modern</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armet\" title=\"Armet\">Armet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aventail\" title=\"Aventail\">Aventail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbute\" title=\"Barbute\">Barbute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bascinet\" title=\"Bascinet\">Bascinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgonet\" title=\"Burgonet\">Burgonet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cervelliere\" title=\"Cervelliere\">Cervelliere</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Close_helmet\" title=\"Close helmet\">Close</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enclosed_helmet\" title=\"Enclosed helmet\">Enclosed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falling_buffe\" title=\"Falling buffe\">Falling buffe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frog-mouth_helm\" title=\"Frog-mouth helm\">Frog-mouth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_helm\" title=\"Great helm\">Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hounskull\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hounskull\">Hounskull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kabuto\" title=\"Kabuto\">Kabuto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kettle_hat\" title=\"Kettle hat\">Kettle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kulah_khud\" title=\"Kulah khud\">Kulah khud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lamellenhelm\" title=\"Lamellenhelm\">Lamellenhelm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobster-tailed_pot_helmet\" title=\"Lobster-tailed pot helmet\">Lobster-tailed pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Men-yoroi\" title=\"Men-yoroi\">Mempo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morion_(helmet)\" title=\"Morion (helmet)\">Morion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nasal_helmet\" title=\"Nasal helmet\">Nasal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pickelhaube\" title=\"Pickelhaube\">Pickelhaube</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sallet\" title=\"Sallet\">Sallet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secrete_(helmet)\" title=\"Secrete (helmet)\">Secrete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spangenhelm\" title=\"Spangenhelm\">Spangenhelm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turban_helmet\" title=\"Turban helmet\">Turban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viking_helmet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viking helmet\">Viking</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1914\u20131945</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adrian_helmet\" title=\"Adrian helmet\">Adrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brodie_helmet\" title=\"Brodie helmet\">Brodie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_M36_helmet\" title=\"Bulgarian M36 helmet\">Bulgarian M36</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_M1923_helmet\" title=\"Danish M1923 helmet\">Danish M1923</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stahlhelm\" title=\"Stahlhelm\">German Stahlhelm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_M1934/39_helmet\" title=\"Greek M1934/39 helmet\">Greek M1934/39</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmet_Steel_Airborne_Troop\" title=\"Helmet Steel Airborne Troop\">HSAT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M33_helmet\" title=\"M33 helmet\">Italian M33</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M42_Duperite_helmet\" title=\"M42 Duperite helmet\">M42 Duperite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M1_helmet\" title=\"M1 helmet\">M1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M1C_helmet\" title=\"M1C helmet\">M1C</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mk_III_helmet\" title=\"Mk III helmet\">Mk III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_M1940_helmet\" title=\"Portuguese M1940 helmet\">Portuguese M1940</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/He%C5%82m_wz._31\" title=\"He\u0142m wz. 31\">Polish wz. 31</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RAC_helmet\" title=\"RAC helmet\">RAC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soviet_helmets_during_World_War_II\" title=\"Soviet helmets during World War II\">Soviet of WWII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SSK_90_helmet\" title=\"SSK 90 helmet\">SSK 90</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uniforms_of_the_Imperial_Japanese_Army\" title=\"Uniforms of the Imperial Japanese Army\">Type 92 Tetsubo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27Eplattenier_helmet\" title=\"L&#39;Eplattenier helmet\">Swiss L'Eplattenier</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1945\u20131980</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/CABAL_II\" title=\"CABAL II\">CABAL II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capacete_de_Combate_Bal%C3%ADstico\" title=\"Capacete de Combate Bal\u00edstico\">CCB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CG634\" title=\"CG634\">CG634</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/GK80\" title=\"GK80\">GK80</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/JK_96_helmet\" title=\"JK 96 helmet\">JK 96</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C2%BA_44_E.T.A._de_Paracaidista\" title=\"M\u00ba 44 E.T.A. de Paracaidista\">M\u00ba 44 E.T.A.</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M59/85\" title=\"M59/85\">M59/85</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M63_helmet\" title=\"M63 helmet\">M63</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M76_paratrooper_helmet\" title=\"M76 paratrooper helmet\">M76 Para</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mk_IV_helmet\" title=\"Mk IV helmet\">Mk IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mk_6_helmet\" title=\"Mk 6 helmet\">Mk 6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mk_7_helmet\" title=\"Mk 7 helmet\">Mk 7</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mod%C3%A8le_1951_helmet\" title=\"Mod\u00e8le 1951 helmet\">Mod\u00e8le 1951</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mod%C3%A8le_1978_helmet\" title=\"Mod\u00e8le 1978 helmet\">Mod\u00e8le 1978</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MPC-1\" title=\"MPC-1\">MPC-1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/OR-201\" title=\"OR-201\">OR-201</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paratrooper_helmet\" title=\"Paratrooper helmet\">Paratrooper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SSh-60\" title=\"SSh-60\">SSh-60</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SSh-68\" title=\"SSh-68\">SSh-68</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Type_66_helmet\" title=\"Type 66 helmet\">Type 66</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1980\u2013present</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=6B27&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"6B27 (page does not exist)\">6B27</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Advanced_Combat_Helmet\" title=\"Advanced Combat Helmet\">Advanced Combat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enhanced_Combat_Helmet_(Australia)\" title=\"Enhanced Combat Helmet (Australia)\">Enhanced Combat (Aust)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enhanced_Combat_Helmet_(United_States)\" title=\"Enhanced Combat Helmet (United States)\">Enhanced Combat (US)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/GOLFO\" title=\"GOLFO\">GOLFO</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Head_Gear_System\" title=\"Head Gear System\">Head Gear System</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M80_helmet_(Iraq)\" title=\"M80 helmet (Iraq)\">Iraqi M80</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M59/85\" title=\"M59/85\">M59/85</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iraqi_M90_helmet\" title=\"Iraqi M90 helmet\">Iraqi M90</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lightweight_Helmet\" title=\"Lightweight Helmet\">Lightweight</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modular_Integrated_Communications_Helmet\" title=\"Modular Integrated Communications Helmet\">Modular Integrated Communications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M87_kevlar_helmet\" title=\"M87 kevlar helmet\">M87</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/QGF03\" title=\"QGF03\">QGF03</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sfera_(helmet)\" title=\"Sfera (helmet)\">Sfera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SPECTRA_helmet\" title=\"SPECTRA helmet\">SPECTRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Personnel_Armor_System_for_Ground_Troops\" title=\"Personnel Armor System for Ground Troops\">PASGT</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Athletic</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Batting_helmet\" title=\"Batting helmet\">Batting</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coolflo\" title=\"Coolflo\">Coolflo</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bicycle_helmet\" title=\"Bicycle helmet\">Bicycle</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stackhat\" title=\"Stackhat\">Stackhat</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cricket_helmet\" title=\"Cricket helmet\">Cricket</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diving_helmet\" title=\"Diving helmet\">Diving</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Equestrian_helmet\" title=\"Equestrian helmet\">Equestrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Football_helmet\" title=\"Football helmet\">Gridiron football</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eyeshield\" title=\"Eyeshield\">Eyeshield</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution_helmets\" title=\"Revolution helmets\">Revolution</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hockey_helmet\" title=\"Hockey helmet\">Hockey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lacrosse_helmet\" title=\"Lacrosse helmet\">Lacrosse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Motorcycle_helmet\" title=\"Motorcycle helmet\">Motorcycle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racing_helmet\" title=\"Racing helmet\">Racing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scrum_cap\" title=\"Scrum cap\">Scrum cap</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ski_helmet\" title=\"Ski helmet\">Ski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Work</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Custodian_helmet\" title=\"Custodian helmet\">Custodian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Firefighter%27s_helmet\" title=\"Firefighter&#39;s helmet\">Firefighter's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hard_hat\" title=\"Hard hat\">Hard hat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riot_protection_helmet\" title=\"Riot protection helmet\">Riot protection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welding_helmet\" title=\"Welding helmet\">Welding</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Helmet_(heraldry)\" title=\"Helmet (heraldry)\">Heraldic use</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horned_helmet\" title=\"Horned helmet\">Horned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mahiole\" title=\"Mahiole\">Mahiole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarnhelm\" title=\"Tarnhelm\">Tarnhelm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pith_helmet\" title=\"Pith helmet\">Pith</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/American_fiber_helmet\" title=\"American fiber helmet\">American fiber</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Winged_helmet\" title=\"Winged helmet\">Winged</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuckerman_helmet\" title=\"Zuckerman helmet\">Zuckerman</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180914101834\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.588 seconds\nReal time usage: 0.711 seconds\nPreprocessor visited node count: 2231/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 62998/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1403/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23487/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.346/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  600.578      1 -total\n 22.63%  135.911     60 Template:Sfn\n 21.25%  127.614      1 Template:Lang-fr\n 15.95%   95.785      1 Template:Infobox_artefact\n 14.09%   84.635      1 Template:Infobox\n 10.42%   62.558      5 Template:Cite_journal\n  6.34%   38.073      5 Template:Convert\n  4.44%   26.674      1 Template:Commons_category\n  4.00%   24.010      4 Template:Cite_book\n  3.53%   21.204      2 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48222962-0!canonical and timestamp 20180914101833 and revision id 825128400\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Casque_d%27Agris","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Casque d'Agris"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Elmo_di_Agris","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Elmo di Agris"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Cassis_Agrisiensis","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Cassis Agrisiensis"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Casco_d%27Agr%C3%ADs","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Casco d'Agr\u00eds"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C4%8Celada_iz_Agrisa","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"\u010celada iz Agrisa"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","*":"Celtic_art"},{"sortkey":"","*":"4th-century_BC_artefacts"},{"sortkey":"","*":"1981_archaeological_discoveries"},{"sortkey":"","*":"Ancient_helmets"},{"sortkey":"","*":"History_of_Poitou-Charentes"},{"sortkey":"","*":"Archaeological_discoveries_in_France"},{"sortkey":"","*":"Individual_helmets"},{"sortkey":"","*":"La_T\u00e8ne_culture"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":6,"*":"File:France relief location map.jpg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Helmets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advanced Combat Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon Standard Identification Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"American fiber helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amfreville-sous-les-Monts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attic helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aventail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bascinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batting helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benty Grange helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bicycle helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boar's tusk helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeotian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brodie helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian M36 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgonet"},{"ns":0,"exists":"","*":"CABAL II"},{"ns":0,"exists":"","*":"CG634"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabochon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canosa di Puglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canterbury helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capacete de Combate Bal\u00edstico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts in Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervelliere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chalcidian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christiane \u00c9lu\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combat helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coolflo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coolus helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coppergate Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corinthian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coventry Sallet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cricket helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crosby Garrett Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Custodian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish M1923 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diving helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emesa helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enclosed helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enhanced Combat Helmet (Australia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enhanced Combat Helmet (United States)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyeshield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falling buffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fibula (brooch)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filigree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firefighter's helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Football helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frog-mouth helm"},{"ns":0,"exists":"","*":"GK80"},{"ns":0,"exists":"","*":"GOLFO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galea (helmet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjermundbu helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold leaf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great helm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek M1934/39 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guisborough Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallaton Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hard hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head Gear System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet (heraldry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet Steel Airborne Troop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet of Agighiol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet of Co\u021bofene\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet of Iron Gates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmet of Peretu"},{"ns":0,"exists":"","*":"He\u0142m wz. 31"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hockey helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horned helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hounskull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian type helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraqi M90 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"JK 96 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabuto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kegelhelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kettle hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konos (helmet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kulah khud"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Eplattenier helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"La T\u00e8ne culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lacrosse helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lamellenhelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Roman ridge helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lightweight Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobster-tailed pot helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"M1C helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M1 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M33 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M42 Duperite helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M59/85"},{"ns":0,"exists":"","*":"M63 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M76 paratrooper helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"M80 helmet (Iraq)"},{"ns":0,"exists":"","*":"M87 kevlar helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"MPC-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahiole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massif Central"},{"ns":0,"exists":"","*":"Men-yoroi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meyrick Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mk 6 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mk 7 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mk III helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mk IV helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modular Integrated Communications Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mod\u00e8le 1951 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mod\u00e8le 1978 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montefortino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montefortino helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morion (helmet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motorcycle helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00ba 44 E.T.A. de Paracaidista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negau helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newstead Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nijmegen Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"OR-201"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paratrooper helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnel Armor System for Ground Troops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pickelhaube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pioneer Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pith helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese M1940 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precious coral"},{"ns":0,"exists":"","*":"QGF03"},{"ns":0,"exists":"","*":"RAC helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racing helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repouss\u00e9 and chasing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution helmets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribchester Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riot protection helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romano-Germanic Central Museum (Mainz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"SPECTRA helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"SSK 90 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"SSh-60"},{"ns":0,"exists":"","*":"SSh-68"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Trolimon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sallet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scrum cap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secrete (helmet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfera (helmet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shmarjet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shorwell helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ski helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet helmets during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spangenhelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stackhat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staffordshire helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stahlhelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sutton Hoo helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcleyman the Magnificent's Venetian Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taranto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnhelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terracotta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turban helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Type 66 helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyrrhenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uniforms of the Imperial Japanese Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldalgesheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldalgesheim style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waterloo Helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welding helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winged helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witcham Gravel helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuckerman helmet"},{"ns":0,"*":"6B27"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Helmets"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artefact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artifact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ASIN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:1x"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Only in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Helmets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Casque_d'Agris,_mus\u00e9e_d'Angoul\u00eame,_Lamiot_2015_03.JPG","Casque_d'Agris,_mus\u00e9e_d'Angoul\u00eame,_Lamiot_2015_07.JPG","Celtic_helmet_of_Agris_-_Center_band.jpg","Casque_d'Agris,_mus\u00e9e_d'Angoul\u00eame,_Lamiot_2015_06.JPG","Parade_helmet.jpg","France_relief_location_map.jpg","Red_pog.svg","Casque_d'Agris,_mus\u00e9e_d'Angoul\u00eame,_Lamiot_2015_01.JPG","Casque_d'Amfreville_Eure.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://link.springer.com/article/10.1007/BF03216577","//doi.org/10.1007/BF03216577","http://www.persee.fr/doc/bspf_0249-7638_1987_num_84_1_9805","http://www.persee.fr/doc/bspf_0249-7638_1983_num_80_7_5443","//www.jstor.org/stable/27918700","//www.jstor.org/stable/41016785","https://halshs.archives-ouvertes.fr/file/index/docid/455391/filename/Agris_l_archeologue.2.pdf","https://books.google.com/books?id=vkV8bcgLbiAC&pg=PA43","https://books.google.com/books?id=dDV-AgAAQBAJ&pg=PA76","https://books.google.com/books?id=3cHdQC1cXLEC&pg=PA423","https://www.amazon.fr/dp/2951666055"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discovery","number":"1","index":"1","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":1185,"anchor":"Discovery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Context","number":"2","index":"2","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":3537,"anchor":"Context"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Structure","number":"3","index":"3","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":6459,"anchor":"Structure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Decoration","number":"4","index":"4","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":8900,"anchor":"Decoration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"5","index":"5","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":11171,"anchor":"Origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":14444,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"7","fromtitle":"Agris_Helmet","byteoffset":14526,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Agris Helmet","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Celtic_helmet_of_Agris","*":"commons:Category:Celtic helmet of Agris"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q652408"}]}}