{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mar\u00eda Currea Manrique","pageid":49616048,"revid":856372041,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mar\u00eda Currea Manrique</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1890-05-28</span>)</span>28 May 1890<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, Colombia</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n23 May 1985<span style=\"display:none\">(1985-05-23)</span> (aged&#160;94)<br /><span class=\"deathplace\">Bogot\u00e1, Colombia</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nColombian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nMar\u00eda Currea de Aya</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nnurse, writer, suffragist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1930\u20131970</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nFirst woman councilor of Bogat\u00e1</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nRuperto Aya</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Currea</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Manrique</i>.</div>\n<p><b>Mar\u00eda Currea Manrique</b> (28 May 1890 \u2013 23 May 1985) was a Colombian feminist, suffragist, politician, nurse and journalist. She was instrumental in pressuring for laws in Colombia which recognized women's right to citizenship, education, and enfranchisement. She was honored as the 1960 \"Women of the Americas\" by the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">Organization of American States</a> and received many awards and honors during her lifetime. She was posthumously honored with an award distributed bearing her name each March 8th in honor of <a href=\"/wiki/International_Women%27s_Day\" title=\"International Women&#39;s Day\">International Women's Day</a> to the Colombian woman who has excelled in promoting women's rights in her community.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Currea_Manrique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mar\u00eda Currea Manrique was born on 28 May 1890 in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> to General An\u00edbal Currea<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and Hersilia Manrique de Currea.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Because of her family's wealth, she traveled widely through Europe and the United States, learning other languages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Since women were forbidden higher education in Colombia at that time,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup> she obtained a nursing degree from <a href=\"/wiki/Presbyterian_Hospital_(New_York_City)\" title=\"Presbyterian Hospital (New York City)\">Presbyterian Hospital</a> in New York City and then went on to study philosophy and humanities at the <a href=\"/wiki/University_of_the_Sorbonne\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of the Sorbonne\">University of the Sorbonne</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> earning a doctorate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Currea married Ruperto Aya, a veteran of the <a href=\"/wiki/Thousand_Days%27_War\" title=\"Thousand Days&#39; War\">Thousand Days' War</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> who was instrumental in opening doors for women's rights.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1930, a group of women, led by <a href=\"/w/index.php?title=Georgina_Fletcher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgina Fletcher (page does not exist)\">Georgina Fletcher</a> attempted to gain citizens' rights for Colombian women.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Up to that time women's wages were the property of their husbands, fathers or brothers and she had no guardianship over her children.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The women were unsuccessful in 1930,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056-4\">&#91;4&#93;</a></sup> but two years later, Aya introduced Currea to President <a href=\"/wiki/Enrique_Olaya_Herrera\" title=\"Enrique Olaya Herrera\">Enrique Olaya Herrera</a>, whom she and the other women pressured to help change the citizenship laws for women in Colombia. Passage of Law 28 in 1932 recognized women's citizenship for the first time, in Colombia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The women continued pressing for rights and in 1933 earned the right to attain higher education and to serve in public office by 1936.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda200510_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda200510-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Currea served as Colombia's delegate to the <a href=\"/wiki/Inter-American_Commission_of_Women\" title=\"Inter-American Commission of Women\">Inter-American Commission of Women</a> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Comisi\u00f3n Interamericana de Mujeres</span></i>) (CIM) from 1938 to 1948.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She lived in the United States between 1937 and 1944.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> When she was not engaged in business for the CIM, Correa taught Spanish, worked at the Henry Street Settlement Home, wrote for newspapers and performed translating work as well as participating in many speaking engagements both in Colombia and abroad.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Decatur_Daily_Review&#39;&#39;1944_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Decatur_Daily_Review&#39;&#39;1944-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>She returned to Colombia in 1944, she helped found the suffrage organizations, <a href=\"/w/index.php?title=Uni%C3%B3n_Femenina_de_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uni\u00f3n Femenina de Colombia (page does not exist)\">Uni\u00f3n Femenina de Colombia</a> (Women's Union of Colombia) (UFC) and the <a href=\"/w/index.php?title=Alianza_Femenina_de_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alianza Femenina de Colombia (page does not exist)\">Alianza Femenina de Colombia</a> (Women's Alliance of Colombia)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> with <a href=\"/wiki/Lucila_Rubio_de_Laverde\" title=\"Lucila Rubio de Laverde\">Lucila Rubio de Laverde</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPinz\u00f3n_Estrada2011125_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPinz\u00f3n_Estrada2011125-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Serving as president of the UFC, Currea led the organization to fight not just for enfranchisement of women, but also to address socio-economic inequalities<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Odessa_American&#39;&#39;19463_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Odessa_American&#39;&#39;19463-9\">&#91;9&#93;</a></sup> with other women such as <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Calder%C3%B3n_de_Nieto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Calder\u00f3n de Nieto (page does not exist)\">Mar\u00eda Calder\u00f3n de Nieto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Teresa_Cuervo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teresa Cuervo (page does not exist)\">Teresa Cuervo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Saturia_Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saturia Garc\u00eda (page does not exist)\">Saturia Garc\u00eda</a> de \u00c1lvarez,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Elena_Jim%C3%A9nez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Elena Jim\u00e9nez (page does not exist)\">Mar\u00eda Elena Jim\u00e9nez</a> de Crovo,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Monta%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Monta\u00f1a (page does not exist)\">Mar\u00eda Monta\u00f1a</a> de Rueda Vargas,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Eugenia_Rojas_Correa\" title=\"Mar\u00eda Eugenia Rojas Correa\">Mar\u00eda Eugenia Rojas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Rosita_Turizo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosita Turizo (page does not exist)\">Rosita Turizo</a> de Trujillo and her daughter Beatriz Aya Currea.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005-10\">&#91;10&#93;</a></sup> For a decade they submitted proposals and projects which were rejected by both liberals and conservatives.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>On 25 August 1954 Colombian women won the right to vote and Currea<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and other suffrage workers immediately started a door to door campaign, registering women to vote.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEForero_Medina2015_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEForero_Medina2015-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In the first election in which women were allowed to vote, in 1957, nearly two million women participated. Two years later Currea ran for office and was elected as first councilwoman of Bogat\u00e1. She was then elected as the first woman to serve as president of the council.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was honored as the 1960 \"Woman of the Americas\" by the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">Organization of American States</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1969, she was elected as mayor of the town of <a href=\"/wiki/Pacho\" title=\"Pacho\">Pacho</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESierra19698_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESierra19698-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to her political work, Currea founded the School of Nursing of the Red Cross and was active in the Union of Citizens of Colombia, as a Red Cross Volunteer of the Gray Ladies of Bogota and member of Profamilia Board.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Currea died on 23 May 1985 in Bogot\u00e1, Colombia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Currea_Manrique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In addition to her recognition as Woman of the Americas,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Currea was twice awarded the <a href=\"/wiki/Order_of_Boyaca\" title=\"Order of Boyaca\">Order of Boyaca</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEForero_Medina2015_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEForero_Medina2015-11\">&#91;11&#93;</a></sup> in 1962 as an officer and in 1978 as a commander. She was awarded the status of officer of the Order of Merit for Distinguished Services from the president of Peru in 1972 and decorated with the Medal of the Colombian Association of the United Nations in 1981. In 2004 a Civil Order of Merit bearing her name was established to be awarded annually on <a href=\"/wiki/International_Woman%27s_Day\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Woman&#39;s Day\">International Woman's Day</a>, March 8th, \"to the woman that at the district level who has excelled in the fields of social, cultural, labor and defense of human rights and whose contribution has led to the development and improvement of the quality of life of the community.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Currea_Manrique&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Currea_Manrique&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Revista_Credencial_Historia&#39;&#39;2006_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRevista_Credencial_Historia2006\"><i>Revista Credencial Historia</i> 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPolanco_Yermanos2005_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPolanco_Yermanos2005\">Polanco Yermanos 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMedina_Medina2004-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMedina_Medina2004_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMedina_Medina2004\">Medina Medina 2004</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda20056_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPel\u00e1ez_Mej\u00eda2005\">Pel\u00e1ez Mej\u00eda 2005</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Pittsburgh_Post-Gazette&#39;&#39;194212_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPittsburgh_Post-Gazette1942\"><i>Pittsburgh Post-Gazette</i> 1942</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda200510-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPel\u00e1ez_Mej\u00eda200510_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPel\u00e1ez_Mej\u00eda2005\">Pel\u00e1ez Mej\u00eda 2005</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Decatur_Daily_Review&#39;&#39;1944-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Decatur_Daily_Review&#39;&#39;1944_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThe_Decatur_Daily_Review1944\"><i>The Decatur Daily Review</i> 1944</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPinz\u00f3n_Estrada2011125-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPinz\u00f3n_Estrada2011125_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPinz\u00f3n_Estrada2011\">Pinz\u00f3n Estrada 2011</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Odessa_American&#39;&#39;19463-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;The_Odessa_American&#39;&#39;19463_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThe_Odessa_American1946\"><i>The Odessa American</i> 1946</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWills_Obreg\u00f3n2005_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWills_Obreg\u00f3n2005\">Wills Obreg\u00f3n 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEForero_Medina2015-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEForero_Medina2015_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEForero_Medina2015_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFForero_Medina2015\">Forero Medina 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESierra19698-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESierra19698_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSierra1969\">Sierra 1969</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Currea_Manrique&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFForero_Medina2015\" class=\"citation news\">Forero Medina, Luis Eduardo (25 October 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radiosantafe.com/2015/10/25/maria-currea-de-aya-artifice-del-voto-femenino-en-colombia/\">\"Mar\u00eda Currea de Aya, art\u00edfice del voto femenino en Colombia\"</a> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: <a href=\"/wiki/Radio_Santa_Fe\" title=\"Radio Santa Fe\">Radio Santa Fe</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Currea+de+Aya%2C+art%C3%ADfice+del+voto+femenino+en+Colombia&amp;rft.date=2015-10-25&amp;rft.aulast=Forero+Medina&amp;rft.aufirst=Luis+Eduardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radiosantafe.com%2F2015%2F10%2F25%2Fmaria-currea-de-aya-artifice-del-voto-femenino-en-colombia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMedina_Medina2004\" class=\"citation web\">Medina Medina, Yamile (31 July 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=14564\">\"Proyecto de Acuerdo 176: Por medio del cual se crea la Orden Civil al M\u00e9rito, Mar\u00eda Currea de Aya, en el Grado Cruz de Oro\"</a>. <i>Alcald\u00eda Bogat\u00e1</i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia: Secretar\u00eda General de la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Alcald%C3%ADa+Bogat%C3%A1&amp;rft.atitle=Proyecto+de+Acuerdo+176%3A+Por+medio+del+cual+se+crea+la+Orden+Civil+al+M%C3%A9rito%2C+Mar%C3%ADa+Currea+de+Aya%2C+en+el+Grado+Cruz+de+Oro&amp;rft.date=2004-07-31&amp;rft.aulast=Medina+Medina&amp;rft.aufirst=Yamile&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alcaldiabogota.gov.co%2Fsisjur%2Fnormas%2FNorma1.jsp%3Fi%3D14564&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPel\u00e1ez_Mej\u00eda2005\" class=\"citation web\">Pel\u00e1ez Mej\u00eda, Margarita Mar\u00eda (October 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webs.uvigo.es/pmayobre/textos/margarita_pelaez/voto_colombianas.doc\">\"Derechos Pol\u00edticos y Ciudadadan\u00eda de las Mujeres en Colombia: Cincuenta A\u00f1os del Voto Femenino\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Derechos+Pol%C3%ADticos+y+Ciudadadan%C3%ADa+de+las+Mujeres+en+Colombia%3A+Cincuenta+A%C3%B1os+del+Voto+Femenino&amp;rft.date=2005-10&amp;rft.aulast=Pel%C3%A1ez+Mej%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Margarita+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwebs.uvigo.es%2Fpmayobre%2Ftextos%2Fmargarita_pelaez%2Fvoto_colombianas.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPinz\u00f3n_Estrada2011\" class=\"citation journal\">Pinz\u00f3n Estrada, Sandra Carolina (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bdigital.unal.edu.co/3931/1/489165.2011.pdf\">\"Escritoras de Prensa Durante los A\u00f1os Cuarenta \u00bfUn Despertar que Qued\u00f3 Oculto?\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Tesis Maestr\u00eda en Estudios de G\u00e9nero, \u00c1rea Mujer y Desarrollo</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Universidad Nacional De Colombia: 125<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tesis+Maestr%C3%ADa+en+Estudios+de+G%C3%A9nero%2C+%C3%81rea+Mujer+y+Desarrollo&amp;rft.atitle=Escritoras+de+Prensa+Durante+los+A%C3%B1os+Cuarenta+%C2%BFUn+Despertar+que+Qued%C3%B3+Oculto%3F&amp;rft.pages=125&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Pinz%C3%B3n+Estrada&amp;rft.aufirst=Sandra+Carolina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bdigital.unal.edu.co%2F3931%2F1%2F489165.2011.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPolanco_Yermanos2005\" class=\"citation news\">Polanco Yermanos, Claudia Mar\u00eda (12 March 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.semana.com/especiales/articulo/maria-currea-aya/75378-3\">\"Mar\u00eda Currea de Aya\"</a>. <i>Semana</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Semana&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Currea+de+Aya&amp;rft.date=2005-03-12&amp;rft.aulast=Polanco+Yermanos&amp;rft.aufirst=Claudia+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.semana.com%2Fespeciales%2Farticulo%2Fmaria-currea-aya%2F75378-3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSierra1969\" class=\"citation news\">Sierra, Avelino (17 March 1969). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.google.com/newspapers?id=V8AqAAAAIBAJ&amp;sjid=TmgEAAAAIBAJ&amp;pg=2171%2C2803825\">\"Plebiscito en favor de Mar\u00eda Currea de Aya\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Tiempo&amp;rft.atitle=Plebiscito+en+favor+de+Mar%C3%ADa+Currea+de+Aya&amp;rft.date=1969-03-17&amp;rft.aulast=Sierra&amp;rft.aufirst=Avelino&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.google.com%2Fnewspapers%3Fid%3DV8AqAAAAIBAJ%26sjid%3DTmgEAAAAIBAJ%26pg%3D2171%252C2803825&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWills_Obreg\u00f3n2005\" class=\"citation journal\">Wills Obreg\u00f3n, Maria Emma (January 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.org.co/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0121-47052005000100003\">\"Cincuenta a\u00f1os del sufragio femenino en Colombia 1954: Por la conquista del voto 2004: Por la ampliaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de las mujeres\"</a>. <i>An\u00e1lisis Pol\u00edtico</i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia: <a href=\"/wiki/SciELO\" title=\"SciELO\">SciELO</a>. <b>18</b> (53). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0121-4705\">0121-4705</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=An%C3%A1lisis+Pol%C3%ADtico&amp;rft.atitle=Cincuenta+a%C3%B1os+del+sufragio+femenino+en+Colombia+1954%3A+Por+la+conquista+del+voto+2004%3A+Por+la+ampliaci%C3%B3n+de+la+ciudadan%C3%ADa+de+las+mujeres&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=53&amp;rft.date=2005-01&amp;rft.issn=0121-4705&amp;rft.aulast=Wills+Obreg%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Maria+Emma&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.org.co%2Fscielo.php%3Fscript%3Dsci_arttext%26pid%3DS0121-47052005000100003&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPittsburgh_Post-Gazette1942\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.google.com/newspapers?id=dsRRAAAAIBAJ&amp;sjid=EGoDAAAAIBAJ&amp;pg=3230%2C4522453\">\"Colombian Plans Work for Women\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Pittsburgh_Post-Gazette\" title=\"Pittsburgh Post-Gazette\">Pittsburgh Post-Gazette</a></i>. Pittsburgh, Pennsylvania. 28 May 1942<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Pittsburgh+Post-Gazette&amp;rft.atitle=Colombian+Plans+Work+for+Women&amp;rft.date=1942-05-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.google.com%2Fnewspapers%3Fid%3DdsRRAAAAIBAJ%26sjid%3DEGoDAAAAIBAJ%26pg%3D3230%252C4522453&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRevista_Credencial_Historia2006\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrepcultural.org/book/export/html/73361\">\"Personajes del a\u00f1o (1960\u20131962)\"</a>. <i>Revista Credencial Historia</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia. January 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revista+Credencial+Historia&amp;rft.atitle=Personajes+del+a%C3%B1o+%281960%E2%80%931962%29&amp;rft.date=2006-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.banrepcultural.org%2Fbook%2Fexport%2Fhtml%2F73361&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThe_Decatur_Daily_Review1944\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newspapers.com/clip/4494548/women_of_republics_advance_the_odessa/\">\"Women Meet in Washington\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Herald_%26_Review\" title=\"Herald &amp; Review\">The Decatur Daily Review</a></i>. Decatur, Illinois. 31 March 1944<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Newspapers.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newspapers.com\">Newspapers.com</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Decatur+Daily+Review&amp;rft.atitle=Women+Meet+in+Washington&amp;rft.date=1944-03-31&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newspapers.com%2Fclip%2F4494548%2Fwomen_of_republics_advance_the_odessa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThe_Odessa_American1946\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newspapers.com/clip/4494548/women_of_republics_advance_the_odessa/\">\"Women of Republics Advance\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Odessa_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Odessa American\">The Odessa American</a></i>. Odessa, Texas. 30 December 1946<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2016</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Newspapers.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newspapers.com\">Newspapers.com</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Odessa+American&amp;rft.atitle=Women+of+Republics+Advance&amp;rft.date=1946-12-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newspapers.com%2Fclip%2F4494548%2Fwomen_of_republics_advance_the_odessa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Currea+Manrique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2202\nCached time: 20180922101211\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.476 seconds\nReal time usage: 0.546 seconds\nPreprocessor visited node count: 2208/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30486/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1156/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11374/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.305/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  481.961      1 -total\n 24.92%  120.087      1 Template:Lang-es\n 24.13%  116.294      1 Template:Infobox_person\n 18.75%   90.345      1 Template:Infobox\n 14.20%   68.457     35 Template:Sfn\n 13.33%   64.240      5 Template:Cite_news\n  9.16%   44.128      4 Template:Cite_web\n  8.23%   39.669      5 Template:Br_separated_entries\n  4.02%   19.383      2 Template:Cite_journal\n  3.92%   18.873      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49616048-0!canonical and timestamp 20180922101210 and revision id 856372041\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Currea","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mar\u00eda Currea"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Currea","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Mar\u00eda Currea"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Currea_Manrique","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mar\u00eda Currea Manrique"}],"categories":[{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"1890_births"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"1985_deaths"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Suffragists"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Colombian_feminists"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Colombian_women_in_politics"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"20th-century_women_writers"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"20th-century_journalists"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Nurses"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Recipients_of_the_Order_of_Boyaca"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Colombian_journalists"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"Women_journalists"},{"sortkey":"Currea Manrique, Maria","*":"People_from_Bogot\u00e1"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Open access"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Olaya Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herald & Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inter-American Commission of Women"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Woman's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Women's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucila Rubio de Laverde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Eugenia Rojas Correa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspapers.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Boyaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pittsburgh Post-Gazette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presbyterian Hospital (New York City)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Santa Fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"SciELO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Odessa American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thousand Days' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the Sorbonne"},{"ns":0,"*":"Georgina Fletcher"},{"ns":0,"*":"Uni\u00f3n Femenina de Colombia"},{"ns":0,"*":"Alianza Femenina de Colombia"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Calder\u00f3n de Nieto"},{"ns":0,"*":"Teresa Cuervo"},{"ns":0,"*":"Saturia Garc\u00eda"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Elena Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Monta\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Rosita Turizo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Open access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg"],"externallinks":["http://www.radiosantafe.com/2015/10/25/maria-currea-de-aya-artifice-del-voto-femenino-en-colombia/","http://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=14564","http://webs.uvigo.es/pmayobre/textos/margarita_pelaez/voto_colombianas.doc","http://www.bdigital.unal.edu.co/3931/1/489165.2011.pdf","http://www.semana.com/especiales/articulo/maria-currea-aya/75378-3","https://news.google.com/newspapers?id=V8AqAAAAIBAJ&sjid=TmgEAAAAIBAJ&pg=2171,2803825","http://www.scielo.org.co/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0121-47052005000100003","//www.worldcat.org/issn/0121-4705","https://news.google.com/newspapers?id=dsRRAAAAIBAJ&sjid=EGoDAAAAIBAJ&pg=3230,4522453","http://www.banrepcultural.org/book/export/html/73361","https://www.newspapers.com/clip/4494548/women_of_republics_advance_the_odessa/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mar\u00eda_Currea_Manrique","byteoffset":1193,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mar\u00eda_Currea_Manrique","byteoffset":5752,"anchor":"Awards_and_honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mar\u00eda_Currea_Manrique","byteoffset":6605,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Mar\u00eda_Currea_Manrique","byteoffset":6622,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Mar\u00eda_Currea_Manrique","byteoffset":6656,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mar\u00eda Currea Manrique","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Currea Manrique, Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6003594"}]}}