{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mercedes Chac\u00f3n Porras","pageid":51538744,"revid":805522842,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Chac\u00f3n</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Porras</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mercedes Chac\u00f3n Porras</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mercedes Chac\u00f3n Porras.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/9/9d/Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras.jpg\" width=\"219\" height=\"296\" data-file-width=\"219\" data-file-height=\"296\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1896-09-11</span>)</span>11 September 1896</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n18 April 1963<span style=\"display:none\">(1963-04-18)</span> (aged&#160;66)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nCosta Rican</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nnurse</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1925-1963</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPioneer of Costa Rican social medicine</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mercedes Chac\u00f3n Porras</b> (1896-1963) was the first <a href=\"/wiki/Obstetrical_nursing\" title=\"Obstetrical nursing\">obstetrical nurse</a> in <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a> and spread health care to rural communities throughout the country. In 2002, she was one of the inaugural women inducted into La Galer\u00eda de las Mujeres de Costa Rica and the first national health center named for a woman bears her name.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mercedes Chac\u00f3n Porras was born on 11 September 1896 in Costa Rica.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1925, Chac\u00f3n became the first obstetrical nurse of <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a> and worked toward providing <a href=\"/wiki/Prenatal_development\" title=\"Prenatal development\">prenatal care</a> and preventing maternal and infant deaths. She was one of the few professional women working in the health field in the country and strove to bring health services to rural populations within their own communities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Chac\u00f3n died on 18 April 1963<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and was posthumously inducted into <a href=\"/wiki/La_Galer%C3%ADa_de_las_Mujeres_de_Costa_Rica\" title=\"La Galer\u00eda de las Mujeres de Costa Rica\">La Galer\u00eda de las Mujeres de Costa Rica</a> in 2002.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Naci\u00f3n&#39;&#39;2002_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Naci\u00f3n&#39;&#39;2002-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A clinic in <a href=\"/wiki/Aserr%C3%AD_(canton)\" title=\"Aserr\u00ed (canton)\">Aserr\u00ed, Costa Rica</a> was named in her honor, breaking the custom of naming national health centers after men.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGu\u00edas_Costa_Rica2016_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGu\u00edas_Costa_Rica2016\">Gu\u00edas Costa Rica 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009\">Instituto Nacional de las Mujeres 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Naci\u00f3n&#39;&#39;2002-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;La_Naci\u00f3n&#39;&#39;2002_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLa_Naci\u00f3n2002\"><i>La Naci\u00f3n</i> 2002</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFInstituto_Nacional_de_las_Mujeres2009\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160715200058/http://virtual.inamu.go.cr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;catid=141%3Agaleria-de-la-mujer&amp;id=152%3Amercedes-chacon-porras&amp;Itemid=1521\">\"Mercedes Chac\u00f3n Porras\"</a>. <i>INAMU</i> (in Spanish). San Jos\u00e9, Costa Rica: Instituto Nacional de las Mujeres. 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://virtual.inamu.go.cr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=152:mercedes-chacon-porras&amp;catid=141:galeria-de-la-mujer&amp;Itemid=1521\">the original</a> on 15 July 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=INAMU&amp;rft.atitle=Mercedes+Chac%C3%B3n+Porras&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvirtual.inamu.go.cr%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D152%3Amercedes-chacon-porras%26catid%3D141%3Agaleria-de-la-mujer%26Itemid%3D1521&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMercedes+Chac%C3%B3n+Porras\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGu\u00edas_Costa_Rica2016\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160402143339/http://guiascostarica.info/personajes/mercedes-chacon-porras/\">\"Mercedes Chac\u00f3n Porras: 1896-1963\"</a>. <i>Gu\u00edas Costa Rica</i> (in Spanish). San Jos\u00e9, Costa Rica. 2 April 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://guiascostarica.info/personajes/mercedes-chacon-porras/\">the original</a> on 2 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gu%C3%ADas+Costa+Rica&amp;rft.atitle=Mercedes+Chac%C3%B3n+Porras%3A+1896-1963&amp;rft.date=2016-04-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fguiascostarica.info%2Fpersonajes%2Fmercedes-chacon-porras%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMercedes+Chac%C3%B3n+Porras\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLa_Naci\u00f3n2002\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wvw.nacion.com/ln_ee/2002/marzo/08/pais0.html\">\"Mujer con todos los honores\"</a> &#91;Woman with all honors&#93; (in Spanish). San Jos\u00e9, Costa Rica: <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i>. 8 March 2002<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Mujer+con+todos+los+honores&amp;rft.date=2002-03-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwvw.nacion.com%2Fln_ee%2F2002%2Fmarzo%2F08%2Fpais0.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMercedes+Chac%C3%B3n+Porras\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Valer\u00edn Rom\u00e1n, Ileana (1998). <i>Mercedes Chac\u00f3n Porras mujer pionera de la medicina social (1934-1963)</i> (in Spanish). San Jos\u00e9, Costa Rica: Editorial Nacional de Salud y Seguridad Social. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9977-984-73-5\" title=\"Special:BookSources/978-9977-984-73-5\">978-9977-984-73-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mercedes+Chac%C3%B3n+Porras+mujer+pionera+de+la+medicina+social+%281934-1963%29.&amp;rft.place=San+Jos%C3%A9%2C+Costa+Rica&amp;rft.pub=Editorial+Nacional+de+Salud+y+Seguridad+Social&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-9977-984-73-5&amp;rft.aulast=Valer%C3%ADn+Rom%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Ileana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMercedes+Chac%C3%B3n+Porras\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><br />\n\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2289\nCached time: 20180922101211\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.361 seconds\nPreprocessor visited node count: 1656/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15084/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1307/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2363/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.129/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  325.074      1 -total\n 39.30%  127.764      1 Template:Infobox_person\n 28.68%   93.243      1 Template:Infobox\n 19.82%   64.437      2 Template:Cite_web\n 14.25%   46.315      5 Template:Br_separated_entries\n 10.82%   35.180      1 Template:Spanish_name\n  9.93%   32.271      1 Template:Hatnote\n  6.24%   20.292      1 Template:Death_date_and_age\n  5.61%   18.230      1 Template:Authority_control\n  5.58%   18.126      5 Template:Sfn\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51538744-0!canonical and timestamp 20180922101210 and revision id 805522842\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B1%D8%B3%D9%8A%D8%AF%D8%B3_%D8%B4%D8%A7%D9%83%D9%88%D9%86_%D8%A8%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%B3","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0631\u0633\u064a\u062f\u0633 \u0634\u0627\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631\u0627\u0633"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mercedes_Chac%C3%B3n_Porras","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mercedes Chac\u00f3n Porras"}],"categories":[{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2017"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","*":"1896_births"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","*":"1963_deaths"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","*":"Costa_Rican_women"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","*":"Nurses"},{"sortkey":"Chacon Porras, Mercedes","*":"Women's_rights_activists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aserr\u00ed (canton)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Galer\u00eda de las Mujeres de Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obstetrical nursing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prenatal development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Mercedes_Chac\u00f3n_Porras.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160715200058/http://virtual.inamu.go.cr/index.php?option=com_content&view=article&catid=141:galeria-de-la-mujer&id=152:mercedes-chacon-porras&Itemid=1521","http://virtual.inamu.go.cr/index.php?option=com_content&view=article&id=152:mercedes-chacon-porras&catid=141:galeria-de-la-mujer&Itemid=1521","https://web.archive.org/web/20160402143339/http://guiascostarica.info/personajes/mercedes-chacon-porras/","http://guiascostarica.info/personajes/mercedes-chacon-porras/","http://wvw.nacion.com/ln_ee/2002/marzo/08/pais0.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":873,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death and legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":1382,"anchor":"Death_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":1745,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":1762,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":1796,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"6","fromtitle":"Mercedes_Chac\u00f3n_Porras","byteoffset":3305,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mercedes Chac\u00f3n Porras","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Chacon Porras, Mercedes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q26838561"}]}}