{"parse":{"title":"First Grammatical Treatise","pageid":2793195,"revid":860107515,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width:18.0em;\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Old_Norse_language\" title=\"Category:Old Norse language\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:175%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em;padding-bottom:1.2em;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Vg_135%2C_Hassla.jpg/50px-Vg_135%2C_Hassla.jpg\" width=\"50\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Vg_135%2C_Hassla.jpg/75px-Vg_135%2C_Hassla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Vg_135%2C_Hassla.jpg/100px-Vg_135%2C_Hassla.jpg 2x\" data-file-width=\"261\" data-file-height=\"695\" /></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Dialects</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;padding-top:0;border-bottom:1px solid #aaa;\"><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a> <div class=\"hlist hlist-separated\" style=\"line-height:1.15em;\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Old_Norse#Old_Icelandic\" title=\"Old Norse\">Old Icelandic</a></li><li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li></ul></div><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Greenlandic Norse</a>)</div>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Old_East_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old East Norse\">Old East Norse</a> <div class=\"hlist hlist-separated\" style=\"line-height:1.15em;\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Old Danish</a></li><li><a href=\"/wiki/Old_Swedish\" title=\"Old Swedish\">Old Swedish</a>)</li></ul></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Gutnish\" title=\"Old Gutnish\">Old Gutnish</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Use</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;padding-top:0;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Norse_orthography\" title=\"Old Norse orthography\">Orthography</a></li></ul>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Runes\" title=\"Runes\">Runic alphabet</a> <div class=\"hlist hlist-separated\" style=\"line-height:1.15em;\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Younger_Futhark\" title=\"Younger Futhark\">Younger Futhark</a></li><li><a href=\"/wiki/Medieval_runes\" title=\"Medieval runes\">Medieval</a>)</li></ul></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Norse_orthography#Latin_alphabet_orthography\" title=\"Old Norse orthography\">Latin alphabet</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Norse#Grammar\" title=\"Old Norse\">Grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse#Phonology\" title=\"Old Norse\">Phonology</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Norse_morphology\" title=\"Old Norse morphology\">Morphology</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Literature</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;padding-top:0;border-bottom:1px solid #aaa;\"><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Old_Norse_poetry\" title=\"Old Norse poetry\">Poetry</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Alliterative_verse#Old_Norse_poetic_forms\" title=\"Alliterative verse\">alliterative verse</a>)</span></div>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Saga\" title=\"Saga\">Sagas</a><br /><span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Sagas_of_Icelanders\" title=\"Sagas of Icelanders\">of Icelanders</a>)</span></div>\n<div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Edda\" title=\"Edda\">Edda</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i></li><li><i><a href=\"/wiki/Prose_Edda\" title=\"Prose Edda\">Prose Edda</a></i>)</li></ul></div></div>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">First Grammatical Treatise</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Ancestors</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;padding-top:0;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_language\" title=\"Proto-Germanic language\">Proto-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Norse_language\" title=\"Proto-Norse language\">Proto-Norse</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Descendants</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;border-top:1px solid #aaa;padding-top:0;border-bottom:1px solid #aaa;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Greenlandic Norse <span style=\"font-size:85%;\">(extinct)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn <span style=\"font-size:85%;\">(extinct)</span></a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;padding-top:0.1em;\">\n<ul><li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_English_words_of_Old_Norse_origin\" title=\"List of English words of Old Norse origin\">English words of<br />Old Norse origin</a></div></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Old_Norse_sidebar\" title=\"Template:Old Norse sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Old_Norse_sidebar\" title=\"Template talk:Old Norse sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Old_Norse_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>First Grammatical Treatise</b> (<a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a>: <i><span lang=\"is\">Fyrsta m\u00e1lfr\u00e6\u00f0iritger\u00f0in</span></i>  is a 12th-century work on the <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a> of the <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> or Old Icelandic language. It was given this name because it is the first of four grammatical works bound in the Icelandic manuscript <i><a href=\"/wiki/Codex_Wormianus\" title=\"Codex Wormianus\">Codex Wormianus</a></i>. The anonymous author is today often referred to as the \"First Grammarian\".\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Significance\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Alphabet\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Alphabet</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_author\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The author</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Significance\">Significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This  work is one of the earliest written works in Icelandic (and in any <a href=\"/wiki/North_Germanic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Germanic language\">North Germanic language</a>). It is a linguistic work dealing with <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, in the tradition of Latin and Greek grammatical treatises, generally dated to the mid-12th century. Hreinn Benediktsson<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson197222\u201333_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenediktsson197222\u201333-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was not able to narrow the time of writing more precisely than to 1125\u20131175.\n</p><p>The First Grammatical Treatise was of great interest to some mid-20th century linguists, since it systematically used the technique of <a href=\"/wiki/Minimal_pair\" title=\"Minimal pair\">minimal pairs</a> to establish the inventory of distinctive sounds or <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemes</a> in the Icelandic language,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaugen19508_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaugen19508-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in a manner reminiscent of the methods of <a href=\"/wiki/Structuralism\" title=\"Structuralism\">structural linguistics</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson197235_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenediktsson197235-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It is also notable for revealing the existence of a whole series of <a href=\"/wiki/Nasal_vowel\" title=\"Nasal vowel\">nasal vowel</a> phonemes, whose presence in the Icelandic language of the time would otherwise be unknown.\n</p><p>The <i>Treatise</i> is important for the study of Old Norse, as it is a major text showing the state of the language just prior to the writing of the <a href=\"/wiki/Icelandic_Sagas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Icelandic Sagas\">Icelandic Sagas</a>. It also provides a comprehensive study of the pronunciation of the language, to the extent that it created an <a href=\"/wiki/Icelandic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Icelandic alphabet\">Icelandic alphabet</a> derived from the Latin, and more adapted to writing on paper or parchment than the older, epigraphic <a href=\"/wiki/Runic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Runic alphabet\">Runic alphabet</a> that was made for shorter carvings on wood or stone. (Other writings in the Latin alphabet presumably existed in the form of law books and Christian writings. The educated clergy of the time would not have used runes.) This alphabet included <a href=\"/wiki/%C3%9E\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00de\">\u00fe</a> (derived straight from the runes), as well as diacritic indication of <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">vowel length</a>, and an o with an <a href=\"/wiki/Ogonek\" title=\"Ogonek\">ogonek</a> (at the time an independent phoneme, but by now merged with <i>\u00f6</i>). The <i>First Grammarian's</i> entire system was never adopted, as evidenced in later manuscripts,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6\u00f0varsson1974_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00f6\u00f0varsson1974-4\">&#91;4&#93;</a></sup> in some cases not much younger, but it has had an influence on Icelandic writing ever since (see above). See <a href=\"/wiki/Icelandic_orthography\" title=\"Icelandic orthography\">Icelandic orthography</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Alphabet\">Alphabet</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Alphabet\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Long vowels are marked with an acute, e.g. \u00e1. For the nasals, this replaces the dot.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;n 1&#93;</a></sup> Small capitals denote a geminate consonant. \u01e4, named <i>eng</i>, denotes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u014b\u0261/</span>.<sup id=\"cite_ref-FirstTrEtext_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FirstTrEtext-6\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Raddarstafir (Vowels): a, \u0227, \u01eb, \u01eb\u0307, e, \u0117, \u0119, \u0119\u0307, \u0131, i, o, \u022f, \u00f8, \u00f8\u0307, u, u\u0307, y, \u1e8f\n</p><p>Samhlj\u00f3\u00f0endr (Consonants): b, \u0299, c, \u1d0b, d, \u1d05, f, \ua730, g, \u0262, \u01e5, h, l, \u029f, m, \u1d0d, n, \u0274, p, \u1d18, r, \u0280, \u017f, \ua731, t, \u1d1b, \u00fe\n</p>\n<dl><dd><i>Note: \"c\" is lowercase; lowercase long-s</i> \"\u017f\" <i>is followed by small-capital</i> \"\ua731\".<i></i></dd></dl>\n<p>Samsettar (Letters for composite sounds): x, z\n</p><p>Other: <a href=\"/wiki/%E2%81%8A\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u204a\">\u204a</a>, \u02dc\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_author\">The author</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The author\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The author is unknown, and is usually referred to as \"First Grammarian\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERobins199082_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERobins199082-7\">&#91;6&#93;</a></sup> Scholars have hypothesized various identities for the First Grammarian. One probable candidate is Hallr Teitsson (born ca. 1085, died 1150).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson1972203_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenediktsson1972203-8\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaugen195060\u201361_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaugen195060\u201361-9\">&#91;8&#93;</a></sup> \u00de\u00f3roddr Gamlason has also been suggested.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECleasbyVigf\u00fasson1874p.xi,_\u00a7_H.,_\u2160.:_Sk\u00e1lda;_Referred_to_simply_as_&quot;Thorodd&quot;_throughout._10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECleasbyVigf\u00fasson1874p.xi,_\u00a7_H.,_\u2160.:_Sk\u00e1lda;_Referred_to_simply_as_&quot;Thorodd&quot;_throughout.-10\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>First Grammatical Treatise</i>: <i>\"far, f\u00e1r; r\u0227mr, r\u00e1mr\"</i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenediktsson197222\u201333-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson197222\u201333_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenediktsson1972\">Benediktsson 1972</a>, p.&#160;22\u201333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaugen19508-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaugen19508_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaugen1950\">Haugen 1950</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenediktsson197235-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson197235_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenediktsson1972\">Benediktsson 1972</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00f6\u00f0varsson1974-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6\u00f0varsson1974_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFB\u00f6\u00f0varsson1974\">B\u00f6\u00f0varsson 1974</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FirstTrEtext-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FirstTrEtext_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://etext.old.no/gramm/\"><i>The First Grammatical Treatise</i></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+First+Grammatical+Treatise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fetext.old.no%2Fgramm%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, digital reproduction at Old Norse etexts.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERobins199082-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERobins199082_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRobins1990\">Robins 1990</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenediktsson1972203-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenediktsson1972203_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenediktsson1972\">Benediktsson 1972</a>, p.&#160;203.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaugen195060\u201361-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaugen195060\u201361_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaugen1950\">Haugen 1950</a>, pp.&#160;60\u201361.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECleasbyVigf\u00fasson1874p.xi,_\u00a7_H.,_\u2160.:_Sk\u00e1lda;_Referred_to_simply_as_&quot;Thorodd&quot;_throughout.-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECleasbyVigf\u00fasson1874p.xi,_\u00a7_H.,_\u2160.:_Sk\u00e1lda;_Referred_to_simply_as_&quot;Thorodd&quot;_throughout._10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCleasbyVigf\u00fasson1874\">Cleasby &amp; Vigf\u00fasson 1874</a>, p.xi, \u00a7 H., \u2160.: Sk\u00e1lda; Referred to simply as \"Thorodd\" throughout..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><i>Salmonsens Konversationsleksikon</i>, p.390, \"Thoroddr\"</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salmonsens+Konversationsleksikon&amp;rft.pages=p.390%2C+%22Thoroddr%22&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFRobins1990\" class=\"citation\">Robins, R.H. (1990), <i>A Short History of Linguistics</i> (3rd ed.), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-582-29145-3\" title=\"Special:BookSources/0-582-29145-3\">0-582-29145-3</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Short+History+of+Linguistics&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-582-29145-3&amp;rft.aulast=Robins&amp;rft.aufirst=R.H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFB\u00f6\u00f0varsson1974\" class=\"citation\">B\u00f6\u00f0varsson, \u00c1rni (1974), <i>Handritalestur &amp; gotneskt letur</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Handritalestur+%26+gotneskt+letur&amp;rft.date=1974&amp;rft.aulast=B%C3%B6%C3%B0varsson&amp;rft.aufirst=%C3%81rni&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCleasbyVigf\u00fasson1874\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Richard_Cleasby\" title=\"Richard Cleasby\">Cleasby, Richard</a>; <a href=\"/wiki/Gu%C3%B0brandur_Vigf%C3%BAsson\" title=\"Gu\u00f0brandur Vigf\u00fasson\">Vigf\u00fasson, Gu\u00f0brandur</a> (1874), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/bub_gb_RnEJAAAAQAAJ\"><i>An Icelandic-English Dictionary</i></a>, Oxford: Clarendon Press</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Icelandic-English+Dictionary&amp;rft.pub=Oxford%3A+Clarendon+Press&amp;rft.date=1874&amp;rft.aulast=Cleasby&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft.au=Vigf%C3%BAsson%2C+Gu%C3%B0brandur&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fbub_gb_RnEJAAAAQAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lexicon.ff.cuni.cz/texts/oi_cleasbyvigfusson_about.html\">e-text</a> via the Germanic Lexicon Project (<i>lexicon.ff.cuni.cz</i>)</li></ul></li></ul>\n<dl><dt>Editions and translations</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHaugen1950\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Einar_Haugen\" title=\"Einar Haugen\">Haugen, Einar</a>, ed. (1950), <i>First Grammatical Treatise: The Earliest Germanic Phonology. An Edition, Translation, and Commentary'<span></span></i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=First+Grammatical+Treatise%3A+The+Earliest+Germanic+Phonology.+An+Edition%2C+Translation%2C+and+Commentary%27&amp;rft.date=1950&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHaugen1972\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Einar_Haugen\" title=\"Einar Haugen\">Haugen, Einar</a>, ed. (1972) [1950], <i>First Grammatical Treatise: The Earliest Germanic Phonology. An Edition, Translation, and Commentary'<span></span></i> (2nd ed.)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=First+Grammatical+Treatise%3A+The+Earliest+Germanic+Phonology.+An+Edition%2C+Translation%2C+and+Commentary%27&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.date=1972&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBenediktsson1972\" class=\"citation\">Benediktsson, Hreinn, ed. (1972), \"The First Grammatical Treatise: Introduction, Text, Notes, Translation, Vocabulary, Facsimiles\", <i>University of Iceland Publications in Linguistics</i>, <b>1</b></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=University+of+Iceland+Publications+in+Linguistics&amp;rft.atitle=The+First+Grammatical+Treatise%3A+Introduction%2C+Text%2C+Notes%2C+Translation%2C+Vocabulary%2C+Facsimiles&amp;rft.volume=1&amp;rft.date=1972&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Grammatical+Treatise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Grammatical_Treatise&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Digital reproduction <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://etext.old.no/gramm/\">at Old Norse etexts</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921182159\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.517 seconds\nPreprocessor visited node count: 848/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33945/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1389/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5867/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.245/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  421.576      1 -total\n 32.77%  138.148      1 Template:Lang-is\n 28.54%  120.333      8 Template:Citation\n 21.71%   91.525      2 Template:Reflist\n 14.66%   61.796      1 Template:Old_Norse_topics\n 13.53%   57.041      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  7.05%   29.732      8 Template:Sfn\n  6.72%   28.331      1 Template:Refbegin\n  4.17%   17.600      7 Template:Longlink\n  2.97%   12.519      4 Template:Hlist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2793195-0!canonical and timestamp 20180921182159 and revision id 860107515\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_tractat_gramatical","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Primer tractat gramatical"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Prvn%C3%AD_gramatick%C3%A9_pojedn%C3%A1n%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Prvn\u00ed gramatick\u00e9 pojedn\u00e1n\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Grammatischer_Traktat","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Erster Grammatischer Traktat"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primer_tratado_gramatical","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Primer tratado gramatical"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Unua_Gramatika_Trakta%C4%B5o","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Unua Gramatika Trakta\u0135o"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_trait%C3%A9_grammatical","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Premier trait\u00e9 grammatical"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Fyrsta_m%C3%A1lfr%C3%A6%C3%B0iritger%C3%B0in","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Fyrsta m\u00e1lfr\u00e6\u00f0iritger\u00f0in"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%96%87%E6%B3%95%E8%AB%96%E6%96%87","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u7b2c\u4e00\u6587\u6cd5\u8ad6\u6587"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Den_f%C3%B8rste_grammatiske_avhandling","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Den f\u00f8rste grammatiske avhandling"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Icelandic-language_text"},{"sortkey":"","*":"12th-century_books"},{"sortkey":"","*":"Icelandic_language"},{"sortkey":"","*":"Grammar_books"},{"sortkey":"","*":"History_of_linguistics"},{"sortkey":"","*":"Old_Norse"},{"sortkey":"","*":"Phonology_works"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Old Norse sidebar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliterative verse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex Wormianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einar Haugen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0brandur Vigf\u00fasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Sagas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of English words of Old Norse origin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimal pair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogonek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old East Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Gutnish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse morphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old West Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetic Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Cleasby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagas of Icelanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel length"},{"ns":0,"exists":"","*":"Younger Futhark"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u204a"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Old Norse sidebar"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Old Norse language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Old Norse topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Old Norse sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-is"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Vg_135,_Hassla.jpg"],"externallinks":["http://etext.old.no/gramm/","https://archive.org/details/bub_gb_RnEJAAAAQAAJ","http://lexicon.ff.cuni.cz/texts/oi_cleasbyvigfusson_about.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Significance","number":"1","index":"1","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":397,"anchor":"Significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alphabet","number":"2","index":"2","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":2467,"anchor":"Alphabet"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The author","number":"3","index":"3","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":3235,"anchor":"The_author"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":3785,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":3818,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":3845,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"7","fromtitle":"First_Grammatical_Treatise","byteoffset":5315,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"First Grammatical Treatise","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q648336"}]}}