{"parse":{"title":"Sun Language Theory","pageid":861713,"revid":856946126,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of a series on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:200%;font-weight:normal;background:#ddf;\"><a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">Linguistics</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;padding-bottom:0.35em;\">\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_linguistics\" title=\"Outline of linguistics\">Outline</a></li><li><a href=\"/wiki/History_of_linguistics\" title=\"History of linguistics\">History</a></li><li><a href=\"/wiki/Index_of_linguistics_articles\" title=\"Index of linguistics articles\">Index</a></li></ul></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\">Subfields</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_acquisition\" title=\"Language acquisition\">Acquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthropological_linguistics\" title=\"Anthropological linguistics\">Anthropological</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Applied_linguistics\" title=\"Applied linguistics\">Applied</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Computational_linguistics\" title=\"Computational linguistics\">Computational</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Discourse_analysis\" title=\"Discourse analysis\">Discourse analysis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forensic_linguistics\" title=\"Forensic linguistics\">Forensic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">Historical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lexicography\" title=\"Lexicography\">Lexicography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">Morphology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neurolinguistics\" title=\"Neurolinguistics\">Neurolinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_language\" title=\"Philosophy of language\">Philosophy of language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">Phonetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pragmatics\" title=\"Pragmatics\">Pragmatics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Psycholinguistics\" title=\"Psycholinguistics\">Psycholinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Semantics\" title=\"Semantics\">Semantics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sociolinguistics\" title=\"Sociolinguistics\">Sociolinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">Syntax</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Grammar\" title=\"Grammar\">Grammatical Theories</a></div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cognitive_grammar\" title=\"Cognitive grammar\">Cognitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constraint-based_grammar\" title=\"Constraint-based grammar\">Constraint-based</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dependency_grammar\" title=\"Dependency grammar\">Dependency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Functional_theories_of_grammar\" title=\"Functional theories of grammar\">Functional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generative_grammar\" title=\"Generative grammar\">Generative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stochastic_grammar\" title=\"Stochastic grammar\">Stochastic</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\">Topics</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Linguistic_description\" title=\"Linguistic description\">Descriptivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">Etymology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internet_linguistics\" title=\"Internet linguistics\">Internet linguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_linguistics\" title=\"LGBT linguistics\">LGBT linguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linguistic_anthropology\" title=\"Linguistic anthropology\">Linguistic anthropology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_language\" title=\"Origin of language\">Origin of language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_speech\" title=\"Origin of speech\">Origin of speech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linguistic_prescription\" title=\"Linguistic prescription\">Prescriptivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second-language_acquisition\" title=\"Second-language acquisition\">Second-language acquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structural_linguistics\" title=\"Structural linguistics\">Structuralism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;background:#ddf;\">\n<a href=\"/wiki/Portal:Linguistics\" title=\"Portal:Linguistics\">Linguistics portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Linguistics\" title=\"Template:Linguistics\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Linguistics\" title=\"Template talk:Linguistics\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Linguistics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Sun Language Theory</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">G\u00fcne\u015f Dil Teorisi</span></i>) was a <a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalist</a> <a href=\"/wiki/Pseudoscientific\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pseudoscientific\">pseudoscientific</a> <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistic</a> hypothesis developed in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> in the 1930s that proposed that all human <a href=\"/wiki/Language\" title=\"Language\">languages</a> are descendants of one proto-<a href=\"/wiki/Turkic_Languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkic Languages\">Turkic</a> primal language. The theory proposed that because this primal language had close <a href=\"/wiki/Phonemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phonemic\">phonemic</a> resemblances to Turkish, all other languages can essentially be traced back to Turkic roots. According to the theory, the Central Asian worshippers, who wanted to salute the omnipotence of the sun and its life-giving qualities, had done so by transforming their meaningless blabbering into a coherent set of ritual utterings, and language was born, hence the name.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Tenets\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Tenets</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sun_Language_Theory&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Influences on the theory included:\n</p>\n<ul><li>the ideas of the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> historian <a href=\"/wiki/Hilaire_de_Barenton\" title=\"Hilaire de Barenton\">Hilaire de Barenton</a>, expressed in  \"L'Origine des Langues, des Religions et des Peuples\", that all languages originated from <a href=\"/wiki/Hieroglyph\" title=\"Hieroglyph\">hieroglyphs</a> and <a href=\"/wiki/Cuneiform\" title=\"Cuneiform\">cuneiform</a> used by <a href=\"/wiki/Sumer\" title=\"Sumer\">Sumerians</a><sup id=\"cite_ref-nytimes_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nytimes-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li>a paper of the <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austrian</a> linguist Hermann F. Kvergi\u0107 of <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> entitled \"La psychologie de quelques \u00e9l\u00e9ments des langues Turques\" (\"The Psychology of Some Elements of the <a href=\"/wiki/Turkic_Languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkic Languages\">Turkic Languages</a>\")<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The founder and first president of the Republic of Turkey, <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>, not only gave the theory official backing and material support<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> but also was himself a very important contributor to its development, \"though clearly he did not do all the donkey work\".<sup id=\"cite_ref-LewisTLRbook_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LewisTLRbook-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tenets\">Tenets</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sun_Language_Theory&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Tenets\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2><p>\nAs described in a 1936 <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i> article on the curriculum of the newly opened School of Language, History and Geography of <a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a>, the theory<sup id=\"cite_ref-nytimes_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nytimes-2\">&#91;2&#93;</a></sup></p><blockquote><p>claims that the Sumerians, being Turks, originating in Central Asia, all languages also consequently originated there and first used by the Turks. The first language, in fact, came into being in this way: Prehistoric man, i.e., Turks in the most primitive stage, was so struck by the effects of the sun on life that he made of it a deity whence sprang all good and evil. Thence came to him light, darkness, warmth and fire, with it were associated all ideas of time: height, distance, movement, size,  and give expression to his feelings. The sun was thus the first thing to which a name was given. It was \"ag\" (pronounced agh), and from this syllable all words in use today are derived. This, briefly, is the theory about the \"sun language,\" and with the new conception of Turkish history it will be taught in the new Angora school.</p></blockquote><p>In short, based upon a heliocentric view of the origin of civilization and human languages, the theory claimed that the Turkish language was the language which all civilized languages derived from.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Some of the words provided with false Turkish etymologies through the practice of <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/goropism\" class=\"extiw\" title=\"wikt:goropism\">goropism</a></i> were <i>God</i>, attributed to the Turkish <i>kut</i> (blessing); <i>Bulletin</i> from <i>belleten</i> (to learn by heart); <i>Electric</i> from <a href=\"/wiki/Uyghur_language\" title=\"Uyghur language\">Uyghur</a> <i>yaltr\u0131k</i> (shine).<sup id=\"cite_ref-LewisTLRbook_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LewisTLRbook-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-LewisTLRlecture_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LewisTLRlecture-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  According to linguist Ghil'ad Zuckermann, \"it is possible that the Sun Language Theory was adopted by <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Atat\u00fcrk</a> in order to legitimize the Arabic and Persian words which the Turkish language authorities did not manage to uproot. This move compensated for the failure to provide a neologism for every foreignism/loanword.\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sun_Language_Theory&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adamic_language\" title=\"Adamic language\">Adamic language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_Goropius_Becanus\" title=\"Johannes Goropius Becanus\">Johannes Goropius Becanus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japhetic_theory\" title=\"Japhetic theory\">Japhetic theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Khazar_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Khazar theory\">Khazar theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lemurian_Tamil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lemurian Tamil\">Lemurian Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nostratic_languages\" title=\"Nostratic languages\">Nostratic languages</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sun_Language_Theory&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Ayt\u00fcrk, \u0130lker (November 2004). \"Turkish Linguists against the West: The Origins of Linguistic Nationalism in Atat\u00fcrk's Turkey\". <i>Middle Eastern Studies</i>. London: Frank Cass &amp; Co (Routledge). <b>40</b> (6): 1\u201325. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/0026320042000282856\">10.1080/0026320042000282856</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0026-3206\">0026-3206</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/86539631\">86539631</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Middle+Eastern+Studies&amp;rft.atitle=Turkish+Linguists+against+the+West%3A+The+Origins+of+Linguistic+Nationalism+in+Atat%C3%BCrk%27s+Turkey&amp;rft.volume=40&amp;rft.issue=6&amp;rft.pages=1-25&amp;rft.date=2004-11&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F86539631&amp;rft.issn=0026-3206&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F0026320042000282856&amp;rft.au=Ayt%C3%BCrk%2C+%C4%B0lker&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nytimes-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nytimes_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nytimes_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://select.nytimes.com/gst/abstract.html?res=F70914FC395F167B93CBA91789D85F428385F9\">\"Turks Teach New Theories\"</a>. <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i>. Istanbul. 1936-02-09.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Turks+Teach+New+Theories&amp;rft.date=1936-02-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fselect.nytimes.com%2Fgst%2Fabstract.html%3Fres%3DF70914FC395F167B93CBA91789D85F428385F9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation journal\">Laut, Jens Peter (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.freidok.uni-freiburg.de/volltexte/1830/pdf/Laut_Noch_einmal_zu_Dr_Kvergic.pdf\">\"Noch einmal zu Dr. Kvergi\u0107\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF reprinted online)</span>. <i>Turkic Languages</i> (in German). Wiesbaden, Germany: Harrassowitz Verlag. <b>6</b>: 120\u2013133. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1431-4983\">1431-4983</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/37421320\">37421320</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Turkic+Languages&amp;rft.atitle=Noch+einmal+zu+Dr.+Kvergi%C4%87&amp;rft.volume=6&amp;rft.pages=120-133&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F37421320&amp;rft.issn=1431-4983&amp;rft.au=Laut%2C+Jens+Peter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.freidok.uni-freiburg.de%2Fvolltexte%2F1830%2Fpdf%2FLaut_Noch_einmal_zu_Dr_Kvergic.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\nSee <a href=\"/wiki/Speros_Vryonis\" title=\"Speros Vryonis\">Speros Vryonis</a>. <i>The Turkish State and History: Clio meets the Grey Wolf, 2nd Ed</i>. Thessaloniki: Institute for Balkan Studies, 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LewisTLRbook-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LewisTLRbook_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LewisTLRbook_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lewis, Geoffrey (2002). <i>The Turkish Language Reform: A Catastrophic Success</i>. Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Turkish+Language+Reform%3A+A+Catastrophic+Success&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=Geoffrey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cemal Kafadar (1996.). <i>Between Two Worlds: The Construction of the Ottoman State</i>. <a href=\"/wiki/University_of_California_Press\" title=\"University of California Press\">University of California Press</a>. P. 163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LewisTLRlecture-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LewisTLRlecture_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lewis, Geoffrey (11 February 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishlanguage.co.uk/jarring.htm\">\"The Turkish Language Reform: A Catastrophic Success\"</a>. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.turkishlanguage.co.uk/\">http://www.turkishlanguage.co.uk/</a></i>. Swedish Research Institute in Istanbul: The Jarring Lecture.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=http%3A%2F%2Fwww.turkishlanguage.co.uk%2F&amp;rft.atitle=The+Turkish+Language+Reform%3A+A+Catastrophic+Success&amp;rft.date=2002-02-11&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=Geoffrey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishlanguage.co.uk%2Fjarring.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">External link in <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;website=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#param_has_ext_link\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zuckermann, Ghil\u2019ad (2003), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.palgrave.com/products/title.aspx?is=140391723X\">\u2018\u2018Language Contact and Lexical Enrichment in Israeli Hebrew\u2019\u2019</a>, Houndmills: Palgrave Macmillan, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4039-1723-X\" title=\"Special:BookSources/1-4039-1723-X\">1-4039-1723-X</a>, p. 165.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sun_Language_Theory&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFArkman,_Ceren2006\" class=\"citation\">Arkman, Ceren (2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070306094100/http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/arkmanceren.pdf\"><i>The Launching of the Turkish Thesis of History: A Close Textual Analysis</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, M.A. Thesis, <a href=\"/wiki/Sabanci_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabanci University\">Sabanci University</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/arkmanceren.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on March 6, 2007<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-05</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Launching+of+the+Turkish+Thesis+of+History%3A+A+Close+Textual+Analysis&amp;rft.series=M.A.+Thesis&amp;rft.pub=Sabanci+University&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=Arkman%2C+Ceren&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.sabanciuniv.edu%2Ftezler%2Fetezfulltext%2Farkmanceren.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Ayding\u00fcn, Ay\u015feg\u00fcl; Ayding\u00fcn, \u0130smail (2004). \"The Role of Language in the Formation of Turkish National Identity and Turkishness\". <i>Nationalism &amp; Ethnic Politics</i>. London: Frank Cass &amp; Co (Routledge). <b>10</b> (3): 415\u2013432. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/13537110490518264\">10.1080/13537110490518264</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1353-7113\">1353-7113</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/86549020\">86549020</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Nationalism+%26+Ethnic+Politics&amp;rft.atitle=The+Role+of+Language+in+the+Formation+of+Turkish+National+Identity+and+Turkishness&amp;rft.volume=10&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=415-432&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F86549020&amp;rft.issn=1353-7113&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F13537110490518264&amp;rft.au=Ayding%C3%BCn%2C+Ay%C5%9Feg%C3%BCl&amp;rft.au=Ayding%C3%BCn%2C+%C4%B0smail&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Agop_Dila%C3%A7ar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agop Dila\u00e7ar\">Dila\u00e7ar, Agop</a> (1936). <i>Les bases Bio-Psychologiques de la Th\u00e9orie G\u00fcne\u015f Dil</i>. Istanbul: Fazilet Basimevi. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/162658746\">162658746</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+bases+Bio-Psychologiques+de+la+Th%C3%A9orie+G%C3%BCne%C5%9F+Dil&amp;rft.place=Istanbul&amp;rft.pub=Fazilet+Basimevi&amp;rft.date=1936&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F162658746&amp;rft.au=Dila%C3%A7ar%2C+Agop&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Kemal_Karpat\" title=\"Kemal Karpat\">Karpat, Kemal H.</a> (2004). <i>Studies on Turkish Politics and Society: Selected Articles and Essays</i>. Social, Economic, and Political Studies of the Middle East, vol. 94. Leiden, Netherlands and Boston, MA: Brill. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-04-13322-4\" title=\"Special:BookSources/90-04-13322-4\">90-04-13322-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52334897\">52334897</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studies+on+Turkish+Politics+and+Society%3A+Selected+Articles+and+Essays&amp;rft.place=Leiden%2C+Netherlands+and+Boston%2C+MA&amp;rft.series=Social%2C+Economic%2C+and+Political+Studies+of+the+Middle+East%2C+vol.+94&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52334897&amp;rft.isbn=90-04-13322-4&amp;rft.au=Karpat%2C+Kemal+H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFK\u0131br\u0131s,_G\u00fcldeniz2005\" class=\"citation\">K\u0131br\u0131s, G\u00fcldeniz (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100119205732/http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/kibrisg.pdf\"><i>Creating Turkishness: An Examination of Turkish Nationalism Through G\u00f6k-B\u00f6r\u00fc</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, M.A. Thesis, <a href=\"/wiki/Sabanci_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabanci University\">Sabanci University</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/kibrisg.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on January 19, 2010<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-05</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Creating+Turkishness%3A+An+Examination+of+Turkish+Nationalism+Through+G%C3%B6k-B%C3%B6r%C3%BC&amp;rft.series=M.A.+Thesis&amp;rft.pub=Sabanci+University&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=K%C4%B1br%C4%B1s%2C+G%C3%BCldeniz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.sabanciuniv.edu%2Ftezler%2Fetezfulltext%2Fkibrisg.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Geoffrey_Lewis_(Turkish_scholar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geoffrey Lewis (Turkish scholar)\">Lewis, Geoffrey</a> (1999). <i>The Turkish Language Reform: A Catastrophic Success</i>. Oxford: <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-823856-8\" title=\"Special:BookSources/0-19-823856-8\">0-19-823856-8</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/41137543\">41137543</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Turkish+Language+Reform%3A+A+Catastrophic+Success&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F41137543&amp;rft.isbn=0-19-823856-8&amp;rft.au=Lewis%2C+Geoffrey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Poulton, Hugh (1997). <i>Top Hat, Grey Wolf and Crescent: Turkish Nationalism and the Turkish Republic</i>. London: C. Hurst &amp; Co. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-85065-326-7\" title=\"Special:BookSources/1-85065-326-7\">1-85065-326-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/37787056\">37787056</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Top+Hat%2C+Grey+Wolf+and+Crescent%3A+Turkish+Nationalism+and+the+Turkish+Republic&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F37787056&amp;rft.isbn=1-85065-326-7&amp;rft.au=Poulton%2C+Hugh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Shaw, Wendy M.K. (2004). \"Whose Hittites, and Why? Language, Archaeology, and the Quest for the Original Turks\".  In Michael L. Galaty and Charles Watkinson (eds.). <i>Archaeology Under Dictatorship</i>. New York: Kluwer Academic/Plenum Publishers. pp.&#160;131\u2013154. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-48508-7\" title=\"Special:BookSources/0-306-48508-7\">0-306-48508-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/54685395\">54685395</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Whose+Hittites%2C+and+Why%3F+Language%2C+Archaeology%2C+and+the+Quest+for+the+Original+Turks&amp;rft.btitle=Archaeology+Under+Dictatorship&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=131-154&amp;rft.pub=Kluwer+Academic%2FPlenum+Publishers&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F54685395&amp;rft.isbn=0-306-48508-7&amp;rft.au=Shaw%2C+Wendy+M.K.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: editors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_editors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: editors list\">link</a>) </span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Speros_Vryonis\" title=\"Speros Vryonis\">Vryonis, Speros</a> (1993). <i>The Turkish State and History: Clio meets the Grey Wolf, 2nd Ed</i>. Thessaloniki: Institute for Balkan Studies.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Webster, Donald Everett (1939). <i>The Turkey of Atat\u00fcrk: Social Process in the Turkish Reformation</i>. Philadelphia, PA: <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Political_and_Social_Science\" title=\"American Academy of Political and Social Science\">American Academy of Political and Social Science</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/404655\">404655</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Turkey+of+Atat%C3%BCrk%3A+Social+Process+in+the+Turkish+Reformation&amp;rft.place=Philadelphia%2C+PA&amp;rft.pub=American+Academy+of+Political+and+Social+Science&amp;rft.date=1939&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F404655&amp;rft.au=Webster%2C+Donald+Everett&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASun+Language+Theory\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.isa-sari.com/gunes-dil-teorisi-ve-ataturke-gore-dillerin-dogusu/\">Main ideas of Sun Language Theory</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070227043929/http://tdkkitaplik.org.tr/gdtr/gdtraporu.pdf\">1936 Sun Language Commission's Report</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n</div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://polatkaya.net/Articles.htm\">http://polatkaya.net/Articles.htm</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.zfo-online.de/index.php/zfo/article/view/4566\">Von duchinszczyzna bis zur Sonnensprachtheorie. \u00dcber die Verflechtungen zwischen polnischem Anti-Russismus und t\u00fcrkischem Nationalismus (in German, English abstract)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Turkish_nationalism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_nationalism\" title=\"Template:Turkish nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_nationalism\" title=\"Template talk:Turkish nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Turkish_nationalism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideology</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anatolianism\">Anatolianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sun Language Theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_cult_of_personality\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s cult of personality\">Atat\u00fcrk personality cult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racism_in_Turkey\" title=\"Racism in Turkey\">Racism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_Union_of_Turkey\" title=\"Youth Union of Turkey\">Youth Union of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ergenekon_(allegation)\" title=\"Ergenekon (allegation)\">Ergenekon (allegation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Revenge_Brigade\" title=\"Turkish Revenge Brigade\">Turkish Revenge Brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Resistance_Organisation\" title=\"Turkish Resistance Organisation\">Turkish Resistance Organisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_state_in_Turkey\" title=\"Deep state in Turkey\">Deep state</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1923\u20131944)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1948)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1948)\">Nation Party (1948)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Villagers_Nation_Party\" title=\"Republican Villagers Nation Party\">Republican Villagers Nation Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1962)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1962)\">Nation Party (1962)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Movement_Party\" title=\"Nationalist Movement Party\">Nationalist Movement Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1992)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1992)\">Nation Party (1992)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Turkey)\" title=\"Workers&#39; Party (Turkey)\">Workers' Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Union_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Union Party\">Great Union Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bright_Turkey_Party\" title=\"Bright Turkey Party\">Bright Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Turkey_Party\" title=\"Independent Turkey Party\">Independent Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homeland_Party_(Turkey)\" title=\"Homeland Party (Turkey)\">Homeland Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Ascent_Party\" title=\"People&#39;s Ascent Party\">People's Ascent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_and_Conservative_Party\" title=\"Nationalist and Conservative Party\">Nationalist and Conservative Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rights_and_Equality_Party\" title=\"Rights and Equality Party\">Rights and Equality Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Party_(Turkey)\" title=\"National Party (Turkey)\">National Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Turkey_Party\" title=\"Nationalist Turkey Party\">Nationalist Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriotic_Party_(Turkey)\" title=\"Patriotic Party (Turkey)\">Patriotic Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0Y%C4%B0_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130Y\u0130 Party\">\u0130Y\u0130 Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96t%C3%BCken_Union_Party\" title=\"\u00d6t\u00fcken Union Party\">\u00d6t\u00fcken Union Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_A%C4%9Fao%C4%9Flu\" title=\"Ahmet A\u011fao\u011flu\">Ahmet A\u011fao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeki_Velidi_Togan\" title=\"Zeki Velidi Togan\">Zeki Velidi Togan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"Nihal Ats\u0131z\">Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nejdet_San%C3%A7ar\" title=\"Nejdet San\u00e7ar\">Nejdet San\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alparslan_T%C3%BCrke%C5%9F\" title=\"Alparslan T\u00fcrke\u015f\">Alparslan T\u00fcrke\u015f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhsin_Yaz%C4%B1c%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu\">Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C4%9Fu_Perin%C3%A7ek\" title=\"Do\u011fu Perin\u00e7ek\">Do\u011fu Perin\u00e7ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6k%C3%A7e_F%C4%B1rat_%C3%87ulhao%C4%9Flu\" title=\"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu\">G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_Kerin%C3%A7siz\" title=\"Kemal Kerin\u00e7siz\">Kemal Kerin\u00e7siz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Pamuko%C4%9Flu\" title=\"Osman Pamuko\u011flu\">Osman Pamuko\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meral_Ak%C5%9Fener\" title=\"Meral Ak\u015fener\">Meral Ak\u015fener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">1934 Thrace pogroms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elza_Niego_affair\" title=\"Elza Niego affair\">Elza Niego affair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom#2005_exhibition_assault\" title=\"Istanbul pogrom\">2005 exhibition assault</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara%C5%9F_massacre\" title=\"Mara\u015f massacre\">Mara\u015f massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Assassination of Kemal T\u00fcrkler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_Bombings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Sevag_Bal%C4%B1k%C3%A7%C4%B1\" title=\"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131\">Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Policies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">Geographical name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Turkish_Resettlement_Law\" title=\"1934 Turkish Resettlement Law\">1934 Resettlement Law</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Twenty_Classes\" title=\"The Twenty Classes\">The Twenty Classes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen,_speak_Turkish!\" title=\"Citizen, speak Turkish!\">Citizen, speak Turkish!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey\" title=\"Confiscation of Armenian properties in Turkey\">Confiscation of Armenian property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Article_301_(Turkish_Penal_Code)\" title=\"Article 301 (Turkish Penal Code)\">Article 301</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ne_mutlu_T%C3%BCrk%C3%BCm_diyene\" title=\"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene\">Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovereignty_unconditionally_belongs_to_the_Nation\" title=\"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation\">Sovereignty unconditionally belongs to the Nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Armenian Genocide denial</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C5%9Eehitler_%C3%B6lmez_vatan_b%C3%B6l%C3%BCnmez!\" title=\"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!\">\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1193977&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1193977&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1193977\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4838413-6\">4838413-6</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921183121\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.436 seconds\nReal time usage: 0.536 seconds\nPreprocessor visited node count: 1195/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 63253/2097152 bytes\nTemplate argument size: 652/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8309/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.261/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  454.472      1 -total\n 34.08%  154.886      1 Template:Lang-tr\n 23.62%  107.365      1 Template:Reflist\n 10.30%   46.818      3 Template:Cite_journal\n  7.98%   36.265      1 Template:Linguistics\n  7.76%   35.273      1 Template:Authority_control\n  7.15%   32.473      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  7.06%   32.099      7 Template:Cite_book\n  6.54%   29.708      2 Template:Link_language\n  6.14%   27.922      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:861713-0!canonical and timestamp 20180921183121 and revision id 856946126\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%8B%A8%E1%8D%80%E1%88%90%E1%8B%AD_%E1%89%8B%E1%8A%95%E1%89%8B_%E1%88%83%E1%88%8D%E1%8B%AE","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u12e8\u1340\u1210\u12ed \u124b\u1295\u124b \u1203\u120d\u12ee"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCn%C9%99%C5%9F_Dil_n%C9%99z%C9%99riyy%C9%99si","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"G\u00fcn\u0259\u015f Dil n\u0259z\u0259riyy\u0259si"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%B7%D0%B0_%D1%81%D0%BB%D1%8A%D0%BD%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%8F_%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u043b\u044a\u043d\u0447\u0435\u0432\u0438\u044f \u0435\u0437\u0438\u043a"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sonnensprachtheorie","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sonnensprachtheorie"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%B8%D8%B1%DB%8C%D9%87_%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86_%D8%AE%D9%88%D8%B1%D8%B4%DB%8C%D8%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u062e\u0648\u0631\u0634\u06cc\u062f"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9orie_de_la_langue-soleil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Th\u00e9orie de la langue-soleil"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%83%9C%EC%96%91%EC%96%B4_%EC%9D%B4%EB%A1%A0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud0dc\uc591\uc5b4 \uc774\ub860"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D6%80%D6%87%D5%AB_%D5%AC%D5%A5%D5%A6%D5%BE%D5%AB_%D5%BF%D5%A5%D5%BD%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0531\u0580\u0587\u056b \u056c\u0565\u0566\u057e\u056b \u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A7%E6%97%A5%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%B3%E8%AA%9E%E8%AB%96","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u5927\u65e5\u30c8\u30eb\u30b3\u8a9e\u8ad6"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6n_tele","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"K\u00f6n tele"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCne%C5%9F-Dil_Teorisi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"G\u00fcne\u015f-Dil Teorisi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_editors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Kemalism"},{"sortkey":"","*":"Ethnocentrism"},{"sortkey":"","*":"Far-right_politics"},{"sortkey":"","*":"Pseudoscience"},{"sortkey":"","*":"Pseudohistory"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Republic_of_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Language_and_mysticism"},{"sortkey":"","*":"National_mysticism"},{"sortkey":"","*":"History_of_linguistics"},{"sortkey":"","*":"Turkish_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Pseudolinguistics"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: editors list"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Thrace pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Turkish Resettlement Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adamic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agop Dila\u00e7ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet A\u011fao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alparslan T\u00fcrke\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Political and Social Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animal name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropological linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Applied linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 301 (Turkish Penal Code)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's cult of personality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bright Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen, speak Turkish!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognitive grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computational linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscation of Armenian properties in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constraint-based grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuneiform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep state in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependency grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u011fu Perin\u00e7ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elza Niego affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon (allegation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forensic linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Functional theories of grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generative grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffrey Lewis (Turkish scholar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcn Sazak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hieroglyph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilaire de Barenton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeland Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of linguistics articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japhetic theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Goropius Becanus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Karpat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Kerin\u00e7siz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal T\u00fcrkler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazar theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language acquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lemurian Tamil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic description"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic prescription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara\u015f massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Emin Yurdakul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meral Ak\u015fener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphology (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1962)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Movement Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist and Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nejdet San\u00e7ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neurolinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihal Ats\u0131z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nostratic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Pamuko\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Ascent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pragmatics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pseudoscientific"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psycholinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Villagers Nation Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights and Equality Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabanci University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second-language acquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semantics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociolinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speros Vryonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stochastic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sumer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Twenty Classes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Resistance Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Revenge Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghur language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varl\u0131k Vergisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth Union of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Ak\u00e7ura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeki Velidi Togan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilan massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziya G\u00f6kalp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6mer Seyfettin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6t\u00fcken Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130Y\u0130 Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Linguistics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkish nationalism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Linguistics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.1080/0026320042000282856","//www.worldcat.org/issn/0026-3206","//www.worldcat.org/oclc/86539631","http://select.nytimes.com/gst/abstract.html?res=F70914FC395F167B93CBA91789D85F428385F9","http://www.freidok.uni-freiburg.de/volltexte/1830/pdf/Laut_Noch_einmal_zu_Dr_Kvergic.pdf","//www.worldcat.org/issn/1431-4983","//www.worldcat.org/oclc/37421320","http://www.turkishlanguage.co.uk/jarring.htm","http://www.palgrave.com/products/title.aspx?is=140391723X","http://www.turkishlanguage.co.uk/","https://www.wikidata.org/wiki/Q1193977","https://web.archive.org/web/20070306094100/http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/arkmanceren.pdf","http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/arkmanceren.pdf","//doi.org/10.1080/13537110490518264","//www.worldcat.org/issn/1353-7113","//www.worldcat.org/oclc/86549020","//www.worldcat.org/oclc/162658746","//www.worldcat.org/oclc/52334897","https://web.archive.org/web/20100119205732/http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/kibrisg.pdf","http://digital.sabanciuniv.edu/tezler/etezfulltext/kibrisg.pdf","//www.worldcat.org/oclc/41137543","//www.worldcat.org/oclc/37787056","//www.worldcat.org/oclc/54685395","//www.worldcat.org/oclc/404655","http://www.isa-sari.com/gunes-dil-teorisi-ve-ataturke-gore-dillerin-dogusu/","https://web.archive.org/web/20070227043929/http://tdkkitaplik.org.tr/gdtr/gdtraporu.pdf","https://www.zfo-online.de/index.php/zfo/article/view/4566","https://d-nb.info/gnd/4838413-6","http://polatkaya.net/Articles.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sun_Language_Theory","byteoffset":1139,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tenets","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sun_Language_Theory","byteoffset":2709,"anchor":"Tenets"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sun_Language_Theory","byteoffset":5452,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sun_Language_Theory","byteoffset":5603,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"5","fromtitle":"Sun_Language_Theory","byteoffset":5628,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sun Language Theory","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/goropism","*":"wikt:goropism"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1193977"}]}}