{"parse":{"title":"Vajtim","pageid":27659380,"revid":752571030,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Vajtim</b> or <b>Gj\u00ebm\u00eb</b> (<b>Gj\u00e2m\u00eb</b> in the <a href=\"/wiki/Gheg_Albanian\" title=\"Gheg Albanian\">Gheg dialect</a> of the <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian language</a>) is the dirge or lamentation of the dead in the <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> custom by a woman or a group of women. In Northern <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>, men can also be seen singing.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Southern_Albania\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Southern Albania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Northern_Albania\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Northern Albania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Southern_Albania\">Southern Albania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vajtim&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Southern Albania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Southern Albania a woman usually sings poetic verses and a choir behind her takes up the refrain. In Southern Albania only women participate in the Vajtim, whereas in Northern Albania men also can take part. The song will ask the deceased to get up from the dead because all he owned and all that was dear to him is calling for him/her to be back in life. In the past professional mourners were hired to perform a good vajtim by the wealthy families. The <a href=\"/wiki/Turkish_people\" title=\"Turkish people\">Turkish</a> traveller <a href=\"/wiki/Evliya_%C3%87elebi\" title=\"Evliya \u00c7elebi\">Evliya \u00c7elebi</a>, visited <a href=\"/wiki/Gjirokast%C3%ABr\" title=\"Gjirokast\u00ebr\">Gjirokast\u00ebr</a>, Southern Albania, then part of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> in 1670, and reported the following account from the city:<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote>\n<p>The people of Gjirokastra mourn their dead relatives for forty or fifty, indeed up to eighty years. Every Sunday all the relatives of the dead person gather in a jerry-built house, paying professional mourners who weep and wail and keen and lament, raising a great hue and cry. No one can stand to be in town on Sunday because of all the noise and uproar. I dubbed Gjirokastra <i>the city of wailing</i>. It is a great wonder how the professional mourners manage to weep and wail with such feeling - more than for their own relatives - for someone who has been dead a hundred years and to whom they are not even related. And how they lament! It is only when they are exhausted with hunger that they desist.\n</p>\n</blockquote>\n<p>A particular type of the Vajtim is <i>E qara me ligje</i> (English: <span lang=\"en\">Weeping with Lamentations</span>), which is a subgenre of iso-polyphonic mourning. This is mainly encountered in <a href=\"/wiki/Lab%C3%ABria\" title=\"Lab\u00ebria\">Lab\u00ebria</a>.<sup id=\"cite_ref-Tole_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tole-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The exclamation used in the songs is a prolonged <i>Oi-oi</i>. The term <i>Oirat</i> is used by Albanian composer <a href=\"/wiki/Aleksand%C3%ABr_Pe%C3%A7i\" title=\"Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i\">Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i</a> in his opera <i>Oirat</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Northern_Albania\">Northern Albania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vajtim&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Northern Albania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Gj\u00e2ma e Burrave</b>, (English: <span lang=\"en\">Men's Lament</span>) is a <a href=\"/wiki/Death\" title=\"Death\">death</a> rite performed only by men and for men only, in Albania, exclusively in the highlands of <a href=\"/wiki/Dukagjin_highlands\" title=\"Dukagjin highlands\">Dukagjin</a>, <a href=\"/wiki/Gjakov%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gjakov\u00eb\">Gjakov\u00eb</a> and <a href=\"/wiki/Iballe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iballe\">Iball\u00eb</a>, <a href=\"/wiki/Puk%C3%AB\" title=\"Puk\u00eb\">Puk\u00eb</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> To perform this rite, a <a href=\"/wiki/Quorum\" title=\"Quorum\">quorum</a> of ten or more men is needed. During the ritual, the men strike their chests and scratch their faces, repeating: <i>O i mjeri un\u00eb p\u00ebr ty o biri/nipi/miku jem</i>, (Oh poor me, o my son/nephew/friend), depending on the deceased. \n<i>Gj\u00e2ma</i> served the unique purpose of expressing one's grief, but at the same time, to spread the bad news in adjacent regions for others to come and visit the deceased's family. The practice was strictly forbidden during the Communist regime. It was revived after 1990.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The origin of the <i>Gj\u00e2ma</i> is connected to the death of <a href=\"/wiki/Skanderbeg\" title=\"Skanderbeg\">Skanderbeg</a> in 1468. The assumption of the connection between the <i>Gj\u00e2ma</i> and Skanderbeg's death is based on <a href=\"/wiki/Marin_Barleti\" title=\"Marin Barleti\">Marin Barleti</a>'s remarks that <a href=\"/wiki/Lek%C3%AB_Dukagjini\" title=\"Lek\u00eb Dukagjini\">Lek\u00eb Dukagjini</a> had pulled out his hair and his beard as a sign of deep sorrow for his leader's death. The tradition has survived in the Mal\u00ebsia region.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Albanian <a href=\"/wiki/Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic\">Catholics</a> practiced the <i>Gj\u00e2ma</i> more often than Albanian <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslims</a> in the Mal\u00ebsia region. According to the Muslim faith, crying for the dead is prohibited to men. Today Albanian Catholics of <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> no longer perform the <i>Gj\u00e2ma</i> and hire instead professional mourners  called <i>Gj\u00e2matar\u00eb</i>, from Northern Albania.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>vajtim</i> is well known in the <a href=\"/wiki/Albanian_mythology\" title=\"Albanian mythology\">Albanian mythology</a>. One of the most beautiful parts of the <a href=\"/wiki/Kreshniks%27_cycle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kreshniks&#39; cycle\">Kreshniks' cycle</a> is <i>Vajtimi i Ajkun\u00ebs</i>, (English: <span lang=\"en\">Ajkuna's Lament</span>).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vajtim&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian folklore\">Albanian folklore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Albania\" title=\"Music of Albania\">Music of Albania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vajtim&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Elsie, Robert (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aAtQZ0vjf5gC&amp;pg=PA95&amp;dq=vajtim&amp;hl=en&amp;ei=8rsPTPinN8rnnQen1Yi4DQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=book-thumbnail&amp;resnum=7&amp;ved=0CEIQ6wEwBg#v=onepage&amp;q=vajtim&amp;f=false\"><i>A dictionary of Albanian religion, mythology, and folk culture</i></a>. New York University Press. pp.&#160;95\u201396. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8147-2214-8\" title=\"Special:BookSources/0-8147-2214-8\">0-8147-2214-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-06-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+dictionary+of+Albanian+religion%2C+mythology%2C+and+folk+culture&amp;rft.pages=95-96&amp;rft.pub=New+York+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-8147-2214-8&amp;rft.aulast=Elsie&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DaAtQZ0vjf5gC%26pg%3DPA95%26dq%3Dvajtim%26hl%3Den%26ei%3D8rsPTPinN8rnnQen1Yi4DQ%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dbook-thumbnail%26resnum%3D7%26ved%3D0CEIQ6wEwBg%23v%3Donepage%26q%3Dvajtim%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVajtim\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tole-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tole_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tole, Vasil (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.isopolifonia.com/Other%20docs/Inventory%20of%20Performers,%20on%20iso-polyphony.pdf\">\"Inventory of Performers on Albanian Folk Iso-Polyphony\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Albanian Music Council. pp.&#160;100\u2013101<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Inventory+of+Performers+on+Albanian+Folk+Iso-Polyphony&amp;rft.pages=100-101&amp;rft.pub=Albanian+Music+Council&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Tole&amp;rft.aufirst=Vasil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.isopolifonia.com%2FOther%2520docs%2FInventory%2520of%2520Performers%2C%2520on%2520iso-polyphony.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVajtim\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tole, p.117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gjovalin Shkurtaj: Etnografi e t\u00eb folurit t\u00eb shqipes:\n(p\u00ebrmbledhje studimesh socio- dhe etnolinguistike). Sht\u00ebpia Botuese e Librit Universitar, 2004. Page 42 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=eo_lAAAAMAAJ&amp;q=%22gjam%C3%AB%22&amp;dq=%22gjam%C3%AB%22&amp;hl=en&amp;ei=v5KwTb_iHofi4wbry4CPDA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=9&amp;ved=0CEcQ6AEwCDgK\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ZhYl8DaVxks\">Gj\u00ebma e burrave. Tradit\u00eb mal\u00ebsore</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=9MQrt8nZeKo&amp;feature=related\">Gj\u00e2ma e burrave, Nikaj-M\u00ebrtur</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ahmedaja, Ardian; Haid, Gerlinde (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Iga91qAoeDYC&amp;pg=PA257&amp;dq=European+voices+vajtim&amp;as_brr=0&amp;cd=1#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>European voices: Multipart singing in the Balkans and the</i></a>. Boehlau Verlag. pp.&#160;247\u2013248. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-205-78090-6\" title=\"Special:BookSources/3-205-78090-6\">3-205-78090-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-06-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=European+voices%3A+Multipart+singing+in+the+Balkans+and+the&amp;rft.pages=247-248&amp;rft.pub=Boehlau+Verlag&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=3-205-78090-6&amp;rft.aulast=Ahmedaja&amp;rft.aufirst=Ardian&amp;rft.au=Haid%2C+Gerlinde&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIga91qAoeDYC%26pg%3DPA257%26dq%3DEuropean%2Bvoices%2Bvajtim%26as_brr%3D0%26cd%3D1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVajtim\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ahmedaja p.24G</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Elsie, Robert (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5xgxBY81S7IC&amp;pg=PA341&amp;dq=ajkuna+mourns+omer&amp;hl=en&amp;ei=aC8uTK-VDcT68AbB592SAw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=book-thumbnail&amp;resnum=1&amp;ved=0CCkQ6wEwAA#v=onepage&amp;q=ajkuna%20mourns%20omer&amp;f=false\"><i>Songs of the frontier warriors</i></a>. Bolchazy-Carducci. p.&#160;341. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-86516-412-6\" title=\"Special:BookSources/0-86516-412-6\">0-86516-412-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Songs+of+the+frontier+warriors&amp;rft.pages=341&amp;rft.pub=Bolchazy-Carducci&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0-86516-412-6&amp;rft.aulast=Elsie&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5xgxBY81S7IC%26pg%3DPA341%26dq%3Dajkuna%2Bmourns%2Bomer%26hl%3Den%26ei%3DaC8uTK-VDcT68AbB592SAw%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dbook-thumbnail%26resnum%3D1%26ved%3D0CCkQ6wEwAA%23v%3Donepage%26q%3Dajkuna%2520mourns%2520omer%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVajtim\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2223\nCached time: 20180921214654\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.269 seconds\nPreprocessor visited node count: 378/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10148/2097152 bytes\nTemplate argument size: 87/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7708/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.167/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  241.476      1 -total\n 71.41%  172.435      3 Template:Lang-en\n 26.11%   63.061      1 Template:Reflist\n 16.11%   38.893      3 Template:Cite_book\n  2.39%    5.765      1 Template:Cite_web\n  0.90%    2.170      1 Template:Main_other\n  0.65%    1.578      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27659380-0!canonical and timestamp 20180921214654 and revision id 752571030\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Vajtimi","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Vajtimi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","*":"Albanian_culture"},{"sortkey":"","*":"Social_philosophy"},{"sortkey":"","*":"Death_customs"},{"sortkey":"","*":"Acknowledgements_of_death"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukagjin highlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evliya \u00c7elebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheg Albanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjakov\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjirokast\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iballe"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kreshniks' cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lab\u00ebria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lek\u00eb Dukagjini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Barleti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puk\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderbeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish people"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=aAtQZ0vjf5gC&pg=PA95&dq=vajtim&hl=en&ei=8rsPTPinN8rnnQen1Yi4DQ&sa=X&oi=book_result&ct=book-thumbnail&resnum=7&ved=0CEIQ6wEwBg#v=onepage&q=vajtim&f=false","http://www.isopolifonia.com/Other%20docs/Inventory%20of%20Performers,%20on%20iso-polyphony.pdf","https://books.google.com/books?id=eo_lAAAAMAAJ&q=%22gjam%C3%AB%22&dq=%22gjam%C3%AB%22&hl=en&ei=v5KwTb_iHofi4wbry4CPDA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=9&ved=0CEcQ6AEwCDgK","https://www.youtube.com/watch?v=ZhYl8DaVxks","https://www.youtube.com/watch?v=9MQrt8nZeKo&feature=related","https://books.google.com/books?id=Iga91qAoeDYC&pg=PA257&dq=European+voices+vajtim&as_brr=0&cd=1#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=5xgxBY81S7IC&pg=PA341&dq=ajkuna+mourns+omer&hl=en&ei=aC8uTK-VDcT68AbB592SAw&sa=X&oi=book_result&ct=book-thumbnail&resnum=1&ved=0CCkQ6wEwAA#v=onepage&q=ajkuna%20mourns%20omer&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Southern Albania","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vajtim","byteoffset":274,"anchor":"Southern_Albania"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Northern Albania","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vajtim","byteoffset":2791,"anchor":"Northern_Albania"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Vajtim","byteoffset":5851,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Vajtim","byteoffset":5910,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vajtim","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7908960"}]}}