{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia","pageid":3312771,"revid":850266079,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/The_Most_Excellent\" title=\"The Most Excellent\">The Most Excellent</a></span><br /><span class=\"fn\">The Duchess of Medina Sidonia</span><br /><span class=\"honorific-suffix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Grandee_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grandee of Spain\">GE</a> <a href=\"/wiki/Order_of_Alfonso_X,_the_Wise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Order of Alfonso X, the Wise\">OAX</a></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Luisa_Isabel,_Duchess_of_Medina_Sidonia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Luisa Isabel, Duchess of Medina Sidonia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7c/Luisa_Isabel%2C_Duchess_of_Medina_Sidonia.jpg/220px-Luisa_Isabel%2C_Duchess_of_Medina_Sidonia.jpg\" width=\"220\" height=\"327\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/7/7c/Luisa_Isabel%2C_Duchess_of_Medina_Sidonia.jpg 1.5x\" data-file-width=\"259\" data-file-height=\"385\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1936-08-21</span>)</span>August 21, 1936<br /><span class=\"birthplace\">Villa Guzm\u00e1n el Bueno, <a href=\"/wiki/Estoril\" title=\"Estoril\">Estoril</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMarch 7, 2008<span style=\"display:none\">(2008-03-07)</span> (aged&#160;71)<br /><span class=\"deathplace\">Medina Sidonia Palace, <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanl\u00facar de Barrameda</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Title</th><td class=\"title\">\n<a href=\"/wiki/Duchess_of_Medina_Sidonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchess of Medina Sidonia\">Duchess of Medina Sidonia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nLeoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio<br />(m. 1955-2005)<br />Liliana Maria Dahlmann<br />(m. 2008)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\n<a href=\"/wiki/Leoncio_Alonso_Gonz%C3%A1lez_de_Gregorio,_22nd_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio, 22nd Duke of Medina Sidonia\">Leoncio, 22nd Duke of Medina Sidonia</a><br /><a href=\"/wiki/Pilar_Gonz%C3%A1lez_de_Gregorio,_13th_Duchess_of_Fernandina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilar Gonz\u00e1lez de Gregorio, 13th Duchess of Fernandina\">Pilar, 13th Duchess of Fernandina</a><br />Gabriel Gonz\u00e1lez de Gregorio</td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_%C3%81lvarez_de_Toledo,_20th_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia\">Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia</a><br />Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura, 21st Duchess of Medina Sidonia</b>, <a href=\"/wiki/Grandee\" title=\"Grandee\">GE</a> (21 August 1936&#160;&#8211;&#32;7 March 2008) was the holder of the <a href=\"/wiki/Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Duke of Medina Sidonia\">Dukedom of Medina Sidonia</a> in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. She was nicknamed <i>La Duquesa Roja</i> or <i>The Red Duchess</i> due to her controversial <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing</a> political views.\n</p><p>She was the 21st <a href=\"/wiki/Duchess\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchess\">Duchess</a> of the ducal family of Medina-Sidonia, one of the most prestigious <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> families and <a href=\"/wiki/Grandee\" title=\"Grandee\">Grandees</a> of Spain. She was also the 15th Duchess of Fernandina and <a href=\"/wiki/Princess\" title=\"Princess\">Princess</a> of Montalb\u00e1n, 17th <a href=\"/wiki/Marchioness\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marchioness\">Marchioness</a> of Villafranca del Bierzo, 18th <a href=\"/wiki/Marchioness_of_los_V%C3%A9lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marchioness of los V\u00e9lez\">Marchioness of los V\u00e9lez</a>, 25th Countess of Niebla, and three times a Grandee of Spain.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_family\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Profile\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Profile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Ancestry\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ancestry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Titles_and_honour\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Titles and honour</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_family\">Life and family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Luisa Isabel was born in <a href=\"/wiki/Estoril\" title=\"Estoril\">Estoril</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, the only child of Joaqu\u00edn Alvarez de Toledo y Caro, the 20th Duke of Medina Sidonia, and of Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera, daughter of Gabriel Maura y Gamazo, the 1st Duke of Maura, and wife <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuban</a> Julia de Herrera y Herrera, 5th Countess of la Mortera. Her grandfather was <a href=\"/wiki/Antonio_Maura\" title=\"Antonio Maura\">Antonio Maura</a>, who had been <a href=\"/wiki/Prime_Minister\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prime Minister\">Prime Minister</a> of Spain. Her third cousin is <a href=\"/wiki/Actress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Actress\">actress</a> <a href=\"/wiki/Carmen_Maura\" title=\"Carmen Maura\">Carmen Maura</a>.\n</p><p>On 16 July 1955, in Mortera, Cantabria, she married Jos\u00e9 Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Mart\u00ed, son of Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Arribas, Mart\u00ednez de Azagra y Turull, and wife Leticia Mart\u00ed y Rodr\u00edguez de Castro, with whom she had three children.\n</p><p>Her first son, <a href=\"/wiki/Leoncio_Alonso_Gonz%C3%A1lez_de_Gregorio_y_Alvarez_de_Toledo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo\">Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo</a>, born in 1956, was the 26th Count of Niebla (ceded by his mother at his birth) until the death of his mother when he inherited the titles of his mother. He married Mar\u00eda Montserrat Vi\u00f1amata y Marotell, the daughter of the 23rd Countess of Alba de Liste, in 1983, and has two children.  He married Pamela Garc\u00eda Dami\u00e1n in 2001. He now is the 22nd Duke of Medina Sidonia.\n</p><p>Her daughter, <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_del_Pilar_Leticia_Gonz%C3%A1lez_de_Gregorio_y_Alvarez_de_Toledo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mar\u00eda del Pilar Leticia Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo\">Mar\u00eda del Pilar Leticia Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo</a>, was born in 1957 and was the 13th Duchess of Fernandina. Her first marriage was to Rafael M\u00e1rquez y Osorio, 7th Count of the Torres de Alcorin, in 1977, and she has a child with him. Her second marriage is to Tom\u00e1s de Terry y Merello in 1990. She has another child by this marriage.\n</p><p>The third child of Luisa Isabel is Gabriel Ernesto Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo, born in 1958. \n</p><p>She and her husband lived separately since 1958 and were officially divorced in 2005.\n</p><p>Eleven hours before her death, 7 March 2008, Luisa Isabel <a href=\"/wiki/Same-sex_marriage_in_Spain\" title=\"Same-sex marriage in Spain\">married</a>  her longtime partner and secretary since 1983, Liliana Maria Dahlmann in a civil ceremony on her deathbed.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Today, the <a href=\"/wiki/Dowager\" title=\"Dowager\">Dowager Duchess</a> Liliana Maria,<sup id=\"cite_ref-Dowager_Duchess_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dowager_Duchess-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> her legal widow, serves as life-president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Profile\">Profile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Profile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg/220px-Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg/330px-Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg/440px-Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl%C3%BAcar_barrameda_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Palace of the Dukes in <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanl\u00facar de Barrameda</a>.</div></div></div>\n<p>Luisa Isabel Alvarez de Toledo was the head of the House of Medina Sidonia, the most important ducal house of Spain, with its status as a hereditary title having been granted in 1445. The principal residence of the dukes was the Palace of Medina Sidonia, located in <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanl\u00facar de Barrameda</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e1diz (province)\">C\u00e1diz</a>. This Palace houses the <i>Archivo de la Casa de Medina Sidonia</i>, one of the most important private archives in Europe.\n</p><p>An atypical and controversial aristocrat, she was a historian, the guardian of the ducal archives and the author of numerous works. At the age of 18, she was <a href=\"/wiki/Debutante\" title=\"Debutante\">presented to society</a> in Estoril, Portugal, along with the Infanta <a href=\"/wiki/Pilar_de_Borb%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilar de Borb\u00f3n\">Pilar de Borb\u00f3n</a>. Yet, despite her aristocratic heritage and upbringing, she held strong socialist ideals throughout her life. She is said to have been a member of the then illegal <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> (PSOE).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Her <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">anti-Francoist</a> activities brought about her incarceration in the prison of Alcal\u00e1 de Henares during the 1960s. It was from this time that she became popularly known as the \"Red Duchess.\" She established and, until her death, was an active president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia that manages the <i>Archivo de la Casa de Medina Sidonia</i>, the major part of the patrimony of the House of Medina Sidonia, and she continued her work as an historian and author.\n</p><p>During her extensive research in the archives she discovered documents which convinced her that <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">America</a> might have been <a href=\"/wiki/Pre-Columbian_trans-oceanic_contact\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Columbian trans-oceanic contact\">discovered</a> a long time before <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Columbus</a> by <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Arab-andalusian</a> or <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Moroccan</a> sailors trading with ports in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/The_Guianas\" title=\"The Guianas\">Guayana</a> and <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a> and she published her views in <i>No fuimos nosotros</i> (<i>It wasn't us</i>) and <i>\u00c1frica versus Am\u00e9rica</i>.\n</p><p>Luisa Isabel Alvarez de Toledo died on 7 March 2008, at the age of 71, in <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanl\u00facar de Barrameda</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.<sup id=\"cite_ref-ep_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ep-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ancestry\">Ancestry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ancestry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noresize\"><table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin:0.3em auto;clear:none;min-width:60em;width:auto;font-size:88%;border:1px solid #aaa\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none;width:auto\">Ancestors of Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia</th></tr><tr><td style=\"text-align:center\"><table style=\"border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%;margin-left:auto; margin-right:auto;\"><tbody><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"29\"> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"13\"> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"5\"> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">16. <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alc%C3%A1ntara_%C3%81lvarez_de_Toledo,_17th_Duke_of_Medina_Sidonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo, 17th Duke of Medina Sidonia\">Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo, 17th Duke of Medina Sidonia</a></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">8. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Joaqu%C3%ADn_%C3%81lvarez_de_Toledo,_18th_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 18th Duke of Medina Sidonia\">Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 18th Duke of Medina Sidonia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">17. Mar\u00eda Joaquina de Silva y T\u00e9llez-Gir\u00f3n</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">4. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Joaqu%C3%ADn_%C3%81lvarez_de_Toledo,_19th_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 19th Duke of Medina Sidonia\">Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 19th Duke of Medina Sidonia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">18. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=20)</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">9. Rosal\u00eda Caro y \u00c1lvarez de Toledo</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">19. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=21)</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">2. <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_%C3%81lvarez_de_Toledo,_20th_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia\">Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">20. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=18)</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">10. Carlos Caro, 18th Count of Caltavuturo</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">21. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=19)</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">5. Rosal\u00eda Caro y Caro</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">22. Buenaventura Caro y Caro</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">11. Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n Caro y Gumucio</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">23. Mar\u00eda del Carmen de Gumucio y Ugarte-Barrientos</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fcc;\">1. <b>Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia</b></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">24. Bartolom\u00e9 Maura y Gelabert</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">12. <a href=\"/wiki/Antonio_Maura_y_Montaner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Maura y Montaner\">Antonio Maura y Montaner</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">25. Margarita Montaner y Llampayes</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">6. Gabriel Maura, 1st Duke of Maura</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">26. Timoteo Gamazo y Sanz</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">13. Constancia Gamazo y Calvo</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">27. Estefan\u00eda Calvo y del Ca\u00f1o</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">3. Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"29\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">28. Pedro de Herrera y Sancibri\u00e1n</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">14. Ram\u00f3n de Herrera, 3rd Count of la Mortera</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">29. Mar\u00eda Guit\u00e9rrez y Herrera</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">7. Julia de Herrera y Herrera, 4th Countess of la Mortera</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"13\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">30. Cosme de Herrera, 2nd Count of la Mortera</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">15. Juana de Herrera y Sosa</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"5\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">31. Juana Sosa y Marcos</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Titles_and_honour\">Titles and honour</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Titles and honour\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Noble titles recognized by the Spanish Ministry of Justice:\n<ul><li>Duchess of Medina-Sidonia, Grandee of Spain (1957)</li>\n<li>Duchess of Fernandina</li>\n<li>Marchioness of Villafranca del Bierzo, Grandee of Spain (1957)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marchioness_of_Los_V%C3%A9lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marchioness of Los V\u00e9lez\">Marchioness of Los V\u00e9lez</a>, Grandee of Spain (1951)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>Titles recognized by the Assembly of Noble Italians\n<ul><li>Princess of Montalbano (1957)</li>\n<li>Princess of Patern\u00f2 (1957)</li>\n<li>Countess of Sclafani (1957)</li>\n<li>Countess of Adern\u00f2 (1957)</li>\n<li>Countess of Caltabellotta (1957)</li>\n<li>Countess of Caltaxineta (1957)</li>\n<li>Countess of Caltabuturo (1959)</li>\n<li>Countess of Collesano (1962)</li>\n<li>Marchioness of Calatafimi (1959)</li>\n<li>Baroness of Molins del Rey (1959)</li>\n<li>Baroness of Centorvi (1959)</li>\n<li>Baroness of Biancavila (1959)</li></ul></li></ul>\n<dl><dt>Honour</dt></dl>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>: Knight Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Civil_Order_of_Alfonso_X,_the_Wise\" title=\"Civil Order of Alfonso X, the Wise\">Civil Order of Alfonso X, the Wise</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Dukes_of_Medina_Sidonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Dukes of Medina Sidonia\">List of Dukes of Medina Sidonia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Keeley, Graham. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml\">\"Red Duchess wed lesbian lover to snub children\"</a>, \"<a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a>\", 2008-03-16. Retrieved on 2008-03-16. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080319215017/http://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml\">Archived</a> March 19, 2008, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dowager_Duchess-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dowager_Duchess_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Algorri, Luis (2008-03-28). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&amp;idioma=CAS&amp;idnoticia_PK=49493&amp;idseccio_PK=683&amp;h=080328\">\"Liliana, el poder de la nueva duquesa\"</a> (in Spanish). Tiempo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-12-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Liliana%2C+el+poder+de+la+nueva+duquesa&amp;rft.pub=Tiempo&amp;rft.date=2008-03-28&amp;rft.aulast=Algorri&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tiempodehoy.com%2Fdefault.asp%3Fidpublicacio_PK%3D50%26idioma%3DCAS%26idnoticia_PK%3D49493%26idseccio_PK%3D683%26h%3D080328&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALuisa+Isabel+%C3%81lvarez+de+Toledo%2C+21st+Duchess+of+Medina+Sidonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">From Tiempo: Spanish: <i>Le pese a quien le pese, Liliana Dahlmann es la duquesa viuda de Medina Sidonia</i>, English: <i>Liliana Dahlmann is the Dowager Duchess of Medina Sidona no matter who likes it.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&amp;idioma=CAS&amp;idnoticia_PK=49493&amp;idseccio_PK=683&amp;h=080328\">\"Liliana, el poder de la nueva duquesa\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2008/03/07/obituarios/1204927631.html\">http://www.elmundo.es/elmundo/2008/03/07/obituarios/1204927631.html</a> Obituary in El Mundo (In Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">However, according to her biography on the foundation's web site, she was never a member of any party</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ep-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ep_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Adios/Duquesa/Roja/elpepusoc/20080307elpepusoc_7/Tes\">\"Adi\u00f3s a la 'Duquesa Roja<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i>. 2008-03-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Adi%C3%B3s+a+la+%27Duquesa+Roja%27&amp;rft.date=2008-03-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fsociedad%2FAdios%2FDuquesa%2FRoja%2Felpepusoc%2F20080307elpepusoc_7%2FTes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALuisa+Isabel+%C3%81lvarez+de+Toledo%2C+21st+Duchess+of+Medina+Sidonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/datos/pdfs/BOE/1951/214/A03637-03637.pdf\">DECRETO de 27 de julio de 1951 por el que se convalida sin perjuicio de tercero de mejor derecho, la sucesi\u00f3n en el t\u00edtulo de Marqu\u00e9s de V\u00e9lez, con Grandeza de Espa\u00f1a, a favor de do\u00f1a Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura. Bolet\u00edn Oficial del Estado n\u00fam. 214, de 02/08/1951. P\u00e1gina 3637</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150203202317/http://apellidochacon.es/velez.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.apellidochacon.es/velez.htm\">the original</a> on 2015-02-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.apellidochacon.es%2Fvelez.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALuisa+Isabel+%C3%81lvarez+de+Toledo%2C+21st+Duchess+of+Medina+Sidonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fcmedinasidonia.com/\">website of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia</a> (Spanish/English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080309090309/http://www.publico.es/057409/fallece/luisa/alvarez/toledo/duquesa/medina/sidonia/72/anos\">P\u00fablico (Spain): La 'Duquesa Roja' dies at the age of 72</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?view=DETAILS&amp;grid=&amp;xml=/news/2008/03/11/db1101.xml\">Daily Telegraph obituary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/obituaries/the-duchess-of-medina-sidonia-aristocrat-whose-radicalism-earned-her-the-title-red-duchess-796812.html\">The Independent: The Duchess of Medina Sidonia: Aristocrat whose radicalism earned her the title 'Red Duchess'</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2008/mar/15/spain\">Guardian obituary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080314150250/http://www.typicallyspanish.com/news/publish/article_15508.shtml\">Duchess of Medina Sidonia</a> (includes photograph)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=AJkGvmrxkpk\"><span class=\"plainlinks\">La Se\u00f1ora de Sanlucar (2003)</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a> 3 Videos</li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\"><a href=\"/wiki/Spanish_nobility\" title=\"Spanish nobility\">Spanish nobility</a>\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_%C3%81lvarez_de_Toledo,_20th_Duke_of_Medina_Sidonia\" title=\"Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia\">Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Dukes_of_Medina_Sidonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dukes of Medina Sidonia\">Duchess of Medina-Sidonia</a></b><br />1955\u20132008\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Leoncio_Alonso_Gonz%C3%A1lez_de_Gregorio_y_%C3%81lvarez_de_Toledo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y \u00c1lvarez de Toledo\">Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q442262&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q442262&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q442262\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/24643480\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX931354\">XX931354</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12175635k\">cb12175635k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12175635k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1056496584\">1056496584</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000008103080X\">0000 0000 8103 080X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n87917869\">n87917869</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/175221\">175221</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/03031531X\">03031531X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/24643480\">24643480</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2176\nCached time: 20180921121640\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.457 seconds\nPreprocessor visited node count: 2438/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 57772/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3112/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6402/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.129/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  359.995      1 -total\n 35.17%  126.628      1 Template:Infobox_person\n 25.43%   91.544      1 Template:Infobox\n 22.89%   82.387      1 Template:Reflist\n 12.98%   46.727      2 Template:Cite_web\n 12.42%   44.705      1 Template:Authority_control\n 11.26%   40.553      5 Template:Br_separated_entries\n  8.20%   29.525      1 Template:Es_icon\n  7.74%   27.865      1 Template:Succession_box\n  7.69%   27.691      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3312771-0!canonical and timestamp 20180921121639 and revision id 850266079\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo_y_Maura","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo_y_Maura","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%81_%D0%B4%D0%B5_%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE,_%D0%9B%D1%83%D0%B8%D1%81%D0%B0_%D0%98%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0422\u043e\u043b\u0435\u0434\u043e, \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0441\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"houseLuisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_person_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"1936_births"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"2008_deaths"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Spanish_duchesses"},{"sortkey":"121","*":"Dukes_of_Medina_Sidonia"},{"sortkey":"Luisa Isabel","*":"House_of_Medina_Sidonia"},{"sortkey":"Luisa Isabel","*":"\u00c1lvarez_de_Toledo_family"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Bisexual_women"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"LGBT_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"LGBT_historians"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Spanish_historians"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Spanish_socialists"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"LGBT_writers_from_Spain"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Anti-Francoism"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Prisoners_and_detainees_of_Spain"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Spanish_prisoners_and_detainees"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Bisexual_royalty"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"20th-century_historians"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"20th-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"20th-century_Spanish_writers"},{"sortkey":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel","*":"Catholic_socialists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Maura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Maura y Montaner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Maura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Order of Alfonso X, the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debutante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dowager"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchess of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukes of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estoril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandee of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 18th Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 19th Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio, 22nd Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y \u00c1lvarez de Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Dukes of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marchioness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marchioness of Los V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marchioness of los V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda del Pilar Leticia Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Alfonso X, the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo, 17th Duke of Medina Sidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar Gonz\u00e1lez de Gregorio, 13th Duchess of Fernandina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar de Borb\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian trans-oceanic contact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Same-sex marriage in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanl\u00facar de Barrameda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Daily Telegraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guianas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Most Excellent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-reg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ahnentafel"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Luisa_Isabel,_Duchess_of_Medina_Sidonia.jpg","Palacio_ducal_medina_sidonia_sanl\u00facar_barrameda_1.jpg","Flag_of_Spain.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml","https://web.archive.org/web/20080319215017/http://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml","http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&idioma=CAS&idnoticia_PK=49493&idseccio_PK=683&h=080328","http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Adios/Duquesa/Roja/elpepusoc/20080307elpepusoc_7/Tes","http://www.boe.es/datos/pdfs/BOE/1951/214/A03637-03637.pdf","https://web.archive.org/web/20150203202317/http://apellidochacon.es/velez.htm","http://www.apellidochacon.es/velez.htm","http://www.elmundo.es/elmundo/2008/03/07/obituarios/1204927631.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q442262","http://www.fcmedinasidonia.com/","https://web.archive.org/web/20080309090309/http://www.publico.es/057409/fallece/luisa/alvarez/toledo/duquesa/medina/sidonia/72/anos","https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?view=DETAILS&grid=&xml=/news/2008/03/11/db1101.xml","https://www.independent.co.uk/news/obituaries/the-duchess-of-medina-sidonia-aristocrat-whose-radicalism-earned-her-the-title-red-duchess-796812.html","https://www.theguardian.com/world/2008/mar/15/spain","https://web.archive.org/web/20080314150250/http://www.typicallyspanish.com/news/publish/article_15508.shtml","https://www.youtube.com/watch?v=AJkGvmrxkpk","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/24643480","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX931354","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12175635k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12175635k","https://d-nb.info/gnd/1056496584","http://isni.org/isni/000000008103080X","http://id.loc.gov/authorities/names/n87917869","https://libris.kb.se/auth/175221","https://www.idref.fr/03031531X","https://viaf.org/viaf/24643480"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and family","number":"1","index":"1","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":1988,"anchor":"Life_and_family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Profile","number":"2","index":"2","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":5117,"anchor":"Profile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ancestry","number":"3","index":"3","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":7713,"anchor":"Ancestry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Titles and honour","number":"4","index":"4","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":9429,"anchor":"Titles_and_honour"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":10861,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":10913,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Luisa_Isabel_\u00c1lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia","byteoffset":10941,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alvarez De Toledo, Luisa Isabel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q442262"}]}}