{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation","pageid":20044870,"revid":755913174,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation</b> is a private cultural institution founded by the painter <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> with the mission of promoting his artistic, cultural and intellectual oeuvre. (The foundation is also named after his wife, <a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a>.) \n</p><p>Created on 23 December 1983 at <a href=\"/wiki/P%C3%BAbol_Castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00fabol Castle\">P\u00fabol Castle</a>, <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dal\u00ed\">Dal\u00ed</a> presided over and directed the foundation in person from the outset. His death on 23 January 1989 inaugurated a period of transition until, in 1991, the <a href=\"/wiki/Board_of_directors\" title=\"Board of directors\">board</a> of the foundation appointed <a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Boixad%C3%B3s_Mal%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Boixad\u00f3s Mal\u00e9 (page does not exist)\">Ramon Boixad\u00f3s Mal\u00e9</a> president. \n</p>\n<h2><span id=\"the_Foundation.27s_museums\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"the_Foundation's_museums\">the Foundation's museums</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gala-Salvador_Dal%C3%AD_Foundation&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: the Foundation&#039;s museums\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theater-Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dal\u00ed Theater-Museum\">Dal\u00ed Theater-Museum</a> (<a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dal%C3%AD-Jewels\" title=\"Dal\u00ed-Jewels\">Dal\u00ed-Jewels</a> (<a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Portlligat_Museum-House\" title=\"Portlligat Museum-House\">Home-Museum Salvador Dal\u00ed</a> (<a href=\"/wiki/Portlligat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portlligat\">Portlligat</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Castle_of_P%C3%BAbol\" title=\"Castle of P\u00fabol\">Home-Museum Gala-Dal\u00ed Castle</a> (<a href=\"/wiki/P%C3%BAbol\" title=\"P\u00fabol\">P\u00fabol</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gala-Salvador_Dal%C3%AD_Foundation&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" class=\"extiw\" title=\"commons:Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/en_index.html\">The Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://salvadordalimuseum.org/home.html\">Museu Salvador Dal\u00ed a St. Petesburg (Florida)</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gala-Salvador_Dal%C3%AD_Foundation&amp;params=42.2680_N_2.9591_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b016\u203205\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b057\u203233\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.2680\u00b0N 2.9591\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.2680; 2.9591</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1345\nCached time: 20180902160252\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.087 seconds\nPreprocessor visited node count: 142/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3513/2097152 bytes\nTemplate argument size: 233/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 847 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.394      1 -total\n 60.17%   42.959      1 Template:Coord\n 39.71%   28.354      1 Template:Commons\n 35.65%   25.453      1 Template:Sister_project\n 31.61%   22.571      1 Template:Side_box\n  3.64%    2.600      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20044870-0!canonical and timestamp 20180902160251 and revision id 755913174\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fundaci%C3%B3_Gala-Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fundaci\u00f3 Gala-Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fundaci%C3%B3n_Gala-Salvador_Dal%C3%AD","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fundaci\u00f3n Gala-Salvador Dal\u00ed"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Gala-Salvador_Dal%C3%AD","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fondation Gala-Salvador Dal\u00ed"}],"categories":[{"sortkey":"Gala-Salvador Dali Foundation","hidden":"","*":"Coordinates_not_on_Wikidata"},{"sortkey":"Gala-Salvador Dali Foundation","*":"Arts_foundations"},{"sortkey":"Gala-Salvador Dali Foundation","*":"Salvador_Dal\u00ed"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Board of directors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle of P\u00fabol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed-Jewels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed Theater-Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portlligat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portlligat Museum-House"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00fabol"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00fabol Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"*":"Ramon Boixad\u00f3s Mal\u00e9"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.salvador-dali.org/en_index.html","http://salvadordalimuseum.org/home.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gala-Salvador_Dal%C3%AD_Foundation&params=42.2680_N_2.9591_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"the Foundation's museums","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gala-Salvador_Dal\u00ed_Foundation","byteoffset":562,"anchor":"the_Foundation's_museums"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gala-Salvador_Dal\u00ed_Foundation","byteoffset":802,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Salvador_Dal%C3%AD","*":"commons:Salvador Dal\u00ed"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gala-Salvador Dali Foundation"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3075464"}]}}