{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica","pageid":25680677,"revid":828615124,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:AMGyH.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AMGyH.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/AMGyH.jpg\" width=\"180\" height=\"192\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"192\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n15 May 1943</td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Mexican Federal District.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg/20px-Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg/30px-Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg/40px-Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"360\" /></a> <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a> <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">President</th><td class=\"agent\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</b> (<i>Mexican Academy of Genealogy and Heraldry</i>) is a cultural institution based in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.<sup id=\"cite_ref-Byers_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Byers-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It has a unique position in being an independent, privately funded institution led by eminent historians, enthusiasts in the Genealogical and Heraldic Sciences whose purpose is to promote the creation, enjoyment and appreciation of the after mentioned sciences through research, essays, colloquiums, courses, exhibitions, education and debate.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Founding_members\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Founding members</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Presidents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Presidents</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Other_posts\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Other posts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Premio_Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Genealogical_records\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Genealogical records</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Colloquiums\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Colloquiums</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Courses\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Courses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#International_congresses\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">International congresses</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#The_XVI_Reuni\u00f3n_Americana_de_Genealog\u00eda\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">The <i>XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#List_of_AMGyHs:_past_and_current\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">List of AMGyHs: past and current</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Main_references\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Main references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> has its origin in the <i>Academia Hispanoamericana de Genealog\u00eda y Her\u00e1dica</i>, established in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> in 1921 by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a>; with a difficult beginning, the institution had to be reorganized in 1941 but without much success.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Finally, on 15 May 1943 the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i><sup id=\"cite_ref-Byers_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Byers-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-openlibrary.org_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-openlibrary.org-3\">&#91;3&#93;</a></sup> was founded by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> with a mission to promote the studies on <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">Genealogy</a> and <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">Heraldry</a> through research, education and exhibition. The motive in founding the Academy was twofold: to raise the professional status of the researcher by establishing a sound system of training and expert judgment in the sciences of <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">Genealogy</a> and <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">Heraldry</a> attaining an appropriate standard of excellence, and to publish some essays in its main publication: <i>Memorias</i>. Behind this concept was the desire to encourage appreciation and interest in the already mentioned sciences.\n</p><p>Fashionable taste in 20th century's fourth decade, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> centered on the study of the traditional families and their influence through time. With the passing of time, the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> came to dominate the genealogical and heraldic scene since the second half of the 20th century.\n</p><p>It's the only Mexican institution in the sciences of <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">Genealogy</a> and <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">Heraldry</a> which belongs to the <a href=\"/w/index.php?title=Conf%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_G%C3%A9n%C3%A9alogie_et_d%27H%C3%A9raldique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale de G\u00e9n\u00e9alogie et d&#39;H\u00e9raldique (page does not exist)\">Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale de G\u00e9n\u00e9alogie et d'H\u00e9raldique</a> and to the <a href=\"/w/index.php?title=Confederaci%C3%B3n_Iberoamericana_de_ciencias_Geneal%C3%B3gica_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Confederaci\u00f3n Iberoamericana de ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica (page does not exist)\">Confederaci\u00f3n Iberoamericana de ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Founding_members\">Founding members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Founding members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The founding members were five: <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a>, President; <a href=\"/w/index.php?title=Guilermo_Romo_C%C3%A9lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilermo Romo C\u00e9lis (page does not exist)\">Guilermo Romo C\u00e9lis</a>, Secretary General;<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Torres_Mart%C3%ADnez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Torres Mart\u00ednez (page does not exist)\">Gonzalo Torres Mart\u00ednez</a>, Treasurer;<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Garc%C3%ADa_Remus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Garc\u00eda Remus (page does not exist)\">Luis Garc\u00eda Remus</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Septi%C3%A9n_y_Septi%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Septi\u00e9n y Septi\u00e9n (page does not exist)\">Manuel Septi\u00e9n y Septi\u00e9n</a>, and allowed for a total membership of 24 Numbered Academicians and some others non-numbered, correspondent and honorary members. The institution was reorganized in 1957.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents\">Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg/150px-Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg\" width=\"150\" height=\"207\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3c/Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg 1.5x\" data-file-width=\"190\" data-file-height=\"262\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a>, founder and 1st President of the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i>.</div></div></div>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>President\n</td>\n<td>Served\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a> (1888\u20131981)</td>\n<td>1943\u20131981\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Guilermo_Romo_C%C3%A9lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilermo Romo C\u00e9lis (page does not exist)\">Guilermo Romo C\u00e9lis</a> (1912\u20131988)</td>\n<td>1981\u20131984\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Amerlinck_y_Ziri%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n (page does not exist)\">Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n</a> (1908\u20132007)</td>\n<td>1984\u20131991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_V%C3%ADctor_Barbabosa_y_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres (page does not exist)\">Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres</a></td>\n<td>1991\u20132003\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Adolfo_de_Sentis_y_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolfo de Sentis y Ortega (page does not exist)\">Adolfo de Sentis y Ortega</a> (1925\u20132012),<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Count de Guadalupe del Pe\u00f1asco</td>\n<td>2003\u20132007\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></td>\n<td>2007 \u2013 present\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_posts\">Other posts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other posts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>Secretary General\n</td>\n<td>Served\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Guilermo_Romo_C%C3%A9lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilermo Romo C\u00e9lis (page does not exist)\">Guilermo Romo C\u00e9lis</a> (1912\u20131988)</td>\n<td>1943\u20131981\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Matilde_Cabrera_Ipi%C3%B1a_de_Corsi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matilde Cabrera Ipi\u00f1a de Corsi (page does not exist)\">Matilde Cabrera Ipi\u00f1a de Corsi</a> (1906\u20131993)</td>\n<td>1981\u20131984\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></td>\n<td>1984\u20131991\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a></td>\n<td>1991\u20131994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Meade_Esteva_de_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Meade Esteva de Angulo (page does not exist)\">Mercedes Meade Esteva de Angulo</a> (\u2020 1994)</td>\n<td>1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Isaac_Luis_Vel%C3%A1zquez_y_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales (page does not exist)\">Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales</a></td>\n<td>1994\u20132001\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a></td>\n<td>2001\u20132010\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_V%C3%ADctor_Barbabosa_y_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres (page does not exist)\">Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres</a></td>\n<td>2010\u2013\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>Treasurer\n</td>\n<td>Served\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Amerlinck_y_Assereto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Amerlinck y Assereto (page does not exist)\">Rodrigo Amerlinck y Assereto</a></td>\n<td>1991 \u2013present\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Premio_Academia_Mexicana_de_Genealog.C3.ADa_y_Her.C3.A1ldica\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Premio_Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica\">Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:AMGyH-old.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AMGyH-old.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/AMGyH-old.jpg/220px-AMGyH-old.jpg\" width=\"220\" height=\"265\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/AMGyH-old.jpg/330px-AMGyH-old.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/AMGyH-old.jpg 2x\" data-file-width=\"336\" data-file-height=\"405\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Awarded for</th><td>\nExcellence in achievements on published studies on genealogy and heraldry</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Country</th><td class=\"location\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/20px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"20\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/40px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a> <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</b> is a prize established in 1985 by <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Romo_C%C3%A9lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Romo C\u00e9lis (page does not exist)\">Guillermo Romo C\u00e9lis</a> (1912\u20131988) as a recognition of excellence in achievements on published studies on genealogy and heraldry, and it's given during the celebration of the <a href=\"/wiki/International_Congress_of_Genealogical_and_Heraldic_Sciences\" title=\"International Congress of Genealogical and Heraldic Sciences\">International Congress of Genealogical and Heraldic Sciences</a>.\n</p><p>Among others, this prize has been granted to:\n</p>\n<table>\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"vertical-align:top; width:33%;\">\n<ul><li>1995 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Yves_de_La_Goublaye_de_M%C3%A9norval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves de La Goublaye de M\u00e9norval (page does not exist)\">Yves de La Goublaye de M\u00e9norval</a> (<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, Poland)<sup id=\"cite_ref-es.wikipedia.org_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-es.wikipedia.org-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>2002 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Javier_de_Casta%C3%B1os_y_Ca%C3%B1edo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo (page does not exist)\">Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo</a> (<a href=\"/wiki/Dublin\" title=\"Dublin\">Dublin</a>, Ireland)</li>\n<li>2006 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Ramiro_Ord%C3%B3%C3%B1ez_Jonama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiro Ord\u00f3\u00f1ez Jonama (page does not exist)\">Ramiro Ord\u00f3\u00f1ez Jonama</a> (<a href=\"/wiki/St_Andrews\" title=\"St Andrews\">St Andrews</a>, Scotland)</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Genealogical_records\">Genealogical records</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Genealogical records\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This institution, in collaboration with <a href=\"/wiki/The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints\" title=\"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints\">The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints</a> had contributed during the microfilming process of the main <a href=\"/wiki/Mexican_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexican Catholic Church\">Mexican Catholic Church</a> records (1953\u201371), archiving the amount of 72,000 film rolls (86&#160;million pages).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Thanks to a contract among the aforementioned institutions, a whole copy of these microfilms were kept in possession of the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i>; nowadays such copies are located in the <a href=\"/wiki/General_National_Archive_(Mexico)\" class=\"mw-redirect\" title=\"General National Archive (Mexico)\">Archivo General de la Naci\u00f3n</a> (<a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>),<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and are available for public consultation under the guidelines and regulations of the same institution.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The AMGyH had signed collaboration documents with the historical archives of the Mexican states of <a href=\"/wiki/Aguascalientes\" title=\"Aguascalientes\">Aguascalientes</a> (2006)<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a> (2007)<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> to contribute with the digitalization and preservation of their most valuable files.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Colloquiums\">Colloquiums</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Colloquiums\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>(1987) <b>I Coloquio sobre Arte, Religi\u00f3n y Genealog\u00eda</b> (<i>Pinacoteca Virreinal de San Diego</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 25\u201327 August). The lectures were presented to general public and were given by:</li></ul>\n<dl><dd>\u2013<i>\"La Estirpe y Linaje de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Francisco_Gonz%C3%A1lez-Polo_y_Acosta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Francisco Gonz\u00e1lez-Polo y Acosta (page does not exist)\">Ignacio Francisco Gonz\u00e1lez-Polo y Acosta</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"La Casa de Echave de Laurcain; los tres pintores Baltasar de Echave (padre, hijo y nieto)\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Echave_de_Elguero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dolores Echave de Elguero (page does not exist)\">Dolores Echave de Elguero</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Los padres Medina Picazo, los Condes de Medina y Torres y su huella monumental\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Javier_de_Casta%C3%B1os_y_Ca%C3%B1edo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo (page does not exist)\">Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Una dinast\u00eda de Pintores Novohispanos, los Ju\u00e1rez y los Rodr\u00edguez Ju\u00e1rez, seis pintores en los siglos XVII y XVIII\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Enr%C3%ADquez_de_Pinal-Icaza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alicia Enr\u00edquez de Pinal-Icaza (page does not exist)\">Alicia Enr\u00edquez de Pinal-Icaza</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"En torno al retrato dieciochesco de un personaje virreinal, don Francisco Ignacio de Iraeta, del pintor Andr\u00e9s Islas\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"La Benem\u00e9rita madre Mar\u00eda Ignacia de Azlor y Echevers, hija de los Marqueses de San Miguel de Aguayo, fundadora de La Ense\u00f1anza\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"<a href=\"/wiki/Eulogio_Gillow_y_Zavala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eulogio Gillow y Zavala\">Eulogio G. Gillow</a>, Arzobispo de Oaxaca y la Casa Marquesal de Selva Nevada\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Meade_Esteva_de_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Meade Esteva de Angulo (page does not exist)\">Mercedes Meade Esteva de Angulo</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Pintoras mexicanas del Siglo XIX\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Leonor_Cortina_de_Pintado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonor Cortina de Pintado (page does not exist)\">Leonor Cortina de Pintado</a></dd></dl>\n<ul><li>(1988) <b>I Coloquio Hablemos de Her\u00e1ldica</b> (<i>Pinacoteca Virreinal de San Diego</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 10\u201318 February). The lectures were presented to general public and were given by:</li></ul>\n<dl><dd>\u2013<i>\"Her\u00e1ldica en General, differencias nacionales\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Her\u00e1ldica Religiosa\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Originalidad de la Her\u00e1ldica Carolina en Indias\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Amerlinck_y_Ziri%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n (page does not exist)\">Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Escudos de las Entidades Federativas Mexicanas\"</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Meade_Esteva_de_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Meade Esteva de Angulo (page does not exist)\">Mercedes Meade Esteva de Angulo</a></dd></dl>\n<ul><li>(1997) <b>II Coloquio Hablemos de Her\u00e1ldica</b> (<i>Pinacoteca Virreinal de San Diego</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 11\u201321 July). This event was organized for the exhibition <i>Blasones Virreinales de Hispanoam\u00e9rica</i> (see <i>Exhibitions</i>), by <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>'s <i> Consejo Nacional para la Cultura y las Artes</i> (<a href=\"/wiki/CONACULTA\" class=\"mw-redirect\" title=\"CONACULTA\">CONACULTA</a>), through the <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Bellas_Artes_y_Literatura\" title=\"Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura\">Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura</a>. The lectures<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> were presented to general public and were given by:</li></ul>\n<dl><dd>\u2013<i>\"Discurso de apertura de la exposici\u00f3n Blasones Virreinales\"</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Amerlinck_y_Ziri%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n (page does not exist)\">Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Don Isidro Antonio de Icaza y Caparroso\"</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Dos Virreyes del Ducado de Alburquerque en Nueva Espa\u00f1a\"</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo-Alonso_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Her\u00e1ldica de los Virreyes G\u00e1lvez\"</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Isaac_Luis_Vel%C3%A1zquez_y_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales (page does not exist)\">Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales</a></dd>\n<dd>\u2013<i>\"Hasekura Tsunenaga\"</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Alberto_Said_Ram%C3%ADrez_Beteta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Alberto Said Ram\u00edrez Beteta (page does not exist)\">Jos\u00e9 Alberto Said Ram\u00edrez Beteta</a></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Courses\">Courses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Courses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>(2001) <b>Her\u00e1ldica General y Novohispana</b> (Auditorium, <i>Museo del Ex-Convento del Carmen</i>, <a href=\"/wiki/San_%C3%81ngel\" title=\"San \u00c1ngel\">San \u00c1ngel</a>, Mexico City: 5\u201326 November). The course's intention was to present the general knowledge of the Heraldic Science and its peculiarities in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> during the <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroyalty of New Spain\">Viceroyalty of New Spain</a>; it was coordinated by <a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a>, at that time <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">Curator</a> of the <i>Museo del Ex-Convento del Carmen</i> and given to general public by <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo-Antonio_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo-Antonio L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Ricardo-Antonio L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo-Alonso_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>(1968) <b>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica 1943\u20131968</b> (<i>Club de Banqueros de M\u00e9xico</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 15 May / 15 June)</li>\n<li>(1987\u201388) <b>Dibujos Her\u00e1ldicos de Luis Le\u00f3n de la Barra</b>  (<i>Pinacoteca Virreinal de San Diego</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 2 December / 15 May)</li>\n<li>(1997) <b>Blasones Virreinales Hispanoamericanos</b> by the Argentinian heraldic artist <a href=\"/w/index.php?title=Esther_de_Soaje_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esther de Soaje Pinto (page does not exist)\">Esther de Soaje Pinto</a> (<i>Pinacoteca Virreinal de San Diego</i>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, 11\u201321 July)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_congresses\">International congresses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: International congresses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since its establishment, delegates from the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> had attended to many international congresses of <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">Genealogy</a> and <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">Heraldry</a>, among others, the most important are the <a href=\"/wiki/International_Congress_of_Genealogical_and_Heraldic_Sciences\" title=\"International Congress of Genealogical and Heraldic Sciences\">International Congress of Genealogical and Heraldic Sciences</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Congreso_Iberoamericano_de_las_Ciencias_Geneal%C3%B3gica_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Congreso Iberoamericano de las Ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica (page does not exist)\">Congreso Iberoamericano de las Ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica</a> and the <a href=\"/w/index.php?title=Reuni%C3%B3n_Americana_de_Genealog%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda (page does not exist)\">Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"The_XVI_Reuni.C3.B3n_Americana_de_Genealog.C3.ADa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_XVI_Reuni\u00f3n_Americana_de_Genealog\u00eda\">The <i>XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: The XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> participated along with the <i>Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</i> (<a href=\"/wiki/UNAM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNAM\">UNAM</a>), through its <i>Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas</i> (<i>Institute of Historic Research</i>), and with the Government of the State of <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a> (<a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>), in the organization of the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/XVI_Reuni%C3%B3n_Americana_de_Genealog%C3%ADa\" class=\"extiw\" title=\"es:XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda\"><i>XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda</i></a> and <i>VI Congreso Iberoamericano de las Ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica</i>; an event that was celebrated in the city of <a href=\"/wiki/Morelia\" title=\"Morelia\">Morelia</a> (<a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>), on 11\u201315 October 2010.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:AMGyH_1951.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/AMGyH_1951.jpg/150px-AMGyH_1951.jpg\" width=\"150\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/AMGyH_1951.jpg 1.5x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"247\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AMGyH_1951.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1951</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:OL23664175M-M.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/OL23664175M-M.jpg/150px-OL23664175M-M.jpg\" width=\"150\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/07/OL23664175M-M.jpg 1.5x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"239\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:OL23664175M-M.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1953</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:AMGyH_Memorias.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/AMGyH_Memorias.jpg/150px-AMGyH_Memorias.jpg\" width=\"150\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/AMGyH_Memorias.jpg 1.5x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"253\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AMGyH_Memorias.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>2005</div></div></div>\n<p>The <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> published a series of <i>Memorias</i> through two periods: 8 volumes on the first one (1945\u201357);<sup id=\"cite_ref-Byers_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Byers-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> having published 17 volumes from 1957 until 2005.<sup id=\"cite_ref-openlibrary.org_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-openlibrary.org-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ReferenceB_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ReferenceB_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Since January 2010 the <i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i> has started to publish an electronic <a href=\"/wiki/Newsletter\" title=\"Newsletter\">Newsletter</a>: <i>Bolet\u00edn-e</i>, it's distributed among the Academy members by <a href=\"/wiki/E-mail\" class=\"mw-redirect\" title=\"E-mail\">e-mail</a> in <a href=\"/wiki/Pdf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pdf\">Pdf</a> format.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_AMGyHs:_past_and_current\">List of AMGyHs: past and current</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: List of AMGyHs: past and current\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(incomplete list, alphabetical order)\n</p>\n<table>\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"vertical-align:top; width:50%;\">\n<p><b>A</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Consuelo_Ace%C3%B1a_Guirola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Consuelo Ace\u00f1a Guirola (page does not exist)\">Mercedes Consuelo Ace\u00f1a Guirola</a> (-2015), Correspondiente en Guatemala</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Agraz_Garc%C3%ADa_de_Alba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Agraz Garc\u00eda de Alba (page does not exist)\">Gabriel Agraz Garc\u00eda de Alba</a> (1926\u20132009), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosaura_%C3%81lvarez_Malo_Prada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosaura \u00c1lvarez Malo Prada (page does not exist)\">Rosaura \u00c1lvarez Malo Prada</a>, Supernumeraria <sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Amaya_Topete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Amaya Topete (page does not exist)\">Jes\u00fas Amaya Topete</a> (1889\u20131976), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Amerlinck_y_Assereto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Amerlinck y Assereto (page does not exist)\">Rodrigo Amerlinck y Assereto</a> De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Amerlinck_y_Ziri%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n (page does not exist)\">Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n</a> (1908\u20132007), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_B._Anaya_Legorreta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo B. Anaya Legorreta (page does not exist)\">Ricardo B. Anaya Legorreta</a> (1893-1962)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Juan_Aparicio_y_Aparicio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edgar Juan Aparicio y Aparicio (page does not exist)\">Edgar Juan Aparicio y Aparicio</a> (1910-1982), Marquis de Vistabella,  Correspondiente en Guatemala</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan-Alejandro_Apolant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan-Alejandro Apolant (page does not exist)\">Juan-Alejandro Apolant</a> (1903-1975), Correspondiente en Uruguay</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Armella_de_Aspe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virginia Armella de Aspe (page does not exist)\">Virginia Armella de Aspe</a>, De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_de_Arrigunaga_y_Pe%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn de Arrigunaga y Pe\u00f3n (page does not exist)\">Joaqu\u00edn de Arrigunaga y Pe\u00f3n</a> (1904\u20131988)</li></ul>\n<p><b>B</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_V%C3%ADctor_Barbabosa_y_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres (page does not exist)\">Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres</a>, De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_Basave_y_del_Castillo-Negrete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn Basave y del Castillo-Negrete (page does not exist)\">Agust\u00edn Basave y del Castillo-Negrete</a> (\u2020 1962)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Archibald_F._Bennett\" title=\"Archibald F. Bennett\">Archibald F. Bennett</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Berlanga_y_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Berlanga y Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba (page does not exist)\">Guillermo Berlanga y Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba</a> (19??-, Patrono</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Bravo_Ugarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Bravo Ugarte (page does not exist)\">Alberto Bravo Ugarte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Harold_Brown_Scott&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harold Brown Scott (page does not exist)\">Harold Brown Scott</a> (1917-2009), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Borrero_Crespo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Borrero Crespo (page does not exist)\">Mariano Borrero Crespo</a></li></ul>\n<p><b>C</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Cabrera_Duke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Cabrera Duke (page does not exist)\">Ricardo Cabrera Duke</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Matilde_Cabrera_Ipi%C3%B1a_de_Corsi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matilde Cabrera Ipi\u00f1a de Corsi (page does not exist)\">Matilde Cabrera Ipi\u00f1a de Corsi</a> (1906\u20131993)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Octaviano_Cabrera_Ipi%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Octaviano Cabrera Ipi\u00f1a (page does not exist)\">Octaviano Cabrera Ipi\u00f1a</a> (1908\u20131993), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_de_Jes%C3%BAs_Camarena_y_Guti%C3%A9rrez_de_Lariz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel de Jes\u00fas Camarena y Guti\u00e9rrez de Lariz (page does not exist)\">Gabriel de Jes\u00fas Camarena y Guti\u00e9rrez de Lariz</a> (1938\u20131993)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Caraza_Campos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Caraza Campos (page does not exist)\">Antonio Caraza Campos</a> (1905\u20131995)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Carlos_Casas_y_S%C3%A1nchez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Carlos Casas y S\u00e1nchez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Carlos Casas y S\u00e1nchez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Javier_de_Casta%C3%B1os_y_Ca%C3%B1edo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo (page does not exist)\">Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Norberto_de_Castro_y_Tosi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Norberto de Castro y Tosi (page does not exist)\">Norberto de Castro y Tosi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israel_Cavazos_Garza\" title=\"Israel Cavazos Garza\">Israel Cavazos Garza</a>, (1923-2016), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_de_la_Cerda_Merino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel de la Cerda Merino (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel de la Cerda Merino</a> (1950-), Correspondiente en Chile</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Cernovodeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Cernovodeanu (page does not exist)\">Dan Cernovodeanu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Javier_de_Cervantes_y_Anaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Javier de Cervantes y Anaya (page does not exist)\">Javier de Cervantes y Anaya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_Conde_y_Cervantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Conde y Cervantes (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio Conde y Cervantes</a>, Marquis de Salvatierra de Peralta,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adri%C3%A1n_Correa_Cedillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adri\u00e1n Correa Cedillo (page does not exist)\">Adri\u00e1n Correa Cedillo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Cortina_Portilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Cortina Portilla (page does not exist)\">Manuel Cortina Portilla</a> (\u2020 1998)<sup id=\"cite_ref-abm.org.mx_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-abm.org.mx-35\">&#91;35&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>D</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a> (1888\u20131981), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Dellepiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Dellepiane (page does not exist)\">Carlos Dellepiane</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Diego_Fern%C3%A1ndez_y_Vidaurr%C3%A1zaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Diego Fern\u00e1ndez y Vidaurr\u00e1zaga (page does not exist)\">Salvador de Diego Fern\u00e1ndez y Vidaurr\u00e1zaga</a></li></ul>\n<p><b>E</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Echeverr%C3%ADa_y_Lizarralde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Echeverr\u00eda y Lizarralde (page does not exist)\">Juan Echeverr\u00eda y Lizarralde</a> (\u2020 1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Escalante\" title=\"Daniel Escalante\">Daniel Escalante</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Escudero_V%C3%A9rtiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Escudero V\u00e9rtiz (page does not exist)\">Antonio Escudero V\u00e9rtiz</a> (\u2020 1986)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Escudero_y_V%C3%A9rtiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Escudero y V\u00e9rtiz (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Escudero y V\u00e9rtiz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Espejo_y_Valdelomar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Espejo y Valdelomar (page does not exist)\">Luis Espejo y Valdelomar</a> (1949\u20132009)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Espinosa-Mireles_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Espinosa-Mireles Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Gustavo Espinosa-Mireles Rodr\u00edguez</a> (1917\u20132009)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Toribio_Esquivel_Obreg%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Toribio Esquivel Obreg\u00f3n (page does not exist)\">Toribio Esquivel Obreg\u00f3n</a> (1864\u20131946)<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaime_Eyzaguirre\" title=\"Jaime Eyzaguirre\">Jaime Eyzaguirre</a> (1908\u20131968)<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>F</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Jos%C3%A9_Falla_S%C3%A1nchez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Jos\u00e9 Falla S\u00e1nchez (page does not exist)\">Juan Jos\u00e9 Falla S\u00e1nchez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_S._Fern%C3%A1ndez_de_Recas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo S. Fern\u00e1ndez de Recas (page does not exist)\">Guillermo S. Fern\u00e1ndez de Recas</a> (1894-1965)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_de_la_Luz_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba_Moncada,_de_Berlanga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda de la Luz Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba Moncada, de Berlanga (page does not exist)\">Mar\u00eda de la Luz Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba Moncada, de Berlanga</a> (1905-1981), Patrona</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Fern%C3%A1ndez_del_Castillo_y_de_Campo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo (page does not exist)\">Antonio Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo</a> (1908-1995), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Germ%C3%A1n_Fern%C3%A1ndez_del_Castillo_y_de_Campo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Germ\u00e1n Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo (page does not exist)\">Germ\u00e1n Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo</a>, (1902-1958), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_Fern%C3%A1ndez_del_Castillo_S%C3%A1nchez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez del Castillo S\u00e1nchez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez del Castillo S\u00e1nchez</a> (1931-2013), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Fern%C3%A1ndez_del_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Fern\u00e1ndez del Valle (page does not exist)\">Roberto Fern\u00e1ndez del Valle</a> (\u2020 1978)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Franco_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Franco L\u00f3pez (page does not exist)\">Pedro Franco L\u00f3pez</a>, Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heinz_F._Friederichs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinz F. Friederichs (page does not exist)\">Heinz F. Friederichs</a></li></ul>\n<p><b>G</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93scar_G._Ch%C3%A1vez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3scar G. Ch\u00e1vez (page does not exist)\">\u00d3scar G. Ch\u00e1vez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Garc%C3%ADa_Carrafa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arturo Garc\u00eda Carrafa (page does not exist)\">Arturo Garc\u00eda Carrafa</a><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nemesio_Oliverio_Garc%C3%ADa_L%C3%B3pez_Araiza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nemesio Oliverio Garc\u00eda L\u00f3pez Araiza (page does not exist)\">Nemesio Oliverio Garc\u00eda L\u00f3pez Araiza</a> aka <a href=\"/w/index.php?title=Oliverio_Garc%C3%ADa_de_Moncada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oliverio Garc\u00eda de Moncada (page does not exist)\">Oliverio Garc\u00eda de Moncada</a> (1914-1979), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Garc%C3%ADa-Pimentel_y_Braniff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Garc\u00eda-Pimentel y Braniff (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Garc\u00eda-Pimentel y Braniff</a>, Count de Heras-Soto</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Garc%C3%ADa_Remus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Garc\u00eda Remus (page does not exist)\">Luis Garc\u00eda Remus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Federico_G%C3%B3mez_de_Orozco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federico G\u00f3mez de Orozco (page does not exist)\">Federico G\u00f3mez de Orozco</a> (1891\u20131962)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Rodolfo_Gonz%C3%A1lez_de_la_Garza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Rodolfo Gonz\u00e1lez de la Garza (page does not exist)\">Jos\u00e9 Rodolfo Gonz\u00e1lez de la Garza</a> (1920-), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Gonz%C3%A1lez_Leal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Gonz\u00e1lez Leal (page does not exist)\">Mariano Gonz\u00e1lez Leal</a>(1951-), Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Francisco_Gonz%C3%A1lez-Polo_y_Acosta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Francisco Gonz\u00e1lez-Polo y Acosta (page does not exist)\">Ignacio Francisco Gonz\u00e1lez-Polo y Acosta</a> (1942-), De N\u00famero <sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngel_de_Goya_Uriarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngel de Goya Uriarte (page does not exist)\">\u00c1ngel de Goya Uriarte</a>, Correspondiente en Cuba</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Gruneberg_Carrasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Gruneberg Carrasco (page does not exist)\">Guillermo Gruneberg Carrasco</a> (19??-????)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Guti%C3%A9rrez_Contreras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Guti\u00e9rrez Contreras (page does not exist)\">Salvador Guti\u00e9rrez Contreras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Guzm%C3%A1n_Ubach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Guzm\u00e1n Ubach (page does not exist)\">Carlos Alberto Guzm\u00e1n Ubach</a>, Correspondiente en Argentina</li></ul>\n<p><b>H</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jaime_Holcombe_Isunza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime Holcombe Isunza (page does not exist)\">Jaime Holcombe Isunza</a></li></ul>\n<p><b>I</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Joaqu%C3%ADn_Izquierdo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Izquierdo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Izquierdo</a> (\u2020 1974)</li></ul>\n<p><b>J</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Claudio_Jim%C3%A9nez_Vizcarra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudio Jim\u00e9nez Vizcarra (page does not exist)\">Claudio Jim\u00e9nez Vizcarra</a>, Supernumerario</li></ul>\n<p><b>L</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Yves_de_La_Goublaye_de_M%C3%A9norval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves de La Goublaye de M\u00e9norval (page does not exist)\">Yves de La Goublaye de M\u00e9norval</a><sup id=\"cite_ref-es.wikipedia.org_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-es.wikipedia.org-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Lancaster-Jones_y_Verea\" title=\"Ricardo Lancaster-Jones y Verea\">Ricardo Lancaster-Jones y Verea</a> (1905\u20131983)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eladio_de_Lapresa_y_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eladio de Lapresa y Molina (page does not exist)\">Eladio de Lapresa y Molina</a>, Honorario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Felipe_de_Jes%C3%BAs_de_Lascurain_y_Osio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe de Jes\u00fas de Lascurain y Osio (page does not exist)\">Felipe de Jes\u00fas de Lascurain y Osio</a> (1922-1999)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_Laurent_Renault&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9rard Laurent Renault (page does not exist)\">G\u00e9rard Laurent Renault</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Le%C3%B3n_de_la_Barra_y_Garc%C3%ADa-Abello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello (page does not exist)\">Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello</a> (1897\u20131970)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco-Xavier_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco-Xavier L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Francisco-Xavier L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo-Antonio_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo-Antonio L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Ricardo-Antonio L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo-Alonso_L%C3%B3pez-Portillo_y_Lancaster-Jones&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones (page does not exist)\">Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_L%C3%B3pez-Portillo_y_Weber&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Weber (page does not exist)\">Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Weber</a> (1889\u20131974)</li></ul>\n<p><b>M</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_de_la_Madrid_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso de la Madrid Castro (page does not exist)\">Alfonso de la Madrid Castro</a> (1904-1984), Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_Malo_Zozaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Malo Zozaya (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel Malo Zozaya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopoldo_Mart%C3%ADnez_Cos%C3%ADo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopoldo Mart\u00ednez Cos\u00edo (page does not exist)\">Leopoldo Mart\u00ednez Cos\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alejandro_Mayagoitia_y_von_Hagelstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alejandro Mayagoitia y von Hagelstein (page does not exist)\">Alejandro Mayagoitia y von Hagelstein</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Meade_Esteva_de_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Meade Esteva de Angulo (page does not exist)\">Mercedes Meade Esteva de Angulo</a> (1935-1994), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Faustino_Men%C3%A9ndez_Pidal_de_Navascu%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s (page does not exist)\">Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Mess%C3%ADa_de_la_Cerda_y_Pita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Mess\u00eda de la Cerda y Pita (page does not exist)\">Luis Mess\u00eda de la Cerda y Pita</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_de_Mier_y_T%C3%B3rcida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn de Mier y T\u00f3rcida (page does not exist)\">Joaqu\u00edn de Mier y T\u00f3rcida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Ernesto_Montes_i_Bradley\" title=\"Ricardo Ernesto Montes i Bradley\">Ricardo Ernesto Montes i Bradley</a> (1905\u20131976)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Mont%C3%BAfar_y_Aparicio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Mont\u00fafar y Aparicio (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Mont\u00fafar y Aparicio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Morales_Mercenario&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Morales Mercenario (page does not exist)\">Manuel Morales Mercenario</a> (1907-1974), Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Moreno_Eg%C3%A1z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Moreno Eg\u00e1z (page does not exist)\">Jorge Moreno Eg\u00e1z</a></li></ul>\n<p><b>N</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Nakayama_Arce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Nakayama Arce (page does not exist)\">Antonio Nakayama Arce</a> (1911\u20131978)<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Nieto_y_Cortadellas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Nieto y Cortadellas (page does not exist)\">Rafael Nieto y Cortadellas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Eugenio_Noriega_Robles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Eugenio Noriega Robles (page does not exist)\">Jos\u00e9 Eugenio Noriega Robles</a> (1932\u20132008)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_G._Nutini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo G. Nutini (page does not exist)\">Hugo G. Nutini</a>, Supernumerario</li></ul>\n<p><b>O</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ramiro_Ord%C3%B3%C3%B1ez_Jonama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiro Ord\u00f3\u00f1ez Jonama (page does not exist)\">Ramiro Ord\u00f3\u00f1ez Jonama</a> (\u2020 12/09/2014)<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_de_Ovando_y_Guti%C3%A9rrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos de Ovando y Guti\u00e9rrez (page does not exist)\">Carlos de Ovando y Guti\u00e9rrez</a> (\u2020 1985)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopoldo_I._Orendain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopoldo I. Orendain (page does not exist)\">Leopoldo I. Orendain</a> (1898\u20131972)</li></ul>\n<p><b>P</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A1ez_Brotchie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis P\u00e1ez Brotchie (page does not exist)\">Luis P\u00e1ez Brotchie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lucas_de_Palacio_y_Lovis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucas de Palacio y Lovis (page does not exist)\">Lucas de Palacio y Lovis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Palomino_y_Ca%C3%B1edo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Palomino y Ca\u00f1edo (page does not exist)\">Jorge Palomino y Ca\u00f1edo</a> (1908\u20131994)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosario_Parra_Cala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosario Parra Cala (page does not exist)\">Rosario Parra Cala</a>, Honoraria</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_la_Pe%C3%B1a_de_la_C%C3%A1mara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de la Pe\u00f1a de la C\u00e1mara (page does not exist)\">Jos\u00e9 de la Pe\u00f1a de la C\u00e1mara</a> (1897-1994), Honorario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Francisco_de_la_Pe%C3%B1a_Guti%C3%A9rrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Francisco de la Pe\u00f1a Guti\u00e9rrez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Francisco de la Pe\u00f1a Guti\u00e9rrez</a>, (1944-1995) Honorario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_P%C3%A9rez_de_Salazar_y_Verea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco P\u00e9rez de Salazar y Verea (page does not exist)\">Francisco P\u00e9rez de Salazar y Verea</a>, De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_P%C3%A9rez_Verd%C3%ADa_y_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio P\u00e9rez Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Antonio P\u00e9rez Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_de_Pinal-Icaza_y_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez (page does not exist)\">Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez</a>, (1953-), De N\u00famero</li></ul>\n<p><b>Q</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_Quintana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Quintana (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel Quintana</a> (1908\u20131987)</li></ul>\n<p><b>R</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Juli%C3%A1n_Rodero_Carrasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli\u00e1n Rodero Carrasco (page does not exist)\">Juli\u00e1n Rodero Carrasco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ernesto_Andr%C3%A9s_Rojas_Benavides&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernesto Andr\u00e9s Rojas Benavides (page does not exist)\">Ernesto Andr\u00e9s Rojas Benavides</a> (1934-1994), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Rinc%C3%B3n_Gallardo_y_Romero_de_Terreros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros (page does not exist)\">Alfonso Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros</a>, Count de Regla and Marquis de San Crist\u00f3bal</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Rinc%C3%B3n_Gallardo_y_Romero_de_Terreros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros (page does not exist)\">Carlos Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros</a> (1874\u20131950), Duke de Regla Grandee of Spain and Marquis de Guadalupe</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Rivera-Torres_y_Escalante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Rivera-Torres y Escalante (page does not exist)\">Francisco Rivera-Torres y Escalante</a>, Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Romero_de_Terreros_y_Vinent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Romero de Terreros y Vinent (page does not exist)\">Manuel Romero de Terreros y Vinent</a> (1880\u20131968), Marquis de San Francisco</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guilermo_Romo_C%C3%A9lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilermo Romo C\u00e9lis (page does not exist)\">Guilermo Romo C\u00e9lis</a> (1912\u20131988)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Ignacio_Rubio_Ma%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Ignacio Rubio Ma\u00f1\u00e9 (page does not exist)\">Jorge Ignacio Rubio Ma\u00f1\u00e9</a> (1904\u20131988)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_Rubl%C3%BAo_Islas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis Rubl\u00fao Islas (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis Rubl\u00fao Islas</a> (1940-), De N\u00famero <sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>S</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Alberto_Said_Ram%C3%ADrez_Beteta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Alberto Said Ram\u00edrez Beteta (page does not exist)\">Jos\u00e9 Alberto Said Ram\u00edrez Beteta</a>, (1964-), Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_S%C3%A1nchez-Navarro_y_Pe%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos S\u00e1nchez-Navarro y Pe\u00f3n (page does not exist)\">Carlos S\u00e1nchez-Navarro y Pe\u00f3n</a>, Marquis de Montehermoso (1909-1953)</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Javier_Sanchiz_Ruiz\" class=\"extiw\" title=\"es:Javier Sanchiz Ruiz\">Javier Sanchiz Ruiz</a>, (1961-), De N\u00famero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Atanasio_G._Saravia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atanasio G. Saravia (page does not exist)\">Atanasio G. Saravia</a> (1888\u20131959)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rene_Sauveur_Aquilina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rene Sauveur Aquilina (page does not exist)\">Rene Sauveur Aquilina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J._M._Schmidt_Boldt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J. M. Schmidt Boldt (page does not exist)\">J. M. Schmidt Boldt</a>, Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Arturo_Schroeder_Cordero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Arturo Schroeder Cordero (page does not exist)\">Francisco Arturo Schroeder Cordero</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adolfo_de_Sentis_y_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolfo de Sentis y Ortega (page does not exist)\">Adolfo de Sentis y Ortega</a> (1925\u20132012), Count de Guadalupe del Pe\u00f1asco<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Septi%C3%A9n_y_Septi%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Septi\u00e9n y Septi\u00e9n (page does not exist)\">Manuel Septi\u00e9n y Septi\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Esther_de_Soaje_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esther de Soaje Pinto (page does not exist)\">Esther de Soaje Pinto</a>, Correspondiente en Argentina</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Omar_Soto_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Omar Soto Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Omar Soto Rodr\u00edguez</a>, (1979-), Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sandor_Sz%C3%A9ll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sandor Sz\u00e9ll (page does not exist)\">Sandor Sz\u00e9ll</a></li></ul>\n<p><b>T</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Aureliano_Tapia_M%C3%A9ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aureliano Tapia M\u00e9ndez (page does not exist)\">Aureliano Tapia M\u00e9ndez</a> (1931\u20132011)<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_G._Tejerina_Carreras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio G. Tejerina Carreras (page does not exist)\">Ignacio G. Tejerina Carreras</a> (1933-2016), Correspondiente en Argentina</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gutierre_Tib%C3%B3n\" title=\"Gutierre Tib\u00f3n\">Gutierre Tib\u00f3n</a> (1905\u20131999)<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alejandro_Topete_del_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alejandro Topete del Valle (page does not exist)\">Alejandro Topete del Valle</a> (1908\u20131999)<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Torres_Mart%C3%ADnez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Torres Mart\u00ednez (page does not exist)\">Gonzalo Torres Mart\u00ednez</a> (1908\u20131988)<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>V</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Heliodoro_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Heliodoro Valle (page does not exist)\">Rafael Heliodoro Valle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Vallejo_de_Villa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Vallejo de Villa (page does not exist)\">Augusto Vallejo de Villa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emeterio_Valverde_y_T%C3%A9llez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emeterio Valverde y T\u00e9llez (page does not exist)\">Emeterio Valverde y T\u00e9llez</a> (1864\u20131948)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isaac_Luis_Vel%C3%A1zquez_y_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales (page does not exist)\">Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Vignon_y_Campero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Vignon y Campero (page does not exist)\">Ricardo Vignon y Campero</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lilia_Villanueva_de_Cavazos_Garza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lilia Villanueva de Cavazos Garza (page does not exist)\">Lilia Villanueva de Cavazos Garza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_de_Villar-Villamil_y_Gor%C3%ADbar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio de Villar-Villamil y Gor\u00edbar (page does not exist)\">Ignacio de Villar-Villamil y Gor\u00edbar</a>, Duke de Castro-Terre\u00f1o</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rub%C3%A9n_Villase%C3%B1or_Bordes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rub\u00e9n Villase\u00f1or Bordes (page does not exist)\">Rub\u00e9n Villase\u00f1or Bordes</a> (1914\u20132000), De Numero <sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Winston_de_Ville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Winston de Ville (page does not exist)\">Winston de Ville</a> (1937-, Correspondiente en Estados Unidos de Am\u00e9rica</li></ul>\n<p><b>W</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Weckman_Mu%C3%B1oz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Weckman Mu\u00f1oz (page does not exist)\">Luis Weckman Mu\u00f1oz</a> (1923\u20131995)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Adolfo_Wiechers_y_Escand%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Adolfo Wiechers y Escand\u00f3n (page does not exist)\">Jos\u00e9 Adolfo Wiechers y Escand\u00f3n</a> (1932-, Supernumerario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Warren_S._Woodward&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Warren S. Woodward (page does not exist)\">Warren S. Woodward</a> (1919-1988), Honorario</li></ul>\n<p><b>Y</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Mario_Ypiranga_Monteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mario Ypiranga Monteiro (page does not exist)\">Mario Ypiranga Monteiro</a> (1909\u20132004),<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Correspondiente en Brasil</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco-Luis_de_Yturbe_y_Bosch-Labr%C3%BAs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco-Luis de Yturbe y Bosch-Labr\u00fas (page does not exist)\">Francisco-Luis de Yturbe y Bosch-Labr\u00fas</a> (1933-, De N\u00famero</li></ul>\n<p><b>Z</b>&#160;:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Jos%C3%A9_Zald%C3%ADvar_de_Velasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Jos\u00e9 Zald\u00edvar de Velasco (page does not exist)\">Francisco Jos\u00e9 Zald\u00edvar de Velasco</a> (1947-,</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_de_Zayas_Jarero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo de Zayas Jarero (page does not exist)\">Pablo de Zayas Jarero</a> (1874-1961)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Javier_Zorrilla_y_Gonz%C3%A1lez_de_Mendoza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Javier Zorrilla y Gonz\u00e1lez de Mendoza (page does not exist)\">Francisco Javier Zorrilla y Gonz\u00e1lez de Mendoza</a>, (1916-1996) Count de las Lomas, Correspondiente en Espa\u00f1a</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Zubillaga_Barrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Zubillaga Barrera (page does not exist)\">Carlos Alberto Zubillaga Barrera</a> (1941-, Correspondiente en Uruguay</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Byers-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Byers_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Byers_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Byers_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Byers, Paula Kay (1995). <i>Hispanic American genealogical sourcebook</i>. <a href=\"/wiki/Gale_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gale Research\">Gale Research</a>. p.&#160;84. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8103-9227-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8103-9227-4\">978-0-8103-9227-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hispanic+American+genealogical+sourcebook&amp;rft.pages=84&amp;rft.pub=Gale+Research&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-8103-9227-4&amp;rft.aulast=Byers&amp;rft.aufirst=Paula+Kay&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://wiki.familysearch.org/es/M%C3%A9xico:_Asociaciones\">M\u00e9xico: Asociaciones | Learn | FamilySearch.org</a>. Wiki.familysearch.org (14 July 2011). Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-openlibrary.org-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-openlibrary.org_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-openlibrary.org_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/a/OL6551204A/Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:a/OL6551204A/Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centenarios.org.mx/Davila.htm\">Nuestros humanistas</a>. Centenarios.org.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cigh.org/membres.htm\">Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale de G\u00e9n\u00e9alogie et d'H\u00e9raldique</a>. Cigh.org. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adabi-ac.org/noticias_actuales/2009/2009_09_romo_celis.html\">Apoyo al Desarrollo de Archivos y Bibliotecas, ADABI, libros, archivos, bibliotecas, libro antiguo, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, catalogaci\u00f3n, encuadernaci\u00f3n</a>. Adabi-ac.org. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/a/OL1632442A/Gonzalo_Torres_Mart%C3%ADnez\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:a/OL1632442A/Gonzalo Torres Mart\u00ednez\">Gonzalo Torres Mart\u00ednez</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Alvarez, Jos\u00e9 Rogelio (1998). <i>Enciclopedia de M\u00e9xico, Volume 6</i>. Enciclopedia de M\u00e9xico. p.&#160;3264. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56409-024-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-56409-024-9\">978-1-56409-024-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico%2C+Volume+6&amp;rft.pages=3264&amp;rft.pub=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-1-56409-024-9&amp;rft.aulast=Alvarez&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Rogelio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.universia.net/html_bura/ficha/params/id/37913238.html\">Septimo Aniversario Fundacion Academia Mexicana Genealogia Heraldica</a>. Biblioteca.universia.net (3 March 2009). Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.oportunidadesdenegocios.com.mx/texto.asp?id_noticia=9342995\">http://www.oportunidadesdenegocios.com.mx/texto.asp?id_noticia=9342995</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-es.wikipedia.org-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-es.wikipedia.org_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-es.wikipedia.org_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Yves_de_La_Goublaye_de_M%C3%A9norval\" class=\"extiw\" title=\"es:Yves de La Goublaye de M\u00e9norval\">es:Yves de La Goublaye de M\u00e9norval</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2011\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genealogia.or.cr/publicaciones/revistas/revista012.html\">Genealogia Costa Rica \u2013 Academia Costarricense de Ciencias Geneal\u00f3gicas</a>. Genealogia.or.cr. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia/fondoDetail.htm?id=560052\">Censo-Gu\u00eda de Archivos de Espa\u00f1a e Iberoam\u00e9rica</a>. Censoarchivos.mcu.es. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Sociedad Geneal\u00f3gica de Utah ha realizado, desde hace varias d\u00e9cadas, un programa de microfilmaci\u00f3n de registros parroquiales y libros del Registro Civil en M\u00e9xico, junto con los microfilmes de muchos otros pa\u00edses. Los correspondientes a M\u00e9xico est\u00e1n concentrados en Salt Lake City, Utah. Una copia de los registros microfilmados ha sido conservada por la </i>Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica<i>, y depositada en el </i>Archivo General de la Naci\u00f3n<i>, para su custodia y consulta p\u00fablica.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agn.gob.mx/guiageneral/indice_grafico.html#\">\u00cdndice de Material Gr\u00e1fico y Audiovisual</a>. Agn.gob.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">LaTempa, Susan (24 January 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pqasb.pqarchiver.com/chicagotribune/access/24316801.html?dids=24316801:24316801&amp;FMT=ABS&amp;FMTS=ABS:FT&amp;type=current&amp;date=Jan+24%2C+1993&amp;author=Susan+LaTempa%2C+Special+to+the+Tribune.&amp;pub=Chicago+Tribune+%28pre-1997+Fulltext%29&amp;desc=On+a+quest+for+%60roots%27&amp;pqatl=google\">\"On a quest for 'roots<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(fee required)</span>. <i>Chicago Tribune</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 January</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Chicago+Tribune&amp;rft.atitle=On+a+quest+for+%27roots%27&amp;rft.date=1993-01-24&amp;rft.aulast=LaTempa&amp;rft.aufirst=Susan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpqasb.pqarchiver.com%2Fchicagotribune%2Faccess%2F24316801.html%3Fdids%3D24316801%3A24316801%26FMT%3DABS%26FMTS%3DABS%3AFT%26type%3Dcurrent%26date%3DJan%2B24%252C%2B1993%26author%3DSusan%2BLaTempa%252C%2BSpecial%2Bto%2Bthe%2BTribune.%26pub%3DChicago%2BTribune%2B%2528pre-1997%2BFulltext%2529%26desc%3DOn%2Ba%2Bquest%2Bfor%2B%2560roots%2527%26pqatl%3Dgoogle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.aguascalientes.gob.mx/oficina/discursos/LARF/muestra_discurso.asp?reg=734\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2011\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tribunalmmm.gob.mx/ipj/ipj.asp?id=4790\">S\u00edntesis Informativa</a>. Tribunalmmm.gob.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Some of this lectures had been published in <i>Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</i>, Tomo XVII, 2a. \u00c9poca. See: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://openlibrary.org/books/OL22865759M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Tomo_XVII_(2a._%C3%89poca)\">https://openlibrary.org/books/OL22865759M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Tomo_XVII_(2a._%C3%89poca)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iih.unam.mx/eventos/2010/genealogia.html\">Eventos 2010</a>. Iih.unam.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.borderlandsbooks.com/ourbooks.asp?catid=1&amp;sortid=ItemAuthorLast&amp;alphabetvar=D\">Borderlands Book Store</a>. Borderlandsbooks.com. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.universia.net/ficha.do?id=37913540\">Memorias Academia Mexicana Genealogia Heraldica Marzo 1945</a>. Biblioteca.universia.net (3 March 2009). Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antiqbook.com/books/viewcat.phtml?o=karno&amp;c=Genealogy\">Books found</a>. Antiqbook.com. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberlibro.com/Separata-Memorias-Academia-Mexicana-Genealog%C3%ADa-Her%C3%A1ldica/874299201/bd\">Separata de las Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica: N/A \u2013 Iberlibro \u2013 Cueva Libros \u2013 Alberto F. Costa</a>. Iberlibro. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tATD4QjkdTIC&amp;pg=PA388&amp;lpg=PA388&amp;dq=%22Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%22&amp;source=bl&amp;ots=M_fhF47sKd&amp;sig=UK9kxGMcZNYVTGIXYPZd09nr85Y&amp;hl=en&amp;ei=1-NES8XlAY_iMayIzPEO&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=8&amp;ved=0CCIQ6AEwBzgK#v=onepage&amp;q=%22Academia%20Mexicana%20de%20Genealog%C3%ADa%20y%20Her%C3%A1ldica%22&amp;f=false\">Genealog\u00edas habaneras \u2013 Rafael Nieto y Cortadellas, Instituto Luis de Salazar y Castro, Asociaci\u00f3n de Hidalgos a Fuero de Espa\u0144a \u2013 Google Books</a>. Books.google.com. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL23664176M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:b/OL23664176M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, Tomo VI (1a. \u00c9poca)</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL23664174M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:b/OL23664174M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, Tomo VII (1a. \u00c9poca)</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL23664175M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:b/OL23664175M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, Tomo VIII (1a. \u00c9poca)</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es/ccbae/es/consulta/resultados_navegacion.cmd?busq_autoridadesbib=BAA20070001820\">Cat\u00e1logo Colectivo de la Red de Bibliotecas de los Archivos Estatales &gt; Resultados</a>. Mcu.es. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lists.acomp.usf.edu/pipermail/genealib/2001-August/003008.html\">Re. Essential Genealogy Journals and Magazine?</a>. Lists.acomp.usf.edu (14 August 2001). Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceB-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL22865759M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:b/OL22865759M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, Tomo XVII (2a. \u00c9poca)</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL23138029M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:b/OL23138029M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, Tomo III (2a. \u00c9poca)</a>. Open Library. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">She entered as a <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/supernumerary\" class=\"extiw\" title=\"wikt:supernumerary\">supernumerary</a> on 6 June 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grandesp.org.uk/historia/gzas/molins.htm\">Marqu\u00e9s de Molins</a>. Grandesp.org.uk. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-abm.org.mx-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-abm.org.mx_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abm.org.mx/quienes/presidentes.htm\">Asociaci\u00f3n de Bancos de M\u00e9xico</a>. Abm.org.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Toribio_Esquivel_Obreg%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"es:Toribio Esquivel Obreg\u00f3n\">es:Toribio Esquivel Obreg\u00f3n</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.analesderecho.uchile.cl/CDA/an_der_articulo/0,1361,SCID%253D2570%2526ISID%253D210,00.html\">[2]</a>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070817005509/http://www.analesderecho.uchile.cl/CDA/an_der_articulo/0%2C1361%2CSCID%3D2570%26ISID%3D210%2C00.html\">Archived</a> 17 August 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Qvs8UbjYivQC&amp;pg=PA108&amp;dq=%22Academia+Mexicana+de+Genealogia+y+Heraldica%22&amp;hl=en&amp;ei=RhvRS8eyKIP8tAODiZTyCQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CDkQ6AEwATgK#v=onepage&amp;q=Academia%20Mexicana&amp;f=false\">Communicaciones Y Conclusiones Del ... \u2013 Vv. Aa. \u2013 Google Books</a>. Books.google.com. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibliog.unam.mx/iib/proyectos/curri/polo.html\">Curriculum</a>. Bibliog.unam.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://sinaloasiglo19.galeon.com/SinaloaSigloXIX3.htm\">[3]</a>. Retrieved on 2 October 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://luisfi61.com/2014/09/12/adios-a-ramiro-ordonez-jonama\">[4]</a>. Retrieved on 2 October 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.expresionespiritual.org/evenant-2008.html\">Eventos y Cursos-Anteriores-Expresion Espiritual.org</a>. Expresionespiritual.org. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/boe/dias/1993/05/06/\">Bolet\u00edn Oficial del Estado: Diario oficial del d\u00eda 06/05/1993. \u00cdndice de acceso</a>. Boe.es. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Aureliano_Tapia_M%C3%A9ndez\" class=\"extiw\" title=\"es:Aureliano Tapia M\u00e9ndez\">Aureliano Tapia M\u00e9ndez</a>. Retrieved on 2 October 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090219215851/http://lajornadamorelos.com/opinion/articulos/72540?task=view\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lajornadamorelos.com/opinion/articulos/72540?task=view\">the original</a> on 19 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-04-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lajornadamorelos.com%2Fopinion%2Farticulos%2F72540%3Ftask%3Dview&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblional.bibliog.unam.mx/iib/proyectos/escritores/autags009d.html\">Alejandro Topete del Valle</a>. Biblional.bibliog.unam.mx. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culturautlan.blogspot.com/2008_11_01_archive.html\">CulturAutl\u00e1n: noviembre 2008</a>. Culturautlan.blogspot.com. Retrieved on 21 October 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ferasdaweb.com/feras/sites/mariomonteiro/biografia.htm\">http://www.ferasdaweb.com/feras/sites/mariomonteiro/biografia.htm</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_references\">Main references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Main references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\">\n<dl><dd><cite class=\"citation book\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica (1949). <i>Memorias</i>. Tomo V. Mexico City: Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, pp. 15, 79, 103, 141, 185.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memorias&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Tomo+V&amp;rft.pub=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%2C+pp.+15%2C+79%2C+103%2C+141%2C+185&amp;rft.date=1949&amp;rft.au=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica (1986). <i>Memorias</i>. Tomo V. Mexico City: Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, pp. 29\u201332, 35.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memorias&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Tomo+V&amp;rft.pub=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%2C+pp.+29%E2%80%9332%2C+35&amp;rft.date=1986&amp;rft.au=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica (1990). <i>Memorias</i>. Tomo XIV. Mexico City: Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, pp. 226\u2013228, 239\u2013243.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memorias&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Tomo+XIV&amp;rft.pub=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%2C+pp.+226%E2%80%93228%2C+239%E2%80%93243&amp;rft.date=1990&amp;rft.au=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica (2000). <i>Memorias</i>. Tomo XVI. Mexico City: Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, pp. 26\u201345.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memorias&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Tomo+XVI&amp;rft.pub=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%2C+pp.+26%E2%80%9345&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica (2005). <i>Memorias</i>. Tomo XVII. Mexico City: Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica, pp. 1\u201311.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Memorias&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Tomo+XVII&amp;rft.pub=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%2C+pp.+1%E2%80%9311&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Rogelio_%C3%81lvarez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Rogelio \u00c1lvarez (page does not exist)\">\u00c1lvarez, Jos\u00e9 Rogelio</a> (1978). <i>Enciclopedia de M\u00e9xico</i>. Vol\u00famen 5. Mexico City: <a href=\"/wiki/Enciclopedia_de_M%C3%A9xico\" title=\"Enciclopedia de M\u00e9xico\">Enciclopedia de M\u00e9xico</a>, pp. 256\u2013257.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Vol%C3%BAmen+5&amp;rft.pub=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico%2C+pp.+256%E2%80%93257&amp;rft.date=1978&amp;rft.au=%C3%81lvarez%2C+Jos%C3%A9+Rogelio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Utah_Genealogical_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Utah Genealogical Association (page does not exist)\">Utah Genealogical Association</a> (1971). <i>Genealogical Journal</i>. Vol. 15\u201317. Salt Lake City: <a href=\"/w/index.php?title=Utah_Genealogical_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Utah Genealogical Association (page does not exist)\">Utah Genealogical Association</a>, pp. 160\u2013170.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Genealogical+Journal&amp;rft.place=Salt+Lake+City&amp;rft.series=Vol.+15%E2%80%9317&amp;rft.pub=Utah+Genealogical+Association%2C+pp.+160%E2%80%93170&amp;rft.date=1971&amp;rft.au=Utah+Genealogical+Association&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2230\nCached time: 20180919024119\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.532 seconds\nReal time usage: 0.663 seconds\nPreprocessor visited node count: 2422/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26775/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2057/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 25735/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.207/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  525.285      1 -total\n 37.58%  197.427      1 Template:Reflist\n 30.16%  158.405      2 Template:Infobox\n 22.92%  120.384      1 Template:Infobox_award\n 18.35%   96.394      1 Template:Infobox_museum\n 17.16%   90.159      9 Template:Cite_book\n  7.89%   41.455      5 Template:Category_handler\n  6.76%   35.503      2 Template:Es_icon\n  6.28%   32.964      1 Template:Link_language\n  6.26%   32.868      2 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25680677-0!canonical and timestamp 20180919024118 and revision id 828615124\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2011"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"History_institutes"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"Cultural_heritage_of_Mexico"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"Mexican_heraldry"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"Organizations_established_in_1943"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"History_organizations_based_in_Mexico"},{"sortkey":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica","*":"Genealogical_societies"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguascalientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archibald F. Bennett"},{"ns":0,"exists":"","*":"CONACULTA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Escalante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-mail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enciclopedia de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eulogio Gillow y Zavala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gale Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"General National Archive (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gutierre Tib\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Congress of Genealogical and Heraldic Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel Cavazos Garza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Eyzaguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morelia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newsletter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pdf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Ernesto Montes i Bradley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Lancaster-Jones y Verea"},{"ns":0,"exists":"","*":"San \u00c1ngel"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Andrews"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Salvador de Pinal-Icaza y Enr\u00edquez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi"},{"ns":0,"*":"Conf\u00e9d\u00e9ration Internationale de G\u00e9n\u00e9alogie et d'H\u00e9raldique"},{"ns":0,"*":"Confederaci\u00f3n Iberoamericana de ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica"},{"ns":0,"*":"Guilermo Romo C\u00e9lis"},{"ns":0,"*":"Gonzalo Torres Mart\u00ednez"},{"ns":0,"*":"Luis Garc\u00eda Remus"},{"ns":0,"*":"Manuel Septi\u00e9n y Septi\u00e9n"},{"ns":0,"*":"Teodoro Amerlinck y Ziri\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Jorge V\u00edctor Barbabosa y Torres"},{"ns":0,"*":"Adolfo de Sentis y Ortega"},{"ns":0,"*":"Matilde Cabrera Ipi\u00f1a de Corsi"},{"ns":0,"*":"Virginia Armella de Aspe"},{"ns":0,"*":"Mercedes Meade Esteva de Angulo"},{"ns":0,"*":"Isaac Luis Vel\u00e1zquez y Morales"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Amerlinck y Assereto"},{"ns":0,"*":"Guillermo Romo C\u00e9lis"},{"ns":0,"*":"Yves de La Goublaye de M\u00e9norval"},{"ns":0,"*":"Francisco Javier de Casta\u00f1os y Ca\u00f1edo"},{"ns":0,"*":"Ramiro Ord\u00f3\u00f1ez Jonama"},{"ns":0,"*":"Ignacio Francisco Gonz\u00e1lez-Polo y Acosta"},{"ns":0,"*":"Dolores Echave de Elguero"},{"ns":0,"*":"Alicia Enr\u00edquez de Pinal-Icaza"},{"ns":0,"*":"Leonor Cortina de Pintado"},{"ns":0,"*":"Rodrigo-Alonso L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Alberto Said Ram\u00edrez Beteta"},{"ns":0,"*":"Ricardo-Antonio L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones"},{"ns":0,"*":"Esther de Soaje Pinto"},{"ns":0,"*":"Congreso Iberoamericano de las Ciencias Geneal\u00f3gica y Her\u00e1ldica"},{"ns":0,"*":"Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda"},{"ns":0,"*":"Mercedes Consuelo Ace\u00f1a Guirola"},{"ns":0,"*":"Gabriel Agraz Garc\u00eda de Alba"},{"ns":0,"*":"Rosaura \u00c1lvarez Malo Prada"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Amaya Topete"},{"ns":0,"*":"Ricardo B. Anaya Legorreta"},{"ns":0,"*":"Edgar Juan Aparicio y Aparicio"},{"ns":0,"*":"Juan-Alejandro Apolant"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn de Arrigunaga y Pe\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn Basave y del Castillo-Negrete"},{"ns":0,"*":"Guillermo Berlanga y Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"*":"Alberto Bravo Ugarte"},{"ns":0,"*":"Harold Brown Scott"},{"ns":0,"*":"Mariano Borrero Crespo"},{"ns":0,"*":"Ricardo Cabrera Duke"},{"ns":0,"*":"Octaviano Cabrera Ipi\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Gabriel de Jes\u00fas Camarena y Guti\u00e9rrez de Lariz"},{"ns":0,"*":"Antonio Caraza Campos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Carlos Casas y S\u00e1nchez"},{"ns":0,"*":"Norberto de Castro y Tosi"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel de la Cerda Merino"},{"ns":0,"*":"Dan Cernovodeanu"},{"ns":0,"*":"Javier de Cervantes y Anaya"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ignacio Conde y Cervantes"},{"ns":0,"*":"Adri\u00e1n Correa Cedillo"},{"ns":0,"*":"Manuel Cortina Portilla"},{"ns":0,"*":"Carlos Dellepiane"},{"ns":0,"*":"Salvador de Diego Fern\u00e1ndez y Vidaurr\u00e1zaga"},{"ns":0,"*":"Juan Echeverr\u00eda y Lizarralde"},{"ns":0,"*":"Antonio Escudero V\u00e9rtiz"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Escudero y V\u00e9rtiz"},{"ns":0,"*":"Luis Espejo y Valdelomar"},{"ns":0,"*":"Gustavo Espinosa-Mireles Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Toribio Esquivel Obreg\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Juan Jos\u00e9 Falla S\u00e1nchez"},{"ns":0,"*":"Guillermo S. Fern\u00e1ndez de Recas"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda de la Luz Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba Moncada, de Berlanga"},{"ns":0,"*":"Antonio Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo"},{"ns":0,"*":"Germ\u00e1n Fern\u00e1ndez del Castillo y de Campo"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez del Castillo S\u00e1nchez"},{"ns":0,"*":"Roberto Fern\u00e1ndez del Valle"},{"ns":0,"*":"Pedro Franco L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Heinz F. Friederichs"},{"ns":0,"*":"\u00d3scar G. Ch\u00e1vez"},{"ns":0,"*":"Arturo Garc\u00eda Carrafa"},{"ns":0,"*":"Nemesio Oliverio Garc\u00eda L\u00f3pez Araiza"},{"ns":0,"*":"Oliverio Garc\u00eda de Moncada"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Garc\u00eda-Pimentel y Braniff"},{"ns":0,"*":"Federico G\u00f3mez de Orozco"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Rodolfo Gonz\u00e1lez de la Garza"},{"ns":0,"*":"Mariano Gonz\u00e1lez Leal"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngel de Goya Uriarte"},{"ns":0,"*":"Guillermo Gruneberg Carrasco"},{"ns":0,"*":"Salvador Guti\u00e9rrez Contreras"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Guzm\u00e1n Ubach"},{"ns":0,"*":"Jaime Holcombe Isunza"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Izquierdo"},{"ns":0,"*":"Claudio Jim\u00e9nez Vizcarra"},{"ns":0,"*":"Eladio de Lapresa y Molina"},{"ns":0,"*":"Felipe de Jes\u00fas de Lascurain y Osio"},{"ns":0,"*":"G\u00e9rard Laurent Renault"},{"ns":0,"*":"Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello"},{"ns":0,"*":"Francisco-Xavier L\u00f3pez-Portillo y Lancaster-Jones"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Weber"},{"ns":0,"*":"Alfonso de la Madrid Castro"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel Malo Zozaya"},{"ns":0,"*":"Leopoldo Mart\u00ednez Cos\u00edo"},{"ns":0,"*":"Alejandro Mayagoitia y von Hagelstein"},{"ns":0,"*":"Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Luis Mess\u00eda de la Cerda y Pita"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn de Mier y T\u00f3rcida"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Mont\u00fafar y Aparicio"},{"ns":0,"*":"Manuel Morales Mercenario"},{"ns":0,"*":"Jorge Moreno Eg\u00e1z"},{"ns":0,"*":"Antonio Nakayama Arce"},{"ns":0,"*":"Rafael Nieto y Cortadellas"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Eugenio Noriega Robles"},{"ns":0,"*":"Hugo G. Nutini"},{"ns":0,"*":"Carlos de Ovando y Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"*":"Leopoldo I. Orendain"},{"ns":0,"*":"Luis P\u00e1ez Brotchie"},{"ns":0,"*":"Lucas de Palacio y Lovis"},{"ns":0,"*":"Jorge Palomino y Ca\u00f1edo"},{"ns":0,"*":"Rosario Parra Cala"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 de la Pe\u00f1a de la C\u00e1mara"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Francisco de la Pe\u00f1a Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"*":"Francisco P\u00e9rez de Salazar y Verea"},{"ns":0,"*":"Antonio P\u00e9rez Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel Quintana"},{"ns":0,"*":"Juli\u00e1n Rodero Carrasco"},{"ns":0,"*":"Ernesto Andr\u00e9s Rojas Benavides"},{"ns":0,"*":"Alfonso Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros"},{"ns":0,"*":"Carlos Rinc\u00f3n Gallardo y Romero de Terreros"},{"ns":0,"*":"Francisco Rivera-Torres y Escalante"},{"ns":0,"*":"Manuel Romero de Terreros y Vinent"},{"ns":0,"*":"Jorge Ignacio Rubio Ma\u00f1\u00e9"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis Rubl\u00fao Islas"},{"ns":0,"*":"Carlos S\u00e1nchez-Navarro y Pe\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Atanasio G. Saravia"},{"ns":0,"*":"Rene Sauveur Aquilina"},{"ns":0,"*":"J. M. Schmidt Boldt"},{"ns":0,"*":"Francisco Arturo Schroeder Cordero"},{"ns":0,"*":"Omar Soto Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Sandor Sz\u00e9ll"},{"ns":0,"*":"Aureliano Tapia M\u00e9ndez"},{"ns":0,"*":"Ignacio G. Tejerina Carreras"},{"ns":0,"*":"Alejandro Topete del Valle"},{"ns":0,"*":"Rafael Heliodoro Valle"},{"ns":0,"*":"Augusto Vallejo de Villa"},{"ns":0,"*":"Emeterio Valverde y T\u00e9llez"},{"ns":0,"*":"Ricardo Vignon y Campero"},{"ns":0,"*":"Lilia Villanueva de Cavazos Garza"},{"ns":0,"*":"Ignacio de Villar-Villamil y Gor\u00edbar"},{"ns":0,"*":"Rub\u00e9n Villase\u00f1or Bordes"},{"ns":0,"*":"Winston de Ville"},{"ns":0,"*":"Luis Weckman Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Adolfo Wiechers y Escand\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Warren S. Woodward"},{"ns":0,"*":"Mario Ypiranga Monteiro"},{"ns":0,"*":"Francisco-Luis de Yturbe y Bosch-Labr\u00fas"},{"ns":0,"*":"Francisco Jos\u00e9 Zald\u00edvar de Velasco"},{"ns":0,"*":"Pablo de Zayas Jarero"},{"ns":0,"*":"Francisco Javier Zorrilla y Gonz\u00e1lez de Mendoza"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Zubillaga Barrera"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Rogelio \u00c1lvarez"},{"ns":0,"*":"Utah Genealogical Association"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["AMGyH.jpg","Coat_of_arms_of_Mexican_Federal_District.svg","Flag_of_Mexico.svg","Jose_Ignacio_Davila_Garibi.jpg","AMGyH-old.jpg","AMGyH_1951.jpg","OL23664175M-M.jpg","AMGyH_Memorias.jpg"],"externallinks":["https://wiki.familysearch.org/es/M%C3%A9xico:_Asociaciones","http://www.centenarios.org.mx/Davila.htm","http://www.cigh.org/membres.htm","http://www.adabi-ac.org/noticias_actuales/2009/2009_09_romo_celis.html","http://biblioteca.universia.net/html_bura/ficha/params/id/37913238.html","http://www.genealogia.or.cr/publicaciones/revistas/revista012.html","http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia/fondoDetail.htm?id=560052","http://www.agn.gob.mx/guiageneral/indice_grafico.html#","https://pqasb.pqarchiver.com/chicagotribune/access/24316801.html?dids=24316801:24316801&FMT=ABS&FMTS=ABS:FT&type=current&date=Jan+24,+1993&author=Susan+LaTempa,+Special+to+the+Tribune.&pub=Chicago+Tribune+(pre-1997+Fulltext)&desc=On+a+quest+for+%60roots'&pqatl=google","http://www.aguascalientes.gob.mx/oficina/discursos/LARF/muestra_discurso.asp?reg=734","http://www.tribunalmmm.gob.mx/ipj/ipj.asp?id=4790","http://www.iih.unam.mx/eventos/2010/genealogia.html","http://www.borderlandsbooks.com/ourbooks.asp?catid=1&sortid=ItemAuthorLast&alphabetvar=D","http://biblioteca.universia.net/ficha.do?id=37913540","http://www.antiqbook.com/books/viewcat.phtml?o=karno&c=Genealogy","http://www.iberlibro.com/Separata-Memorias-Academia-Mexicana-Genealog%C3%ADa-Her%C3%A1ldica/874299201/bd","https://books.google.com/books?id=tATD4QjkdTIC&pg=PA388&lpg=PA388&dq=%22Academia+Mexicana+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica%22&source=bl&ots=M_fhF47sKd&sig=UK9kxGMcZNYVTGIXYPZd09nr85Y&hl=en&ei=1-NES8XlAY_iMayIzPEO&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=8&ved=0CCIQ6AEwBzgK#v=onepage&q=%22Academia%20Mexicana%20de%20Genealog%C3%ADa%20y%20Her%C3%A1ldica%22&f=false","http://www.mcu.es/ccbae/es/consulta/resultados_navegacion.cmd?busq_autoridadesbib=BAA20070001820","http://lists.acomp.usf.edu/pipermail/genealib/2001-August/003008.html","http://www.grandesp.org.uk/historia/gzas/molins.htm","http://www.abm.org.mx/quienes/presidentes.htm","http://www.analesderecho.uchile.cl/CDA/an_der_articulo/0,1361,SCID%253D2570%2526ISID%253D210,00.html","https://web.archive.org/web/20070817005509/http://www.analesderecho.uchile.cl/CDA/an_der_articulo/0,1361,SCID=2570&ISID=210,00.html","https://books.google.com/books?id=Qvs8UbjYivQC&pg=PA108&dq=%22Academia+Mexicana+de+Genealogia+y+Heraldica%22&hl=en&ei=RhvRS8eyKIP8tAODiZTyCQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CDkQ6AEwATgK#v=onepage&q=Academia%20Mexicana&f=false","http://www.bibliog.unam.mx/iib/proyectos/curri/polo.html","http://sinaloasiglo19.galeon.com/SinaloaSigloXIX3.htm","http://luisfi61.com/2014/09/12/adios-a-ramiro-ordonez-jonama","http://www.expresionespiritual.org/evenant-2008.html","http://www.boe.es/boe/dias/1993/05/06/","https://web.archive.org/web/20090219215851/http://lajornadamorelos.com/opinion/articulos/72540?task=view","http://www.lajornadamorelos.com/opinion/articulos/72540?task=view","http://biblional.bibliog.unam.mx/iib/proyectos/escritores/autags009d.html","http://culturautlan.blogspot.com/2008_11_01_archive.html","http://www.oportunidadesdenegocios.com.mx/texto.asp?id_noticia=9342995","https://openlibrary.org/books/OL22865759M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Tomo_XVII_(2a._%C3%89poca)","http://www.ferasdaweb.com/feras/sites/mariomonteiro/biografia.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":996,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Founding members","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":3242,"anchor":"Founding_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents","number":"2","index":"3","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":4490,"anchor":"Presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other posts","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":5172,"anchor":"Other_posts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Premio Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica","number":"3","index":"5","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":5751,"anchor":"Premio_Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Genealogical records","number":"4","index":"6","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":7017,"anchor":"Genealogical_records"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Colloquiums","number":"5","index":"7","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":9518,"anchor":"Colloquiums"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Courses","number":"6","index":"8","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":12550,"anchor":"Courses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"7","index":"9","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":13128,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International congresses","number":"8","index":"10","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":13608,"anchor":"International_congresses"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The <i>XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda</i>","number":"8.1","index":"11","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":14035,"anchor":"The_XVI_Reuni\u00f3n_Americana_de_Genealog\u00eda"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"9","index":"12","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":14789,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of AMGyHs: past and current","number":"10","index":"13","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":18379,"anchor":"List_of_AMGyHs:_past_and_current"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"14","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":28719,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main references","number":"12","index":"15","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica","byteoffset":28761,"anchor":"Main_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica","iwlinks":[{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/a/OL6551204A/Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:a/OL6551204A/Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/a/OL1632442A/Gonzalo_Torres_Mart%C3%ADnez","*":"openlibrary:a/OL1632442A/Gonzalo Torres Mart\u00ednez"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/b/OL23664176M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:b/OL23664176M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/b/OL23664174M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:b/OL23664174M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/b/OL23664175M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:b/OL23664175M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/b/OL22865759M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:b/OL22865759M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"openlibrary","url":"http://openlibrary.org/b/OL23138029M/Memorias_de_la_Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica","*":"openlibrary:b/OL23138029M/Memorias de la Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Yves_de_La_Goublaye_de_M%C3%A9norval","*":"es:Yves de La Goublaye de M\u00e9norval"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Toribio_Esquivel_Obreg%C3%B3n","*":"es:Toribio Esquivel Obreg\u00f3n"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Aureliano_Tapia_M%C3%A9ndez","*":"es:Aureliano Tapia M\u00e9ndez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/XVI_Reuni%C3%B3n_Americana_de_Genealog%C3%ADa","*":"es:XVI Reuni\u00f3n Americana de Genealog\u00eda"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Javier_Sanchiz_Ruiz","*":"es:Javier Sanchiz Ruiz"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/supernumerary","*":"wikt:supernumerary"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academia Mexicana De Genealogia Y Heraldica"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4671075"}]}}