{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla","pageid":26516329,"revid":798792912,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:AGyHM-P.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AGyHM-P.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/06/AGyHM-P.jpg\" width=\"180\" height=\"218\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"218\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n12 January 1920</td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg/23px-Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg/35px-Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg/45px-Flag_of_Guadalajara_%28M%C3%A9xico%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"4738\" data-file-height=\"3153\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>, <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a> <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla</b> (<i>Academy of Genealogy and Heraldry Mota-Padilla</i>) was a cultural institution based in <a href=\"/wiki/Guadalajara,_Jalisco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guadalajara, Jalisco\">Guadalajara, Jalisco</a>, the second largest city in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>. According with an article published in the <i>Genealogical Journal</i> (1971), this institution was the first genealogical association in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Founding_members\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Founding members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Academia&#39;s_structure_in_1920\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Academia's structure in 1920</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Reorganization\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Reorganization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Presidents\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Academia&#39;s_structure_after_1950\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Academia's structure after 1950</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Archdiocese_of_Guadalajara&#39;s_genealogical_records\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Archdiocese of Guadalajara's genealogical records</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Main_references\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Main references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It was established on 12 January 1920 by <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Mota-Velasco_y_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Mota-Velasco y Abad (page does not exist)\">Salvador Mota-Velasco y Abad</a> (1855\u20131923);<sup id=\"cite_ref-Somos_Primos_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Somos_Primos-2\">&#91;2&#93;</a></sup> it was erected in memory of the first Historian of the former Kingdom of <a href=\"/wiki/Nueva_Galicia\" title=\"Nueva Galicia\">Nueva Galicia</a> (New Galicia) in the <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroyalty of New Spain\">Viceroyalty of New Spain</a>, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mat%C3%ADas_Angel_de_la_Mota_Padilla\" class=\"extiw\" title=\"es:Mat\u00edas Angel de la Mota Padilla\">Mat\u00edas Angel de la Mota Padilla</a> (1688\u20131766), author of <i>Historia de la Conquista del Reino de la Nueva Galicia</i> (1741);<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> among its members, the very same <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Mota-Velasco_y_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Mota-Velasco y Abad (page does not exist)\">Salvador Mota-Velasco y Abad</a> was a direct descendant of the after mentioned author.<sup id=\"cite_ref-Somos_Primos_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Somos_Primos-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \nThis institution was privately funded and led by enthusiasts of the Genealogical and Heraldic Sciences whose main purpose was to promote the creation of a study about the history of the municipality of <a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n_de_Tula\" title=\"Uni\u00f3n de Tula\">Uni\u00f3n de Tula</a>, <a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>, with a genealogical and heraldic research of the four founding families of that place, which were the Topete, the Villase\u00f1or, the Lazcano and the Arriola families (the name of the place was originated through their initials: <i>T</i> <i>V</i> <i>L</i> <i>A</i>).<sup id=\"cite_ref-Family_search_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Family_search-4\">&#91;4&#93;</a></sup> With the passing of time, the Academia's objectives went beyond the original idea, promoting any kind of Genealogical and Heraldic studies, then, more enthusiasts became members of this institution. They gathered monthly and produced some interesting works, like those published by journalist <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Santoscoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Santoscoy (page does not exist)\">Alberto Santoscoy</a> or by historian <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_R._Ben%C3%ADtez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez (page does not exist)\">Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez</a>; unfortunately, some of those papers are still unpublished.<sup id=\"cite_ref-Family_search_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Family_search-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Founding_members\">Founding members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Founding members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The founding members were five: <a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Mota-Velasco_y_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Mota-Velasco y Abad (page does not exist)\">Salvador Mota-Velasco y Abad</a> (1855\u20131923), <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a> (1888\u20131981), <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Verea_y_Vallarta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Verea y Vallarta (page does not exist)\">Jorge Verea y Vallarta</a> (1877\u20131958), <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Eduardo_L%C3%B3pez_Maldonado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado (page does not exist)\">Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado</a> (\u2020 1938), and <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Santoscoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Santoscoy (page does not exist)\">Alberto Santoscoy</a> (1857\u20131906).<sup id=\"cite_ref-Family_search_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Family_search-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Academia.27s_structure_in_1920\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Academia's_structure_in_1920\">Academia's structure in 1920</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Academia&#039;s structure in 1920\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><b>Board of Directors</b><sup id=\"cite_ref-Academy_of_Genealogy_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Academy_of_Genealogy-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Orozco_y_Jim%C3%A9nez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Orozco y Jim\u00e9nez\">Jos\u00e9 Francisco Orozco y Jim\u00e9nez</a>, Honorary President</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Mota-Velasco_y_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Mota-Velasco y Abad (page does not exist)\">Salvador Mota-Velasco y Abad</a>, President</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Eduardo_L%C3%B3pez_Maldonado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado (page does not exist)\">Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado</a>, Vice President</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a>, General Secretary</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Verea_y_Vallarta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Verea y Vallarta (page does not exist)\">Jorge Verea y Vallarta</a>, 2nd Secretary &amp; Treasurer</li></ul>\n<p><b>Founders Academicians in 1920</b><sup id=\"cite_ref-Academy_of_Genealogy_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Academy_of_Genealogy-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>(alphabetical order)\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ascenio_Zavala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ascenio Zavala (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ascenio Zavala</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_R._Ben%C3%ADtez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez (page does not exist)\">Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ces%C3%A1reo_L._Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ces\u00e1reo L. Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Ces\u00e1reo L. Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Medina_de_la_Torre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Medina de la Torre (page does not exist)\">Francisco Medina de la Torre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopoldo_I._Orendain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopoldo I. Orendain (page does not exist)\">Leopoldo I. Orendain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Robles_Mart%C3%ADnez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Robles Mart\u00ednez (page does not exist)\">Luis Robles Mart\u00ednez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Santoscoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Santoscoy (page does not exist)\">Alberto Santoscoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Villa_Gordoa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Villa Gordoa (page does not exist)\">Jos\u00e9 Villa Gordoa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Villase%C3%B1or_Plancarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Villase\u00f1or Plancarte (page does not exist)\">Jos\u00e9 Villase\u00f1or Plancarte</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reorganization\">Reorganization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Reorganization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After most of its original members died, the institution became less active; then, <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Verea_y_Vallarta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Verea y Vallarta (page does not exist)\">Jorge Verea y Vallarta</a>'s nephew, <a href=\"/wiki/Ricardo_Lancaster-Jones_y_Verea\" title=\"Ricardo Lancaster-Jones y Verea\">Ricardo Lancaster-Jones y Verea</a>, reorganized it between 1950\u201353, it was formally re-established with an act dated on 8 May 1953.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> After Lancaster-Jones y Verea's death in 1983, the institution became extinct.<sup id=\"cite_ref-Family_search_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Family_search-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents\">Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>President\n</th>\n<th>Served\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Salvador_Mota-Velasco_y_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salvador Mota-Velasco y Abad (page does not exist)\">Salvador Mota-Velasco y Abad</a> (1855\u20131923)</td>\n<td>1920&#8211;1923\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Eduardo_L%C3%B3pez_Maldonado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado (page does not exist)\">Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado</a> (\u2020 1938)</td>\n<td>1923&#8211;1938\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Verea_y_Vallarta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Verea y Vallarta (page does not exist)\">Jorge Verea y Vallarta</a> (1877\u20131958)</td>\n<td>1938&#8211;1949\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ricardo_Lancaster-Jones_y_Verea\" title=\"Ricardo Lancaster-Jones y Verea\">Ricardo Lancaster-Jones y Verea</a> (1905\u201383)</td>\n<td>1950&#8211;1983\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Academia.27s_structure_after_1950\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Academia's_structure_after_1950\">Academia's structure after 1950</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Academia&#039;s structure after 1950\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><b>Board of Directors</b>:<sup id=\"cite_ref-Herald_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herald-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_two_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library_two-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Ignacio_D%C3%A1vila_Garibi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi (page does not exist)\">Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi</a>, Honorary President</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Le%C3%B3n_de_la_Barra_y_Garc%C3%ADa-Abello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello (page does not exist)\">Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello</a>, Honorary Vice President</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Lancaster-Jones_y_Verea\" title=\"Ricardo Lancaster-Jones y Verea\">Ricardo Lancaster-Jones y Verea</a>, President</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Garibi_Velasco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Garibi Velasco (page does not exist)\">Jes\u00fas Garibi Velasco</a>, Vice President &amp; General Secretary</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopoldo_I._Orendain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopoldo I. Orendain (page does not exist)\">Leopoldo I. Orendain</a>, Treasurer</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Stahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Stahl (page does not exist)\">Carlos Stahl</a>, Vice Treasurer</li></ul>\n<p><b>Honorary Academicians</b>:<sup id=\"cite_ref-Herald_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herald-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_two_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library_two-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Cardinal <a href=\"/wiki/Jose_Garibi_y_Rivera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Garibi y Rivera\">Jose Garibi y Rivera</a>, Primate of Mexico and Archbishop of Guadalajara</li>\n<li>Cardinal <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a>, Primate of Hungary and Archbishop of Budapest</li>\n<li>Cardinal <a href=\"/wiki/Manuel_Arteaga_y_Betancourt\" title=\"Manuel Arteaga y Betancourt\">Manuel Arteaga y Betancourt</a>, Primate of Cuba and Archbishop of Havana</li>\n<li><a href=\"/wiki/Archduke_Eugen_of_Austria\" title=\"Archduke Eugen of Austria\">Archduke Eugen of Austria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Archduke_Joseph_of_Austria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archduke Joseph of Austria (page does not exist)\">Archduke Joseph of Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobo_Fitz-James_Stuart,_17th_Duke_of_Alba\" title=\"Jacobo Fitz-James Stuart, 17th Duke of Alba\">Jacobo Fitz-James Stuart, 17th Duke of Alba</a> and Berwick, <a href=\"/wiki/Grandee_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grandee of Spain\">Grandee of Spain</a></li></ul>\n<p><b>Counsultant Academicians</b>:<sup id=\"cite_ref-Herald_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herald-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_two_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library_two-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_Reyes\" title=\"Alfonso Reyes\">Alfonso Reyes</a>, Literature</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_B._Igu%C3%ADniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan B. Igu\u00edniz (page does not exist)\">Juan B. Igu\u00edniz</a>, Bibliography</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Bernal\" title=\"Ignacio Bernal\">Ignacio Bernal</a>, History</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_R._Ben%C3%ADtez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez (page does not exist)\">Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez</a>, History</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lucas_de_Palacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucas de Palacio (page does not exist)\">Lucas de Palacio</a>, Heraldry</li>\n<li>Priest <a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Ochoa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Ochoa (page does not exist)\">Alfredo Ochoa</a>, Religious Heraldry</li>\n<li>Col. <a href=\"/w/index.php?title=Rafael_F._Mu%C3%B1oz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael F. Mu\u00f1oz (page does not exist)\">Rafael F. Mu\u00f1oz</a>, Military Heraldry</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_de_Cadenas_y_Vicent\" title=\"Vicente de Cadenas y Vicent\">Vicente de Cadenas y Vicent</a>, Spanish Genealogy &amp; Heraldry</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Faustino_Men%C3%A9ndez_Pidal_de_Navascu%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s (page does not exist)\">Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s</a>, Spanish History</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_de_Adarraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan de Adarraga (page does not exist)\">Juan de Adarraga</a>, Etymology &amp; Linguistics</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Garc%C3%ADa-Rojas_y_P%C3%A9rez_de_Salazar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Garc\u00eda-Rojas y P\u00e9rez de Salazar (page does not exist)\">Gabriel Garc\u00eda-Rojas y P\u00e9rez de Salazar</a>, Law &amp; Legal Affairs</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_P%C3%A9rez-Verd%C3%ADa_y_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio P\u00e9rez-Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Antonio P\u00e9rez-Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez</a>, Law &amp; Legal Affairs</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Sandoval_Vallarta\" title=\"Manuel Sandoval Vallarta\">Manuel Sandoval Vallarta</a>, Government &amp; International Affairs</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Escalante\" title=\"Daniel Escalante\">Daniel Escalante</a>, Protocol</li></ul>\n<p><b>Patrons</b>:<sup id=\"cite_ref-Herald_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herald-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Open_Library_two_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library_two-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Anuario_AGyHM-P.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/93/Anuario_AGyHM-P.jpg\" width=\"180\" height=\"245\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"245\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Anuario_AGyHM-P.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1957</div></div></div>\n<p>Companies:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Banco_Industrial_de_Jalisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banco Industrial de Jalisco (page does not exist)\">Banco Industrial de Jalisco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banco_Refaccionario_de_Jalisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banco Refaccionario de Jalisco (page does not exist)\">Banco Refaccionario de Jalisco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ingenio_San_Francisco_de_Ameca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingenio San Francisco de Ameca (page does not exist)\">Ingenio San Francisco de Ameca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ingenio_Santa_Cruz_y_El_Cortijo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingenio Santa Cruz y El Cortijo (page does not exist)\">Ingenio Santa Cruz y El Cortijo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ingenio_Tamazula&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingenio Tamazula (page does not exist)\">Ingenio Tamazula</a></li></ul>\n<p>Individuals:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Alfaro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Alfaro (page does not exist)\">Miguel Alfaro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_D%C3%ADaz_Garza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix D\u00edaz Garza (page does not exist)\">F\u00e9lix D\u00edaz Garza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Garc%C3%ADa_de_Quevedo_y_Casta%C3%B1os&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Garc\u00eda de Quevedo y Casta\u00f1os (page does not exist)\">Xavier Garc\u00eda de Quevedo y Casta\u00f1os</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aurelio_Gonz%C3%A1lez_de_Hermosillo_y_Brizuela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurelio Gonz\u00e1lez de Hermosillo y Brizuela (page does not exist)\">Aurelio Gonz\u00e1lez de Hermosillo y Brizuela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_L%C3%B3pez-Portillo_y_Romo_de_Vivar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Romo de Vivar (page does not exist)\">Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Romo de Vivar</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla</i> published three volumes of <i>Anuario</i> (1943,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> 1955, 1957) and a <i>Lista de Miembros y Estatutos</i> (1955).<sup id=\"cite_ref-Open_Library_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_Library-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Archdiocese_of_Guadalajara.27s_genealogical_records\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Archdiocese_of_Guadalajara's_genealogical_records\">Archdiocese of Guadalajara's genealogical records</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Archdiocese of Guadalajara&#039;s genealogical records\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This institution contributed with <a href=\"/wiki/The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints\" title=\"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints\">The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints</a> and with the <a href=\"/wiki/Academia_Mexicana_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica\" title=\"Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica\">Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica</a>, during the microfilming process of the complete and well preserved <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Guadalajara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Guadalajara\">Archdiocese of Guadalajara</a>'s records (1953\u201371). Nowadays, a copy of these microfilms are located in the <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_la_Naci%C3%B3n_(Mexico)\" title=\"Archivo General de la Naci\u00f3n (Mexico)\">Archivo General de la Naci\u00f3n</a> in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and are available for public consultation under the guidelines and regulations of the same institution.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Genealogical Journal\", Utah Genealogical Association, Vol. 15-17, 1971, pp. 160-170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Somos_Primos-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Somos_Primos_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Somos_Primos_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.somosprimos.com/sp2004/spnov04/spnov04.htm\">http://www.somosprimos.com/sp2004/spnov04/spnov04.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://searchworks.stanford.edu/view/5590915\">http://searchworks.stanford.edu/view/5590915</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Family_search-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Family_search_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Family_search_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Family_search_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Family_search_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://wiki.familysearch.org/es/M%C3%A9xico:_Asociaciones\">https://wiki.familysearch.org/es/M%C3%A9xico:_Asociaciones</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Academy_of_Genealogy-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Academy_of_Genealogy_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Academy_of_Genealogy_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Anuario 1953-54\", Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla, Guadalajara, 1955, pp. 6-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Enciclopedia de M\u00e9xico\", Vol\u00famen 5, 1978, pp. 256-257.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Revista Geneal\u00f3gica Latina\", Federa\u00e7\u00e3o dos Institutos Geneal\u00f3gicos Latinos, Vol. 8-10, 1956, pp. 244-245 y 270.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Augustan\", Augustan Society, Vol. 17-20, 1975, pp. 91, 93 y 104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Otros mexicanos se distinguen, como Ricardo Lancaster-Jones y Verea, de Guadalajara, por haber mantenido medio viva a la Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota Padilla en la ciudad de su residencia, intento con poca fortuna imitado por algunos entusiastas en Oaxaca y M\u00e9rida.</i> Ordo\u00f1ez Jonama, Ramiro; \"Panorama Actual de los Estudios Geneal\u00f3gicos en Mesoam\u00e9rica\", published in: \"Hidalgu\u00eda\", Numbers 250-251, Madrid, 1995, p. 456</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Herald-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Herald_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Herald_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Herald_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Herald_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Lista de Miembros y Estatutos\", Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla, 1955, XVIII pp.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Open_Library-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Open_Library_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://openlibrary.org/a/OL6719776A/Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla\">https://openlibrary.org/a/OL6719776A/Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Open_Library_two-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Open_Library_two_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_two_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_two_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Open_Library_two_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://openlibrary.org/b/OL23665365M/Lista_de_Miembros_y_Estatutos\">https://openlibrary.org/b/OL23665365M/Lista_de_Miembros_y_Estatutos</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://garyfelix.tripod.com/index15A.htm\">http://garyfelix.tripod.com/index15A.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.agn.gob.mx/guiageneral/indice_grafico.html#\">http://www.agn.gob.mx/guiageneral/indice_grafico.html#</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">LaTempa, Susan (24 January 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pqasb.pqarchiver.com/chicagotribune/access/24316801.html?dids=24316801:24316801&amp;FMT=ABS&amp;FMTS=ABS:FT&amp;type=current&amp;date=Jan+24%2C+1993&amp;author=Susan+LaTempa%2C+Special+to+the+Tribune.&amp;pub=Chicago+Tribune+%28pre-1997+Fulltext%29&amp;desc=On+a+quest+for+%60roots%27&amp;pqatl=google\">\"On a quest for 'roots<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(fee required)</span>. <i><a href=\"/wiki/Chicago_Tribune\" title=\"Chicago Tribune\">Chicago Tribune</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 January</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Chicago+Tribune&amp;rft.atitle=On+a+quest+for+%27roots%27&amp;rft.date=1993-01-24&amp;rft.aulast=LaTempa&amp;rft.aufirst=Susan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpqasb.pqarchiver.com%2Fchicagotribune%2Faccess%2F24316801.html%3Fdids%3D24316801%3A24316801%26FMT%3DABS%26FMTS%3DABS%3AFT%26type%3Dcurrent%26date%3DJan%2B24%252C%2B1993%26author%3DSusan%2BLaTempa%252C%2BSpecial%2Bto%2Bthe%2BTribune.%26pub%3DChicago%2BTribune%2B%2528pre-1997%2BFulltext%2529%26desc%3DOn%2Ba%2Bquest%2Bfor%2B%2560roots%2527%26pqatl%3Dgoogle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_references\">Main references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Main references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\">\n<dl><dd><cite class=\"citation book\">Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla (1955). <i>Anuario</i>. 1953-54. Guadalajara (Jalisco, Mexico): Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla, pp. 6-7.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Anuario&amp;rft.place=Guadalajara+%28Jalisco%2C+Mexico%29&amp;rft.series=1953-54&amp;rft.pub=Academia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla%2C+pp.+6-7&amp;rft.date=1955&amp;rft.au=Academia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla (1955). <i>Lista de Miembros y Estatutos</i>. Guadalajara (Jalisco, Mexico): Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla, XVIII pp.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lista+de+Miembros+y+Estatutos&amp;rft.place=Guadalajara+%28Jalisco%2C+Mexico%29&amp;rft.pub=Academia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla%2C+XVIII+pp&amp;rft.date=1955&amp;rft.au=Academia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Augustan_Society\" title=\"Augustan Society\">Augustan Society</a> (1975). <i>The Augustan</i>. Vol. 17-20. Orlando: Augustan Society, pp. 91, 93 y 104.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Augustan&amp;rft.place=Orlando&amp;rft.series=Vol.+17-20&amp;rft.pub=Augustan+Society%2C+pp.+91%2C+93+y+104&amp;rft.date=1975&amp;rft.au=Augustan+Society&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Enciclopedia_de_M%C3%A9xico\" title=\"Enciclopedia de M\u00e9xico\">Enciclopedia de M\u00e9xico</a> (1978). <i>Enciclopedia de M\u00e9xico</i>. Vol. 5. Mexico City: Enciclopedia de M\u00e9xico, pp. 256-257.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.series=Vol.+5&amp;rft.pub=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico%2C+pp.+256-257&amp;rft.date=1978&amp;rft.au=Enciclopedia+de+M%C3%A9xico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Federa%C3%A7%C3%A3o_dos_Institutos_Geneal%C3%B3gicos_Latinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federa\u00e7\u00e3o dos Institutos Geneal\u00f3gicos Latinos (page does not exist)\">Federa\u00e7\u00e3o dos Institutos Geneal\u00f3gicos Latinos</a> (1956). <i>Revista Geneal\u00f3gica Latina</i>. Vol. 8-10. S\u00e3o Paulo: Federa\u00e7\u00e3o dos Institutos Geneal\u00f3gicos Latinos, pp. 244-245 y 270.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Revista+Geneal%C3%B3gica+Latina&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.series=Vol.+8-10&amp;rft.pub=Federa%C3%A7%C3%A3o+dos+Institutos+Geneal%C3%B3gicos+Latinos%2C+pp.+244-245+y+270&amp;rft.date=1956&amp;rft.au=Federa%C3%A7%C3%A3o+dos+Institutos+Geneal%C3%B3gicos+Latinos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Ramiro_Ordo%C3%B1ez_Jonama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiro Ordo\u00f1ez Jonama (page does not exist)\">Ramiro Ordo\u00f1ez Jonama</a> (1995). <i>Panorama Actual de los Estudios Geneal\u00f3gicos en Mesoam\u00e9rica</i>. Numbers 250-251. Madrid: Hidalgu\u00eda, p. 456.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Panorama+Actual+de+los+Estudios+Geneal%C3%B3gicos+en+Mesoam%C3%A9rica&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.series=Numbers+250-251&amp;rft.pub=Hidalgu%C3%ADa%2C+p.+456&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Ramiro+Ordo%C3%B1ez+Jonama&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Utah_Genealogical_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Utah Genealogical Association (page does not exist)\">Utah Genealogical Association</a> (1971). <i>Genealogical Journal</i>. Vol. 15-17. Salt Lake City: Utah Genealogical Association, pp. 160-170.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Genealogical+Journal&amp;rft.place=Salt+Lake+City&amp;rft.series=Vol.+15-17&amp;rft.pub=Utah+Genealogical+Association%2C+pp.+160-170&amp;rft.date=1971&amp;rft.au=Utah+Genealogical+Association&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAcademia+de+Genealog%C3%ADa+y+Her%C3%A1ldica+Mota-Padilla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2161\nCached time: 20180915071319\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.273 seconds\nPreprocessor visited node count: 1149/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15777/2097152 bytes\nTemplate argument size: 783/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10539/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.08 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  211.392      1 -total\n 32.31%   68.305      1 Template:Infobox_museum\n 23.71%   50.116      1 Template:Reflist\n 23.21%   49.073      1 Template:Infobox\n 16.51%   34.897      7 Template:Cite_book\n 16.01%   33.842      1 Template:Cite_news\n 12.50%   26.426      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.27%   15.376      1 Template:If_declined\n  6.44%   13.621      1 Template:Refbegin\n  6.36%   13.455      1 Template:Infobox_mapframe\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26516329-0!canonical and timestamp 20180915071319 and revision id 798792912\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2013"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Mexican_heraldry"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Jalisco"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Guadalajara,_Jalisco"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"History_institutes"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Organizations_established_in_1920"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"History_organizations_based_in_Mexico"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Genealogical_societies"},{"sortkey":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla","*":"Lists_of_members_of_learned_societies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Mexicana de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Eugen of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de la Naci\u00f3n (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustan Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Tribune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Escalante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enciclopedia de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandee of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara, Jalisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Bernal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobo Fitz-James Stuart, 17th Duke of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Garibi y Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Francisco Orozco y Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Mindszenty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Arteaga y Betancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Sandoval Vallarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Lancaster-Jones y Verea"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00f3n de Tula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente de Cadenas y Vicent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Spain"},{"ns":0,"*":"Salvador Mota-Velasco y Abad"},{"ns":0,"*":"Alberto Santoscoy"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 R. Ben\u00edtez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ignacio D\u00e1vila Garibi"},{"ns":0,"*":"Jorge Verea y Vallarta"},{"ns":0,"*":"Enrique Eduardo L\u00f3pez Maldonado"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Ascenio Zavala"},{"ns":0,"*":"Ces\u00e1reo L. Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"*":"Francisco Medina de la Torre"},{"ns":0,"*":"Leopoldo I. Orendain"},{"ns":0,"*":"Luis Robles Mart\u00ednez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Villa Gordoa"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Villase\u00f1or Plancarte"},{"ns":0,"*":"Luis Le\u00f3n de la Barra y Garc\u00eda-Abello"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Garibi Velasco"},{"ns":0,"*":"Carlos Stahl"},{"ns":0,"*":"Archduke Joseph of Austria"},{"ns":0,"*":"Juan B. Igu\u00edniz"},{"ns":0,"*":"Lucas de Palacio"},{"ns":0,"*":"Alfredo Ochoa"},{"ns":0,"*":"Rafael F. Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"*":"Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Juan de Adarraga"},{"ns":0,"*":"Gabriel Garc\u00eda-Rojas y P\u00e9rez de Salazar"},{"ns":0,"*":"Antonio P\u00e9rez-Verd\u00eda y Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Banco Industrial de Jalisco"},{"ns":0,"*":"Banco Refaccionario de Jalisco"},{"ns":0,"*":"Ingenio San Francisco de Ameca"},{"ns":0,"*":"Ingenio Santa Cruz y El Cortijo"},{"ns":0,"*":"Ingenio Tamazula"},{"ns":0,"*":"Miguel Alfaro"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix D\u00edaz Garza"},{"ns":0,"*":"Xavier Garc\u00eda de Quevedo y Casta\u00f1os"},{"ns":0,"*":"Aurelio Gonz\u00e1lez de Hermosillo y Brizuela"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez-Portillo y Romo de Vivar"},{"ns":0,"*":"Federa\u00e7\u00e3o dos Institutos Geneal\u00f3gicos Latinos"},{"ns":0,"*":"Ramiro Ordo\u00f1ez Jonama"},{"ns":0,"*":"Utah Genealogical Association"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Guadalajara"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["AGyHM-P.jpg","Flag_of_Guadalajara_(M\u00e9xico).svg","Flag_of_Mexico.svg","Anuario_AGyHM-P.jpg"],"externallinks":["https://pqasb.pqarchiver.com/chicagotribune/access/24316801.html?dids=24316801:24316801&FMT=ABS&FMTS=ABS:FT&type=current&date=Jan+24,+1993&author=Susan+LaTempa,+Special+to+the+Tribune.&pub=Chicago+Tribune+(pre-1997+Fulltext)&desc=On+a+quest+for+%60roots'&pqatl=google","http://www.somosprimos.com/sp2004/spnov04/spnov04.htm","http://searchworks.stanford.edu/view/5590915","https://wiki.familysearch.org/es/M%C3%A9xico:_Asociaciones","https://openlibrary.org/a/OL6719776A/Academia_de_Genealog%C3%ADa_y_Her%C3%A1ldica_Mota-Padilla","https://openlibrary.org/b/OL23665365M/Lista_de_Miembros_y_Estatutos","http://garyfelix.tripod.com/index15A.htm","http://www.agn.gob.mx/guiageneral/indice_grafico.html#"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":699,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Founding members","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":2406,"anchor":"Founding_members"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Academia's structure in 1920","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":2705,"anchor":"Academia's_structure_in_1920"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reorganization","number":"2","index":"4","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":3504,"anchor":"Reorganization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Presidents","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":4596,"anchor":"Presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Academia's structure after 1950","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":4919,"anchor":"Academia's_structure_after_1950"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"3","index":"7","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":7401,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archdiocese of Guadalajara's genealogical records","number":"4","index":"8","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":7659,"anchor":"Archdiocese_of_Guadalajara's_genealogical_records"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":8759,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main references","number":"6","index":"10","fromtitle":"Academia_de_Genealog\u00eda_y_Her\u00e1ldica_Mota-Padilla","byteoffset":8787,"anchor":"Main_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Academia de Genealog\u00eda y Her\u00e1ldica Mota-Padilla","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mat%C3%ADas_Angel_de_la_Mota_Padilla","*":"es:Mat\u00edas Angel de la Mota Padilla"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academia De Genealogia Y Heraldica Mota-Padilla"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4671103"}]}}