{"parse":{"title":"Kurds of Khorasan","pageid":25529985,"revid":856312797,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Khorasani Kurds</caption><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Total population</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n500,000<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Regions with significant populations</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/North_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Khorasan\">North Khorasan</a>, <a href=\"/wiki/Razavi_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Razavi Khorasan\">Razavi Khorasan</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish</a> <small>(Native)</small><br /> <span style=\"font-size:85%;\">(Northern and Southern Kurdish)</span><br /> <a href=\"/wiki/Persian_language\" title=\"Persian language\">Persian</a> <small>second language</small></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Shia_Islam\" title=\"Shia Islam\">Shia Islam</a> <sup id=\"cite_ref-CSKK:_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CSKK:-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Related ethnic groups</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nother <a href=\"/wiki/Iranian_peoples\" title=\"Iranian peoples\">Iranian peoples</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Kurds of Khorasan</b> or <b>Khorassani Kurds</b> (<a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish</a>: <span lang=\"ku\" dir=\"rtl\">Kurd\u00ean Xorasan\u00ea</span>&#8206;, <a href=\"/wiki/Persian_language\" title=\"Persian language\">Persian</a>: <span lang=\"fa\" dir=\"rtl\">\u06a9\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u062e\u0631\u0627\u0633\u0627\u0646</span>&#8206;) are <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a> native to northeastern <a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Iran</a>, across the Iran-<a href=\"/wiki/Turkmenistan\" title=\"Turkmenistan\">Turkmenistan</a> border. They inhabit much of <a href=\"/wiki/North_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Khorasan\">North Khorasan</a> province, northern and northwestern parts of <a href=\"/wiki/Razavi_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Razavi Khorasan\">Razavi Khorasan</a> province, as well as parts of <a href=\"/wiki/Golestan_Province\" title=\"Golestan Province\">Golestan</a> province.\n</p><p>They speak a <a href=\"/wiki/Kurmanji\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurmanji\">Kurmanji</a> dialect of Kurdish and are mostly adherents of <a href=\"/wiki/Shia_Islam\" title=\"Shia Islam\">Shia Islam</a>. The population of Khorasani Kurds is about more than a million, some 400 thousand of which live in <a href=\"/wiki/Razavi_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Razavi Khorasan\">Razavi Khorasan</a> and the rest in <a href=\"/wiki/North_Khorasan\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Khorasan\">North Khorasan</a>.<sup id=\"cite_ref-pop_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pop-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notable_figures\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notable figures</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Khurasani_kurdish_exclave_1835.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Khurasani_kurdish_exclave_1835.png/250px-Khurasani_kurdish_exclave_1835.png\" width=\"250\" height=\"271\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Khurasani_kurdish_exclave_1835.png/375px-Khurasani_kurdish_exclave_1835.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Khurasani_kurdish_exclave_1835.png/500px-Khurasani_kurdish_exclave_1835.png 2x\" data-file-width=\"749\" data-file-height=\"811\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Khurasani_kurdish_exclave_1835.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Zafaranlu and Shadlu autonomous states in Khurasani Kurdish exclave circa 1835.</div></div></div>\n<p>The Kurdish people of Khorasan are based on the Kurdish people who were transferred to these areas during the reign of <a href=\"/wiki/Abbas_I_of_Persia\" title=\"Abbas I of Persia\">Shah Abbas I</a> to protect the eastern borders of Iran from Uzbek attacks, and according to another version they were resettled to Khorasan in order to undermine the rebellion of the Kurdish Khans in Kermanshah and to employ them, some consider these revolts as Ottoman sponsored since many Sunni Kurds were loyal to the Ottoman Empire during the Shia-Sunni fraud at that time. In the face of the devastating attacks of Uzbeks, Mongols and Turkmens, they migrated to the greater Khorasan region. Kurds also lived in Khorasan before the Safavid Dynasty. It is said that Abu Muslim Khorasani was a Kurd, the Memories of Khoza\u2019i during his travel to Merv indicate that he encountered Alevi Kurds there.  The Memoirs of Timur during his trip to Kuchan in the book \u201cI am Timur the world conqueror\u201d, indicate that he encounterd a group of people who told him: \"We are Kurds\u201d. This indicated the existence of Kurds in Khorasan during the Timurid period. These are the reasons of Kurdish existence  in Khorasan before the Safavid era. The main reason of many Kurdish population in Khorasan and Central Asia is coming from the Median-Achaemenid age and that Kurds have served as merchants in the Silk Road also in Medieval times. However unlike today's Southeast Turkey, Northern Iraq/Syria and Western Iran. Khorasan has never been part or considered as Kurdish Land and Kurdistan. However some Kurdish Empires and their ancestors such as the Median-Achaemenid Empire ruled the territory.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Population_transfer_in_the_Soviet_Union\" title=\"Population transfer in the Soviet Union\">Population transfer in the Soviet Union</a>, many Kurds from Caucasus and other parts of Russia were deported to Central Asia. The Kurds from the former Russian Empire were Refugees from the Ottoman Empire and Qajar Persia. However the Kurds in Central Asia that came during the USSR do not have connection to Khorasan Kurds who arrived previously.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_figures\">Notable figures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notable figures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jeferqoli_Zingili&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeferqoli Zingili (page does not exist)\">Jeferqoli Zingili</a>, (b. 1855 AD), Kurdish poet</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aliriza_Spah%C3%AE_Layin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aliriza Spah\u00ee Layin (page does not exist)\">Aliriza Spah\u00ee Layin</a>, Kurdish poet</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kelimulla_Tevehudi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kelimulla Tevehudi (page does not exist)\">Kelimulla Tevehudi</a>, kurdish historian</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_of_Central_Anatolia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurds of Central Anatolia\">Kurds of Central Anatolia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jonathan Randal, with this scandal, what ... Page 31</li>\n<li>Tvhdy, historic move to Khorasan, published by March, 1992 and 2006</li>\n<li>Based on personal observation and interviews. B. R. Lukasheva, Torkam\u0101nh\u0101-ye \u012ar\u0101n, tr. S. \u00cezad\u00ee and \u1e24. T\u0101\u1e25w\u012bl\u012b, Tehran, 1359 \u015f./1980.</li>\n<li>S. \u02bfA. M\u00eern\u00eea, \u012al\u0101t wa taw\u0101yef-e Daragaz, Ma\u015fhad, 1362 \u015f./1983.</li>\n<li>R.-\u02bfA. \u015faker\u00ee, Atrak-nama. T\u0101r\u012b\u1e35-e j\u0101me\u02bf-e Q\u016b\u010d\u0101n, Tehran, 1365 \u0160./1986.</li>\n<li>E. \u015fak\u00fbrzada, \u02bfAqayed wa ros\u016bm-e \u02bf\u0101mma-ye mardom-e \u1e34or\u0101s\u0101n, 2nd ed., Tehran, 1365 \u015f./1986.</li>\n<li>K.-A. Tawa\u1e25\u1e25od\u012b, \u1e24arakat-e t\u0101r\u012b\u1e35\u012b-e Kurd ba \u1e34or\u0101s\u0101n, 10 vols., Ma\u0161had, 1364 \u015f./1985.</li>\n<li>J. \u017b\u012b\u0101\u02bep\u016br, P\u00fb\u015fak-e \u012ar\u0101n\u012b\u0101n az \u00e7ahardah qarn-e p\u00ee\u015f, Tehran, 1346 \u015f./1967.</li>\n<li>Santa Claus</li>\n<li>Santas Elves</li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iranicaonline.org/articles/iran-v1-peoples-survey\">\"IRAN v. PEOPLES OF IRAN (1) A General Survey\"</a>. <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Iranica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Iranica\">Encyclop\u00e6dia Iranica</a>. March 29, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=IRAN+v.+PEOPLES+OF+IRAN+%281%29+A+General+Survey&amp;rft.date=2012-03-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iranicaonline.org%2Farticles%2Firan-v1-peoples-survey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+of+Khorasan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CSKK:-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CSKK:_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://cskk.org/en/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=19\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pop-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pop_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.pen-kurd.org/englizi/varia/The-Kurds-in-Khorasan.pdf\">[2]</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cskk.org/en/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=7\">Kurds in Khorasan (Cultural and Civil Society of Khorasani Kurds)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cskk.org/en/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=19\">The Kurds in Khorasan, North-east of Iran</a> (en) - Dr. Afrasiab Shekofteh</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.konig-tapis.ch/SOV/FR/Torba/RepEthno/199f8-15.pdf\">Les kordis, kurdes du Khorassan</a> (fr)</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg/25px-Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg\" width=\"25\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg/38px-Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg/51px-Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg 2x\" data-file-width=\"1680\" data-file-height=\"1984\" /></a></td><td><i>This article about <a href=\"/wiki/Ethnicity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnicity\">ethnicity</a> or <a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">ethnology</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kurds_of_Khorasan&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ethno-stub\" title=\"Template:Ethno-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ethno-stub\" title=\"Template talk:Ethno-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ethno-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921195913\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.468 seconds\nReal time usage: 0.547 seconds\nPreprocessor visited node count: 888/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13476/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1137/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1758/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.285/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  465.045      1 -total\n 38.36%  178.413      1 Template:Lang-ku\n 21.94%  102.034      1 Template:Infobox_ethnic_group\n 17.50%   81.399      1 Template:Refimprove\n 16.58%   77.110      1 Template:Infobox\n 15.51%   72.139      1 Template:Reflist\n 12.46%   57.937      1 Template:Cite_news\n 11.64%   54.112      1 Template:Ambox\n  5.00%   23.240      1 Template:Ethnic-stub\n  3.60%   16.763      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25529985-0!canonical and timestamp 20180921195912 and revision id 856312797\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%83%D8%B1%D8%A7%D8%AF_%D8%AE%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0643\u0631\u0627\u062f \u062e\u0631\u0627\u0633\u0627\u0646"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%E2%80%8C%E2%80%8C%E2%80%8C%E2%80%8C%D9%84%D8%B1%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062e\u0648\u0631\u0627\u0633\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0631\u062f\u200c\u200c\u200c\u200c\u0644\u0631\u06cc"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%AF%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%AE%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u062e\u0631\u0627\u0633\u0627\u0646"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Kurd%C3%AAn_Xorasan%C3%AA","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Kurd\u00ean Xorasan\u00ea"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%AE%DB%86%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u062e\u06c6\u0631\u0627\u0633\u0627\u0646"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Horasan_K%C3%BCrtleri","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Horasan K\u00fcrtleri"},{"lang":"diq","url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Kurd%C3%AA_Xorasani","langname":"Zazaki","autonym":"Zazaki","*":"Kurd\u00ea Xorasani"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_February_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"\"Related_ethnic_groups\"_needing_confirmation"},{"sortkey":"\u0392Kurds of Khorasan","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Kurdish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Persian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Kurdish_diaspora"},{"sortkey":"","*":"North_Khorasan_Province"},{"sortkey":"","*":"Razavi_Khorasan_Province"},{"sortkey":"","*":"Khorasan"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Ethnicity_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from February 2013"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethno-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbas I of Persia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Iranica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golestan Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds of Central Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurmanji"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Khorasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population transfer in the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Razavi Khorasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shia Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmenistan"},{"ns":0,"*":"Jeferqoli Zingili"},{"ns":0,"*":"Aliriza Spah\u00ee Layin"},{"ns":0,"*":"Kelimulla Tevehudi"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ethno-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ku"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethno-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","Khurasani_kurdish_exclave_1835.png","Thunderbird_on_Totem_Pole.jpg"],"externallinks":["http://www.iranicaonline.org/articles/iran-v1-peoples-survey","http://cskk.org/en/modules.php?name=News&file=article&sid=19","http://www.pen-kurd.org/englizi/varia/The-Kurds-in-Khorasan.pdf","http://cskk.org/en/modules.php?name=News&file=article&sid=7","http://www.konig-tapis.ch/SOV/FR/Torba/RepEthno/199f8-15.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kurds_of_Khorasan","byteoffset":1415,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable figures","number":"2","index":"2","fromtitle":"Kurds_of_Khorasan","byteoffset":3544,"anchor":"Notable_figures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Kurds_of_Khorasan","byteoffset":3698,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Kurds_of_Khorasan","byteoffset":3743,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Kurds_of_Khorasan","byteoffset":4457,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kurds of Khorasan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3675496"}]}}