{"parse":{"title":"Alecu Filipescu-Vulpea","pageid":53184817,"revid":860617494,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Alecu Filipescu-Vulpea</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Filipescu_Vulpea.png\" class=\"image\"><img alt=\"Filipescu Vulpea.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Filipescu_Vulpea.png/230px-Filipescu_Vulpea.png\" width=\"230\" height=\"338\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Filipescu_Vulpea.png/345px-Filipescu_Vulpea.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Filipescu_Vulpea.png/460px-Filipescu_Vulpea.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"1294\" /></a><div><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Chladek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Chladek (page does not exist)\">Anton Chladek</a>'s portrait of Vulpea, ca. 1830</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Finance Minister of Wallachia</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />March&#160;\u2013&#32;April 1821</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1828&#160;\u2013&#32;ca. 1830</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Justice Minister (<i><a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">Logothete</a></i>) of Wallachia</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />ca. 1828&#160;\u2013&#32;ca. 1833</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1775<br /><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nNovember 1856 (aged 80 or 81)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\n<a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Filiki_Eteria\" title=\"Filiki Eteria\">Filiki Eteria</a> (ca. 1816)<br /><a href=\"/wiki/National_Party_(Romania)\" title=\"National Party (Romania)\">National Party</a> (ca. 1816\u20131820)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Relations</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Al._Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Al. Filipescu (page does not exist)\">Ioan Alecu Filipescu-Vulpache</a> (son)<br /><a href=\"/w/index.php?title=Mitic%C4%83_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitic\u0103 Filipescu (page does not exist)\">Mitic\u0103 Filipescu</a> (nephew)<br /><a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a> (co-father-in-law)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Profession</th><td>\nCivil administrator, philanthropist, innkeeper</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Alecu Filipescu-Vulpea</b>, also known as <b>Aleco Filipescul</b>, <b>Alecsandru R. Filipescu</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or <b>Alexandru R\u0103ducanu Filipescu</b><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> (1775 \u2013 November 1856), was a <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> administrator and high-ranking <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a>, who played an important part in the politics of the late <a href=\"/wiki/Phanariote\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phanariote\">Phanariote</a> era and of the <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i> regime. Beginning in the 1810s, he took an anti-Phanariote stand, conspiring alongside the <a href=\"/wiki/National_Party_(Romania)\" title=\"National Party (Romania)\">National Party</a> and the <a href=\"/wiki/Filiki_Eteria\" title=\"Filiki Eteria\">Filiki Eteria</a> to institute new constitutional norms. Clashing with the National Party over the distribution of spoils, and only obtaining relatively minor positions in the administration of <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, Filipescu eventually joined a clique of boyars that cooperated closely with the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>. His conditional support for the Eterists played out during the <a href=\"/wiki/Wallachian_uprising_(1821)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wallachian uprising (1821)\">Wallachian uprising of 1821</a>, when Vulpea manipulated all sides against each other, ensuring safety for the boyars. He returned to prominence under <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Prince</a> <a href=\"/wiki/Grigore_IV_Ghica\" title=\"Grigore IV Ghica\">Grigore IV Ghica</a>, but sabotaged the monarch's political reform effort and also seduced his wife Maria. She was probably the mother of his only son, <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Al._Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Al. Filipescu (page does not exist)\">Ioan Alecu Filipescu-Vulpache</a>.\n</p><p>Both Vulpea and Vulpache had important roles in political life under the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1828%E2%80%931829)\" title=\"Russo-Turkish War (1828\u20131829)\">Russian occupation of 1829\u20131854</a>. Filipescu Sr worked for the <a href=\"/wiki/Beautification\" title=\"Beautification\">beautification</a> of Bucharest under <a href=\"/wiki/Pavel_Kiselyov\" title=\"Pavel Kiselyov\">Pavel Kiselyov</a>, then presided over the departments of Justice and Foreign Affairs. The owner of lucrative estates and an inn in the <a href=\"/wiki/Bucegi_Mountains\" title=\"Bucegi Mountains\">Bucegi Mountains</a>, he was also a philanthropist, and served for decades on the Wallachian school board alongside his proteg\u00e9 <a href=\"/wiki/Petrache_Poenaru\" title=\"Petrache Poenaru\">Petrache Poenaru</a>. Although perceived as a committed <a href=\"/wiki/Russophilia\" title=\"Russophilia\">Russophile</a>, Alecu was a pragmatic conservative who continued seeking alternatives to Russian control, also seeking a political unification of the <a href=\"/wiki/Danubian_Principalities\" title=\"Danubian Principalities\">Danubian Principalities</a>. He mounted the opposition to <a href=\"/wiki/Alexandru_II_Ghica\" title=\"Alexandru II Ghica\">Alexandru II Ghica</a>, reluctantly siding with <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_Dimitrie_%C8%98tirbei\" title=\"Barbu Dimitrie \u0218tirbei\">Barbu Dimitrie \u0218tirbei</a>, before running against them in the <a href=\"/wiki/Wallachian_princely_election,_1842\" title=\"Wallachian princely election, 1842\">1842 election for the Wallachian throne</a>. Bibescu emerged as the winner and then co-opted Vulpea into his circle, making Vulpache his son-in-law. The three of them oversaw the charity established for <a href=\"/w/index.php?title=Zoe_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoe Br\u00e2ncoveanu (page does not exist)\">Princess Zoe</a>, <i>A\u0219ez\u0103mintele Br\u00e2ncovene\u0219ti</i>.\n</p><p>In 1845, Vulpea was created <i><a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">Ban</a></i>, but was only marginally active before and after the <a href=\"/wiki/Wallachian_Revolution_of_1848\" title=\"Wallachian Revolution of 1848\">Wallachian Revolution of 1848</a>. Serving Prince \u0218tirbei as adviser on agrarian matters, he died three years before Wallachia's incorporation into the <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a>, whose administration co-opted his son. His profile endures in <a href=\"/wiki/Political_theater\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political theater\">political theater</a> from as early as the Phanariote period, and was revived to serve as the <a href=\"/wiki/Antagonist\" title=\"Antagonist\">antagonist</a> in literary works by <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Eteria_and_1821_revolt\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Eteria and 1821 revolt</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Vladimirescu&#39;s_rebellion\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Vladimirescu's rebellion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Regulamentul_adoption\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Regulamentul</i> adoption</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1840s_intrigues\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1840s intrigues</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Later_career_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Later career and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Eteria_and_1821_revolt\">Eteria and 1821 revolt</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Eteria and 1821 revolt\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> as the scion of boyar aristocracy, Alecu was the son of <i><a href=\"/w/index.php?title=Medelnicer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Medelnicer (page does not exist)\">Medelnicer</a></i> Radu (or R\u0103ducan) Filipescu, and probably the grandson of <i><a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">Logothete</a></i> Pan\u0103.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Their core <a href=\"/wiki/Demesne\" title=\"Demesne\">demesne</a> was the eponymous <a href=\"/wiki/Filipe%C8%99tii_de_T%C3%A2rg\" title=\"Filipe\u0219tii de T\u00e2rg\">Filipe\u0219tii de T\u00e2rg</a>, which their ancestors founded ca. 1600,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> with another ancestral home in Bucharest, on the western side of <a href=\"/wiki/Podul_Mogo%C8%99oaiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Podul Mogo\u0219oaiei\">Podul Mogo\u0219oaiei</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In addition to land of this category, Alecu inherited a number of estates in <a href=\"/wiki/Prahova_County\" title=\"Prahova County\">Prahova County</a>, including parcels of the <a href=\"/wiki/Bucegi_Mountains\" title=\"Bucegi Mountains\">Bucegi Mountains</a>: <a href=\"/wiki/Jepii_Mari_River\" title=\"Jepii Mari River\">Jepii</a>, <a href=\"/wiki/Azuga\" title=\"Azuga\">Sorica</a> and <a href=\"/wiki/Predeal\" title=\"Predeal\">V\u00e2rful lui G\u0103van</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His mother Maria, from the <a href=\"/wiki/V%C4%83c%C4%83rescu_family\" title=\"V\u0103c\u0103rescu family\">V\u0103c\u0103rescu family</a>,<sup id=\"cite_ref-fot123_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fot123-7\">&#91;7&#93;</a></sup> also gave Radu two other sons, Grigore and Nicolae.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Early on, Alecu received a thorough education both at home and abroad, and was well-versed in Latin, Ancient and Modern Greek, French and Italian.<sup id=\"cite_ref-drr74_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-drr74-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He was later schooled in the <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian Empire</a>, with F\u00e9lix Colson as his tutor and <a href=\"/wiki/Iancu_V%C4%83c%C4%83rescu\" title=\"Iancu V\u0103c\u0103rescu\">Iancu V\u0103c\u0103rescu</a> for a colleague,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> returning to Wallachia and rising to the post of great <i><a href=\"/wiki/Stolnic\" title=\"Stolnic\">Stolnic</a></i> in 1804. During the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1806%E2%80%931812)\" title=\"Russo-Turkish War (1806\u20131812)\">1806 war with Russia</a>, he crossed into <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>, and later into Russia.<sup id=\"cite_ref-ni(02)xxxvii_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(02)xxxvii-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1816, he was in contact with <a href=\"/wiki/Greeks_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greeks of Romania\">Greek immigrant</a> circles, and reportedly joined the secret society known as <a href=\"/wiki/Filiki_Eteria\" title=\"Filiki Eteria\">Filiki Eteria</a>, which wanted to have the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>, Wallachia included, removed from the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Nevertheless, Filipescu remained a <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalist</a> opposed to Wallachia's <a href=\"/wiki/Hellenization\" title=\"Hellenization\">Hellenization</a>, and also frequented the <a href=\"/wiki/National_Party_(Romania)\" title=\"National Party (Romania)\">National Party</a> of <a href=\"/w/index.php?title=Dionisie_Lupu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionisie Lupu (page does not exist)\">Dionisie Lupu</a>, <a href=\"/wiki/Metropolis_of_Muntenia_and_Dobrudja\" title=\"Metropolis of Muntenia and Dobrudja\">Metropolitan of Wallachia</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> He and his entire family opposed <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Price</a> <a href=\"/wiki/John_Caradja\" title=\"John Caradja\">John Caradja</a>, a <a href=\"/wiki/Phanariote\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phanariote\">Phanariote</a>, who took special measures to have them silenced.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Apparently, Filipescu was also personal friends with another Caradja adversary, the innkeeper <a href=\"/wiki/Manuc_Bei\" title=\"Manuc Bei\">Manuc Bei</a>, with whom he engaged in land speculation.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In 1818, he also set up his own business as a restaurateur, founding his own inn-and-salon near Sorica.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1820, under Prince <a href=\"/wiki/Alexandros_Soutzos\" title=\"Alexandros Soutzos\">Alexandros Soutzos</a>, Filipescu detached himself from the National Party, joining the <a href=\"/wiki/Russophilia\" title=\"Russophilia\">Russophiles</a>. He was widely seen as a liaison for the Russian consul, Alexander Pini, who mediated between the Wallachian boyardom and the Eteria conspirators.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Within the <a href=\"/w/index.php?title=Sfatul_boieresc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sfatul boieresc (page does not exist)\">Boyars' Divan</a>, Alecu and <a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Filipescu (page does not exist)\">Iordache Filipescu</a> now opposed the National Party, whose chiefs were <a href=\"/wiki/Grigore_Br%C3%A2ncoveanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grigore Br\u00e2ncoveanu\">Grigore Br\u00e2ncoveanu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Barbu_V%C4%83c%C4%83rescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbu V\u0103c\u0103rescu (page does not exist)\">Barbu V\u0103c\u0103rescu</a>. The latter group managed to win Soutzos' favors and took the top <a href=\"/wiki/Historical_Romanian_ranks_and_titles\" title=\"Historical Romanian ranks and titles\">boyar offices</a>, with Filipescu settling for the title of <i><a href=\"/wiki/Vornic\" title=\"Vornic\">Vornic</a></i>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> This job saw him taking over the administration of Bucharest, effectively as <a href=\"/wiki/Mayor_of_Bucharest\" title=\"Mayor of Bucharest\">City Mayor</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> With <a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Golescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Golescu (page does not exist)\">Iordache Golescu</a>, he audited the city finances, discovering that Bucharest was unable to pay for new bridges.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> His distant relative and political friend Iordache Filipescu held him in high regard, and viewed him as a trusted confidant.<sup id=\"cite_ref-ni(02)xxxvii_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(02)xxxvii-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Tudor_Vladimirescu,_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png/270px-Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png\" width=\"270\" height=\"341\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png/405px-Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png/540px-Tudor_Vladimirescu%2C_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png 2x\" data-file-width=\"1040\" data-file-height=\"1313\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tudor_Vladimirescu,_scrisoare_c%C4%83tre_Vulpea.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Letter from <a href=\"/wiki/Tudor_Vladimirescu\" title=\"Tudor Vladimirescu\">Tudor Vladimirescu</a> to Vulpea, in <a href=\"/wiki/Romanian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Romanian Cyrillic alphabet\">Romanian Cyrillic, cursive</a></div></div></div>\n<p>According to some reports, Vulpea was one of the three <i><a href=\"/wiki/Caimacam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caimacam\">Caimacami</a></i> (regents) upon Soutzos' death.<sup id=\"cite_ref-dpap90_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dpap90-21\">&#91;21&#93;</a></sup> His brother Grigore, also credited as a <i>Caimacam</i>, was himself involved in the Russian conspiracy during those months. He was unreliable from Pini's perspective, and looked to Austria for additional guidance.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> As the Eterists and the National Party colluded in the build-up to the <a href=\"/wiki/Greek_War_of_Independence\" title=\"Greek War of Independence\">Greek Revolution</a>, the Filipescus withdrew from the intrigues. In June 1820, by his own admission, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Macedonski\" title=\"Dimitrie Macedonski\">Dimitrie Macedonski</a> wanted to co-opt Alecu into a rebellion against Soutzos and the Phanariotes. Filipescu agreed on principle that \"it would be possible and rather good that we remove this country of ours from the yoke of [Phanariote] tyrants\";<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> still, he adamantly refused to be involved beyond this statement, feeling himself betrayed by the National Party.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> However, with Pini's assurances and possibly seeking appointment in a revolutionary government, he abetted the Eterists, without formally rejoining their movement.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Vladimirescu.27s_rebellion\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vladimirescu's_rebellion\">Vladimirescu's rebellion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Vladimirescu&#039;s rebellion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Ultimately, in 1821, a <a href=\"/wiki/Wallachian_uprising_(1821)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wallachian uprising (1821)\">Wallachian anti-Phanariote rebellion</a> erupted in conjunction with an Eterist invasion by the <a href=\"/wiki/Sacred_Band_(1821)\" title=\"Sacred Band (1821)\">Sacred Band</a>. Filipescu may have played a role in its instigation, being described by author Constantin V. Obedeanu as a \"protector and ally\" of the rebel leader, <a href=\"/wiki/Tudor_Vladimirescu\" title=\"Tudor Vladimirescu\">Tudor Vladimirescu</a>.<sup id=\"cite_ref-cvo26_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cvo26-26\">&#91;26&#93;</a></sup> At <a href=\"/wiki/Ciorog%C3%A2rla\" title=\"Ciorog\u00e2rla\">Ciorog\u00e2rla</a>, <a href=\"/wiki/Dinicu_Golescu\" title=\"Dinicu Golescu\">Dinicu Golescu</a> presented the rebel commander Vladimirescu with a letter of support from 77 nationalist boyars\u2014including himself and Filipescu. The document, rendered compromising upon Vladimirescu's radicalization and defeat, was probably absconded and destroyed.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> As he advanced on Bucharest in February 1821, Vladimirescu took a stand against those boyars he viewed as accomplices of the Phanariotes, and publicly announced that he wanted Iordache Filipescu and others beheaded.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Alecu and Iordache Filipescu, alongside Metropolitan Dionisie, expressed their alarm in a letter to Pini, asking for protection and guidance\u2014they believed that the rebels were controlled by Russia, until Pini denied that this was the case.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> With most notabilities, including his two brothers,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> fleeing into the <a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1711%E2%80%931867)\" title=\"Principality of Transylvania (1711\u20131867)\">Principality of Transylvania</a>, Alecu Filipescu stayed behind in Bucharest, alongside Bishop <a href=\"/w/index.php?title=Ilarion_Gheorghiadis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilarion Gheorghiadis (page does not exist)\">Ilarion Gheorghiadis</a>, Nae Golescu, and Mihalache Manu.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Taking control of the treasury by March 14, Filipescu began supplying the Eterist troops already present in Bucharest with salaries, lodgings, and horse fodder.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The first two meetings between the rebel and the <i>Vornic</i>, at <a href=\"/wiki/Cotroceni\" title=\"Cotroceni\">Cotroceni</a>, were tense: on March 20, Vladimirescu told him that he was not impressed by the Russians not backing him, and asked that the boyars surrender Bucharest. This they did the following day.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> According to oral history, when Filipescu voiced his fear, Vladimirescu's secretary, Nicolae Popescu, informed him that if the rebels had wanted him dead, he would already have been \"slashed\".<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Subsequently, Filipescu became a representative of his boyar class to Vladimirescu's headquarters. He performed his mission so well that the nickname <i>Vulpea</i> (\"the fox\") was bestowed.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In March, Filipescu, Metropolitan Dionisie, and Gheorghiadis signed their names to a pledge of allegiance, effectively recognizing Vladimirescu as head of state, while preserving an administrative role for the Boyars' Divan.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Filipescu won Vladimirescu's confidence, and relayed his demands to the Divan;<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> his own secretary, <i><a href=\"/w/index.php?title=Pitar_(rank)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pitar (rank) (page does not exist)\">Pitar</a></i> Teodorache, became Vladimirescu's scribe, while Gheorghiadis translated his manifestos into French.<sup id=\"cite_ref-cvo26_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cvo26-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Within a few weeks, the Eterist\u2013Wallachian insurgencies elicited a military response from the <a href=\"/wiki/Ottoman_Army_(15th-19th_centuries)\" title=\"Ottoman Army (15th-19th centuries)\">Ottoman Army</a>. Faced with this peril, and possibly influenced by Vulpea (who feared that antagonizing the Ottomans would destroy all remaining Wallachian autonomy),<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Vladimirescu sought to relieve himself of his alliance to the Eteria. In letters he exchanged with Filipescu in the early days of April, he declared his loyalty to the Ottomans, and insisted that he could persuade them to topple the Phanariotes.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> On April 4, he allowed Vulpea and Gheorghiadis to send letters of submission to the <a href=\"/wiki/Sublime_Porte\" title=\"Sublime Porte\">Sublime Porte</a>, but would not openly associate himself with them.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:362px;\"><a href=\"/wiki/File:Conacul_Golescu-Grant_03.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Conacul_Golescu-Grant_03.jpg/360px-Conacul_Golescu-Grant_03.jpg\" width=\"360\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Conacul_Golescu-Grant_03.jpg/540px-Conacul_Golescu-Grant_03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Conacul_Golescu-Grant_03.jpg/720px-Conacul_Golescu-Grant_03.jpg 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conacul_Golescu-Grant_03.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Belvedere (or Golescu\u2013Grant) Manor, as it looked in 2013</div></div></div>\n<p>By April 10, as Vladimirescu already met with Ottomans envoys, Filipescu had been informed that their forces held <a href=\"/wiki/Ro%C8%99iorii_de_Vede\" title=\"Ro\u0219iorii de Vede\">Ro\u0219iorii de Vede</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Alongside the Metropolitan, Vulpea then asked that the Divan be granted safe passage to Transylvania. Vladimirescu allowed them to exit Bucharest under armed guard, but only to detain them at Golescu's Belvedere Manor, outside <a href=\"/wiki/Regie,_Bucharest\" title=\"Regie, Bucharest\">Ciurel</a>. Here, they were besieged by warlord <a href=\"/w/index.php?title=Sava_Fochianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sava Fochianos (page does not exist)\"><i>Binba\u015f\u0131</i> Sava Fochianos</a>, who led a crew of <i><a href=\"/wiki/Arnaut\" title=\"Arnaut\">Arnauts</a></i> and militarized <a href=\"/wiki/Tanning_(leather)\" title=\"Tanning (leather)\">tanners</a>; eventually, the boyars persuaded Fochianos to withdraw.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Historian <a href=\"/w/index.php?title=Emil_V%C3%A2rtosu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil V\u00e2rtosu (page does not exist)\">Emil V\u00e2rtosu</a> believes that Filipescu and the others were arrested when Vladimirescu realized that they would not support his egalitarian agenda, and that they still believed themselves unbound by his rules.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> However, in the notebooks kept by <a href=\"/wiki/Ivan_Liprandi\" title=\"Ivan Liprandi\">Ivan Liprandi</a>, Filipescu and Gheorghiadis appear as a double-dealers who influenced Vladimirescu and the \"intellectually frail\" Metropolitan to take decisions that favored the Divan. Thanks to their intercession, the boyars could escape to safety before the violent fallout between Vladimirescu and Fochianos, which resulted in the scattering of Wallachian forces.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>By October 1822, Filipescu, Gheorghiadis and Dionisie had rejoined the other boyar refugees at <a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Kronstadt</a>. They were guests of <a href=\"/wiki/Emperor_of_Austria\" title=\"Emperor of Austria\">Kaiser</a> <a href=\"/wiki/Francis_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Francis II, Holy Roman Emperor\">Francis I</a>, who allowed them to have their own private police.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Financially insecure, they asked for loans from the <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Transylvanian Saxons</a>, and eventually appealed to <a href=\"/wiki/Grigore_IV_Ghica\" title=\"Grigore IV Ghica\">Grigore IV Ghica</a>, the new Prince of Wallachia, to sponsor their return to Bucharest.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> During this post-Phanariote reign, alongside the prince's brothers (<a href=\"/w/index.php?title=Mihalache_Ghica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihalache Ghica (page does not exist)\">Mihalache</a>, Alexandru and Costache), Vulpea joined a literary society for the promotion of Romanian culture\u2014founded and led by Dinicu Golescu.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> In late 1826, following the <a href=\"/wiki/Akkerman_Convention\" title=\"Akkerman Convention\">Akkerman Convention</a>, through which Russia imposed reforms of Wallachia, Prince Ghica selected Vulpea, <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_C%C3%A2mpineanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan C\u00e2mpineanu (page does not exist)\">Ioan C\u00e2mpineanu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Vilara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Vilara (page does not exist)\">Alexandru Vilara</a>, and other members of Golescu's society, to serve on his personal committee for modernization.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> In 1827, he also appointed Vulpea Great <i><a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">Logothete</a></i> of the Upper Country,<sup id=\"cite_ref-ni(02)xxxvii_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(02)xxxvii-11\">&#91;11&#93;</a></sup> which was roughly the Ministry of Religious Affairs.<sup id=\"cite_ref-dpap90_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dpap90-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Regulamentul_adoption\"><i>Regulamentul</i> adoption</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Regulamentul adoption\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The reform initiative had unintended consequences, with the committee ignoring its stated objectives and openly criticizing Ghica's policy in distributing pensions. However, the very existence of such a body irritated <a href=\"/wiki/Sultan_of_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sultan of the Ottoman Empire\">Sultan</a> <a href=\"/wiki/Mahmud_II\" title=\"Mahmud II\">Mahmud II</a>, who viewed the boyars as pawns of Russian influence.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Vulpea also encountered hostility from the <a href=\"/wiki/Ghica_family\" title=\"Ghica family\">Ghica family</a>: he had seduced the prince's wife, Maria Hangerli-Ghica, who was reportedly the mother of his son, <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Al._Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Al. Filipescu (page does not exist)\">Ioan Alecu</a>, or simply Alecu.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> According to other sources, his mother was actually Tarsi\u021ba Filipescu, a distant relative of Alecu's.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Also known as <i>Vulpache</i> (\"little fox\"), Ioan was born in Bucharest on May 12, 1809,<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> although some early records have 1811<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> or 1800.<sup id=\"cite_ref-niins283_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niins283-54\">&#91;54&#93;</a></sup> To contemporaries, Vulpache was known as Alecu's adoptive son.<sup id=\"cite_ref-ni(38)77_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(38)77-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>The reform committee was largely stagnant by 1828,<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> with Vulpea also focused on his other princely assignments\u2014he was the posthumous custodian of Dositei's estate, with <a href=\"/w/index.php?title=Neofit_II,_Metroplitan_of_Ungro-Wallachia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neofit II, Metroplitan of Ungro-Wallachia (page does not exist)\">Neofit Geanoglu</a> at his side.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Months later, Wallachia and <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> fell to a <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1828%E2%80%931829)\" title=\"Russo-Turkish War (1828\u20131829)\">Russian military occupation</a>. Filipescu took over as Finance Minister and <i>Vornic</i> in the new cabinet imposed by the Russians, replacing Mihalache Ghica.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> The new Russian supervisor, <a href=\"/wiki/Pavel_Kiselyov\" title=\"Pavel Kiselyov\">Pavel Kiselyov</a>, also appointed him to a Russo\u2013Wallachian commission which oversaw the paving of Bucharest streets in <a href=\"/wiki/Cobblestone\" title=\"Cobblestone\">cobblestone</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> He was additionally a member of the <a href=\"/wiki/Beautification\" title=\"Beautification\">beautification</a> and <a href=\"/wiki/Sanitation\" title=\"Sanitation\">sanitation</a> committee, with <a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino_(kaymakam)\" title=\"Constantin Cantacuzino (kaymakam)\">Constantin Cantacuzino</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_Dimitrie_%C8%98tirbei\" title=\"Barbu Dimitrie \u0218tirbei\">Barbu Dimitrie \u0218tirbei</a>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In addition to his old home, he now owned a villa in the area currently known as <a href=\"/wiki/Doroban%C8%9Bi\" title=\"Doroban\u021bi\">Doroban\u021bi</a>;<sup id=\"cite_ref-apcasix_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-apcasix-61\">&#91;61&#93;</a></sup> and a townhouse east of <a href=\"/wiki/Podul_Mogo%C8%99oaiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Podul Mogo\u0219oaiei\">Podul Mogo\u0219oaiei</a>, near Popa-Cozma Church, where he was neighbors with Barbu V\u0103c\u0103rescu and <a href=\"/wiki/Barbu_Catargiu\" title=\"Barbu Catargiu\">Barbu Catargiu</a>.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:372px;\"><a href=\"/wiki/File:Dealul_Mitropoliei,_1832,_N._Barabas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Dealul_Mitropoliei%2C_1832%2C_N._Barabas.jpg/370px-Dealul_Mitropoliei%2C_1832%2C_N._Barabas.jpg\" width=\"370\" height=\"250\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Dealul_Mitropoliei%2C_1832%2C_N._Barabas.jpg/555px-Dealul_Mitropoliei%2C_1832%2C_N._Barabas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ee/Dealul_Mitropoliei%2C_1832%2C_N._Barabas.jpg 2x\" data-file-width=\"650\" data-file-height=\"440\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dealul_Mitropoliei,_1832,_N._Barabas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A boyar and a Russian officer on <a href=\"/wiki/Dealul_Mitropoliei\" title=\"Dealul Mitropoliei\">Dealul Mitropoliei</a>, Bucharest, in 1832</div></div></div>\n<p>While Kiselyov was in the country in the late 1820s and early 1830s, Filipescu was Minister of Justice (<i>Logothete</i>). Under Kiselyov's watch, he helped draft <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i>, the Wallachian constitution.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> He was also one of three caretakers (<i><a href=\"/wiki/Ephor\" title=\"Ephor\">efori</a></i>) of the national school board, alongside \u0218tirbei and \u0218tefan B\u0103l\u0103ceanu. Their program of education was directly inspired from a letter drafted in 1831 by Kiselyov, and called for the designation of at least one public school in each locality.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> In June 1828, Filipescu obtained a state scholarship for the aspiring engineer <a href=\"/wiki/Petrache_Poenaru\" title=\"Petrache Poenaru\">Petrache Poenaru</a> to study at the <a href=\"/wiki/Conservatoire_national_des_arts_et_m%C3%A9tiers\" title=\"Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers\">Paris Conservatory of Arts and Crafts</a>, later appointing him to teach at <a href=\"/wiki/Saint_Sava_College\" title=\"Saint Sava College\">Saint Sava</a>.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> He later donated stone quarried on his Bucegi property for <a href=\"/wiki/Slate_(writing)\" title=\"Slate (writing)\">writing slates</a>, to be used in rural schools across Wallachia.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> From May 1832, Vulpea involved himself in settling disputes over the ownership and trading of <a href=\"/wiki/Slavery_in_Romania\" title=\"Slavery in Romania\">Roma slaves</a>.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> He also helped to capture and sentence the bandit Gheorghe sin Medrea in June 1833\u2014possibly the last case of <a href=\"/wiki/Birching\" title=\"Birching\">birching</a> to be recorded in Wallachia.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Together with other administrators, in 1836 he gave the order to recolonize <a href=\"/wiki/Drobeta-Turnu_Severin\" title=\"Drobeta-Turnu Severin\">Severin</a>, which soon replaced <a href=\"/wiki/%C8%98imian,_Mehedin%C8%9Bi\" title=\"\u0218imian, Mehedin\u021bi\">Cerne\u021bi</a> as the capital of <a href=\"/wiki/Mehedin%C8%9Bi_County\" title=\"Mehedin\u021bi County\">Mehedin\u021bi County</a>.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>Vulpea later transferred to the Foreign Ministry. He had become especially powerful, but owed his influence to his \"absolute adherence to the Russian political line in Wallachia.\"<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> During the 1830s, he befriended Kiselyov's aide, Karneev, who was passionate about <a href=\"/wiki/Coin_collecting\" title=\"Coin collecting\">coin collecting</a>. Vulpea fed this hobby by providing the Russian with coins dug up at <a href=\"/wiki/Caracal,_Romania\" title=\"Caracal, Romania\">Caracal</a> and elsewhere, which Karneev transported to his museum in <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Meanwhile, however, Vulpea continued his marginal contribution to the nationalist project when, as <i>Logothete</i>, he donated \"a years' worth\" of estates' <a href=\"/wiki/Socage\" title=\"Socage\">socage</a> to C\u00e2mpineanu's Philharmonic Society,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> and allegedly wanted to have Wallachia ruled by a foreign prince, as a guarantee against Russian and Ottoman interference.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> He also continued to have fights with the other boyars, especially so in 1835, when he asked treasurers C\u00e2mpineanu and Iancu Filipescu-Buzatu for a refund of his alleged expenses and damages incurred in 1821, which he claimed ran at 287,000 <a href=\"/wiki/Thaler\" title=\"Thaler\">thaler</a>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>Grigore Filipescu wanted the throne for himself, but was ignored by the Russians and had to settle for the position of chief justice.<sup id=\"cite_ref-ni(02)xxxvii_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(02)xxxvii-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Vulpache, meanwhile, was a student in Paris, where he immersed himself in <a href=\"/wiki/Liberalism_and_radicalism_in_Romania\" title=\"Liberalism and radicalism in Romania\">liberal-nationalist politics</a>, alongside colleagues <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ion Ghica</a> and <a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Nicolae Cre\u021bulescu</a>.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> He also began his administrative career during the early <i>Regulamentul</i> years: in 1835 or 1842, he served as <a href=\"/wiki/Ilfov_County\" title=\"Ilfov County\">Ilfov County</a> judge.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> He was a protege of Kiselyov's, who obtained for him the office of <i><a href=\"/wiki/Agha_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agha (Ottoman Empire)\">Aga</a></i> (or <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">prefect</a>) of the Bucharest police.<sup id=\"cite_ref-grl&amp;rc279_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grl&amp;rc279-77\">&#91;77&#93;</a></sup> From 1838, he was also Bucharest's Mayor, with the title of <i>Vornic</i>, and from 1842 led the <a href=\"/wiki/General_Council_of_Bucharest\" title=\"General Council of Bucharest\">Commune Council</a>.<sup id=\"cite_ref-grl&amp;rc279_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grl&amp;rc279-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1840s_intrigues\">1840s intrigues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1840s intrigues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although favored by Kiselyov, Alecu Filipescu was detested by the Russian-appointed prince, <a href=\"/wiki/Alexandru_II_Ghica\" title=\"Alexandru II Ghica\">Alexandru II Ghica</a>, who was Grigore Ghica's son and possibly Vulpache's half-brother. According to his younger friend, <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_L%C4%83custeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore L\u0103custeanu (page does not exist)\">Grigore L\u0103custeanu</a>, Vulpea only protected himself from Ghica by embracing the Russophile agenda: \"[Ghica] would have otherwise beheaded me\".<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> As early as October 1838, he instigated a complaint against Ghica, which the boyars sent to <a href=\"/wiki/Nicholas_I_of_Russia\" title=\"Nicholas I of Russia\">Nicholas I of Russia</a>. The liberal boyar <a href=\"/wiki/Alexandru_G._Golescu\" title=\"Alexandru G. Golescu\">Alexandru G. Golescu</a> contended that theirs was an absurd position: \"I could not understand how these people with some common sense, all of whom detest the Russian government, but at the same time caress it, could produce such an imprudent and base action\".<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> According to the same Golescu, Vulpea circulated rumors that Ghica was under a formal Russian investigation. The claim was baseless, but Vulpea hoped \"to take revenge on the prince\" by tarnishing his reputation.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>This was also the period when <a href=\"/w/index.php?title=Mitic%C4%83_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitic\u0103 Filipescu (page does not exist)\">Mitic\u0103 Filipescu</a>, his brother Grigorie's only son,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> was arrested for conspiring against the throne. According to L\u0103custeanu, the incident was part of a Russophile and Filipescu-family intrigue, rather than a liberal or nationalist revolt.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Similarly, the Andronescu brothers, clients of Grigore Filipescu, recorded a rumor that \"all the Filipescu clan was in on that conspiracy.\"<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> An <i><a href=\"/wiki/Ex_officio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ex officio\">ex officio</a></i> member of the reconstructed Divan (or Ordinary Assembly), Vulpea helped maneuver the opposition against Ghica, alongside Vilara and the young jurist <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a>: immediately after the <a href=\"/w/index.php?title=Wallachian_legislative_election,_1841&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wallachian legislative election, 1841 (page does not exist)\">legislative election of 1841</a>, they drafted a special report, presented to Ghica by the entire Assembly.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> It depicted Ghica as an anti-patriot and a foreigner, emphasizing his <a href=\"/wiki/Albanians_of_Romania\" title=\"Albanians of Romania\">Albanian</a> origins.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> Ghica was eventually disgraced by Sultan <a href=\"/wiki/Abdulmejid_I\" title=\"Abdulmejid I\">Abdulmejid I</a> and deposed in October 1842. Alongside C\u00e2mpineanu, Vilara, and Ion Ghica, Vulpea suggested the appointment of <a href=\"/wiki/Mihail_Sturdza\" title=\"Mihail Sturdza\">Mihail Sturdza</a>, the reigning <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">Prince of Moldavia</a>, for the throne in Bucharest. Their proposed <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a> was quickly vetoed by Russia.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>Subsequently, Vulpea became one of 21 candidates in the <a href=\"/wiki/Wallachian_princely_election,_1842\" title=\"Wallachian princely election, 1842\">princely election of December 1842</a>, seen by contemporaries as the \"boyar party\" (or anti-National Party) favorite.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> Mistrusted as a <i><a href=\"/wiki/Muscal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muscal\">Muscal</a></i>, aging, and visibly suffering from hernia, he was credited with few chances, and was aware of it; however, he reportedly informed L\u0103custeanu that he was only in the race to prevent either of the \"<a href=\"/wiki/Oltenia\" title=\"Oltenia\">Oltenian</a>\" brothers, Bibescu and \u0218tirbei, from winning the throne.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Vulpea came second in the first pool of candidates, losing to <a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Filipescu (page does not exist)\">Iordache Filipescu</a> 63 to 84.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Bibescu emerged as the winner, but soon found that his legislative project were being blocked by a coalition of Ghicas and Filipescu. He responded by isolating the former and coaxing the latter into cooperation.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> By 1844, Bibescu had made Alecu his great <i><a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">Ban</a></i>.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:392px;max-width:392px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:194px;max-width:194px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:259px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg/192px-Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg\" width=\"192\" height=\"269\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg/288px-Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg/384px-Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg 2x\" data-file-width=\"429\" data-file-height=\"600\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/w/index.php?title=Zoe_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoe Br\u00e2ncoveanu (page does not exist)\">Zoe Br\u00e2ncoveanu</a>, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a>'s wife and founder of <i>A\u0219ez\u0103mintele Br\u00e2ncovene\u0219ti</i> (portrait by <a href=\"/wiki/Theodor_Aman\" title=\"Theodor Aman\">Theodor Aman</a>)</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:194px;max-width:194px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:259px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Eliza_Bibescu.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Eliza_Bibescu.png/192px-Eliza_Bibescu.png\" width=\"192\" height=\"261\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Eliza_Bibescu.png/288px-Eliza_Bibescu.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Eliza_Bibescu.png/384px-Eliza_Bibescu.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1087\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Eliza Bibescu, Zoe's daughter and Vulpea's daughter-in-law (author unknown)</div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<p>In June 1843, Vulpea was elected President of the Most-High Divan, the supreme court of justice, with Vilara as the Justice Minister.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> He also continued his work at the national school board, which was now supervised by <a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino_(kaymakam)\" title=\"Constantin Cantacuzino (kaymakam)\">Constantin Cantacuzino</a> (later replaced with Mihai Ghica), and also included Poenaru.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> In October 1843, he sided with Bibescu, supporting the controversial Russian prospector <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_Trandafiloff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander Trandafiloff (page does not exist)\">Alexander Trandafiloff</a>, and allowed him to work on his own estates.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> These had increased in number since 1834, when he had bid on Cazacu Mountain, outside <a href=\"/wiki/Brebu,_Prahova\" title=\"Brebu, Prahova\">Brebu</a>.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> In 1844, Vulpea also purchased land outside <a href=\"/wiki/Bu%C8%99teni\" title=\"Bu\u0219teni\">Bu\u0219teni</a>, <a href=\"/wiki/Cl%C4%83bucetul_Taurului\" title=\"Cl\u0103bucetul Taurului\">Cl\u0103bucetul Taurului</a>, <a href=\"/wiki/Du%C8%9Bca_River\" title=\"Du\u021bca River\">Du\u021bca</a> and <a href=\"/wiki/R%C3%A2%C8%99noava_River\" title=\"R\u00e2\u0219noava River\">R\u00e2\u0219noava</a>, previously owned by the Sachelarie boyars; the same year, however, he also donated Cl\u0103bucetul to <a href=\"/w/index.php?title=Predeal_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Predeal Monastery (page does not exist)\">Predeal Monastery</a>.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1844, the Assembly appointed him, together with Vilara and <a href=\"/w/index.php?title=Emanoil_B%C4%83leanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanoil B\u0103leanu (page does not exist)\">Emanoil B\u0103leanu</a>, to oversee <i>A\u0219ez\u0103mintele Br\u00e2ncovene\u0219ti</i>. This was a charity set up for Bibescu's estranged wife <a href=\"/w/index.php?title=Zoe_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoe Br\u00e2ncoveanu (page does not exist)\">Zoe Br\u00e2ncoveanu</a>, whom the prince had declared insane.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> His support for the Prince was countered by the other senior Filipescus. Their vocal opposition contributed to Bibescu's suspension of the Assembly for two years.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> Power then shifted toward the princely <i><a href=\"/wiki/Camarilla\" title=\"Camarilla\">camarilla</a></i>. As noted by Poenaru, Vulpea's own accumulation of offices was harming Wallachian education: the Assembly's judgments caused resentment among the lesser boyars, who took revenge by sabotaging efforts to create new schools.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> Bibescu also became Alecu's in-law in January 1845, when Vulpache, who simultaneously served as Finance Minister and Bucharest Council chairman,<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> married Bibescu's daughter Eliza.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> The marriage was loveless: Eliza, who had been romantically involved with the British diplomat <a href=\"/wiki/Robert_Gilmour_Colquhoun\" title=\"Robert Gilmour Colquhoun\">Robert Gilmour Colquhoun</a>, registered her objection.<sup id=\"cite_ref-ni(38)77_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(38)77-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Later that year, at <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a>, Vulpea handled the reception of Bibescu's new bride, <a href=\"/wiki/Mari%C8%9Bica_Bibescu\" title=\"Mari\u021bica Bibescu\">Mari\u021bica V\u0103c\u0103rescu-Ghica</a>.<sup id=\"cite_ref-ni(38)77_55-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(38)77-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_career_and_death\">Later career and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Later career and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After 1846, the regime tried to reconcile with young liberals, and Vulpache emerged as a mediator between the two sides.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Nevertheless, tensions between the conservatives and the liberals brought down the regime: a <a href=\"/wiki/Wallachian_Revolution_of_1848\" title=\"Wallachian Revolution of 1848\">Wallachian Revolution</a> erupted in mid 1848, and Bibescu was forced to abdicate and leave into exile. Vulpache also fled the country,<sup id=\"cite_ref-drr75_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-drr75-103\">&#91;103&#93;</a></sup> returning after pacification with the <a href=\"/wiki/Imperial_Russian_Army\" title=\"Imperial Russian Army\">Imperial Russian Army</a>, which controlled part of Bucharest, and serving for a while as Minister of the Interior.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> His father stayed behind in Bucharest. As the revolutionary government fell and Cantacuzino, as <i><a href=\"/wiki/Caimacam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caimacam\">Caimacam</a></i>, inaugurated a conservative regime, he was reappointed to the school board alongside Poenaru, B\u0103leanu, and, from 1851, <a href=\"/wiki/Apostol_Arsache\" title=\"Apostol Arsache\">Apostol Arsache</a> and <a href=\"/wiki/Ion_Emanuel_Florescu\" title=\"Ion Emanuel Florescu\">Ion Emanuel Florescu</a>.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> While there, he ordered budget cuts, sacking teachers who had participated in the Revolution and were unrepentant. His son, as Secretary of State, carried out the order,<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> and, as records of the time suggest, the number of active schools dropped rapidly.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Meanwhile, Vulpea was also given a position on a committee which evaluated the agrarian issue. Composed of conservatives, it outlined the standard alternative to <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a>, suggesting a gradual termination of socage and <a href=\"/wiki/Corv%C3%A9e\" title=\"Corv\u00e9e\">corv\u00e9e</a> through boyar\u2013peasant contracts.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The new prince, \u0218tirbei, appointed Vulpache Finance Minister,<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> then Foreign Minister, and eventually Minister of Justice.<sup id=\"cite_ref-drr75_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-drr75-103\">&#91;103&#93;</a></sup> In 1852, he was also chief justice.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> Father and son, alongside <a href=\"/wiki/Ioan_Manu\" title=\"Ioan Manu\">Ioan Manu</a> and Mihalache Cornescu, served together as caretakers of <i>A\u0219ez\u0103mintele Br\u00e2ncovene\u0219ti</i>. In this capacity, they fought for continued ownership of Br\u00e2ncoveanu's slaves.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> When \u0218tirbei was replaced with Alexandru Ghica, who returned as <i>Caimacam</i>, Vulpache served as President of the Bucharest Assembly Commission from 1856,<sup id=\"cite_ref-drr75_103-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-drr75-103\">&#91;103&#93;</a></sup> also taking over for his father on the school board.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> Vulpea died the same year,<sup id=\"cite_ref-drr75_103-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-drr75-103\">&#91;103&#93;</a></sup> a date not shown in full on his grave at Mavrogheni Church, Bucharest\u2014which simply has \"November\".<sup id=\"cite_ref-niins283_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niins283-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>Ahead of the <a href=\"/w/index.php?title=Wallachian_Elective_Assembly,_1859&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wallachian Elective Assembly, 1859 (page does not exist)\">January 1859 election</a>, Vulpache himself became one of the three <i>Caimacami</i>. In this capacity, he channeled support for both Bibescu and \u0218tirbei,<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> or, according to one account, was a candidate in his own right.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> A prominent conservative, he returned as Prime Minister and Justice Minister of Wallachia after its integration into the <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a>.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> Retiring as a councilor for the <a href=\"/wiki/High_Court_of_Cassation_and_Justice\" title=\"High Court of Cassation and Justice\">Court of Cassation</a>,<sup id=\"cite_ref-fot123_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fot123-7\">&#91;7&#93;</a></sup> he died in August 1863, and was buried at Mavrogheni Church, next to his father.<sup id=\"cite_ref-niins283_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niins283-54\">&#91;54&#93;</a></sup> His son Alexandru died without heirs,<sup id=\"cite_ref-apcasix_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-apcasix-61\">&#91;61&#93;</a></sup> but the Filipescu line was notably maintained through Nicolae Filipescu. Married to Safta Hrisoscoleu, he was the paternal grandfather of <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> politico <a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae G. Filipescu</a>, and the maternal grandparent of <a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>, leader of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>The Doroban\u021bi villa, rebuilt by Alexandru Filipescu in 1913, was left to Constantin Basarab Br\u00e2ncoveanu, and went on to serve as the head offices of the National Liberal Party. The street is known as Modrogan,<sup id=\"cite_ref-apcasix_61-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-apcasix-61\">&#91;61&#93;</a></sup> which was also Vulpea's alternative nickname.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> Vulpea's life and deeds had already made a mark on literature and the theater, beginning in 1818 with the comedy <i>Generalul Ghica</i>, possibly written by Costache Faca. It shows Vulpea as a <a href=\"/wiki/Sex_symbol\" title=\"Sex symbol\">sex symbol</a>, with Sultana Ghica swooning over his portrait.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> Vulpea was also an <a href=\"/wiki/Unseen_character\" title=\"Unseen character\">unseen character</a> in an unpublished play by his former colleague <a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Golescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Golescu (page does not exist)\">Iordache Golescu</a>, which romanticizes his encounter with Vladimirescu.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ion Ghica</a> also relayed fictionalized anecdotes about Vulpea as the protector of barbers and the object of adulation by the clinically insane.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n</p><p>Much later, in 1921, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a> also made Vulpea a character in his five-act drama, <i>Tudor Vladimirescu</i>.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> In the 1950s, <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a> wrote him into the <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Romania\" title=\"Socialist realism in Romania\">socialist-realist</a> play <i>Nicolae B\u0103lcescu</i>, as an antagonist. <a href=\"/wiki/Marcel_Anghelescu\" title=\"Marcel Anghelescu\">Marcel Anghelescu</a> appeared as Vulpea in the early stagings, showing him as a man of \"somnolent cruelty\", \"decrepit, bloated, and haughty\".<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> The <i>Ban</i> is also present in Petrescu's novel <i>Un om \u00eentre oameni</i> as one of the \"nefarious\" Russophile characters, even though the Russians themselves are depicted as savior-like figures.<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Achim <i>et al.</i>, pp. 63\u201364, 138, 158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Preda, p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1902), pp. XXX\u2013XXXI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Br\u0103tescu <i>et al.</i>, p. 201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Papazoglu, p. 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Br\u0103tescu <i>et al.</i>, pp. 108, 246, 249\u2013250, 315, 459\u2013460, 485, 534\u2013535, 633</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fot123-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fot123_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fot123_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fotino, p. 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1902), pp. XXX\u2013XXXI, XXXVI\u2013XXXVII</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-drr74-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-drr74_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ghica &amp; Roman, p. 342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ni(02)xxxvii-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ni(02)xxxvii_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(02)xxxvii_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(02)xxxvii_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(02)xxxvii_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1902), p. XXXVII</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu &amp; Iancovici, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Xenopol, p. 49</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, p. 46; Camariano &amp; Capodistria, pp. 101, 104; Ghica &amp; Roman, p. 147; Golescu &amp; Moraru, pp. 29\u201330, 70, 429; Ploscaru, p. 94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Camariano &amp; Capodistria, p. 101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Br\u0103tescu <i>et al.</i>, p. 108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ploscaru, pp. 91\u201394, 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ploscaru, pp. 92\u201393</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, I), p. 505</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Golescu &amp; Moraru, pp. 67, 433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dpap90-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dpap90_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dpap90_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Papazoglu, p. 90</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1902), pp. XXXVI\u2013XXXVII. See also V\u00e2rtosu (1932), p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu &amp; Iancovici, p. 75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ploscaru, p. 94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ploscaru, p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cvo26-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cvo26_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cvo26_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Obedeanu, p. 26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu &amp; Iancovici, pp. 78, 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu &amp; Iancovici, p. 80. See also H\u00earjeu, p. 38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, pp. 46, 54; Obedeanu, pp. 29\u201331; V\u00e2rtosu (1932), pp. 140\u2013141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, pp. 64\u201365; Iorga (1902), p. XXXVII; Obedeanu, p. 29\u201331; Xenopol, pp. 124\u2013125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Golescu &amp; Moraru, pp. 54\u201355, 433; Iorga, <i>Izvoarele contemporane...</i>, pp. 57\u201358, 257, 284</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u00e2rtosu (1932), pp. 65\u201366</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Obedeanu, p. 31. See also Filitti, p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Octavian Ungureanu, \"Tudor Vladimirescu \u00een con\u0219tiin\u021ba arge\u0219enilor. Momente \u0219i semnifica\u021bii\", in <i>Argessis. Studii \u0219i Comunic\u0103ri, Seria Istorie</i>, Vol. VIII, 1999, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodin, p. 28; Golescu &amp; Moraru, pp. 54\u201355; Rosetti, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, pp. 54\u201355; Obedeanu, pp. 31\u201332; Tascovici, pp. 180\u2013181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, p. 55; Tascovici, p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, pp. 2, 46, 51\u201354, 66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, p. 66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodin, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Obedeanu, pp. 33\u201334</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Izvoarele contemporane...</i>, pp. 67\u201368, 284\u2013285</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u00e2rtosu (1932), pp. XIV\u2013XV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu &amp; Iancovici, pp. 81\u201382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Papazoglu, p. 87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u00e2rtosu (1932), pp. 167\u2013172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00earjeu, p. 68; Xenopol, pp. 134, 147\u2013148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, pp. 140\u2013142, 146; Xenopol, pp. 134, 147\u2013148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Xenopol, pp. 147\u2013148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 229. See also Filitti, p. 137; Iorga (1902), p. XXXVII</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, p. 105</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angelescu, p. 32</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 279; Rosetti, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-niins283-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-niins283_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-niins283_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-niins283_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Inscrip\u021bi\u012d din bisericile Rom\u0103nie\u012d</i>, p. 283. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1905.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/606281810\">606281810</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ni(38)77-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ni(38)77_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(38)77_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(38)77_55-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Filitti, p. 140; Xenopol, p. 148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Apel la Romania, pentru ospitalitatea que se d\u0103 de d\u00eansa avere\u012d r\u0115posatutui Dositie Filitis (Mitropolit)\", in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nul\" title=\"Rom\u00e2nul\">Romanulu</a></i>, January 8, 1864, (annex) pp. 1\u20132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 42\u201343, 229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, I), p. 230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, I), pp. 292, 371; (1990, II), p. 196</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-apcasix-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-apcasix_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-apcasix_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-apcasix_61-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Alexandru Popescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151011021219/http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/casele-bucurestilor-ix-palate-si-case-boieresti-nobiliare-de-dr-alexandru-popescu-14783042\">\"Casele Bucure\u0219tilor (IX). Palate \u0219i case boiere\u0219ti, nobiliare\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, October 1, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dan_Berindei\" title=\"Dan Berindei\">Dan Berindei</a>, \"\u00cenfiin\u021barea Societ\u0103\u021bii Academice \u0219i localurile Academiei\", in <i>Buletinul Monumente \u0219i Muzee</i>, Vol. I, Issue 1, 1958, pp. 242\u2013243</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1902), p. XXXVII; Rosetti, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urechia, p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1963), pp. 43, 85, 302, 323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urechia, pp. 6, 52</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Achim <i>et al.</i>, pp. 10\u201311, 63\u201364</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, II), pp. 187, 332</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V. Demetrescu, <i>Istoria ora\u0219ului Severin</i>, pp. 97\u201399. Severin: Tipografia Emil J. Knoll, 1883.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/895229423\">895229423</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Emil_V%C3%A2rtosu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil V\u00e2rtosu (page does not exist)\">Emil V\u00e2rtosu</a>, \"Glosa numismatic\u0103\", in <i>Buletinul Societ\u0103\u021bii Numismatice Rom\u00e2ne</i>, Nr. 57\u201358/1926, pp. 21, 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, I), p. 527</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00earjeu, p. 94; Xenopol, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodin, p. 36</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ghica &amp; Roman, pp. 14, 197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angelescu, p. 34; Rosetti, p. 75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grl&amp;rc279-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-grl&amp;rc279_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grl&amp;rc279_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 279</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea, p. 212</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea, p. 213</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angelescu, p. 32; L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 123, 254</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 123\u2013124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, p. 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, pp. 88\u201389; <a href=\"/wiki/Anghel_Demetriescu\" title=\"Anghel Demetriescu\">Anghel Demetriescu</a>, \"Barbu Katargiu\", in <a href=\"/wiki/Barbu_Catargiu\" title=\"Barbu Catargiu\">Barbu Catargiu</a>, <i>Discursuri parlamentare. 1859\u20131862 iunie 8</i>, p. 20. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1914.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8154101\">8154101</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Preda, pp. 58\u201359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00earjeu, pp. 97\u201398; Xenopol, p. 181. See also Ghica &amp; Roman, pp. 215\u2013216</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00earjeu, p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 137\u2013138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, pp. 93\u201394; Preda, p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), pp. 71, 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), p. 71; L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 229; Rosetti, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, pp. 99\u2013100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1963), pp. 138\u2013139, 143, 203, 310, 349\u2013352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, p. 102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Br\u0103tescu <i>et al.</i>, p. 92</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Br\u0103tescu <i>et al.</i>, pp. 128\u2013129, 159, 189, 460, 485</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andronescu <i>et al.</i>, pp. 104\u2013105</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), pp. 75\u201376, 79\u201380</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1963), p. 143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1990, I), p. 299; II, p. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Tages Nachrichten\", in <i>Mitauische Zeitung</i>, Nr. 2/1845, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), p. 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-drr75-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-drr75_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-drr75_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-drr75_103-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-drr75_103-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 188, 191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1963), pp. 166\u2013167, 170; Urechia, pp. 79, 84, 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urechia, pp. 79, 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicolae Gh. Teodorescu, \"Muzeul din Mu\u0219\u0103te\u0219ti, jude\u021bul Arge\u0219, m\u0103rturie a contribu\u021biei satului la istoria patriei\", in <i>Muzeul Na\u021bional (Sesiunea \u0218tiin\u021bific\u0103 de Comunic\u0103ri, 17\u201318 Decembrie 1973)</i>, Vol. II, 1975, p. 110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angela-Ramona Dumitru, \"Principele Barbu Dimitrie \u0218tirbei (1849\u20131856). Precursor al conservatorismului rom\u00e2nesc\", in <i>Revista de \u0218tiin\u021be Politice</i>, Nr. 13/2007, p. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Achim <i>et al.</i>, p. 151</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angelescu, p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Achim <i>et al.</i>, pp. 137\u2013138, 158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra (1963), p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00earjeu, pp. 197\u2013199; Xenopol, p. 377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1938), pp. 339\u2013340</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angelescu, p. 34; Xenopol, pp. 389, 394</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fotino, pp. 44, 279, 297</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Papazoglu, p. 169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Eugen Simion</a>, \"Tot despre modelul grec \u00een cultura rom\u00e2n\u0103: parabole mitologice, comedii de moravuri. Belphegor \u00een lumea balcanic\u00e3 (II)\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 2/2011, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Golescu &amp; Moraru, pp. 54\u201355</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ghica &amp; Roman, pp. 91\u201392, 96\u201397, 355</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Tudor Vladimirescu. Dram\u0103 \u00een cinci acte</i>. Craiova: <a href=\"/w/index.php?title=Ramuri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramuri (page does not exist)\">Ramuri</a>, [1921]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florin Tornea, \"Drumul spre Hlebnikov\", in <i>Revista Teatrul</i>, Nr. 1/1956, p. 28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alex._%C8%98tef%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alex. \u0218tef\u0103nescu (page does not exist)\">Alex. \u0218tef\u0103nescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090422213527/http://www.romlit.ro/camil_petrescu___scrierile_postbelice_\">\"Camil Petrescu \u2013 scrierile postbelice\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 13/2004</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alecu_Filipescu-Vulpea&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Venera Achim, Raluca Tomi, Florina Manuela Constantin (eds.), <i>Documente de arhiv\u0103 privind robia \u021biganilor. Epoca dezrobirii</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-27-2014-1\" title=\"Special:BookSources/978-973-27-2014-1\">978-973-27-2014-1</a></li>\n<li>\u0218erban Andronescu, Grigore Andronescu (contributor: Ilie Corfus), <i>Insemn\u0103rile Androne\u0219tilor</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">National History Institute</a>, 1947.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/895304176\">895304176</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Angelescu\" title=\"Constantin Angelescu\">Constantin Angelescu</a>, \"Contribu\u021bii la istoria \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului. Studen\u021bi rom\u00e2ni la Paris \u00een 1820\u20141840\", in <i>Revista General\u0103 a \u00cenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului</i>, Nr. 1\u20132/1932, pp. 31\u201335.</li>\n<li>Cornelia Bodea, <i>Lupta rom\u00e2nilor pentru unitatea na\u021bional\u0103, 1834\u20131849</i>. Bucharest: Editura Academiei, 1967.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/1252020\">1252020</a></li>\n<li>D. Bodin, \"Premize la un curs despre Tudor Vladimirescu\", in <i>Revista Istoric\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i>, Vol. XIV, Part I, 1944, pp. 15\u201339.</li>\n<li>Paulina Br\u0103tescu, Ion Moruzi, C. Alessandrescu (eds.), <i>Dic\u021bionar geografic al jude\u021bului Prahova</i>. T\u00e2rgovi\u0219te: Tipografia \u0219i Leg\u0103toria de C\u0103r\u021bi Viitorul, Elie Angelescu, 1897.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/55568758\">55568758</a></li>\n<li>Nestor Camariano, <a href=\"/wiki/Ioannis_Kapodistrias\" title=\"Ioannis Kapodistrias\">Jean Capodistria</a>, \"Trois lettres de Jean Capodistria, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de Russie, envers Manouk Bey (1816\u20131817)\", in <i>Balkan Studies</i>, Vol. 11, 1970, pp. 97\u2013105.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_C._Filitti\" title=\"Ioan C. Filitti\">Ioan C. Filitti</a>, <i>Fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile politice \u0219i sociale \u00een Principatele Rom\u00e2ne de la 1821 la 1828 (A\u0219ez\u0103m\u00e2ntul Cultural Ion C. Br\u0103tianu XIX)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 1932.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/876309155\">876309155</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=George_Fotino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Fotino (page does not exist)\">George Fotino</a>, <i>Din vremea rena\u0219terii na\u021bionale a \u021b\u01cerii rom\u00e2ne\u0219ti: Boierii Gole\u0219ti. II: 1834\u20131849</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a>, 1939.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ion Ghica</a> (contributor: Ion Roman), <i>Opere, I</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, 1967.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/830735698\">830735698</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Golescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Golescu (page does not exist)\">Iordache Golescu</a> (contributor: Mihai Moraru), <i>Scrieri alese. Teatru, Pamflete, Proz\u0103, Versuri, Proverbe, Traduceri, Excerpte din Condica limbii rum\u00e2ne\u0219ti \u0219i din B\u0103g\u0103ri de seam\u0103 asupra canoanelor gr\u0103m\u0103tice\u0219ti</i>. Bucharest: Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-23-0114-7\" title=\"Special:BookSources/973-23-0114-7\">973-23-0114-7</a></li>\n<li>N. N. H\u00earjeu, <i>Istoria Partidului Na\u021bional Liberal; De la origin\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een zilele noastre. Volumul 1</i>. Bucharest: Institutul de Arte Grafice Speran\u021ba, 1915.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/38789356\">38789356</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li>\"Prefa\u021b\u0103\", in Constantin C\u0103pitanul Filipescu, <i>Istoriile domnilor \u021a\u0103rii-Rom\u00e2ne\u0219ti cuprinz\u00eend istoria muntean\u0103 de la \u00eenceput p\u00e2n\u0103 la 1688</i>, pp. I\u2013XXXVIII. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">I. V. Socecu</a>, 1902.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/38610972\">38610972</a></li>\n<li><i>Izvoarele contemporane asupra mi\u0219c\u0103rii lui Tudor Vladimirescu</i>. Bucharest: Libr\u0103riile Cartea Rom\u00e2neasc\u0103 &amp; Pavel Suru, 1921.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/28843327\">28843327</a></li>\n<li><i>Istoria rom\u00e2nilor. Volumul 9: Unificatorii</i>. Bucharest &amp; V\u0103lenii de Munte: A\u0219ez\u0103m\u00e2ntul Grafic Datina Rom\u00e2neasc\u0103, 1938.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/490479129\">490479129</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grigore_L%C4%83custeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore L\u0103custeanu (page does not exist)\">Grigore L\u0103custeanu</a> (contributor: Radu Crutzescu), <i>Amintirile colonelului L\u0103custeanu. Text integral, editat dup\u0103 manuscris</i>. Ia\u0219i: <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, 2015.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-46-4083-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-46-4083-6\">978-973-46-4083-6</a></li>\n<li>Constantin V. Obedeanu, <i>Tudor Vladimirescu \u00een istoria contimporan\u0103 a Rom\u00e2niei</i>. Craiova: <a href=\"/wiki/Scrisul_Rom%C3%A2nesc\" title=\"Scrisul Rom\u00e2nesc\">Scrisul Rom\u00e2nesc</a>, 1929.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/895213203\">895213203</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Papazoglu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie Papazoglu (page does not exist)\">Dimitrie Papazoglu</a>, <i>Istoria fond\u0103rii ora\u0219ului Bucure\u0219ti. Istoria \u00eenceputului ora\u0219ului Bucure\u0219ti. C\u0103l\u0103uza sau conduc\u0103torul Bucure\u0219tiului</i>. Bucharest: Funda\u021bia Cultural\u0103 Gheorghe Marin Speteanu, 2000.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-97633-5-9\" title=\"Special:BookSources/973-97633-5-9\">973-97633-5-9</a></li>\n<li>Cristian Ploscaru, \"Tradi\u021bie \u0219i inova\u021bie \u00een demersul politic al lui Tudor Vladimirescu (I)\", in <i>Analele Universit\u0103\u021bii din Craiova. Seria Istorie</i>, Vol. XV, Issue 1, 2010, pp. 87\u2013100.</li>\n<li>George Potra,\n<ul><li><i>Petrache Poenaru, ctitor al \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului \u00een \u021bara noastr\u0103. 1799\u20131875</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103</a>, 1963.</li>\n<li><i>Din Bucure\u0219tii de ieri</i>, Vols. I\u2013II. Bucharest: Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-29-0018-0\" title=\"Special:BookSources/973-29-0018-0\">973-29-0018-0</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Preda\" title=\"Cristian Preda\">Cristian Preda</a>, <i>Rum\u00e2nii ferici\u021bi. Vot \u0219i putere de la 1831 p\u00e2n\u0103 \u00een prezent</i>. Ia\u0219i: Polirom, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-46-2201-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-46-2201-6\">978-973-46-2201-6</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_R._Rosetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie R. Rosetti (page does not exist)\">Dimitrie R. Rosetti</a>, <i>Dic\u021bionarul contimporanilor</i>. Bucharest: Editura Lito-Tipografiei Populara, 1897.</li>\n<li>Radu Tascovici, \"Participarea Episcopului Ilarion Gheorghiadis al Arge\u0219ului la Revolu\u021bia lui Tudor Vladimirescu\", in <i>Mitropolia Olteniei</i>, Nr. 1\u20134/2012, pp. 171\u2013183.</li>\n<li><a href=\"/wiki/V._A._Urechia\" title=\"V. A. Urechia\">V. A. Urechia</a>, <i>Sc\u00f3lele satesci \u00een Rom\u0103nia. Istoricul lor de la 1830\u20141867. Cu anesarea tuturor\u016d documentelor\u016d relative la cestiune</i>. Bucharest: Tipografia Na\u021bionale, \u00centreprind\u0326etor C. N. R\u0103dulescu, 1868.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/465916431\">465916431</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_V%C3%A2rtosu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil V\u00e2rtosu (page does not exist)\">Emil V\u00e2rtosu</a>, <i>1821: Date \u0219i fapte noi</i>. Bucharest: Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1932.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/895101736\">895101736</a></li>\n<li>Al. Vianu, S. Iancovici, \"O lucrare inedit\u0103 despre mi\u0219carea revolu\u021bionar\u0103 de la 1821 din \u021b\u0103rile rom\u00eene\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 1/1958, pp. 67\u201391.</li>\n<li><a href=\"/wiki/A._D._Xenopol\" class=\"mw-redirect\" title=\"A. D. Xenopol\">A. D. Xenopol</a>, <i>Istoria partidelor politice \u00een Rom\u00e2nia</i>. Bucharest: Albert Baer, 1910.</li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-label=\"Navbox\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Boyars Filipescu</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Iordache_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iordache Filipescu (page does not exist)\">Iordache Filipescu</a> <i>(1765\u20131855)</i></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Alecu Filipescu-Vulpea</a> <i>(1775\u20131856)</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mitic%C4%83_Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mitic\u0103 Filipescu (page does not exist)\">Mitic\u0103 Filipescu</a> <i>(1808\u20131843)</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Al._Filipescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Al. Filipescu (page does not exist)\">Ioan Al. Filipescu</a> <i>(1809\u20131863)</i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu,_ca._1800.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stem\u0103 sigilar\u0103 Constantin Filipescu, ca. 1800.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg/100px-Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg.png\" width=\"100\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg/150px-Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg/200px-Stem%C4%83_sigilar%C4%83_Constantin_Filipescu%2C_ca._1800.svg.png 2x\" data-file-width=\"544\" data-file-height=\"440\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Later Filipescus</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae Filipescu</a> <i>(1862\u20131916)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Filipescu\" title=\"Grigore Filipescu\">Grigore Filipescu</a> <i>(1886\u20131938)</i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2269\nCached time: 20180921222638\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.672 seconds\nReal time usage: 0.754 seconds\nPreprocessor visited node count: 12404/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 55888/2097152 bytes\nTemplate argument size: 30723/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38143/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.092/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  598.287      1 -total\n 47.52%  284.277      1 Template:Infobox_officeholder\n 33.63%  201.217      4 Template:Infobox\n 19.37%  115.887      1 Template:Reflist\n 13.27%   79.414     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 10.73%   64.199      1 Template:Columns-list\n  7.50%   44.897      6 Template:ISBN\n  6.52%   39.000     21 Template:Catalog_lookup_link\n  5.59%   33.459      2 Template:Ro_icon\n  5.29%   31.665      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53184817-0!canonical and timestamp 20180921222637 and revision id 860617494\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Filiki Eteria ?ca? 1816??br ??National Party ?Romania?National Party ?ca? 1816?1820? ","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_an_atypical_party_value"},{"sortkey":"religionAlecu Filipescu-Vulpea","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","hidden":"","*":"Pages_using_multiple_image_with_manual_scaled_images"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"1775_births"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"1856_deaths"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"18th-century_Romanian_people"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"19th-century_Romanian_people"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Government_ministers_of_the_Principality_of_Wallachia"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Bans_of_Oltenia"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Mayors_of_Bucharest"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Treasurers"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Wallachian_nobility"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_nationalists"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"People_of_the_Greek_War_of_Independence"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_expatriates_in_Austria"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_expatriates_in_Russia"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_refugees"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Romanian_philanthropists"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Urban_planning_in_Romania"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"History_of_Bucharest"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"City_founders"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"School_founders"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Literacy_advocates"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Restaurateurs"},{"sortkey":"Filipescu, Alecu","*":"Wallachian_slave_owners"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. D. Xenopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdulmejid I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agha (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akkerman Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandros Soutzos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru G. Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru II Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anghel Demetriescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antagonist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostol Arsache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azuga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Dimitrie \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beautification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birching"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brebu, Prahova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucegi Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u0219teni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caimacam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camarilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracal, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciorog\u00e2rla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u0103bucetul Taurului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cobblestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coin collecting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Angelescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Cantacuzino (kaymakam)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corv\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotroceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Preda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Berindei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danubian Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dealul Mitropoliei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demesne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinicu Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doroban\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drobeta-Turnu Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u021bca River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ephor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex officio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filiki Eteria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipe\u0219tii de T\u00e2rg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghica family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Br\u00e2ncoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore IV Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Court of Cassation and Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Romanian ranks and titles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iancu V\u0103c\u0103rescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilfov County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Russian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan C. Filitti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Manu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kapodistrias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Emanuel Florescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Liprandi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jepii Mari River"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Caradja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism and radicalism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logothete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmud II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuc Bei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Anghelescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mari\u021bica Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehedin\u021bi County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolis of Muntenia and Dobrudja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muscal"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas I of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Cre\u021bulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oltenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Army (15th-19th centuries)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Kiselyov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrache Poenaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podul Mogo\u0219oaiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prahova County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predeal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1711\u20131867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regie, Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulamentul Organic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Gilmour Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u0219iorii de Vede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1806\u20131812)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1828\u20131829)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e2\u0219noava River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred Band (1821)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scrisul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sex symbol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slate (writing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sublime Porte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultan of the Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanning (leather)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thaler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Aman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vladimirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unseen character"},{"ns":0,"exists":"","*":"V. A. Urechia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vornic"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u0103c\u0103rescu family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian princely election, 1842"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian uprising (1821)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218imian, Mehedin\u021bi"},{"ns":0,"*":"Emil V\u00e2rtosu"},{"ns":0,"*":"Eugen Simion"},{"ns":0,"*":"Ramuri"},{"ns":0,"*":"Alex. \u0218tef\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Anton Chladek"},{"ns":0,"*":"Ioan Al. Filipescu"},{"ns":0,"*":"Mitic\u0103 Filipescu"},{"ns":0,"*":"Zoe Br\u00e2ncoveanu"},{"ns":0,"*":"Medelnicer"},{"ns":0,"*":"Dionisie Lupu"},{"ns":0,"*":"Sfatul boieresc"},{"ns":0,"*":"Iordache Filipescu"},{"ns":0,"*":"Barbu V\u0103c\u0103rescu"},{"ns":0,"*":"Iordache Golescu"},{"ns":0,"*":"Ilarion Gheorghiadis"},{"ns":0,"*":"Pitar (rank)"},{"ns":0,"*":"Sava Fochianos"},{"ns":0,"*":"Mihalache Ghica"},{"ns":0,"*":"Ioan C\u00e2mpineanu"},{"ns":0,"*":"Alexandru Vilara"},{"ns":0,"*":"Neofit II, Metroplitan of Ungro-Wallachia"},{"ns":0,"*":"Grigore L\u0103custeanu"},{"ns":0,"*":"Wallachian legislative election, 1841"},{"ns":0,"*":"Alexander Trandafiloff"},{"ns":0,"*":"Predeal Monastery"},{"ns":0,"*":"Emanoil B\u0103leanu"},{"ns":0,"*":"Wallachian Elective Assembly, 1859"},{"ns":0,"*":"George Fotino"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Dimitrie Papazoglu"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103"},{"ns":0,"*":"Dimitrie R. Rosetti"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Filipescu family"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Filipescu_Vulpea.png","Tudor_Vladimirescu,_scrisoare_c\u0103tre_Vulpea.png","Conacul_Golescu-Grant_03.jpg","Dealul_Mitropoliei,_1832,_N._Barabas.jpg","Theodor_Aman_-_Portretul_principesei_Zoe_Brancoveanu.jpg","Eliza_Bibescu.png","Stem\u0103_sigilar\u0103_Constantin_Filipescu,_ca._1800.svg"],"externallinks":["https://www.worldcat.org/oclc/606281810","https://web.archive.org/web/20151011021219/http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/casele-bucurestilor-ix-palate-si-case-boieresti-nobiliare-de-dr-alexandru-popescu-14783042","https://www.worldcat.org/oclc/895229423","https://www.worldcat.org/oclc/8154101","https://web.archive.org/web/20090422213527/http://www.romlit.ro/camil_petrescu___scrierile_postbelice_","https://www.worldcat.org/oclc/895304176","https://www.worldcat.org/oclc/1252020","https://www.worldcat.org/oclc/55568758","https://www.worldcat.org/oclc/876309155","https://www.worldcat.org/oclc/830735698","https://www.worldcat.org/oclc/38789356","https://www.worldcat.org/oclc/38610972","https://www.worldcat.org/oclc/28843327","https://www.worldcat.org/oclc/490479129","https://www.worldcat.org/oclc/895213203","https://www.worldcat.org/oclc/465916431","https://www.worldcat.org/oclc/895101736"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":4175,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Eteria and 1821 revolt","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":4189,"anchor":"Eteria_and_1821_revolt"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vladimirescu's rebellion","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":9597,"anchor":"Vladimirescu's_rebellion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Regulamentul</i> adoption","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":16757,"anchor":"Regulamentul_adoption"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1840s intrigues","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":24187,"anchor":"1840s_intrigues"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later career and death","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":31095,"anchor":"Later_career_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"7","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":37430,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Alecu_Filipescu-Vulpea","byteoffset":37458,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alecu Filipescu-Vulpea","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Filipescu, Alecu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28777229"}]}}