{"parse":{"title":"Constantin Banu","pageid":47179108,"revid":852698352,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Constantin Gheorghe Banu</b> (March 20, 1873 \u2013 September 8, 1940) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> writer, journalist and politician, who served as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Arts and Religious Affairs Minister</a> in 1922\u20131923. He is remembered in literary history as the founder of <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i> review, which he published in two editions, alongside <a href=\"/wiki/Petre_Locusteanu\" title=\"Petre Locusteanu\">Petre Locusteanu</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Pillat\" title=\"Ion Pillat\">Ion Pillat</a>, <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a>, and, later, <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Russu-%C8%98irianu\" title=\"Vintil\u0103 Russu-\u0218irianu\">Vintil\u0103 Russu-\u0218irianu</a>. A best-selling magazine for its time, it functioned as a launching pad for several writers of the <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolist movement</a>.\n</p><p>Banu was an affiliate and orator of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>, which he served continuously for 30 years, as a political journalist, public polemicist, and member of <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliament</a>. His contribution as an essayist, lampoonist, and aphorist reflected his <a href=\"/wiki/Progressivism\" title=\"Progressivism\">progressive</a> approach to labor and productive life, his critique of conservatism, as well as his concept of civilized political mores.\n</p><p>Banu's career in politics reached the international level during World War I, when he took refuge from <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">German-occupied Romania</a> to campaign for the Romanian cause in Paris. Subsequently, during his term as minister, he focused on negotiating a Romanian <a href=\"/wiki/Concordat\" title=\"Concordat\">Concordat</a> and normalizing relations with the Catholic Church. In his final years in politics, he was an affiliate of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party-Br%C4%83tianu\" title=\"National Liberal Party-Br\u0103tianu\">National Liberal Party-Br\u0103tianu</a>. These activities, like much of his vast (but fragmentary) work in print, or his speeches, endured as the focus of political controversy.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years_and_political_debut\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years and political debut</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Flac\u0103ra_creation\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Flac\u0103ra</i> creation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#World_War_I\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">World War I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Ministerial_office_and_later_life\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Ministerial office and later life</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_and_political_debut\">Early years and political debut</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years and political debut\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, his father was a Gheorghe N. Banu, and his mother a Smaranda (or Coralia) Banu. He was French on his mother's side,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> but his exact lineage is unclear. According to Banu himself, his French grandmother led a mysterious life in Bucharest and died at <i>A\u0219ez\u0103mintele Br\u00e2ncovene\u0219ti</i> Hospital in September 1848. Her husband was a <a href=\"/wiki/Greeks_in_Romania\" title=\"Greeks in Romania\">Greek-Romanian</a> known as Koronidy, who may have been a shipbuilder or a schoolteacher from a shipbuilding family.<sup id=\"cite_ref-stav18_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup> On his father's side, Banu was probably descending from a clan of Romanian shepherds.<sup id=\"cite_ref-ni(67)380_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(67)380-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His grandfather or great-grandfather was reportedly a <i><a href=\"/wiki/Starosta\" title=\"Starosta\">Staroste</a></i> of the furriers' guild in <a href=\"/wiki/Gala%C8%9Bi\" title=\"Gala\u021bi\">Gala\u021bi</a>.<sup id=\"cite_ref-stav18_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Baptized <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Orthodox\">Romanian Orthodox</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Banu completed secondary education at <a href=\"/wiki/Saint_Sava_National_College\" title=\"Saint Sava National College\">Saint Sava National College</a>, a classmate of writer <a href=\"/wiki/Ioan_A._Bassarabescu\" title=\"Ioan A. Bassarabescu\">Ioan A. Bassarabescu</a>, actor <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>, and lawyer-politician <a href=\"/w/index.php?title=Scarlat_Or%C4%83scu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scarlat Or\u0103scu (page does not exist)\">Scarlat Or\u0103scu</a>. Influenced by their teacher, classical scholar <a href=\"/wiki/Anghel_Demetriescu\" title=\"Anghel Demetriescu\">Anghel Demetriescu</a>, they formed their own literary club, which held its meetings in the Saint Sava basement, putting out the <a href=\"/wiki/Polygraph_(duplicating_device)\" title=\"Polygraph (duplicating device)\">polygraphed</a> magazine <i>Armonia</i>, then the bi-monthly <i>Studentul Rom\u00e2n</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Banu was also in a mathematics class taught by \u0218tefan Popescu. By his own recollection, he was a struggling student, and had much trouble learning <a href=\"/wiki/Trigonometry\" title=\"Trigonometry\">trigonometry</a> from the textbook of <a href=\"/wiki/Spiru_Haret\" title=\"Spiru Haret\">Spiru Haret</a>\u2014his future political mentor and employer.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Banu graduated from the literature and philosophy faculty of the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> in 1895, and from the law faculty in 1900.<sup id=\"cite_ref-stav18_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-carte_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> As he himself noted in 1936: \"Although not a literary professional, I always had a soft spot for literature.\"<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He also had an enduring passion for history, as noted by his professor <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, who recommended him for a teacher's chair.<sup id=\"cite_ref-ni(67)380_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(67)380-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During a stint as a novice teacher in <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a>, he had his \"second encounter\" with Haret, who, as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Education Minister</a>, was personally inspecting the local schools. He equated listening to Haret's speech as a personal revelation about the sheer force of one's creative energies.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Returning to Bucharest, Banu began working as a history professor at <a href=\"/wiki/Matei_Basarab_National_College_(Bucharest)\" title=\"Matei Basarab National College (Bucharest)\">Matei Basarab High School</a> in 1898,<sup id=\"cite_ref-stav18_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-carte_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> part of a teaching staff which came to include <a href=\"/wiki/Dimitrie_D._P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Dimitrie D. P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Dimitrie D. P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Emanoil_Grigorovitza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emanoil Grigorovitza (page does not exist)\">Emanoil Grigorovitza</a>, <a href=\"/wiki/Theodor_Speran%C8%9Bia\" title=\"Theodor Speran\u021bia\">Theodor Speran\u021bia</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Toma\" title=\"Alexandru Toma\">Alexandru Toma</a>, and <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> One of his students was the poet <a href=\"/wiki/George_Top%C3%AErceanu\" title=\"George Top\u00eerceanu\">George Top\u00eerceanu</a>.<sup id=\"cite_ref-stav18_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Banu later transferred to the Nifon Mitropolitul Seminary.<sup id=\"cite_ref-stav18_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav18-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-carte_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In this environment, he founded a literary-and-theatrical society, with contributions from pupil <a href=\"/wiki/Petre_Locusteanu\" title=\"Petre Locusteanu\">Petre Locusteanu</a>, who later became his friend and close associate.<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> His debut in letters came in 1900, with a brochure criticizing the textbook author Serafim Ionescu and the teaching of <a href=\"/wiki/Romanian_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian history\">Romanian history</a>.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> At the time, Banu also took up work as a promoter of public literacy, joining <a href=\"/wiki/Ioan_Kalinderu\" title=\"Ioan Kalinderu\">Ioan Kalinderu</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbey\" title=\"Barbu \u0218tirbey\">Barbu \u0218tirbey</a>'s Steaua Association, which had as its object \"the strengthening of education among regular folk through moral, patriotic and useful publications\".<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1900, Banu's former professor, folklorist <a href=\"/wiki/G._Dem._Teodorescu\" title=\"G. Dem. Teodorescu\">G. Dem. Teodorescu</a>, died. Attending his funeral, Banu gave a rousing speech exhorting the values of <a href=\"/wiki/Work_ethic\" title=\"Work ethic\">work ethic</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> His political articles that appeared in <i>Secolul XX</i> starting in 1899, as well as his oratorical talent, drew the attention of Haret's own National Liberal Party (PNL).<sup id=\"cite_ref-carte_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Around 1903, he was a functionary in the upper echelons of Education Ministry, Chief Inspector of the Private Schools under Minister Haret,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> in which capacity he first met and encouraged the novelist (and aspiring politician) <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Upon moving to Bucharest, he took over a villa on Parfumului Street, where he lived with his wife Aneta (or Ioana). She came from a <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a> family of <a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">Western Moldavia</a>, and owned an estate at <a href=\"/wiki/H%C4%83l%C4%83uce%C8%99ti\" title=\"H\u0103l\u0103uce\u0219ti\">H\u0103l\u0103uce\u0219ti</a>.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Their two sons, Nicolae and Ioan, were respectively born in 1907 and 1908.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted by memoirist <a href=\"/wiki/Constantin_Kiri%C8%9Bescu\" title=\"Constantin Kiri\u021bescu\">Constantin Kiri\u021bescu</a>, Banu quit the education system when his job became \"a nuisance, a hindrance to his rise.\"<sup id=\"cite_ref-stav21_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav21-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Working for the liberal press, he was editor-in-chief of <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a></i> from 1903 and director of <i><a href=\"/w/index.php?title=Viitorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viitorul (page does not exist)\">Viitorul</a></i> from 1907,<sup id=\"cite_ref-carte_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-stav19_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> part of a team that also comprised <a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a> and <a href=\"/wiki/Henric_Streitman\" title=\"Henric Streitman\">Henric Streitman</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> At <i>Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</i>, Banu inaugurated a literary supplement, which put out <i><a href=\"/wiki/Feuilleton\" title=\"Feuilleton\">feuilletons</a></i> by Sadoveanu, <a href=\"/wiki/Ioan_Alexandru_Br%C4%83tescu-Voine%C8%99ti\" title=\"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti\">Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Gane\" title=\"Nicolae Gane\">Nicolae Gane</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Bentoiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Bentoiu (page does not exist)\">Ion Bentoiu</a>.<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Under his auspices, <i>Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</i> also featured commentary on literature, theater and painting.<sup id=\"cite_ref-carte_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Under the pen name Teofil, he wrote the column <i>Una-alta</i> (\"This and That\") in a literary style, focusing on politics, but also outlining his belief in the <a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">didactic value of art</a>.<sup id=\"cite_ref-carte_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> It was also at this paper that he resumed his close collaboration with Locusteanu.<sup id=\"cite_ref-carte_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Flac.C4.83ra_creation\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Flac\u0103ra_creation\"><i>Flac\u0103ra</i> creation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Flac\u0103ra creation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Meanwhile, Banu's radical politics collided with the agenda of the <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> and its <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a>, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a>. During the <a href=\"/wiki/1907_Romanian_peasants%27_revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian peasants&#39; revolt\">peasants' revolt of early 1907</a>, Iorga and Banu's Bucharest homes were searched by police, who confiscated \"a great number of letters and important papers.\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In his late years, Banu still recalled the impression left on him by the revolt, \"this free-riding daughter of Nature\": \"I have seen pillars of fire roaming the villages, setting train stations alight, and crackling among the ruins.\"<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_1907&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, 1907 (page does not exist)\">election of May</a>, running on PNL lists in <a href=\"/wiki/Ialomi%C8%9Ba_County\" title=\"Ialomi\u021ba County\">Ialomi\u021ba County</a>,<sup id=\"cite_ref-stav20_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav20-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Banu took a seat in the <a href=\"/wiki/Romanian_Chamber_of_Deputies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Chamber of Deputies\">Assembly of Deputies</a>. He was its Secretary from 1907 to 1911.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Banu impressed his audience, including the Conservative adversary <a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a>, with his oratorical skill.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In 1910, he was among the jurors who condemned to prison Gheorghe Stoenescu-Jelea, the would-be assassin of Prime Minister <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Upon the Conservatives' return to power, he failed to win a seat in the 2nd College <a href=\"/wiki/Ilfov_County\" title=\"Ilfov County\">Ilfov County</a> in the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1911\" title=\"Romanian general election, 1911\">February 1911 election</a>, running on a coalition anti-Conservative list headed by <a href=\"/wiki/Nicolae_Fleva\" title=\"Nicolae Fleva\">Nicolae Fleva</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>On October 22, 1911,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Banu and Locusteanu printed the first issue of <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i>, a weekly literature and current events magazine. When asked what motivated him to launch his own magazine, Banu referred to his literary passion, and also noted that the magazine (or \"literary newspaper\") was \"of some use to my [liberal] party\"\u2014\"Duca understood this from the very start, and so he was happy to inaugurate the magazine with an article of his own\".<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The name, literally \"Flame\", was chosen in oblique reference to the \"pillars of fire\" of 1907. These, Banu argued, could be turned into constructive fires of \"purification\".<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>With its \"people's agenda\",<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> <i>Flac\u0103ra</i> had unparalleled success among the urban middle classes, particularly with its exposure of literary scandals,<sup id=\"cite_ref-gc713_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup> but was poorly received by literary professionals. Once criticized for its alleged eclecticism and lack of aesthetic discernment, the magazine became involved in polemics, mainly written by Banu,<sup id=\"cite_ref-carte_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> who also personally interviewed his featured writers.<sup id=\"cite_ref-gc713_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup> <i>Flac\u0103ra</i> had a regular circulation of 15,000,<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> peaking at 30,000,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> which was unusually high for the demographic and literacy standards of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>. This was largely because of Locusteanu's contribution in publicity,<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> but also, according to Banu, to the talents featured in its pages. Also according to Banu, the magazine owed its survival to Locusteanu and, secondly, to <a href=\"/w/index.php?title=Spiru_Hasna%C8%99&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spiru Hasna\u0219 (page does not exist)\">Spiru Hasna\u0219</a>.<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The magazine set out as a mainstream review, hosting established talents such as <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>; its most nonconformist contributors were \"moderate\" <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolists</a>: <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a>, <a href=\"/wiki/Caton_Theodorian\" title=\"Caton Theodorian\">Caton Theodorian</a>, and <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>,<sup id=\"cite_ref-gc713_26-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup> later joined by <a href=\"/wiki/Barbu_Nem%C8%9Beanu\" title=\"Barbu Nem\u021beanu\">Barbu Nem\u021beanu</a>,<sup id=\"cite_ref-pc107\u20138_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pc107\u20138-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and sometimes by <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Budurescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Budurescu (page does not exist)\">Nicolae Budurescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Dominic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Dominic (page does not exist)\">Alexandru Dominic</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Titeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Titeanu (page does not exist)\">Eugen Titeanu</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Most of Banu's own writings appeared in <i>Flac\u0103ra</i>; these included poems, aphorisms and literary, cultural and political articles. He also signed his work as Glaucon and Mefisto, and sometimes used Al. \u0218erban, Const. Paul and Cronicarul D\u00e2mbovi\u021bei, pen names he shared with Locusteanu.<sup id=\"cite_ref-carte_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-stav19_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> His journalistic work, also carried in <a href=\"/wiki/George_Diamandy\" title=\"George Diamandy\">George Diamandy</a>'s <i>Revista Democra\u021biei Rom\u00e2ne</i>,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> sought to express political objectivity and sincerity. Some of his socially themed texts, conceived as sketches or little scenes, denounced parasitism, lack of patriotism, arrogance and aggressive stupidity; his ideology veered toward sympathy and a sense of duty toward the productive classes.<sup id=\"cite_ref-carte_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> According to literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, such works are without stylistic value: \"C. Banu shows up in his aphorisms as a grieving but trite <a href=\"/wiki/Francesco_Guicciardini\" title=\"Francesco Guicciardini\">Guicciardini</a>, of no humanistic worth\".<sup id=\"cite_ref-gc713_26-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>At the time of their publishing, Banu's texts were derided by a rival modernist, <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>,  who, by one estimate, wrote half of his lampoons entirely against Banu or <i>Flac\u0103ra</i>.<sup id=\"cite_ref-stav20_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav20-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In Arghezi's magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Facla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Facla (page does not exist)\">Facla</a></i>, Banu and Locusteanu were viewed as \"triumphant mediocrities\" and \"<a href=\"/wiki/Street_organ\" title=\"Street organ\">street organs</a>\", on the same artistic level as <a href=\"/wiki/Radu_D._Rosetti\" title=\"Radu D. Rosetti\">Radu D. Rosetti</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Maica_Smara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maica Smara (page does not exist)\">Maica Smara</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Nevertheless, with <a href=\"/wiki/Ion_Pillat\" title=\"Ion Pillat\">Ion Pillat</a> and <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a> as caretakers of the literary pages, <i>Flac\u0103ra</i> also turned to more radical forms of modernism.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Pillat, Maniu, and <a href=\"/wiki/Horia_Furtun%C4%83\" title=\"Horia Furtun\u0103\">Horia Furtun\u0103</a> also \"conspired\" to relaunch here the disgraced Symbolist mentor, <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>, serializing his novel <i><a href=\"/w/index.php?title=Thalassa,_Le_Calvaire_de_feu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thalassa, Le Calvaire de feu (page does not exist)\">Thalassa</a></i>; and helped launch the career of <a href=\"/wiki/George_Bacovia\" title=\"George Bacovia\">George Bacovia</a>, publishing his plaquette <i><a href=\"/w/index.php?title=Plumb_(Bacovia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Plumb (Bacovia) (page does not exist)\">Plumb</a></i>.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Symbolist <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a> took over as the literary reviewer, pushing an aesthetic ideal that was inspired by readings from <a href=\"/wiki/Remy_de_Gourmont\" title=\"Remy de Gourmont\">Remy de Gourmont</a>;<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> the other staff reviewer was Hasna\u0219 who, C\u0103linescu notes, merely wrote \"earnestly\".<sup id=\"cite_ref-gc713_26-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The magazine also published illustration by, among others, the debuting avant-garde draftsman, <a href=\"/wiki/Marcel_Janco\" title=\"Marcel Janco\">Marcel Janco</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I\">World War I</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: World War I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the years before World War I, returned to the Assembly, Banu debated major national issues with the Conservative Party doctrinaires. Responding to <a href=\"/wiki/Constantin_C._Arion\" title=\"Constantin C. Arion\">Constantin C. Arion</a>'s call for national unity after the <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a>, he argued that such internal peace could never be achieved with \"an aggrieved peasantry as the basis of our State\". A <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a>, he contended, could even make Romania into a great regional power.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Nevertheless, Banu was also critical of the populist currents undermining the PNL, and thus picked sides against Iorga and his <a href=\"/wiki/Democratic_Nationalist_Party_(Romania)\" title=\"Democratic Nationalist Party (Romania)\">Democratic Nationalists</a>. His <i>Flac\u0103ra</i> articles, Iorga noted at the time, supported anti-nationalist causes such as <a href=\"/wiki/Jewish_emancipation\" title=\"Jewish emancipation\">Jewish emancipation</a>,<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> while his parliamentary speeches expressed worries against the rise of Romania's insurrectionist \"<a href=\"/wiki/Boulangisme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boulangisme\">Boulangisme</a>\".<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Banu hoped to appease Conservatives who viewed land reform as proof of socialism, contending that \"increasing property\" was the best method to curb left-wing agitation and promote \"social conservation\". He also campaigned for <a href=\"/wiki/Election_reform\" class=\"mw-redirect\" title=\"Election reform\">election reform</a>, insisting that it could solve the \"periodic convulsions\" in Romanian society, and criticizing the Conservatives' electoral ideal as a <a href=\"/wiki/Potemkin_village\" title=\"Potemkin village\">Potemkin village</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine,_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra,_Paris_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg/210px-Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg\" width=\"210\" height=\"388\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg/315px-Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg/420px-Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine%2C_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra%2C_Paris_1.jpg 2x\" data-file-width=\"1420\" data-file-height=\"2625\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Plaque_Comit%C3%A9_unit%C3%A9_roumaine,_22_avenue_de_l%27Op%C3%A9ra,_Paris_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Plaque honoring the 1917\u20131918 National Committee for Romanian Unity, at the former <i>H\u00f4tel des deux mondes</i>, <a href=\"/wiki/Avenue_de_l%27Op%C3%A9ra\" title=\"Avenue de l&#39;Op\u00e9ra\">Avenue de l'Op\u00e9ra</a>, Paris. Banu credited as one of three <i>La Roumanie</i> editors</div></div></div>\n<p>By 1914, Banu was also writing for the <i>Flac\u0103ra</i> satellite <i>Semnalul</i>, for the PNL paper <i>Democra\u021bia</i>, and for the literary bimonthly <i>V\u0103paia</i>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> In July, days after the <a href=\"/wiki/Assassination_of_Archduke_Franz_Ferdinand_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria\">Sarajevo assassination</a>, Banu was selected on a panel of deputies, headed by <a href=\"/wiki/Mihail_G._Orleanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihail G. Orleanu\">Mihail G. Orleanu</a>, which proposed democratic reforms to the <a href=\"/wiki/1866_Constitution_of_Romania\" title=\"1866 Constitution of Romania\">1866 constitution</a>. Other members included Iorga, <a href=\"/wiki/Constantin_Stere\" title=\"Constantin Stere\">Constantin Stere</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Romanescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Romanescu (page does not exist)\">Nicolae Romanescu</a>, and <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Br%C4%83tianu\" title=\"Vintil\u0103 Br\u0103tianu\">Vintil\u0103 Br\u0103tianu</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Romania kept neutral during the first two years of war, but an intellectual battle divided Romanian society, between \"<a href=\"/wiki/Francophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophilia\">Francophiles</a>\", who supported the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Entente</a>, and \"<a href=\"/wiki/Germanophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanophilia\">Germanophiles</a>\", who looked to the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>. Banu and the National Liberals leaned toward the Entente Francophiles. In October 1914, he directed a rally of university students who vandalized the offices of <i>Ziua</i>, a Germanophile daily put out by <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a>, and chanted threats against <a href=\"/wiki/Grigore_Gheorghe_Cantacuzino\" title=\"Grigore Gheorghe Cantacuzino\">Grigore Gheorghe Cantacuzino</a>, owner of the Germanophile <i><a href=\"/wiki/Seara_(newspaper)\" title=\"Seara (newspaper)\">Seara</a></i>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Although, as historian <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a> writes, it remained \"without jarring partisanship\",<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> <i>Flac\u0103ra</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s Ententist-and-populist tinges were ridiculed and parodied in <i><a href=\"/w/index.php?title=Chemarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chemarea (page does not exist)\">Chemarea</a></i>, the radical-left Symbolist review put out by <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a>.<sup id=\"cite_ref-pc107\u20138_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pc107\u20138-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Banu's 1916 book <i>Sub masc\u0103</i> (\"Under the Mask\"), signed Mefisto, included poems initially published in <i>Flac\u0103ra</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s <i>Gazeta rimat\u0103</i> column. Their subjects received varying treatment, with tones that ranged from humor and pamphleteering jokes to invective;<sup id=\"cite_ref-carte_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Banu himself acknowledged that such pieces were \"sometimes mean and often unfair\".<sup id=\"cite_ref-m\u0219ev3_8-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m\u0219ev3-8\">&#91;8&#93;</a></sup> As critics note, his critical virulence and moralizing intent were balanced by a certain literary talent, itself subsumed by the categorical nature of polemic.<sup id=\"cite_ref-carte_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Also published that year, the brochure <i>Tr\u0103iasc\u0103 via\u0163a!\u2026</i> (\"Long Live Life!\u2026\") is a collection of articles, some of them distinctly autobiographical.<sup id=\"cite_ref-carte_7-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Honoring its <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">secret commitment to the Entente</a>, Romania entered the war in August 1916. <i>Flac\u0103ra</i> closed down with a final issue on November 13 of that year,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> as Bucharest prepared for <a href=\"/wiki/Battle_of_Bucharest\" title=\"Battle of Bucharest\">the German siege</a>. Banu later escaped to Paris, where, from January 1918, he joined the directorial staff of <i>La Roumanie</i> journal (with <a href=\"/wiki/Emil_Fagure\" title=\"Emil Fagure\">Emil Fagure</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a>), campaigning in French for the cause of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> He intervened directly to obtain statements of solidarity with beleaguered Romania from <a href=\"/wiki/Ernest_Lavisse\" title=\"Ernest Lavisse\">Ernest Lavisse</a>, <a href=\"/wiki/Lucien_Poincar%C3%A9\" title=\"Lucien Poincar\u00e9\">Lucien Poincar\u00e9</a>, and other French academics, while trying in vain to prevent the Romanian government from negotiating a <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1918)\" title=\"Treaty of Bucharest (1918)\">separate peace with the Central Powers</a>.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>With the turn of tides, Banu formed part of the Romanian delegation to the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a> in 1919, attending as co-director of <i>La Roumanie</i>.<sup id=\"cite_ref-carte_7-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Reelected to the Assembly <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1919\" title=\"Romanian general election, 1919\">in November 1919</a>, he made overtures toward Iorga and the Democratic Nationalists in power, moderating his party's attacks against them.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> In March 1920, when the anti-PNL coalition was toppled by <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a>, Iorga proposed that Banu and <a href=\"/wiki/Matei_B._Cantacuzino\" title=\"Matei B. Cantacuzino\">Matei B. Cantacuzino</a> form a technocratic government of national reconciliation; the monarch preferred a cabinet headed by <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Banu put out two more editions of <i>Flac\u0103ra</i> between December 10, 1921 and June 1923, with <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Russu-%C8%98irianu\" title=\"Vintil\u0103 Russu-\u0218irianu\">Vintil\u0103 Russu-\u0218irianu</a> as his second, contributions from old regulars such as Minulescu and Macedonski,<sup id=\"cite_ref-gc713_26-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Desa_et_al.,_p._209_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desa_et_al.,_p._209-51\">&#91;51&#93;</a></sup> and food chronicles by <a href=\"/wiki/P%C4%83storel_Teodoreanu\" title=\"P\u0103storel Teodoreanu\">P\u0103storel Teodoreanu</a>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Banu who wrote regularly for <i><a href=\"/w/index.php?title=Cuget_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cuget Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Cuget Rom\u00e2nesc</a></i> monthly during that interval,<sup id=\"cite_ref-Desa_et_al.,_p._209_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desa_et_al.,_p._209-51\">&#91;51&#93;</a></sup> had no say in <i>Flac\u0103ra</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s management, which went to Pillat, Furtun\u0103, and then Minulescu. Despite their \"great efforts\", he noted, the magazine failed commercially\u2014\"such were the times.\"<sup id=\"cite_ref-gc713_26-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc713-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ministerial_office_and_later_life\">Ministerial office and later life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Ministerial office and later life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Still in the Assembly following the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1922\" title=\"Romanian general election, 1922\">1922 election</a>, Banu served as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Arts and Religious Affairs Minister</a> under Prime Minister Br\u0103tianu, from 1922 to 1923. During that time, he involved himself in negotiating a <a href=\"/wiki/Concordat\" title=\"Concordat\">Concordat</a>, in the hope of normalizing <a href=\"/wiki/Holy_See%E2%80%93Romania_relations\" title=\"Holy See\u2013Romania relations\">relations with the Holy See</a>. The <a href=\"/wiki/1923_Constitution_of_Romania\" title=\"1923 Constitution of Romania\">1923 constitution</a> gave special recognition to the Orthodox and <a href=\"/wiki/Romanian_Church_United_with_Rome,_Greek-Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic\">Greek Catholic Church</a>, but Banu satisfied the former when he stripped state representatives of their right to elect bishops.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> According to memoirist and PNL man <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Rusu_Abrudeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Rusu Abrudeanu (page does not exist)\">Ion Rusu Abrudeanu</a>, he erred in keeping by his side the Greek Catholic functionary <a href=\"/wiki/Zenovie_P%C3%A2cli%C8%99anu\" title=\"Zenovie P\u00e2cli\u0219anu\">Zenovie P\u00e2cli\u0219anu</a>, who stood accused of undermining the PNL and of leaking the Concordat draft to the Catholic press in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Reportedly, P\u00e2cli\u0219anu also sabotaged Banu's investigation into allegations of church art smuggling by Catholic clergymen who migrated to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>Banu's accomplishments as minister include his successful promotion of <a href=\"/wiki/Intellectual_property_in_Romania\" title=\"Intellectual property in Romania\">Romania's first copyright law</a>, on January 15, 1923.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> He also founded an Inspectorate of Romanian Museums, under <a href=\"/wiki/Alexandru_Tzigara-Samurca%C8%99\" title=\"Alexandru Tzigara-Samurca\u0219\">Alexandru Tzigara-Samurca\u0219</a>, but withheld its financing later on.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The two politicians negotiated for a reciprocal exchange of coveted cultural goods between, on one hand, Romania and, on the other, <a href=\"/wiki/Weimar_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Weimar Germany\">Weimar Germany</a> and the <a href=\"/wiki/First_Austrian_Republic\" title=\"First Austrian Republic\">Austrian Republic</a>. They only managed to obtain the <a href=\"/w/index.php?title=Cucuteni_Treasure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cucuteni Treasure (page does not exist)\">Cucuteni Treasure</a> from Berlin.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>By late 1923, Banu was noted for his opposition to the new PNL establishment, whose most prominent figure was <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Br%C4%83tianu\" title=\"Vintil\u0103 Br\u0103tianu\">Vintil\u0103 Br\u0103tianu</a>; unlike his colleagues, he did not believe in the goal of \"crushing\" the opposition, at the time led by the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Party_(Romania)\" title=\"Peasants&#39; Party (Romania)\">Peasants' Party</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Resigning from the Ministry in November, to be replaced by <a href=\"/wiki/Alexandru_Lapedatu\" title=\"Alexandru Lapedatu\">Alexandru Lapedatu</a>,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Banu still served in the <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Senate</a>,<sup id=\"cite_ref-carte_7-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> but largely withdrew from public life. His articles and musings were being still published in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, and <i>Cele Trei Cri\u0219uri</i>.<sup id=\"cite_ref-carte_7-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1927, celebrating the golden jubilee of <a href=\"/wiki/Romanian_War_of_Independence\" title=\"Romanian War of Independence\">Romanian Independence</a> with conferences at the <a href=\"/wiki/Romanian_Athenaeum\" title=\"Romanian Athenaeum\">Bucharest Atheneum</a>, Banu outlined his liberal critique of the conservative ethos, turning against \"reactionary\" cultural figures such as Caragiale, <a href=\"/wiki/Mihail_Eminescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihail Eminescu\">Mihail Eminescu</a>, and the <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> circle.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Such themes were also explored in his lectures, recorded by <a href=\"/wiki/Radio_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Romania\">Radio Romania</a> in 1929 and 1933.<sup id=\"cite_ref-stav21_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav21-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As Caragiale scholar <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a> noted at the time, Banu's \"effete phraseology\" and \"cliche vocabulary\" encased his resentments against conservative intellectuals, who had exposed and satirized the \"characteristics of practical liberalism\".<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1927 and 1930, the PNL polarized into competing factions: one led by Vintil\u0103 Br\u0103tianu and the other, the \"Georgists\", by <a href=\"/wiki/Gheorghe_Br%C4%83tianu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Br\u0103tianu\">Gheorghe Br\u0103tianu</a>. Banu was on the side of the former, and also expressed his faction's sympathy for King <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>, who had returned from exile to reclaim his throne.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> By December 1933, with Vintil\u0103 dead and Duca, his one-time colleague at <i>Viitorul</i>, in charge of the party, Banu had embraced Georgism and defected to the PNL's seceded wing, the \"<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party-Br%C4%83tianu\" title=\"National Liberal Party-Br\u0103tianu\">National Liberal Party-Br\u0103tianu</a>\". He and <a href=\"/wiki/Artur_V%C4%83itoianu\" title=\"Artur V\u0103itoianu\">Artur V\u0103itoianu</a> were the most notorious PNL assets to follow Gheorghe Br\u0103tianu on this venture.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> This move was also a sign of Banu's opposition to the politically ambitious Carol II: Banu, Br\u0103tianu, and <a href=\"/wiki/Constantin_C._Giurescu\" title=\"Constantin C. Giurescu\">Constantin C. Giurescu</a> were working on a proclamation against Carol, his <i><a href=\"/wiki/Camarilla\" title=\"Camarilla\">camarilla</a></i>, and Duca, the acting PNL Prime Minister. A year later, after Duca's unexpected assassination by the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>, a <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a> administration intervened to stop Banu, Br\u0103tianu, <a href=\"/wiki/P._P._Negulescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"P. P. Negulescu\">P. P. Negulescu</a> and others from coordinating massive opposition rallies.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> The Iron Guard also took notice, and Banu's name appeared on an enemies' list, alongside those of <a href=\"/w/index.php?title=Aristide_Blank&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aristide Blank (page does not exist)\">Aristide Blank</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_C._Constantinescu\" title=\"Alexandru C. Constantinescu\">Alexandru C. Constantinescu</a>, <a href=\"/wiki/Wilhelm_Filderman\" title=\"Wilhelm Filderman\">Wilhelm Filderman</a>, and <a href=\"/wiki/Gheorghe_Gh._M%C3%A2rzescu\" title=\"Gheorghe Gh. M\u00e2rzescu\">Gheorghe Gh. M\u00e2rzescu</a>.<sup id=\"cite_ref-stav21_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav21-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Kiri\u021bescu, Banu reached the \"forefront of politics\", but failed to preserve his position\u2014overall, he lacked \"the faculty which allows one to wiggle through, to engage in transactions\".<sup id=\"cite_ref-stav21_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav21-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Banu's final book appeared in 1937 as <i>Gr\u0103dina lui Glaucon sau Manualul bunului politician</i> (\"<a href=\"/wiki/Glaucon\" title=\"Glaucon\">Glaucon</a>'s Garden or A Textbook for Good Politicians\"). Here, he uses his political and artistic experience to analyze his peers in 757 sections (aphorisms, words of advice and morality sketches). Through these, he shows his ethical leanings, irony, and skepticism, formulating concise general judgments.<sup id=\"cite_ref-carte_7-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-carte-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Banu spent his final years away from the capital, at his wife's home in <a href=\"/wiki/H%C4%83l%C4%83uce%C8%99ti\" title=\"H\u0103l\u0103uce\u0219ti\">H\u0103l\u0103uce\u0219ti</a>.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He died in 1940 at a hospital in <a href=\"/wiki/Roman,_Romania\" title=\"Roman, Romania\">Roman</a>,<sup id=\"cite_ref-ni(67)380_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(67)380-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and was buried in Plot 21 of <a href=\"/wiki/Bellu_Cemetery\" title=\"Bellu Cemetery\">Bellu Cemetery</a>, Bucharest.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> His former mentor and adversary Iorga paid homage to him with an obituary in <i><a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a></i>, emphasizing that Banu, the \"unusual figure\" among his peers, belonged to an older era of \"dignity and decency, when people were held up by talent and merit\".<sup id=\"cite_ref-ni(67)380_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(67)380-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Banu's oratory was of \"great formal restraint, unjarring.\"<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>Aneta Gu\u021bulescu-Banu survived her husband for decades, dying in 1970.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Their first-born Nicolae \"Bob\", who lived to 1985, was married to the actress Lucia, a member of the <a href=\"/wiki/Rosetti_family\" title=\"Rosetti family\">Rosetti family</a> and niece of the composer <a href=\"/wiki/George_Enescu\" title=\"George Enescu\">George Enescu</a>. Ioan, his brother, died in 2001. Constantin and Aneta's other child was a daughter, Ana-Irina \"Nazica\", who married the engineer Nicolae Cristofor.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The villa built by the Banus' on Parfumului Street was <a href=\"/wiki/Nationalization_in_Romania\" title=\"Nationalization in Romania\">nationalized</a> by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>, and assigned to an army institution. In 1987, at the height of the <a href=\"/wiki/Ceau%C8%99ima\" title=\"Ceau\u0219ima\">Ceau\u0219ima</a> campaign, it was demolished.<sup id=\"cite_ref-stav19_11-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stav19-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1967), p. 380; Stavinschi, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stav18-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stav18_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav18_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav18_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav18_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav18_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav18_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ni(67)380-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ni(67)380_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(67)380_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(67)380_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(67)380_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1967), p. 380</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rusu Abrudeanu (1930), p. 557</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>, <i>Amintiri \u0219i scrieri despre teatru</i>, pp. 7, 299\u2013300. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, 1967</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Banu, pp. 169\u2013171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-carte-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-carte_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-carte_7-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agentiadecarte.ro/2012/03/\u00abrotonda-13-constantin-banu-si-revista-flacara\u00bb-la-mnlr/\">\u00abRotonda 13: Constantin Banu \u015fi Revista Flac\u0103ra\u00bb, la MNLR</a>, Agen\u021bia de Carte</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m\u0219ev3-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m\u0219ev3_8-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mihail \u0218erban, \"Cu d. Const. Banu, evoc\u00e2nd trecutul. Dup\u0103 25 de ani dela apari\u021bia revistei <i>Flac\u0103ra</i>, fostul ei director ne vorbe\u0219te despre \u00eenceputuri, colaboratori \u0219i drumul parcurs\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, June 27, 1928, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Banu, pp. 171\u2013175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu-Cadem, p. 260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stav19-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stav19_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav19_11-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"\u00abSteaua\u00bb\", in <i>Albina. Revist\u0103 Enciclopedic\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 51/1901, p. 1976; \"\u00abSteaua\u00bb\", in <i>Albina. Revist\u0103 Enciclopedic\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 22/1915, p. 839</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Petre_Hane%C8%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petre Hane\u0219\">Petre Hane\u0219</a>, \"Figuri de dasc\u0103li. II: Teodorescu. Gh. Dem.\", in <i>Preocup\u0103ri Literare</i>, Nr. 1/1942, p. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu-Cadem, p. 170; Stavinschi, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Simu%C8%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Simu\u021b (page does not exist)\">Ion Simu\u021b</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/centenarul_debutului_sadovenian\">\"Centenarul debutului sadovenian\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 41/2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stav21-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stav21_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav21_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav21_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav21_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S. Podoleanu, <i>60 scriitori rom\u00e2ni de origin\u0103 evreeasc\u0103</i>, Vol. II, p. 311. Bucharest: Bibliografia, Bucharest, [1935].  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/40106291\">40106291</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ultima or\u0103. Nuoi perchezi\u021biun\u012d\", in <i>Opinia</i>, April 8, 1907, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stav20-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stav20_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stav20_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, p. 20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 720; Stavinschi, p. 20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, pp. 19, 20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>, <i>Bucure\u0219tii de alt\u0103 dat\u0103</i>, Vol. III, p. 256. Bucharest: <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a>, 1936</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>, <i>Bucure\u0219tii de alt\u0103 dat\u0103</i>, Vol. IV, pp. 12\u201314. Bucharest: <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a>, 1936</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 245; C\u0103linescu, p. 713; Desa <i>et al.</i>, p. 348; Stavinschi, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc713-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc713_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc713_26-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 713</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 96\u201397; Peltz, p. 116</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 96\u2013976</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pc107\u20138-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pc107\u20138_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pc107\u20138_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, pp. 107\u2013108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peltz, pp. 102, 190, 204</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 532</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Remus Z\u0103stroiu, \"Elemente de critic\u0103 literar\u0103 \u00een periodicele socialiste dintre 1900 \u0219i 1916\", in <i>Anuar de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vol. 18, 1967, p. 143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 713; Cernat, pp. 23, 32, 54, 61, 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, <i>Scriitori rom\u00e2ni</i>, Vol. III, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1971, pp. 353, 383. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7431692\">7431692</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p. 61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p. 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sebastian-Drago\u0219 Bunghez, \"Parlamentul \u0219i politica extern\u0103 a Rom\u00e2niei \u00een ajunul Primului R\u0103zboi Mondial (februarie-iunie 1914)\", in <i>Cercet\u0103ri Istorice</i>, Vol. 33, 2014, pp. 197\u2013198</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Ac\u021biunea militar\u0103 a Rom\u00e2niei. \u00cen Bulgaria cu osta\u0219ii no\u0219tri</i>, p. 19. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Socec</a>, 1914</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Oameni cari au fost</i>, Vol. II, p. 332. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, 1935</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicolae Copoiu, \"...acest vulcan care fierbe surd\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, September 1973, pp. 11\u201312</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 178, 613, 694</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Comisiunile de studii ale Constituantei\", in <i>Gazeta Ilustrat\u0103</i>, Nr. 30/1914, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carmen Patricia Reneti, \"Rela\u021bii rom\u00e2no-germane \u00een anul 1914\", in <i>Revista de Istorie Militar\u0103</i>, Nr. 1\u20132/2010, pp. 36, 39</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stavinschi, pp. 18, 20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 245; Desa <i>et al.</i>, p. 348</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i>, pp. 829\u2013830; Rusu Abrudeanu (1921), pp. 442\u2013443</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rusu Abrudeanu (1921), pp. 446\u2013450</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 289</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), pp. 362\u2013364</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Desa_et_al.,_p._209-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Desa_et_al.,_p._209_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desa_et_al.,_p._209_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i>, p. 209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florina P\u00eerjol, \"Destinul unui formator de gusturi. De la savoarea 'pastilei' gastronomice la gustul fad al compromisului\", in <i>Transilvania</i>, Nr. 12/2011, pp. 19, 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1939), p. 70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rusu Abrudeanu, pp. 557, 562\u2013563, 565\u2013568</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rusu Abrudeanu (1930), pp. 564\u2013565</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Cassian_Maria_Spiridon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cassian Maria Spiridon (page does not exist)\">Cassian Maria Spiridon</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html\">\"Secolul breslei scriitorice\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, April 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tzigara-Samurca\u0219, pp. 165\u2013166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tzigara-Samurca\u0219, p. 338</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1939), pp. 102, 106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Noul ministru al artelor\", in <i>Ilustra\u021bia S\u0103pt\u0103m\u00e2nal\u0103</i>, Nr. 2/1923, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cioculescu, pp. 151\u2013154</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cioculescu, pp. 153\u2013154</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ioan_Lupa%C8%99\" title=\"Ioan Lupa\u0219\">Ioan Lupa\u0219</a>, \"\u00centre \u00abVintili\u0219ti\u00bb \u0219i \u00abGheorghi\u0219ti\u00bb\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%9Aara_Noastr%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u021aara Noastr\u0103 (page does not exist)\">\u021aara Noastr\u0103</a></i>, Nr. 10/1930, p. 945</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasile Netea, <i>Memorii</i>. T\u00e2rgu Mure\u0219: Editura Nico, 2010, p. 204.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-546-049-2\" title=\"Special:BookSources/978-606-546-049-2\">978-606-546-049-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petre \u021aurlea, \"Rom\u00e2nia sub st\u0103p\u00e2nirea Camarilei Regale (1930\u20131940) (III)\", in <i>Analele Universit\u0103\u021bii Cre\u0219tine Dimitrie Cantemir. Seria Istorie</i>, Vol. 2, Issues 1\u20132, pp. 172\u2013173, 190\u2013191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, p. 63. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1967), p. 381</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Banu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>George Baiculescu, Georgeta R\u0103duic\u0103, Neonila Onofrei, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. II: Catalog alfabetic 1907\u20131918. Supliment 1790\u20131906</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1969.</li>\n<li>C. Banu, \"Cum l-am cunoscut pe Spiru Haret\", in <i>Almanachul Societ\u0103\u021bii Scriitorilor Rom\u00e2ni</i>, 1913, pp.&#160;169\u2013175.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1986.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <i>Caragialiana</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, 1974.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/6890267\">6890267</a></li>\n<li>Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. III: Catalog alfabetic 1919\u20131924</i>. Bucharest: Editura Academiei, 1987.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>Memorii, Vol. II: (\u00censemn\u0103ri zilnice maiu 1917\u2013mart 1920). R\u0103zboiul na\u021bional. Lupta pentru o nou\u0103 via\u021b\u0103 politic\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Na%C8%9Bional%C4%83_Ciornei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei (page does not exist)\">Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei</a>, 1930.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/493897808\">493897808</a></li>\n<li><i>Memorii. Vol. IV: \u00cencoronarea \u0219i boala regelui</i>. Bucharest: Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei, 1939.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/493904950\">493904950</a></li>\n<li><i>Oameni cari au fost</i>, Vol. II. Bucharest: Editura Minerva, 1967.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/I._Peltz\" title=\"I. Peltz\">I. Peltz</a>, <i>Amintiri din via\u021ba literar\u0103</i>. Bucharest: Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1974.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/15994515\">15994515</a></li>\n<li>C. Popescu-Cadem, <i>Document \u00een replic\u0103</i>. Bucharest: Mihail Sadoveanu City Library, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-8369-21-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-8369-21-4\">978-973-8369-21-4</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Rusu_Abrudeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Rusu Abrudeanu (page does not exist)\">Ion Rusu Abrudeanu</a>,\n<ul><li><i>Rom\u00e2nia \u0219i r\u0103zboiul mondial: contribu\u021biuni la studiul istoriei r\u0103zboiului nostru</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Socec</a>, 1921.</li>\n<li><i>P\u0103catele Ardealului fa\u021b\u0103 de sufletul Vechiului Regat. Fapte, documente \u0219i facsimile</i>. Bucharest: Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1930.</li></ul></li>\n<li>Magda Stavinschi, \"Chipuri uitate. Constantin Banu\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, February 2012, pp.&#160;18\u201321.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Tzigara-Samurca%C8%99\" title=\"Alexandru Tzigara-Samurca\u0219\">Alexandru Tzigara-Samurca\u0219</a>, <i>Scrieri despre arta rom\u00e2neasc\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Meridiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Meridiane (page does not exist)\">Editura Meridiane</a>, 1987.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/21342340\">21342340</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20715184&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20715184&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q20715184\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000041362594\">0000 0000 4136 2594</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180909221442\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.368 seconds\nReal time usage: 0.433 seconds\nPreprocessor visited node count: 2802/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10937/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2771/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29667/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  241.482      1 -total\n 54.43%  131.446      1 Template:Reflist\n 23.81%   57.502      1 Template:Authority_control\n 21.27%   51.370      3 Template:Ro_icon\n 20.66%   49.884      1 Template:Link_language\n 14.72%   35.538      4 Template:ISBN\n  9.87%   23.846      1 Template:Category_handler\n  9.43%   22.769     11 Template:Catalog_lookup_link\n  6.41%   15.483      7 Template:OCLC\n  3.59%    8.663      4 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47179108-0!canonical and timestamp 20180909221441 and revision id 852698352\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Constantin_Gheorghe_Banu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Constantin Gheorghe Banu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Banu, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"1873_births"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"1940_deaths"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_newspaper_editors"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_radio_personalities"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Aphorists"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Adev\u0103rul_writers"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Literacy_advocates"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"National_Liberal_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_Ministers_of_Culture"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_Ministers_of_Public_Works"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Members_of_the_Senate_of_Romania"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_people_of_French_descent"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_people_of_Greek_descent"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Saint_Sava_National_College_alumni"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Romanian_expatriates_in_France"},{"sortkey":"Banu, Constantin","*":"Burials_at_Bellu"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1866 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian peasants' revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1923 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru C. Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Lapedatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Toma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Tzigara-Samurca\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anghel Demetriescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur V\u0103itoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue de l'Op\u00e9ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Nem\u021beanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tirbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulangisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camarilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caton Theodorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceau\u0219ima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Arion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Giurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Kiri\u021bescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Mille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Nationalist Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie D. P\u0103tr\u0103\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Election reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Fagure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Lavisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuilleton"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Austrian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flac\u0103ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Guicciardini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"G. Dem. Teodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bacovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Diamandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Enescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Top\u00eerceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Gh. M\u00e2rzescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glaucon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Gheorghe Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Streitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See\u2013Romania relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia Furtun\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u0103l\u0103uce\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. Peltz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ialomi\u021ba County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Chendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilfov County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual property in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan A. Bassarabescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Kalinderu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lupa\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Slavici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Pillat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish emancipation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Poincar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Janco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei B. Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei Basarab National College (Bucharest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail G. Orleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Davidescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party-Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalization in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Fleva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Gane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"P. P. Negulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Hane\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Locusteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polygraph (duplicating device)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potemkin village"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0103storel Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu D. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remy de Gourmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Athenaeum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Chamber of Deputies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1911"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1922"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosetti family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seara (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiru Haret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Starosta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Street organ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Speran\u021bia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trigonometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Eftimiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vintil\u0103 Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vintil\u0103 Russu-\u0218irianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Filderman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Work ethic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zenovie P\u00e2cli\u0219anu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"*":"Ion Livescu"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Ion Simu\u021b"},{"ns":0,"*":"Constantin Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Cassian Maria Spiridon"},{"ns":0,"*":"\u021aara Noastr\u0103"},{"ns":0,"*":"Scarlat Or\u0103scu"},{"ns":0,"*":"Emanoil Grigorovitza"},{"ns":0,"*":"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Viitorul"},{"ns":0,"*":"Ion Bentoiu"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, 1907"},{"ns":0,"*":"Spiru Hasna\u0219"},{"ns":0,"*":"Nicolae Budurescu"},{"ns":0,"*":"Alexandru Dominic"},{"ns":0,"*":"Eugen Titeanu"},{"ns":0,"*":"Facla"},{"ns":0,"*":"Maica Smara"},{"ns":0,"*":"Thalassa, Le Calvaire de feu"},{"ns":0,"*":"Plumb (Bacovia)"},{"ns":0,"*":"Nicolae Romanescu"},{"ns":0,"*":"Chemarea"},{"ns":0,"*":"Cuget Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Ion Rusu Abrudeanu"},{"ns":0,"*":"Cucuteni Treasure"},{"ns":0,"*":"Aristide Blank"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":0,"*":"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei"},{"ns":0,"*":"Editura Meridiane"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Plaque_Comit\u00e9_unit\u00e9_roumaine,_22_avenue_de_l'Op\u00e9ra,_Paris_1.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.agentiadecarte.ro/2012/03/%C2%ABrotonda-13-constantin-banu-si-revista-flacara%C2%BB-la-mnlr/","http://www.romlit.ro/centenarul_debutului_sadovenian","https://www.worldcat.org/oclc/40106291","https://www.worldcat.org/oclc/7431692","http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q20715184","https://www.worldcat.org/oclc/6890267","https://www.worldcat.org/oclc/493897808","https://www.worldcat.org/oclc/493904950","https://www.worldcat.org/oclc/15994515","https://www.worldcat.org/oclc/21342340","http://isni.org/isni/0000000041362594"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":1677,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years and political debut","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":1691,"anchor":"Early_years_and_political_debut"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Flac\u0103ra</i> creation","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":8713,"anchor":"Flac\u0103ra_creation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":15545,"anchor":"World_War_I"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ministerial office and later life","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":22762,"anchor":"Ministerial_office_and_later_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"6","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":30257,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"7","fromtitle":"Constantin_Banu","byteoffset":30285,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Constantin Banu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Banu, Constantin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20715184"}]}}