{"parse":{"title":"Ioan Kalinderu","pageid":51304026,"revid":826941074,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ioan Laz\u0103r Kalinderu</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ioan_Kalinderu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ioan Kalinderu.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ioan_Kalinderu.jpg/200px-Ioan_Kalinderu.jpg\" width=\"200\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ioan_Kalinderu.jpg/300px-Ioan_Kalinderu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Ioan_Kalinderu.jpg/400px-Ioan_Kalinderu.jpg 2x\" data-file-width=\"509\" data-file-height=\"687\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1840-12-28</span>)</span>December 28, 1840<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nDecember 11, 1913<span style=\"display:none\">(1913-12-11)</span> (aged&#160;72)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nIoan Calenderoglu, Iancu Kalinderu, Ioan Kelenderu, Ioan\u016d Calenderu, Jean Kalind\u00e9ro, Un Paysan du Danube</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic background</th></tr><tr><th scope=\"row\">Influences</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spiru_Haret\" title=\"Spiru Haret\">Spiru Haret</a>, <a href=\"/wiki/Julius_K%C3%BChn\" title=\"Julius K\u00fchn\">Julius K\u00fchn</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic work</th></tr><tr><th scope=\"row\">School or tradition</th><td>\n<a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">Agrarianism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Main interests</th><td>\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Jurisprudence\" title=\"Jurisprudence\">jurisprudence</a></li><li><a href=\"/wiki/Agricultural_science\" title=\"Agricultural science\">agricultural science</a></li><li><a href=\"/wiki/Forestry\" title=\"Forestry\">forestry</a></li><li><a href=\"/wiki/Home_economics\" title=\"Home economics\">home economics</a></li><li><a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a></li><li><a href=\"/wiki/Classical_antiquity\" title=\"Classical antiquity\">classical antiquity</a></li><li><a href=\"/wiki/Legal_history\" title=\"Legal history\">legal history</a></li><li><a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social history</a></li></ul></div></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Signature</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:I._Kalinderu_sig_(2).png\" class=\"image\"><img alt=\"I. Kalinderu sig (2).png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/I._Kalinderu_sig_%282%29.png/150px-I._Kalinderu_sig_%282%29.png\" width=\"150\" height=\"131\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/I._Kalinderu_sig_%282%29.png/225px-I._Kalinderu_sig_%282%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/I._Kalinderu_sig_%282%29.png/300px-I._Kalinderu_sig_%282%29.png 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"420\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ioan Laz\u0103r Kalinderu</b> (born <b>Calenderoglu</b>,<sup id=\"cite_ref-nimlr5_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nimlr5-1\">&#91;1&#93;</a></sup> also known as <b>Iancu Kalinderu</b>, <b>Ioan Kelenderu</b>, <b>Ioan\u016d Calenderu</b>, or <b>Jean Kalind\u00e9ro</b>;<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> December 28 or 29, 1840 \u2013 December 11, 1913) was a <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a>, later <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> jurist and confidant of <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_I_of_Romania\" title=\"Carol I of Romania\">Carol I</a>, who served for thirty years as the administrator of crown domains, and for three years as president of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>. Educated in France, he was the son of a rich and influential <a href=\"/wiki/Greeks_in_Romania\" title=\"Greeks in Romania\">Greek-Romanian</a> banker, Laz\u0103r Kalenderoglu, and the brother of physician <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Kalinderu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Kalinderu (page does not exist)\">Nicolae Kalinderu</a>. Like them, he was a sympathizer of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>, with which he debuted in politics in the 1880s.\n</p><p>Kalideru was an expert in <a href=\"/wiki/Roman_law\" title=\"Roman law\">Roman law</a>, but his attempts in the field, as well as his later studies in the history of <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Ancient Rome</a>, are generally seen as minor contributions. His overall competence as an interpreter of law was questioned following his handling of the <a href=\"/w/index.php?title=Strousberg_Affair&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Strousberg Affair (page does not exist)\">Strousberg Affair</a>, although he served on the <a href=\"/wiki/High_Court_of_Cassation_and_Justice\" title=\"High Court of Cassation and Justice\">Court of Cassation</a> and on international bodies of experts. Kalinderu stayed on as Carol's legal adviser, also helping him in direct negotiations with the National Liberal and <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative</a> political machines, and was several times considered for the office of <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a>.\n</p><p>As administrator for the crown, Kalinderu enacted his vision of rural improvement, setting up <a href=\"/wiki/Model_farm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Model farm\">model farms</a> and a cottage industry, promoting literacy and the arts, and encouraging entrepreneurship. He viewed these methods as a working alternative to <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a>, defending property rights during and after the <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">peasants' revolt of 1907</a>. He was praised for his passion and dedication, but also criticized for the uncertainty of their outcome. In addition to his agrarian project and his social work, Kalinderu played a significant part in promoting <a href=\"/wiki/Mountaineering\" title=\"Mountaineering\">mountaineering</a> and modern <a href=\"/wiki/Forestry\" title=\"Forestry\">forestry</a>, set up the resort of <a href=\"/wiki/Bu%C8%99teni\" title=\"Bu\u0219teni\">Bu\u0219teni</a>, and created his own art museum. A picturesque figure with eccentric customs, and often regarded as snobbish and servile, he became a <a href=\"/wiki/Stock_character\" title=\"Stock character\">stock character</a> for the writers and cartoonists at <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i> magazine. His unfulfilled promise to donate his fortune to the public bled into a posthumous scandal which lasted into the interwar years.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Academy_presidency\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Academy presidency</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Agrarian_reformer\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Agrarian reformer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Art_collector_and_courtier\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Art collector and courtier</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Final_years,_death,_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Final years, death, and legacy</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_early_life\">Origins and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> on December 28 or 29, 1840,<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sec_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sec-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-amp100_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> his father was Laz\u0103r (Lazaros) Kalenderoglu (or Calenderoglu). Of possible <a href=\"/wiki/%C4%B0zmir\" title=\"\u0130zmir\">Smyrniote</a> origin,<sup id=\"cite_ref-muz_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> the family functioned as one of the largest banking and exporting institutions in Wallachia, and then in the <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Laz\u0103r had risen into the ranks of Wallachia's <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar nobility</a>: joining the Bucharest local government in 1838, 1844, and 1847, he was awarded the title of <i><a href=\"/w/index.php?title=Pitar_(rank)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pitar (rank) (page does not exist)\">pitar</a></i>,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> advancing to <i><a href=\"/wiki/Paharnic\" title=\"Paharnic\">paharnic</a></i> in the 1850s.<sup id=\"cite_ref-Iona\u0219cu,_p._241_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Iona\u0219cu,_p._241-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His son would later falsely claim that the Kalenderoglus played a part in the <a href=\"/wiki/Wallachian_Revolution_of_1848\" title=\"Wallachian Revolution of 1848\">Wallachian Revolution of 1848</a>,<sup id=\"cite_ref-m_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup> although Laz\u0103r is known to have held relevant positions in the <a href=\"/wiki/National_Party_(Romania)\" title=\"National Party (Romania)\">National Party</a> in 1857, briefly serving as its chairman alongside <a href=\"/wiki/Constantin_A._Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Constantin A. Cre\u021bulescu\">Constantin A. Cre\u021bulescu</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The last-ever tenant and tax collector of <a href=\"/wiki/Predeal\" title=\"Predeal\">Predeal</a> customs, Kalenderoglu had his estate in <a href=\"/wiki/Olt_County\" title=\"Olt County\">Olt County</a>, outside <a href=\"/wiki/Colone%C8%99ti,_Olt\" title=\"Colone\u0219ti, Olt\">Colone\u0219ti</a>, reduced during the <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform of 1864</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Another of his estates, at <a href=\"/wiki/Nicolae_B%C4%83lcescu,_V%C3%A2lcea\" title=\"Nicolae B\u0103lcescu, V\u00e2lcea\">B\u0103lce\u0219ti</a>, was repurchased by the B\u0103lcescu boyars.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> However, he still left Ioan the manor of <a href=\"/wiki/Schitu,_Olt\" title=\"Schitu, Olt\">Schitu-Greci</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-cvfile39_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cvfile39-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Although a Wallachian native and relatively assimilated,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Laz\u0103r was sometimes regarded as an <a href=\"/wiki/Turks_of_Romania\" title=\"Turks of Romania\">ethnic Turk</a>, owing to his Turkish-sounding surname.<sup id=\"cite_ref-acarg56_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-acarg56-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He identified as <a href=\"/wiki/Greeks_in_Romania\" title=\"Greeks in Romania\">Greek-Romanian</a> and, as late as 1879, was <i><a href=\"/wiki/Ktitor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ktitor\">ktitor</a></i> of an eponymous <a href=\"/wiki/Greek_Orthodox_Church\" title=\"Greek Orthodox Church\">Greek Orthodox</a> church in Bucharest. His fully assimilated son later barred the Greek colony from attending the church, and rededicated it to <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodoxy</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Ioan and his brother Nicolae were educated in Greek,<sup id=\"cite_ref-nimlr5_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nimlr5-1\">&#91;1&#93;</a></sup> before graduating high school in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Ioan studied law at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a>. Taking his license degree with a study of dowries in <a href=\"/wiki/Roman_law\" title=\"Roman law\">Roman law</a> (1860), and earning a doctorate with a thesis on <a href=\"/wiki/Ex_post_facto_law\" title=\"Ex post facto law\"><i>ex post facto</i> laws</a> (<i>De la non-r\u00e9troactivit\u00e9 des lois</i>, 1864),<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> he returned home to take up positions as a judge, serving as the first president of Bucharest Tribunal.<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He then became a counselor with the <a href=\"/wiki/High_Court_of_Cassation_and_Justice\" title=\"High Court of Cassation and Justice\">Court of Cassation</a>.<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sec_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sec-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-amp100_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tsctit_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1872, the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Justice (Romania)\">Ministry of Justice</a> employed him as an adviser for penal reform, alongside <a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Vasile Boerescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Mandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Mandrea (page does not exist)\">Nicolae Mandrea</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_P%C4%83ucescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore P\u0103ucescu (page does not exist)\">Grigore P\u0103ucescu</a>, <a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a> and <a href=\"/wiki/Grigore_Triandafil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grigore Triandafil\">Grigore Triandafil</a>. Boerescu referred to Kalinderu as \"a man of the new world, with very progressive ideas, and an excellent jurisconsult.\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> At the time, his family was involved with the <a href=\"/wiki/Liberalism_and_radicalism_in_Romania\" title=\"Liberalism and radicalism in Romania\">liberal-radical movement</a>. Brother Nicolae, a Paris-trained physician, became one of the founders of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> in 1875.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The aged Kalenderoglu was founder of <i>Creditul Rural</i>, a <a href=\"/wiki/Credit_union\" title=\"Credit union\">credit union</a> for the benefit of peasants, alongside major liberal figures.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303619\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .mw-module-gallery{display:block!important;float:none!important}.mw-parser-output .mw-module-gallery div{display:inherit!important;float:none!important;width:auto!important}}</style><div class=\"mw-module-gallery\" style=\"display:table;background:transparent;margin-top:0.5em;float:right\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell\"><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg\" class=\"image\" title=\"Laz\u0103r Kalenderoglu, by Gheorghe Tattarescu\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/121px-Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg\" width=\"121\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/182px-Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/243px-Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg 2x\" data-file-width=\"532\" data-file-height=\"700\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Laz\u0103r Kalenderoglu, by <a href=\"/wiki/Gheorghe_Tattarescu\" title=\"Gheorghe Tattarescu\">Gheorghe Tattarescu</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:160px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg\" class=\"image\" title=\"Kalenderoglu&#39;s wife, also by Tattarescu\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/116px-Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg\" width=\"116\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/173px-Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg/231px-Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg 2x\" data-file-width=\"506\" data-file-height=\"700\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:147px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Kalenderoglu's wife, also by Tattarescu&#160;</div></div></div></div></div></div></div>\n<p>In 1875, Ioan also joined the National Liberals in opposing the concession of the <a href=\"/wiki/C%C4%83ile_Ferate_Rom%C3%A2ne_Line_300\" title=\"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne Line 300\">Predeal railway</a> to the Englishman George Crawley; alongside party leaders <a href=\"/wiki/Ion_Br%C4%83tianu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Br\u0103tianu\">Ion Br\u0103tianu</a> and <a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Dimitrie Sturdza</a>, he created an investment firm that tried to compete with Crawley for the contract.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Kalinderu advanced on the public scene following the <a href=\"/w/index.php?title=Strousberg_Affair&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Strousberg Affair (page does not exist)\">Strousberg Affair</a>, during which Romania purchased back her railways from the bankrupt <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussian</a> investor <a href=\"/wiki/Bethel_Henry_Strousberg\" title=\"Bethel Henry Strousberg\">B. H. Strousberg</a>. In February 1880, he and Strudza were dispatched to Berlin to negotiate payment of Strousberg's <a href=\"/wiki/Government_bond\" title=\"Government bond\">government bonds</a> with the <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">Imperial German</a> authorities.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In April, <i><a href=\"/wiki/Domnitor\" title=\"Domnitor\">Domnitor</a></i> <a href=\"/wiki/Carol_I_of_Romania\" title=\"Carol I of Romania\">Carol I</a> appointed him on the Princely Commission for the Administration of Railways, the embryonic <i><a href=\"/wiki/C%C4%83ile_Ferate_Rom%C3%A2ne\" title=\"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne\">C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne</a></i>. The other members of this directorial triumvirate were <a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">Eugeniu St\u0103tescu</a> and <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_F%C4%83lcoianu\" title=\"\u0218tefan F\u0103lcoianu\">\u0218tefan F\u0103lcoianu</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Kalinderu maintained his office in Berlin until 1882,<sup id=\"cite_ref-sec_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sec-4\">&#91;4&#93;</a></sup> representing the newly established <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>. In 1882, he published a French-language tome dealing specifically with the legal implications of the Strousberg Affair: <i>De la comp\u00e9tence des tribunaux et particuli\u00e8rernent des tribunaux prussiens dans toute contestation relative aux biens mobiliers qu'un \u00e9tat \u00e9tranger peut poss\u00e9der en Prusse</i>.<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al849_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al849-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted at the time by <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, Kalinderu was responsible for placing his government in a humiliating position, and it was surprising that such a mission was entrusted to so unqualified an individual.<sup id=\"cite_ref-m_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Br\u0103tianu, who had taken over as <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a>, arrived in Berlin to personally supervise the negotiations, reportedly because the hastiness on the German side to seal off the deal \"inspired in him grave disquietude\".<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> According to one account, he viewed Kalinderu as incompetent, arranging for <a href=\"/w/index.php?title=Eugeniu_Carada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugeniu Carada (page does not exist)\">Eugeniu Carada</a> to replace him as the actual negotiator, in all but name.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Nevertheless, Kalinderu's authority in international law was recognized following his employment by the <a href=\"/wiki/Permanent_Court_of_Arbitration\" title=\"Permanent Court of Arbitration\">Permanent Court of Arbitration</a>.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-fp77_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup> From 1888, he was also an associate member of the <a href=\"/wiki/Institut_de_Droit_International\" title=\"Institut de Droit International\">Institut de Droit International</a>.<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Kalinderu earned additional favors from Carol I, crowned <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King of the Romanians</a>, who appointed him his adviser on legal and agricultural matters.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> For a while, he served as administrator of the state-owned forest and fields.<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In June 1884, Kalinderu was named the first administrator of crown domains, which had been set aside by organic law,<sup id=\"cite_ref-amp100_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-m_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> resigning from his position at the railways company in December 1885.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Owned by the state and managed by the <a href=\"/wiki/House_of_Hohenzollern\" title=\"House of Hohenzollern\">House of Hohenzollern</a> (through Kalinderu), the domains originally included twelve country estates and two mountains of the <a href=\"/wiki/Southern_Carpathians\" title=\"Southern Carpathians\">Southern Carpathians</a>: <a href=\"/wiki/Cl%C4%83bucetul_Taurului\" title=\"Cl\u0103bucetul Taurului\">Cl\u0103bucetul Taurului</a> and <a href=\"/wiki/Caraiman_Peak\" title=\"Caraiman Peak\">Caraiman</a>.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> During the first years of his new assignment, Kalinderu tried to pursue a parallel career in politics. He ran for <a href=\"/wiki/General_Council_of_Bucharest\" title=\"General Council of Bucharest\">Bucharest Council</a> in 1886, second on the National Liberal list.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> He withdrew upon winning, citing his \"many other engagements\".<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> During the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_October_1888&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, October 1888 (page does not exist)\">election of 1888</a>, \"I. Calenderoglu\" ran at Olt as an independent, but lost, collecting 55 of 165 votes.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> He eventually handled the purchase of Strousberg railways, negotiating a loan for 175 million <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">lei</a> in 1889.<sup id=\"cite_ref-sec_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sec-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1891, following the resignation of a <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> government under <a href=\"/wiki/Gheorghe_Manu\" title=\"Gheorghe Manu\">Gheorghe Manu</a>, Carol reportedly proposed Kalinderu as Prime Minister of an independent cabinet. This maneuver was rejected by the opposition National Liberals\u2014the refusal was instigated by a moribund Br\u0103tianu.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Academy_presidency\">Academy presidency</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Academy presidency\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By 1888, Kalinderu was elected a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>.<sup id=\"cite_ref-aidi382_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aidi382-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Made titular in March 1893, he became chairman of its Historical Section in 1895\u20131897, and again in 1907\u20131910.<sup id=\"cite_ref-fp77_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup> He also served as Academy president from 1904 to 1907.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-fp77_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The administrator of the <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Otetele%C8%99anu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Otetele\u0219anu (page does not exist)\">Ioan Otetele\u0219anu</a> estate after winning the trial against his relatives in 1889,<sup id=\"cite_ref-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850-37\">&#91;37&#93;</a></sup> he donated most of it to the Academy. The fund included 900 <a href=\"/wiki/Hectare\" title=\"Hectare\">hectares</a> of land,<sup id=\"cite_ref-amp100_5-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and ran at 4 million gold lei.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> During his tenure there, Kalinderu marginalized <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a>, who had criticized his management,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> and tried but failed to do the same with historian <a href=\"/wiki/Radu_Rosetti\" title=\"Radu Rosetti\">Radu Rosetti</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> He was also confronted with criticism from <a href=\"/wiki/Duiliu_Zamfirescu\" title=\"Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu</a>, who, in 1904, claimed that the Academy was turning into an \"asylum for the intellectually impaired.\"<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>Meanwhile, he continued to work as an envoy of the king. By 1899, with Romania hit by a major economic crisis, Kalinderu and Manu were sent abroad to negotiate loans\u2014as Ornea notes, theirs was a \"dilettante\" adventure.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Kalinderu also reported to his former Berlin colleague Sturdza, by then the National Liberal Prime Minister, that Carol had dismissed him,<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> then negotiated a reunification of the Conservatives and <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> defectors, prompted by the king's wish to have a stable government party.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> He had declined offers to replace Sturdza himself, favoring <a href=\"/wiki/Theodor_Rosetti\" title=\"Theodor Rosetti\">Theodor Rosetti</a> or <a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a> for that position.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1896, Kalinderu restored the church on his own estate of Schitu-Greci, radically altering the overall design.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> He was particularly concerned with building and restoring Orthodox religious buildings on the king's domain,<sup id=\"cite_ref-amp100_5-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mr422_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mr422-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-nm197_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nm197-48\">&#91;48&#93;</a></sup> personally involved in restoring and refurbishing the church of <a href=\"/wiki/Peri%C8%99\" title=\"Peri\u0219\">B\u0103lteni-Peri\u0219</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He supervised <a href=\"/wiki/Model_farm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Model farm\">model farms</a>,<sup id=\"cite_ref-amp100_5-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tsctit_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> wrote a textbook for crown agents,<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al850_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al850-51\">&#91;51&#93;</a></sup> and ordered the founding of cultural societies, the first appearing on a domain in 1897.<sup id=\"cite_ref-mr422_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mr422-47\">&#91;47&#93;</a></sup> It published the eponymous \"people's encyclopedic magazine\", <i>Albina</i> (\"The Bee\"), appearing between October 1897 and 1916. Kalinderu was the head editor, with <a href=\"/wiki/George_Co%C8%99buc\" title=\"George Co\u0219buc\">George Co\u0219buc</a>, <a href=\"/wiki/Petre_Dulfu\" title=\"Petre Dulfu\">Petre Dulfu</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Vasiliu-N%C4%83sturel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Vasiliu-N\u0103sturel (page does not exist)\">Petre Vasiliu-N\u0103sturel</a> serving as co-editors.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> His work in public literacy also led him to establish Steaua Association. Joined by <a href=\"/wiki/Constantin_Banu\" title=\"Constantin Banu\">Constantin Banu</a> and <a href=\"/wiki/Spiru_Haret\" title=\"Spiru Haret\">Spiru Haret</a>, and later by <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbey\" title=\"Barbu \u0218tirbey\">Barbu \u0218tirbey</a> and <a href=\"/wiki/Alexandru_Lapedatu\" title=\"Alexandru Lapedatu\">Alexandru Lapedatu</a>, it had as its object the promotion of \"moral, patriotic and useful publications\", and the prevention, \"by all lawful meas, of immoral writings and publications\".<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Kalinderu was also editor of <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Patrimony_(Romania)\" title=\"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)\">Culture Ministry</a>'s newsletter, <i>Buletinul Comisiunii Monumentelor Istorice</i>, and of the forestry magazine, <i>Revista P\u0103durilor</i>,<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> serving as chairman of the Historical Monuments Commission, the Progress in Forestry Society, and the Royal Geographical Society.<sup id=\"cite_ref-fp77_30-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup> He was also offered chairmanship of the <a href=\"/wiki/Romanian_Atheneum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Atheneum\">Romanian Atheneum</a>, but regretfully declined, arguing that he was caught up in his agricultural work. Instead, he promised to bequeath a \"handsome sum\" of money to the Atheneum upon his death.<sup id=\"cite_ref-\u0219tci_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tci-55\">&#91;55&#93;</a></sup> In 1906, following Sturdza's second fall from office, Kalinderu was again tipped as the likely Prime Minister.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>Described by <a href=\"/wiki/Zigu_Ornea\" title=\"Zigu Ornea\">Zigu Ornea</a> as a \"pseudo-historian\", Kalinderu authored \"risible\" studies on Roman hairstyles,<sup id=\"cite_ref-z_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-z-57\">&#91;57&#93;</a></sup> which also drew much amusement from contemporaries.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> They were published in 1900\u20131901 as <i>Portul barbe\u012d \u0219i p\u0115rulu\u012d la Roman\u012d</i> (\"Beard and Hair Styling among the Romans\") and <i>Portul perucilor \u0219i b\u0103rbieri\u012d la Roman\u012d</i> (\"Wigs and Barbers of the Romans\").<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al850_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al850-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Kalinderu's other publications have been characterized by Maiorescu as \"compilations with no value\".<sup id=\"cite_ref-m_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup> They include monographs on the <i><a href=\"/wiki/Praetor\" title=\"Praetor\">praetorium ius</a></i> (1885), on Roman municipal law and on the <a href=\"/wiki/Byzantine_Senate\" title=\"Byzantine Senate\">Byzantine Senate</a> (both 1887), on the <a href=\"/wiki/Twelve_Tables\" title=\"Twelve Tables\">Twelve Tables</a> (1888), on Roman vacationing (1895), on <a href=\"/wiki/Augustus\" title=\"Augustus\">Augustus</a> and his literary retinue (1897\u20131898), on <a href=\"/wiki/Caesar%27s_Civil_War\" title=\"Caesar&#39;s Civil War\">Caesar's Civil War</a> (1902), on <a href=\"/wiki/Clothing_in_ancient_Rome\" title=\"Clothing in ancient Rome\">clothing in ancient Rome</a> (1903\u20131904), and on social life during the times of <a href=\"/wiki/Pliny_the_Elder\" title=\"Pliny the Elder\">Pliny the Elder</a> (1904).<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> He also published an homage to <a href=\"/wiki/Stephen_III_of_Moldavia\" title=\"Stephen III of Moldavia\">Stephen the Great</a>, medieval <a href=\"/wiki/Prince_of_Moldavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Moldavia\">Prince of Moldavia</a>, studies of succession to the Romanian throne, and an Academy-sanctioned biography of <a href=\"/wiki/Melchisedec_%C8%98tef%C4%83nescu\" title=\"Melchisedec \u0218tef\u0103nescu\">Melchisedec \u0218tef\u0103nescu</a>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In an 1888 polemical tract, <i>Une poign\u00e9e de v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 nos pr\u00e9tendants</i> (\"A Fistful of Truths for Our Detractors\"), Kalinderu and <a href=\"/wiki/Alexandru_Candiano-Popescu\" title=\"Alexandru Candiano-Popescu\">Alexandru Candiano-Popescu</a>, using the shared pseudonym <i>Un Paysan du Danube</i> (\"A Peasant of the Danube\"), defended their work alongside the king.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Agrarian_reformer\">Agrarian reformer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Agrarian reformer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Kalinderu largely owed his ascent into prominent positions to his work at the crown domains and his influence with Carol I.<sup id=\"cite_ref-z_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-z-57\">&#91;57&#93;</a></sup> However, his activity in agricultural and social improvement earned him respect. As early as 1898, <a href=\"/wiki/Angelo_de_Gubernatis\" title=\"Angelo de Gubernatis\">Angelo de Gubernatis</a> referred to his \"powerful and positive work\", calling Kalinderu \"one of the most noble figures in today's Romania\".<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Another visitor, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Bellessort\" title=\"Andr\u00e9 Bellessort\">Andr\u00e9 Bellessort</a>, joked that the perpetually youthful \"Mr. Kalindero\" resembled \"a rustic god\", a patron of the farmers with \"nitrogen eyes\".<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Kalinderu's contributions to agricultural science and his activism, covered in a 1903 monograph by the agrarianist <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Kog%C4%83lniceanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Kog\u0103lniceanu (page does not exist)\">Vasile Kog\u0103lniceanu</a>,<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> were praised by the sociologists: <a href=\"/wiki/Dimitrie_Dr%C4%83ghicescu\" title=\"Dimitrie Dr\u0103ghicescu\">Dimitrie Dr\u0103ghicescu</a> saw them as marked by an \"entrepreneurial spirit, unrelenting in its activity\";<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Nicolae Mih\u0103escu-Nigrim called Kalinderu \"one of the country's most eminent economists\" and an \"indefatigable administrator\".<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> As chemist Amuliu Proca notes, Kalinderu turned the domains into an \"institution for defeating poverty, a factor in educating and culturally improving the villages\". It \"set an example of what may be accomplished, in a short while, by a country that was taking major steps in her development.\"<sup id=\"cite_ref-amp100_5-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>As summarized by the official press of his time, he \"put all his efforts into directing peasants toward the cottage industry\", created \"home economics classes and adult education courses\", and \"was the first to speak\" at educational conferences. He established a dairy factory, as well as shops for weavers, ropemakers, <a href=\"/wiki/Wainwright\" title=\"Wainwright\">wainwrights</a> and <a href=\"/wiki/Woodturner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Woodturner\">woodturners</a>, and showcased their products at the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">1900 World's Fair</a>.<sup id=\"cite_ref-nm197_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nm197-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Following <a href=\"/wiki/Julius_K%C3%BChn\" title=\"Julius K\u00fchn\">Julius K\u00fchn</a>, Kalinderu insisted that the precondition of a \"rational economy\" was good livestock, so he inaugurated a freely accessible <a href=\"/wiki/Breeding_program\" title=\"Breeding program\">breeding program</a>, also providing tenants with <a href=\"/wiki/Cultivar\" title=\"Cultivar\">cultivars</a>, or with beekeeping and <a href=\"/wiki/Sericulture\" title=\"Sericulture\">sericulture</a> implements.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> He also reintroduced <a href=\"/wiki/Reforestation\" title=\"Reforestation\">reforestation</a> and <a href=\"/wiki/Forest_farming\" title=\"Forest farming\">forest farming</a> where bad practices had affected the environment.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Kalinderu held the notion that the Romanian peasant was miserable for being illiterate, and that \"all it takes is a set of favorable circumstances for him to display [his] talents\".<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> The efforts to educate his tenants were conjugated with those of <i>Steaua</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s Haret, by then National Liberal <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Minister of Education</a>, providing young students with work experience and <a href=\"/wiki/Physical_culture\" title=\"Physical culture\">physical culture</a>, as well as inculcating in them a patriotic awareness.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> A significant portion of his time was spent on teaching peasants to diversify their diet, including providing hired hands with daily rations of vegetables, meat and milk. This helped to prevent outbursts of <a href=\"/wiki/Pellagra\" title=\"Pellagra\">pellagra</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg/330px-Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg\" width=\"330\" height=\"248\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg/495px-Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0c/Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"375\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>In the Tavern</i>, 1907 painting by <a href=\"/w/index.php?title=Ludovic_Bassarab&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludovic Bassarab (page does not exist)\">Ludovic Bassarab</a></div></div></div>\n<p>In 1901, agronomist <a href=\"/wiki/Constantin_Sandu-Aldea\" title=\"Constantin Sandu-Aldea\">Constantin Sandu-Aldea</a> acknowledged that there was a stark difference between \"the mass of cultivators, who fall behind progress\", and those living and working on crown lands. As he noted, the \"intelligent and energetic\" Kalinderu was managing his estate and his tenants backed by \"all scientific data in modern agriculture.\"<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Modeling his effort on the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_rule_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Austro-Hungarian rule in Bosnia and Herzegovina\">Austrian colonization of Bosnia</a>, Kalinderu financed research projects for his employees, sending many of them to study in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> On crown estates, management was divided between networks of forestry engineers, agricultural engineers, and accountants, who decided working hours and met budgetary requirements; workers received social security, including <a href=\"/wiki/Disability_insurance\" title=\"Disability insurance\">disability insurance</a>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> These and other contracts excluded drunkards and unmarried couples, with a view to promoting a stringent moral code.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> However, his attempts to uproot alcoholism and promote personal hygiene had mixed results, according to the left-wing <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a>, who noted, sarcastically, \"true enough, these days taverns have been replaced by bathhouses and libraries.\"<sup id=\"cite_ref-fp84_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp84-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Likewise, a 1901 project to set up rural theaters was derided and parodied by <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Moftul_Rom%C3%A2n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moftul Rom\u00e2n (page does not exist)\">Moftul Rom\u00e2n</a></i>.<sup id=\"cite_ref-fp84_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp84-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Reportedly, his order to build model libraries on the domains was actively sabotaged by the local curators, who would not allow peasants to consult them, or even to set foot in the buildings.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p>Kalinderu took over his father's seat at <i>Creditul Rural</i>, which financed the cottage industry and, in 1906, was chaired by Sturdza. The institution was rocked by scandals between its Conservative and National Liberal managers\u2014when Sturdza stepped down in March 1906, Kalinderu became his replacement.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> His belief in self-help and his defense of landed-property rights against another land reform were highlighted after the <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">peasants' revolt of 1907</a>, during which his own estate at Schitu-Greci was ransacked.<sup id=\"cite_ref-cvfile39_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cvfile39-15\">&#91;15&#93;</a></sup> At the Progress in Forestry Society, he condemned the peasants' belief that \"the state has a duty to provide them with land\", and insisted that the root cause of the revolt was their failure to accept modernity and practicality. As he noted at the time, \"on the crown domains, [...] the peasants never rebelled, but quite the contrary, defended property against invaders.\"<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>Mediating between the Conservatives and the king, Kalinderu obtained guarantees against the reform, although he and the crown advocated \"a credit union under the control of the state, permitting peasants to accumulate more land of their own.\"<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> By then, he had resigned from his steering position at <i>Creditul Rural</i>, following an agreement with <a href=\"/wiki/Dinu_Br%C4%83tianu\" title=\"Dinu Br\u0103tianu\">Dinu Br\u0103tianu</a>, who replaced him.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> In 1908\u20131911, his <i>Albina</i> team also put out a weekly \"social bulletin\", providing Orthodox parsons and rural teachers with guidance in the field social work.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Art_collector_and_courtier\">Art collector and courtier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Art collector and courtier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Kalinderu's other ambitious ideas manifested themselves erratically, including a project for a girls' boarding school in <a href=\"/wiki/Turnu_M%C4%83gurele\" title=\"Turnu M\u0103gurele\">Turnu M\u0103gurele</a>, the \"Otetele\u0219anu Institute\",<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> which he launched without the Academy's approval.<sup id=\"cite_ref-m_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He was also involved in the development of the <a href=\"/wiki/Bu%C8%99teni\" title=\"Bu\u0219teni\">Bu\u0219teni</a> mountain resort, where he built a paper mill and a high school that today bears his name. He promoted ski, and a slope there is also named in his honor.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> His own estate increased by 1907, with the addition of 401 hectares at <a href=\"/wiki/Seaca,_Teleorman\" title=\"Seaca, Teleorman\">Seaca</a>\u2014leased out to the Predescu brothers\u2014and other plots in <a href=\"/wiki/Balaci\" title=\"Balaci\">Tecuci-Kalinderu</a>.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>From July 1906 onward,<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> his other pet project was art collecting, with the goal of setting up a museum at his villa on Vasile Sion Street, near the <a href=\"/wiki/Ci%C8%99migiu_Gardens\" title=\"Ci\u0219migiu Gardens\">Ci\u0219migiu Gardens</a>. The house itself, designed by <a href=\"/w/index.php?title=Ion_D._Berindey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion D. Berindey (page does not exist)\">Ion D. Berindey</a>, cost 2 million gold lei to build, and was lavishly furnished.<sup id=\"cite_ref-tsctit_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The collection included <a href=\"/wiki/Ancient_Greek_pottery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ancient Greek pottery\">Ancient Greek pottery</a> and works of design alongside art by <a href=\"/wiki/Donatello\" title=\"Donatello\">Donatello</a>, <a href=\"/wiki/Andrea_del_Verrocchio\" title=\"Andrea del Verrocchio\">Andrea del Verrocchio</a>, <a href=\"/wiki/Giovanni_Paolo_Panini\" title=\"Giovanni Paolo Panini\">Giovanni Paolo Panini</a>, <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_G%C3%A9ricault\" title=\"Th\u00e9odore G\u00e9ricault\">Th\u00e9odore G\u00e9ricault</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bonnat\" title=\"L\u00e9on Bonnat\">L\u00e9on Bonnat</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Raffet\" title=\"Auguste Raffet\">Auguste Raffet</a>, and the complete collection of etchings by <a href=\"/wiki/Giovanni_Battista_Piranesi\" title=\"Giovanni Battista Piranesi\">Piranesi</a>. These were matched by a Romanian hall, with canvasses by <a href=\"/wiki/Nicolae_Grigorescu\" title=\"Nicolae Grigorescu\">Nicolae Grigorescu</a>, <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Luchian\" title=\"\u0218tefan Luchian\">\u0218tefan Luchian</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Andreescu\" title=\"Ion Andreescu\">Ion Andreescu</a>, <a href=\"/wiki/Camil_Ressu\" title=\"Camil Ressu\">Camil Ressu</a> and various others.<sup id=\"cite_ref-tsctit_20-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The art world was skeptical of his tastes: <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a> and <a href=\"/wiki/Alexandru_Lapedatu\" title=\"Alexandru Lapedatu\">Alexandru Lapedatu</a> both noted that Kalinderu had amassed his <i><a href=\"/wiki/Objets_d%27art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Objets d&#39;art\">objets</a></i> without much discernment; later, art historian Petre Oprea concluded that Kalinderu was driven by \"vainglory and a thirst for fame.\"<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> Similarly, critic <a href=\"/wiki/George_Oprescu\" title=\"George Oprescu\">George Oprescu</a> suggests that Ioan's taste in art was eclipsed by that of his physician brother Nicolae, who selected \"all that is best\" in the Kalinderu collection.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> According to the fellow collector <a href=\"/w/index.php?title=Krikor_Zambaccian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krikor Zambaccian (page does not exist)\">Krikor Zambaccian</a>: \"dapper, distant and implacable, the Smyrniote was haughty and did not tolerate competition\".<sup id=\"cite_ref-muz_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Zambaccian found his rival overall \"harmless\", even though he noted an incident in which an angry Kalinderu \"decapitated\" a work of sculpture.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>Kalideru's other eccentricities attracted attention in their own right. Seen by contemporaries and later historians as excessively vain and hence susceptible, he was decorated with the ribbons of numerous European countries,<sup id=\"cite_ref-m_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-fp78_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp78-90\">&#91;90&#93;</a></sup> holding the Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Star_of_Romania\" title=\"Order of the Star of Romania\">Order of the Star of Romania</a>, the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">Legion of Honour</a> as Grand Officer,<sup id=\"cite_ref-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850-37\">&#91;37&#93;</a></sup> and, from 1903, the Grand Cordon of the <a href=\"/wiki/Order_of_Osmanieh\" title=\"Order of Osmanieh\">Order of Osmanieh</a>.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> In one of his charges, Arghezi claimed that Kalinderu, the \"Man with Violet Eyes\", was entirely alien to the nation he claimed to rescue, a \"purulent flower on the heights of our national life.\"<sup id=\"cite_ref-acarg56_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-acarg56-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Lapedatu commented on his \"wicked half-closed Oriental eyes\", his \"black mustache like that of <a href=\"/wiki/Napoleon_III\" title=\"Napoleon III\">Napoleon III</a>\", and his dress \"in the English style, with wide pants, gray jacket, an enormous lapel flower and a tall gray hat\".<sup id=\"cite_ref-muz_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a> observed that although Kalinderu lacked all inclination toward sport or riding, he would go out every morning on a nag he could barely ride.<sup id=\"cite_ref-muz_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-fp79_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp79-92\">&#91;92&#93;</a></sup> Although this activity bored him, he would not have renounced it for anything, because he had read it was a habit of lords in London.<sup id=\"cite_ref-muz_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Later, he became an ardent <a href=\"/wiki/Velocipede\" title=\"Velocipede\">velocipedist</a>, and was the only person with special permission to ride a velocipede in Ci\u0219migiu.<sup id=\"cite_ref-muz_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-fp79_92-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp79-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>As seen by <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a>, Kalinderu appears \"sententious, ridiculous, but very much appreciated by the King\".<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Reportedly, he worked for free at the crown domains, refusing to collect his salary: \"The only rewards he desires are peasant blessings and his playing billiards with His Majesty.\"<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> The king's appreciation was strictly contextual, a fact noticed by the politician <a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>: although Kalideru \"entertained illusions\" that he was personal friends with Carol, the latter \"made sure to dispel it\"; the courtier could be the king's \"servant and useful instrument, but never his friend.\"<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> Reportedly, Carol also ordered Kalinderu to admonish <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Crown Prince Ferdinand</a> and <a href=\"/wiki/Marie_of_Romania\" title=\"Marie of Romania\">Princess Marie</a> for their lavish spending.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> The future Queen Marie was much amused by Kalinderu, describing him as \"little, round, with a short beard and a pronounced <a href=\"/wiki/Jewish_nose\" title=\"Jewish nose\">Semitic nose</a>; one of his eyes sparkled wickedly, showing an unusually sharp intelligence\".<sup id=\"cite_ref-fp77_30-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mrgent_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrgent-97\">&#91;97&#93;</a></sup> She recalled a visit with him to <a href=\"/wiki/Windsor_Castle\" title=\"Windsor Castle\">Windsor Castle</a>, where \"it was truly amusing to see the short gentleman very pleased with himself, catching everything with his glimpse, weighing, judging, taking the measure of people and things, with that small, penetrating, almost wicked eye\". Even when meeting <a href=\"/wiki/Queen_Victoria\" title=\"Queen Victoria\">Queen Victoria</a>, his eye \"roved throughout, as if he feared missing something\".<sup id=\"cite_ref-mrgent_97-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrgent-97\">&#91;97&#93;</a></sup> When he was shown <a href=\"/wiki/Royal_Collection\" title=\"Royal Collection\">the castle's art treasures</a>, he observed them \"with the superior air of a man in the know, of a man who was familiar with valuable collections\".<sup id=\"cite_ref-mrgent_97-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrgent-97\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Final_years.2C_death.2C_and_legacy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years,_death,_and_legacy\">Final years, death, and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Final years, death, and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As noted by the queen, Kalinderu's \"vain, self-satisfied appearance\" became \"a tireless temptation for caricaturists\".<sup id=\"cite_ref-fp77_30-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp77-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mrgent_97-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrgent-97\">&#91;97&#93;</a></sup> During the nine years in which their activity overlapped, the magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i> made him a buffoonish <a href=\"/wiki/Stock_character\" title=\"Stock character\">stock character</a> in prose, poetry, and cartoons.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> <i>Furnica</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s <a href=\"/wiki/George_Ranetti\" title=\"George Ranetti\">George Ranetti</a> also circulated serious charges against Kalinderu, accusing him of having run over a child with his car, and implying that he had used his connections to avoid prosecution.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> During the peasants' revolt, <i>Furnica</i> published a cartoon showing Kalinderu as a personification of Cajolery, interposing himself between Carol and The Truth (personified by a tenant farmer);<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> issues of that period were confiscated by the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Internal_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Internal Affairs (Romania)\">Ministry of Internal Affairs</a>.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Reportedly, Kalinderu himself was generally aware of the mockery, but pretended to be \"inviolable\",<sup id=\"cite_ref-fp78_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fp78-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and even incited Ranetti by riding his horse to his office.<sup id=\"cite_ref-tsctit_20-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup> However, <i>Furnica</i> gleefully reported, he lost his temper with the painter <a href=\"/wiki/Ion_Theodorescu-Sion\" title=\"Ion Theodorescu-Sion\">Ion Theodorescu-Sion</a>, who had contributed a set of cartoons to the campaign. According to the magazine, this incident showed his limitations as an art patron.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303619\"/><div class=\"mw-module-gallery\" style=\"display:table;background:transparent;margin-top:0.5em;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell\"><div style=\"display:table;width:170px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal,_Furnica,_4_dec_1908.JPG\" class=\"image\" title=\"Carol I and Kalinderu as gardeners, reaping the vegetable-politicians; by Witold Rolla-Piekarski\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG/127px-Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG\" width=\"127\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG/191px-Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG/254px-Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal%2C_Furnica%2C_4_dec_1908.JPG 2x\" data-file-width=\"3230\" data-file-height=\"4062\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:157px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Carol I and Kalinderu as gardeners, reaping the vegetable-politicians; by <a href=\"/w/index.php?title=Witold_Rolla-Piekarski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Witold Rolla-Piekarski (page does not exist)\">Witold Rolla-Piekarski</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:170px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg\" class=\"image\" title=\"Kalinderu the horseman, by Nicolae Petrescu-G\u0103in\u0103\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg/100px-NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg\" width=\"100\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg/150px-NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg/200px-NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg 2x\" data-file-width=\"913\" data-file-height=\"1461\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:157px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Kalinderu the horseman, by <a href=\"/wiki/Nicolae_Petrescu-G%C4%83in%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Petrescu-G\u0103in\u0103\">Nicolae Petrescu-G\u0103in\u0103</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:170px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg\" class=\"image\" title=\"Kalinderu the velocipedist, also by Petrescu-G\u0103in\u0103\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg/100px-NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg\" width=\"100\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg/150px-NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg/201px-NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg 2x\" data-file-width=\"922\" data-file-height=\"1470\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:157px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Kalinderu the velocipedist, also by Petrescu-G\u0103in\u0103&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:170px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:180px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu,_Furnica_18_feb_1910.png\" class=\"image\" title=\"Kalinderu as an art collector, with Maica Smara; by Ion Theodorescu-Sion\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png/128px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png\" width=\"128\" height=\"160\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png/191px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png/255px-Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz%C4%83ul_lui_Conu_Iancu%2C_Furnica_18_feb_1910.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"902\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:7.6em;width:157px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Kalinderu as an art collector, with <a href=\"/w/index.php?title=Maica_Smara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maica Smara (page does not exist)\">Maica Smara</a>; by <a href=\"/wiki/Ion_Theodorescu-Sion\" title=\"Ion Theodorescu-Sion\">Ion Theodorescu-Sion</a>&#160;</div></div></div></div></div></div></div>\n<p>Among Kalinderu's late contributions as a philanthropist was his involvement with the <a href=\"/wiki/Romanian_Red_Cross\" title=\"Romanian Red Cross\">Romanian Red Cross</a>. From October 1912, he served on its general council, alongside Sturdza, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a>, <a href=\"/wiki/Grigore_C._Cr%C4%83iniceanu\" title=\"Grigore C. Cr\u0103iniceanu\">Grigore C. Cr\u0103iniceanu</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae Filipescu</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Obregia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Obregia (page does not exist)\">Alexandru Obregia</a>.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> He spent the better part of 1913 in conflict with the Conservative government, headed by his old rival Maiorescu. Against Maiorescu, Kalinderu tried to persuade Carol not to renew the pact tying Romania to the <a href=\"/wiki/Triple_Alliance_(1882)\" title=\"Triple Alliance (1882)\">Triple Alliance</a>. Arguing that it constituted support for a <a href=\"/wiki/Mitteleuropa\" title=\"Mitteleuropa\">German hegemony</a>, he managed to postpone its ratification.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> One of his final gestures was the intervention in favor of a proteg\u00e9 scholar, <a href=\"/w/index.php?title=Orest_Tafrali&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orest Tafrali (page does not exist)\">Orest Tafrali</a>, for whom he obtained a chair at <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ia\u0219i University\">Ia\u0219i University</a>.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> He also made returns to scholarship, publishing in 1912 a commentary on the influence of <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a> on Romanian visual culture. It built on observations made by <a href=\"/wiki/Gabriel_Millet\" title=\"Gabriel Millet\">Gabriel Millet</a>.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> \n</p><p>Kalinderu died in December 1913, and was buried at <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>, Plot 5, next to his father and his brother.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> The funeral witnessed speeches by <a href=\"/wiki/Constantin_C._Arion\" title=\"Constantin C. Arion\">Constantin C. Arion</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Istrati\" title=\"Constantin Istrati\">Constantin Istrati</a>, <a href=\"/wiki/Basile_M._Missir\" title=\"Basile M. Missir\">Basile M. Missir</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Sabba_%C8%98tef%C4%83nescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabba \u0218tef\u0103nescu (page does not exist)\">Sabba \u0218tef\u0103nescu</a>.<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al849_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al849-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Kalinderu intended to disinherit his relatives and see his name praised after giving lavish donations to royal and academic institutions of culture; however, none of the wills were written in legal form, so that Kalinderu's wealth largely ended up going to his relatives.<sup id=\"cite_ref-m_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0219tci_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tci-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> The mystery and scandal surrounding Kalinderu's last wish inspired a novella by <a href=\"/wiki/Nicolae_M._Condiescu\" title=\"Nicolae M. Condiescu\">Nicolae M. Condiescu</a>. This fictionalizes one theory, according to which Kalinderu (\"Conu Enake\" in the story) writes down a will donating his fortune to the Academy, then destroys it on a whim.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1914, Kalideru's job at the crown domains went to <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbey\" title=\"Barbu \u0218tirbey\">Barbu \u0218tirbey</a>.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> A museum bearing Ioan and Nicolae's names, containing their respective art collections, opened the same year. The first private art museum in the country,<sup id=\"cite_ref-amp100_5-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup> it suffered damages <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">during World War I</a>: its Romanian-art section was evacuated during the <a href=\"/wiki/Battle_of_Bucharest\" title=\"Battle of Bucharest\">battle of Bucharest</a>, then confiscated by <a href=\"/wiki/Bolshevik_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolshevik Russia\">Bolshevik Russia</a>.<sup id=\"cite_ref-tsctit_20-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Kalinderu's park at Schitu-Greci was vandalized during the war and, by 1934, had still not been repaired.<sup id=\"cite_ref-Iona\u0219cu,_p._241_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Iona\u0219cu,_p._241-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Reopened during the interwar with the remainder of its collection,<sup id=\"cite_ref-tsctit_20-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tsctit-20\">&#91;20&#93;</a></sup> the Kalinderu museum had <a href=\"/wiki/Jean_Alexandru_Steriadi\" title=\"Jean Alexandru Steriadi\">Jean Alexandru Steriadi</a> as its last director.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> It was eventually closed in 1946,<sup id=\"cite_ref-muz_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-dtcenu_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dtcenu-113\">&#91;113&#93;</a></sup> shortly before the inauguration of a <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communist regime</a>. Following the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, Kalinderu's work and legacy were revisited: in 2005, a project to reestablish Kalinderu Museum was being debated.<sup id=\"cite_ref-muz_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-dtcenu_113-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dtcenu-113\">&#91;113&#93;</a></sup> In January 2014, the centennial of Kalinderu's death was solemnly marked by the General Association of Romanian Engineers, which discussed opening up a museum of the crown domains in <a href=\"/wiki/Segarcea\" title=\"Segarcea\">Segarcea</a>.<sup id=\"cite_ref-amp100_5-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amp100-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-nimlr5-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nimlr5_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nimlr5_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, \"Moli\u00e8re \u0219i Rom\u00eenii. Comunica\u021bie comemorativ\u0103 la Academia Rom\u00een\u0103\", in <i>Revista Istoric\u0103</i>, Nr. 1\u20133/1922, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 793; Teodorescu <i>et al</i>, pp. 849\u2013853</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aidi382-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aidi382_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Notices biographiques et bibliographiques sur les associ\u00e9s \u00e9lus \u00e0 Heidelberg\", in <i>Annuaire de l'Institut de Droit International</i>, 1888, p. 382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sec-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sec_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sec_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sec_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sec_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Corneliu Olaru, Vladimir Iovanov, <i>Un secol de economie rom\u00e2neasc\u0103, 1848\u20131947</i>, p. 149. Bucharest: Editura NEWA T.E.D., 2001.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-903-514-9\" title=\"Special:BookSources/978-973-903-514-9\">978-973-903-514-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amp100-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amp100_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amp100_5-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Amuliu Proca, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agir.ro/univers-ingineresc/numar-1-2014/simpozionul-%E2%80%9Eacademicianul-ioan-kalinderu-administratorul-domeniilor-coroanei-la-100-de-ani-de-la-disparitie%E2%80%9C_4312.html\">\"Simpozionul <i>Academicianul Ioan Kalinderu, administratorul Domeniilor Coroanei, la 100 de ani de la dispari\u021bie</i>\"</a>, in <i>Univers Ingineresc</i>, Nr. 1/2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-muz-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-muz_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muz_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simina Stan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/timp-liber/casa/muzeul-kalinderu-o-restaurare-fara-sfarsit-530878.html\">\"Muzeul Kalinderu, o restaurare f\u0103r\u0103 sf\u0103r\u0219it\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, December 19, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zane, pp. 332, 377, 402</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lahovari <i>et al.</i>, pp. 6\u20137. See also Gheorghe G. Bibescu, <i>Domnia lui Bibescu. Tomul al doilea: Legi \u0219i decrete, 1843\u20131848; R\u0103svr\u0103tirea din 1848: istoria \u0219i legenda</i>, pp. 275\u2013276. Bucharest: Typografia Cur\u021bii Regale, F. G\u00f6bl Fii, 1894</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Iona\u0219cu,_p._241-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Iona\u0219cu,_p._241_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Iona\u0219cu,_p._241_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iona\u0219cu, p. 241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-m_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-m_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a> (ed. Stelian Neagoe), <i>Istoria politic\u0103 a Rom\u00e2niei sub domnia lui Carol I</i>, p. 273. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 1994.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-280-509-1\" title=\"Special:BookSources/978-973-280-509-1\">978-973-280-509-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasile Maciu, \"Organizarea mi\u0219carii pentru Unire \u00een anii 1855\u20131857 \u00een Moldova \u0219i \u021aara Rom\u00e2neasc\u0103\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 1/1959, p. 69</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lahovari <i>et al.</i>, pp. 476, 565</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cornelia Bodea, Paul Cernovodeanu, Horia Nestorescu-B\u0103lce\u0219ti, <i>Vatra B\u0103lce\u0219tilor. Studii \u0219i documente</i>, p. 30. B\u0103lce\u0219ti pe Topolog: Nicolae B\u0103lcescu Memorial Museum, 1971.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/252339708\">252339708</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iona\u0219cu, pp. 232, 240\u2013242; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ion D. T\u00eelv\u0103noiu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriaoltului.ro/reviste/revista_47.pdf\">\"C\u00e2teva date noi despre familia gazetarului N. T. Or\u0103\u0219anu\"</a>, in <i>Memoria Oltului \u0219i Romana\u021bilor</i>, Nr. 3/2015, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cvfile39-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cvfile39_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cvfile39_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Costel Vasilescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriaoltului.ro/reviste/revista_56.pdf\">\"File din istoria r\u0103scoalei \u021b\u0103r\u0103ne\u0219ti de la 1907\"</a>, in <i>Memoria Oltului \u0219i Romana\u021bilor</i>, Nr. 11/2015, p. 39</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zane, p. 332. See also Bellessort, pp. 849, 852</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-acarg56-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-acarg56_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-acarg56_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alinu\u021ba Cofan, \"Pamfletul arghezian sau 'arta de a spurca frumos' (II)\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 7/2013, p. 56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cornelia Papacostea-Danielopolu, \"La vie culturelle de la communaut\u00e9 grecque de Bucarest dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle\", in <i>Revue Des \u00c9tudes Sud-est Europ\u00e9ennes</i>, Nr. 2/1969, pp. 318\u2013319</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, pp. 849, 850\u2013851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tsctit-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tsctit_20-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tache Soroceanu, \"Artistice. Muzeul Kalinderu: ctitorul \u0219i opera\", in <i>Ilustra\u021biunea Rom\u00e2n\u0103</i>, Nr. 26/1934, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Vasile Boerescu</a>, <i>Discursuri politice, 1859\u20141883. Volumul II: 1874\u20141883</i>, p. 110. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Atelierele Grafice Socec &amp; Co.</a>, 1910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalaba\u0219a I, pp. 146, 153, 171, 258</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalaba\u0219a I, p. 115; Zane, p. 375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalaba\u0219a I, pp. 168\u2013169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"T\u00e9l\u00e9graphie priv\u00e9e (s\u00e9rvice t\u00e9l\u00e9graphique de l'agence Havas)\", in <i><a href=\"/wiki/Journal_des_D%C3%A9bats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Journal des D\u00e9bats\">Journal des D\u00e9bats</a></i>, February 29, 1880, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin Gheorghe, Miliana \u0218erbu, <i>Mini\u0219trii de interne (1862\u20132007). Mic\u0103 enciclopedie</i>, p. 95. Bucharest: <a href=\"/wiki/Ministry_of_Administration_and_Interior_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Administration and Interior (Romania)\">Romanian Ministry of the Interior</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-745-048-7\" title=\"Special:BookSources/978-973-745-048-7\">978-973-745-048-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tt&amp;al849-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al849_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al849_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, p. 849</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Documents diplomatiques fran\u00e7ais, 1871\u20131914. 1re s\u00e9rie (1871\u20131900); Tome III (2 janvier 1880 \u2013 13 mai 1881)</i>, p. 58. Paris: Alfred Costes &amp; L'Europe Nouvelle, 1931</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theodorian-Carada, pp. 86\u201388</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fp77-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fp77_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp77_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp77_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp77_30-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp77_30-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp77_30-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihaesco, pp. 196\u2013197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Informa\u021biuni\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, December 22, 1885, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Candida\u021bii Partidului na\u021bional-liberal pentru alegerile comunale din Capital\u0103\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a></i>, November 2/14, 1886, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ultime informa\u021biun\u012d\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a></i>, November 6/18, 1886, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Resultatul alegerei Col. I\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, October 14/26, 1888, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theodorian-Carada, pp. 106, 125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Teodorescu_et_al,_pp._849,_850_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, pp. 849, 850</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a II, p. 152</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, \"Ioan Slavici\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, Ovidiu Papadima, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 390. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, pp. 497\u2013498</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Junimea \u0219i junimismul</i>, Vol. I, pp. 350\u2013352. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1998.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0562-3\" title=\"Special:BookSources/973-21-0562-3\">973-21-0562-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theodorian-Carada, p. 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Informa\u021bii\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, July 21, 1898, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iona\u0219cu, pp. 232, 241\u2013242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mr422-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mr422_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mr422_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Marie_of_Romania\" title=\"Marie of Romania\">Marie of Romania</a>, <i>\u00censemn\u0103ri zilnice</i>, p. 422. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2006.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-876-888-8\" title=\"Special:BookSources/978-973-876-888-8\">978-973-876-888-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nm197-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nm197_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nm197_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mihaesco, p. 197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Dona\u021biuni\", in <i>Biserica Orthodox\u0103 Rom\u00e2n\u0103. Revist\u0103 Periodic\u0103 Eclesiastic\u0103</i>, Nr. 12, March 1900, p. 1191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihaesco, p. 197; Mitu, pp. 304\u2013305</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tt&amp;al850-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al850_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al850_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, p. 850</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 14\u201315</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"\u00abSteaua\u00bb\", in <i>Albina. Revist\u0103 Enciclopedic\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 51/1901, p. 1976; \"\u00abSteaua\u00bb\", in <i>Albina. Revist\u0103 Enciclopedic\u0103 Popular\u0103</i>, Nr. 22/1915, p. 839</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 80, 550</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219tci-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219tci_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tci_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u0218tefan C. Ioan, \"Amintiri din trecutul Ateneului Rom\u00e2n\", in <i>Cele Trei Cri\u0219uri</i>, Nr. 3\u20134/1944, pp. 60\u201361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C. Ulysse, \"D. Sturdza la Rege. \u2013 Un guvern Kalinderu\", in <i>Protestarea</i>, March 8, 1906, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-z-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-z_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-z_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a> (ed. <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>), <i>T. Maiorescu \u0219i prima genera\u021bie de maiorescieni</i>, p. 348. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1978</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe I. Bodea, <i>Regele Carol al II-lea</i>, p. 48. Cluj-Napoca: <a href=\"/wiki/Editura_Dacia\" title=\"Editura Dacia\">Editura Dacia</a>, 2000.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-350-925-7\" title=\"Special:BookSources/978-973-350-925-7\">978-973-350-925-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, pp. 849\u2013851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, pp. 849, 850, 851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al</i>, p. 851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Angelo_de_Gubernatis\" title=\"Angelo de Gubernatis\">Angelo de Gubernatis</a>, <i>La Roumaine et les roumains. Impressions de voyage et \u00e9tudes</i>, p. 21. Florence: Bernard Seeber libraire-\u00e9diteur, 1898</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bellessort, pp. 849\u2013851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p. 877</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103ghicescu, p. 559</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihaesco, pp. 196, 201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 309\u2013311</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 310\u2013311</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103ghicescu, p. 528</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 311\u2013312, 313\u2013315</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 315\u2013316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Constantin_Sandu-Aldea\" title=\"Constantin Sandu-Aldea\">C. Sandu</a>, \"Les engagements agricoles en Roumanie\", in <i>Journal d'Agriculture Pratique, de Jardinage et d'\u00c9conomie Domestique</i>, Vol. 65, 1901, p. 705</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 312\u2013313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, pp. 303\u2013306, 308\u2013309</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitu, p. 315</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fp84-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fp84_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp84_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 84</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Al._Lascarov-Moldovanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. Lascarov-Moldovanu (page does not exist)\">Al. Lascarov-Moldovanu</a>, <i>Cruce \u0219i na\u021bionalism. \u00censemn\u0103rile unui trec\u0103tor</i>, pp. 72\u201373. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Cugetarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Cugetarea (page does not exist)\">Editura Cugetarea</a>, 1925</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a III, p. 113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Dl Kalinderu despre starea \u021b\u0103ranilor\", in <i>Tribuna</i>, Nr. 105/1907, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, p. 63</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Din Rom\u00e2nia\", in <i>Tribuna</i>, Nr. 235/1907, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 85; Teodorescu <i>et al</i>, p. 849</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Sorin Anghel, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/sport/sporturi/partia-kalinderu-asteapta-schiorii-32728.html\">\"P\u00e2rtia Kalinderu a\u0219teapt\u0103 schiorii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, November 24, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stelu\u021ba Chefani-P\u0103tra\u0219cu, <i>Mo\u0219ieri teleorm\u0103neni (1864\u20131949). M\u0103rire \u0219i dec\u0103dere (Publica\u021biile Muzeului Jude\u021bean Teleorman, VI)</i>, pp. 283, 288, 294. Renaissance: Bucharest, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-637-009-7\" title=\"Special:BookSources/978-606-637-009-7\">978-606-637-009-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Din Rom\u00e2nia. \u0218tiri dela expozi\u021bie\", in <i>Tribuna</i>, Nr. 132/1906, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, pp. 81\u201382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_Oprescu\" title=\"George Oprescu\">George Oprescu</a>, \"Colec\u021bia de tablouri a Clubului Tinerimii\", in <i>Boabe de Gr\u00e2u</i>, Nr. 2/1934, pp. 75\u201377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, pp. 82\u201383</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fp78-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fp78_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp78_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Pierre_Quillard\" title=\"Pierre Quillard\">Pierre Quillard</a>, \"Nouvelles d'Orient. Condamnations et d\u00e9corations\", in <i>Pro Armenia</i>, No. 65, July 15, 1903, p. 327</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fp79-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-fp79_92-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-fp79_92-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 126</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bellessort, p. 851</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, p. 102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Bulei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Bulei (page does not exist)\">Ion Bulei</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/acum-un-veac-xlii-talentele-mariei-ii-de-ion-bulei-14957096\">\"Acum un veac (XLII). Talentele Mariei (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, January 7, 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mrgent-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mrgent_97-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mrgent_97-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mrgent_97-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mrgent_97-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/special-jurnalul/reportaje/maria-regina-romaniei-un-gentilom-in-care-regele-carol-avea-cea-mai-mare-incredere-644483.html\">\"Maria Regina Rom\u00e2niei. Un gentilom \u00een care regele Carol avea cea mai mare \u00eencredere\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, June 1, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, pp. 79\u201381</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_Ranetti\" title=\"George Ranetti\">Kiriak Napadarjan</a>, \"Gardi\u0219tii \u0219i <i>Furnica</i>\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i>, Nr. 196/1908, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 90</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, pp. 80\u201381</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Parte neoficial\u0103. Anun\u021buri administrative\", in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i>, Nr. 184/1912, p. 8685</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Memorii. Vol. III: Triste\u021bea \u0219i sf\u00e2r\u0219itul unei domnii</i>, p. 184. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Na%C8%9Bional%C4%83_Ciornei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei (page does not exist)\">Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei</a>, 1931.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/5673988\">5673988</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103, pp. 340, 518</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Em. E. Kretzulescu, \"D\u0103ri de seam\u0103. I. Kalinderu, <i>Not\u0103 despre un studiu al d-lui Millet</i>\", in <i>Revista pentru Istorie, Archeologie \u0219i Filologie</i>, Vol. XIII, Parts I\u2013II, 1912, pp. 385\u2013387</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, p. 80. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, pp. 83\u201384, 84\u201385</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103durean, p. 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, p. 125; Mitu, p. 303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, <i>Pe umerii lui Marx. O introducere \u00een istoria comunismului rom\u00e2nesc</i>, p. 138. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-669-175-6\" title=\"Special:BookSources/973-669-175-6\">973-669-175-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dtcenu-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dtcenu_113-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dtcenu_113-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Doinel Tronaru, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanialibera.ro/actualitate/fapt-divers/muzeul-kalinderu-va-renaste-din-propria-i-cenusa--60300\">\"Muzeul Kalinderu va rena\u0219te din propria-i cenu\u0219\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Liber%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Liber\u0103\">Rom\u00e2nia Liber\u0103</a></i>, September 23, 2005</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>,\n<ul><li><i>Bucure\u0219tii de alt\u0103dat\u0103</i>, Vol. II. Bucharest: <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Editura Ziarului <i>Universul</i></a>, 1928.</li>\n<li><i>Bucure\u0219tii de alt\u0103dat\u0103</i>, Vols. I, III. Bucharest: Editura Ziarului <i>Universul</i>, 1935\u20131936.</li></ul></li>\n<li>George Baiculescu, Georgeta R\u0103duic\u0103, Neonila Onofrei, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. II: Catalog alfabetic 1907\u20131918. Supliment 1790\u20131906</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1969.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Bellessort\" title=\"Andr\u00e9 Bellessort\">Andr\u00e9 Bellessort</a>, \"\u00c0 travers la Roumanie\", in <i><a href=\"/wiki/Revue_des_Deux_Mondes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue des Deux Mondes\">Revue des Deux Mondes</a></i>, Vol. 25, 1905, pp.&#160;830\u2013873.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Dr%C4%83ghicescu\" title=\"Dimitrie Dr\u0103ghicescu\">Dimitrie Dr\u0103ghicescu</a>, <i>Din psihologia poporului rom\u00e2n. Introducere</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Libr%C4%83riei_Leon_Alcaly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly (page does not exist)\">Libraria Leon Alcaly</a>, 1907.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>, <i>Amintiri politice, I</i>. Munich: Jon Dumitru-Verlag, 1981.</li>\n<li>I. Iona\u0219cu, <i>Biserici, chipuri \u0219i documente din Olt</i>, Vol. I. Craiova: <a href=\"/w/index.php?title=Ramuri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramuri (page does not exist)\">Ramuri</a>, 1934.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/935559527\">935559527</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Ioan_Lahovari\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Ioan Lahovari\">George Ioan Lahovari</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_I._Br%C4%83tianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin I. Br\u0103tianu (page does not exist)\">Constantin I. Br\u0103tianu</a>, <a href=\"/wiki/Grigore_Tocilescu\" title=\"Grigore Tocilescu\">Grigore Tocilescu</a>, <i>Marele dic\u021bionar geografic al Rom\u00eeniei. Alc\u0103tuit \u0219i prelucrat dup\u0103 dic\u021bionarele par\u021biale pe jude\u021be</i>, Vol. II. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Stab. Grafic J. V. Socec\u016d</a>, 1899.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a>, <i>Note politice</i>, Vol. I. Bucharest: Editura Institutului de Arte Grafice Eminescu, 1927.</li>\n<li>N. Mihaesco, \"S\u00e9ance du 13 f\u00e9vrier 1901. \u2014 La Roumanie \u00e0 l'Exposition Universelle\", in <i>Revue Internationale de Sociologie</i>, Vol. 9, Issue 3, March 1901, pp.&#160;194\u2013214.</li>\n<li>Narcisa Maria Mitu, \"Organizarea \u0219i administrarea Domeniilor Coroanei\", in <i>Analele Universit\u0103\u021bii din Craiova. Seria Istorie</i>, Vol. XVI, Issue 1, 2011, pp.&#160;303\u2013315.</li>\n<li>Lucian Nastas\u0103, <i>\"Suveranii\" universit\u0103\u021bilor rom\u00e2ne\u0219ti. Mecanisme de selec\u021bie \u0219i promovare a elitei intelectuale</i>, Vol. I. Cluj-Napoca: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-278-3\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-278-3\">978-973-726-278-3</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Florin P\u0103durean, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revista.biblacad.ro/wp-content/uploads/2016/07/1.1.6.pdf\">\"D'ale lui Conu' Iancu Kalinderu. Priviri critice asupra vie\u021bii unui academician\"</a>, in <i>Revista Bibliotecii Academici Rom\u00e2ne</i>, Vol. I, Issue 1, January\u2013June 2016, pp.&#160;77\u201385.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a>, <i>M\u0103rturisiri, I</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a>, 1933</li>\n<li>Tamara Teodorescu, Rodica Fochi, Floren\u021ba S\u0103deanu, Liana Miclescu, Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831\u20131918). Vol. II: D\u2013K</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, 1986.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/462172635\">462172635</a></li>\n<li>Mariu Theodorian-Carada, <i>Efemeridele. Insemn\u0103ri &amp; amintiri. \u00cent\u00e2iul volum</i>. Bucharest: Tipografia Capitalei, 1930.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Zane\" title=\"Gheorghe Zane\">Gheorghe Zane</a>, <i>Economia de schimb \u00een Principatele Rom\u00e2ne</i>. Bucharest: Editura Casei \u0218coalelor, 1930.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_of_the_Romanian_Academy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Romanian_Academy_presidents\" title=\"Template:Romanian Academy presidents\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Romanian_Academy_presidents\" title=\"Template talk:Romanian Academy presidents\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Romanian_Academy_presidents&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_of_the_Romanian_Academy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Presidents of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Romanian Academy (1876-1948)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ion_Heliade_R%C4%83dulescu\" title=\"Ion Heliade R\u0103dulescu\">Heliade R\u0103dulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Treboniu_Laurian\" title=\"August Treboniu Laurian\">Laurian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Cre\u021bulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Treboniu_Laurian\" title=\"August Treboniu Laurian\">Laurian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Bari%C8%9B\" title=\"George Bari\u021b\">Bari\u021b</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacob_Negruzzi\" title=\"Iacob Negruzzi\">Negruzzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Cre\u021bulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Poni\" title=\"Petru Poni\">Poni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Aurelian</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Kalinderu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anghel_Saligny\" title=\"Anghel Saligny\">Saligny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacob_Negruzzi\" title=\"Iacob Negruzzi\">Negruzzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Istrati\" title=\"Constantin Istrati\">Istrati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Poni\" title=\"Petru Poni\">Poni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Onciul\" title=\"Dimitrie Onciul\">Onciul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacob_Negruzzi\" title=\"Iacob Negruzzi\">Negruzzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Racovi%C8%9B%C4%83\" title=\"Emil Racovi\u021b\u0103\">Racovi\u021b\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Bianu\" title=\"Ioan Bianu\">Bianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludovic_Mrazek\" title=\"Ludovic Mrazek\">Mrazek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lapedatu\" title=\"Alexandru Lapedatu\">Lapedatu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">R\u0103dulescu-Motru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Th._Simionescu\" title=\"Ion Th. Simionescu\">I. Simionescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Gusti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_R%C4%83dulescu\" title=\"Andrei R\u0103dulescu\">R\u0103dulescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Academy of the Romanian<br />People's/Socialist Republic (1948-1990)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Traian_S%C4%83vulescu\" title=\"Traian S\u0103vulescu\">S\u0103vulescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Athanase_Joja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanase Joja (page does not exist)\">Joja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilie_G._Murgulescu\" title=\"Ilie G. Murgulescu\">Murgulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miron_Nicolescu\" title=\"Miron Nicolescu\">Nicolescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98erban_%C8%9Ai%C8%9Beica\" title=\"\u0218erban \u021ai\u021beica\">\u021ai\u021beica</a> <i>(acting)</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Theodor_Burghele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theodor Burghele (page does not exist)\">Burghele</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cristofor_Simionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cristofor Simionescu (page does not exist)\">C. Simionescu</a> <i>(acting)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Mihoc\" title=\"Gheorghe Mihoc\">Mihoc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Anton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Anton (page does not exist)\">Anton</a> <i>(acting)</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Voinea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Voinea (page does not exist)\">Voinea</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Romanian Academy (1990-)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mihai_Dr%C4%83g%C4%83nescu\" title=\"Mihai Dr\u0103g\u0103nescu\">Dr\u0103g\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Virgiliu_N._Constantinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virgiliu N. Constantinescu (page does not exist)\">Constantinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Simion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ionel_Haiduc\" title=\"Ionel Haiduc\">Haiduc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Valentin_Vlad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ionel Valentin Vlad (page does not exist)\">Vlad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cristian_Hera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cristian Hera (page does not exist)\">Hera</a> <i>(acting)</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan-Aurel_Pop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan-Aurel Pop (page does not exist)\">Pop</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18541187&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18541187&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q18541187\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/163752537\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13201301b\">cb13201301b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13201301b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1055228152\">1055228152</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000112388303\">0000 0001 1238 8303</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/057514879\">057514879</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/163752537\">163752537</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921163456\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.592 seconds\nReal time usage: 0.715 seconds\nPreprocessor visited node count: 5976/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50207/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7351/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 48943/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.109/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  537.255      1 -total\n 35.34%  189.876      1 Template:Infobox_scholar\n 31.92%  171.494      1 Template:Infobox_person\n 27.73%  148.984      3 Template:Infobox\n 27.37%  147.064      1 Template:Reflist\n 11.03%   59.234      9 Template:ISBN\n  9.33%   50.129      5 Template:Br_separated_entries\n  7.91%   42.504      1 Template:Authority_control\n  6.82%   36.640      9 Template:Ro_icon\n  6.50%   34.897      2 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51304026-0!canonical and timestamp 20180921163455 and revision id 826941074\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ioan_Kalinderu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Ioan Kalinderu"}],"categories":[{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Biography_with_signature"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"1840_births"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"1913_deaths"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Presidents_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Members_of_the_Permanent_Court_of_Arbitration"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Agrarian_theorists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_jurists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_judges"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_classical_scholars"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Legal_historians"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Social_historians"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Scholars_of_Roman_history"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"19th-century_essayists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"20th-century_biographers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Male_biographers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Academic_journal_editors"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"C\u0103ile_Ferate_Rom\u00e2ne_people"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_diplomats"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"National_Liberal_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_political_candidates"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_philanthropists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_activists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_agrarianists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_agronomists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_agriculturalists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_conservationists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_bankers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_industrialists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_economists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Home_economists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Forestry_academics"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Forestry_in_Romania"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_educational_theorists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Adult_education_leaders"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Literacy_advocates"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"School_founders"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_temperance_activists"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_art_collectors"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Romanian_people_of_Greek_descent"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Members_of_the_Church_of_Greece"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Grand_Crosses_of_the_Order_of_the_Star_of_Romania"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Grand_Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Cycling_in_Romania"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Skiing_in_Romania"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Red_Cross_personnel"},{"sortkey":"Kalinderu, Ioan","*":"Burials_at_Bellu"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian Academy presidents"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agricultural science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Candiano-Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Lapedatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek pottery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea del Verrocchio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei R\u0103dulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Bellessort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelo de Gubernatis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anghel Saligny"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Treboniu Laurian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Raffet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian rule in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tirbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basile M. Missir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bethel Henry Strousberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolshevik Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breeding program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u0219teni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caesar's Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Ressu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caraiman Peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u0219migiu Gardens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clothing in ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u0103bucetul Taurului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colone\u0219ti, Olt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin A. Cre\u021bulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Banu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Arion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Istrati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Sandu-Aldea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Credit union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultivar"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103ile Ferate Rom\u00e2ne Line 300"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Dr\u0103ghicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Onciul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinu Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disability insurance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domnitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donatello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Racovi\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu St\u0103tescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex post facto law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest farming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Millet"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bari\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Co\u0219buc"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ioan Lahovari"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Oprescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ranetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Manu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Mihoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Tattarescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Zane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Battista Piranesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Paolo Panini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government bond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore C. Cr\u0103iniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Tocilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Triandafil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hectare"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Court of Cassation and Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Hohenzollern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacob Negruzzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie G. Murgulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de Droit International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Bianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Slavici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Andreescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Heliade R\u0103dulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Th. Simionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Theodorescu-Sion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionel Haiduc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Alexandru Steriadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish nose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal des D\u00e9bats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius K\u00fchn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ktitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism and radicalism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovic Mrazek"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Bonnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melchisedec \u0218tef\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Dr\u0103g\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Kog\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Pherekyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Administration and Interior (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Patrimony (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Internal Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Nicolescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitteleuropa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Model farm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountaineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon III"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae B\u0103lcescu, V\u00e2lcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Cre\u021bulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Grigorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae M. Condiescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Petrescu-G\u0103in\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objets d'art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olt County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Osmanieh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Star of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Papadima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paharnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pellagra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peri\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permanent Court of Arbitration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Dulfu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre S. Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Poni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Quillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pliny the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praetor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predeal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu R. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reforestation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue des Deux Mondes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Atheneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Red Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Liber\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Collection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schitu, Olt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seaca, Teleorman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segarcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sericulture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Carpathians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiru Haret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen III of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stock character"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian S\u0103vulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triple Alliance (1882)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turks of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turnu M\u0103gurele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve Tables"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Boerescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velocipede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wainwright"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Windsor Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woodturner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigu Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130zmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban \u021ai\u021beica"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan F\u0103lcoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Luchian"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Epoca (Romania)"},{"ns":0,"*":"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Al. Lascarov-Moldovanu"},{"ns":0,"*":"Editura Cugetarea"},{"ns":0,"*":"Ion Bulei"},{"ns":0,"*":"Furnica (magazine)"},{"ns":0,"*":"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei"},{"ns":0,"*":"Nicolae Kalinderu"},{"ns":0,"*":"Strousberg Affair"},{"ns":0,"*":"Pitar (rank)"},{"ns":0,"*":"Nicolae Mandrea"},{"ns":0,"*":"Grigore P\u0103ucescu"},{"ns":0,"*":"Eugeniu Carada"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, October 1888"},{"ns":0,"*":"Ioan Otetele\u0219anu"},{"ns":0,"*":"Petre Vasiliu-N\u0103sturel"},{"ns":0,"*":"Vasile Kog\u0103lniceanu"},{"ns":0,"*":"Ludovic Bassarab"},{"ns":0,"*":"Moftul Rom\u00e2n"},{"ns":0,"*":"Ion D. Berindey"},{"ns":0,"*":"Krikor Zambaccian"},{"ns":0,"*":"Witold Rolla-Piekarski"},{"ns":0,"*":"Maica Smara"},{"ns":0,"*":"Alexandru Obregia"},{"ns":0,"*":"Orest Tafrali"},{"ns":0,"*":"Sabba \u0218tef\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Constantin Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"*":"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly"},{"ns":0,"*":"Ramuri"},{"ns":0,"*":"Constantin I. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Athanase Joja"},{"ns":0,"*":"Theodor Burghele"},{"ns":0,"*":"Cristofor Simionescu"},{"ns":0,"*":"Ioan Anton"},{"ns":0,"*":"Radu Voinea"},{"ns":0,"*":"Virgiliu N. Constantinescu"},{"ns":0,"*":"Eugen Simion"},{"ns":0,"*":"Ionel Valentin Vlad"},{"ns":0,"*":"Cristian Hera"},{"ns":0,"*":"Ioan-Aurel Pop"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Romanian Academy presidents"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scholar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox academic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian Academy presidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gallery"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ioan_Kalinderu.jpg","I._Kalinderu_sig_(2).png","Gheorghe_Tattarescu_-_Portretul_lui_Lazar_Kalinderu.jpg","Gheorghe_Tattarescu_-_Sotia_lui_Lazar_Kalinderu.jpg","Ludovic_Bassarab_-_In_carciuma.jpg","Witold_Rolla-Piekarski_-_Zarzavat_regal,_Furnica,_4_dec_1908.JPG","NSPetrescuGaina_-_Conu_Iancu_Kalinderu.jpg","NSPetrescuGaina_-_Iancu_Kalideru.jpg","Ion_Theodorescu-Sion_-_Muz\u0103ul_lui_Conu_Iancu,_Furnica_18_feb_1910.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.agir.ro/univers-ingineresc/numar-1-2014/simpozionul-%E2%80%9Eacademicianul-ioan-kalinderu-administratorul-domeniilor-coroanei-la-100-de-ani-de-la-disparitie%E2%80%9C_4312.html","http://jurnalul.ro/timp-liber/casa/muzeul-kalinderu-o-restaurare-fara-sfarsit-530878.html","https://www.worldcat.org/oclc/252339708","http://www.memoriaoltului.ro/reviste/revista_47.pdf","http://www.memoriaoltului.ro/reviste/revista_56.pdf","http://jurnalul.ro/sport/sporturi/partia-kalinderu-asteapta-schiorii-32728.html","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/acum-un-veac-xlii-talentele-mariei-ii-de-ion-bulei-14957096","http://jurnalul.ro/special-jurnalul/reportaje/maria-regina-romaniei-un-gentilom-in-care-regele-carol-avea-cea-mai-mare-incredere-644483.html","https://www.worldcat.org/oclc/5673988","http://www.romanialibera.ro/actualitate/fapt-divers/muzeul-kalinderu-va-renaste-din-propria-i-cenusa--60300","https://www.wikidata.org/wiki/Q18541187","https://www.worldcat.org/oclc/935559527","http://revista.biblacad.ro/wp-content/uploads/2016/07/1.1.6.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/462172635","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/163752537","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13201301b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13201301b","https://d-nb.info/gnd/1055228152","http://isni.org/isni/0000000112388303","https://www.idref.fr/057514879","https://viaf.org/viaf/163752537"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":3658,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":3673,"anchor":"Origins_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Academy presidency","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":15597,"anchor":"Academy_presidency"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Agrarian reformer","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":22464,"anchor":"Agrarian_reformer"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Art collector and courtier","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":29589,"anchor":"Art_collector_and_courtier"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final years, death, and legacy","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":36464,"anchor":"Final_years,_death,_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"7","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":42989,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Ioan_Kalinderu","byteoffset":43017,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ioan Kalinderu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kalinderu, Ioan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18541187"}]}}