{"parse":{"title":"Vasile Stroescu","pageid":25855186,"revid":853714916,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Vasile Vasilievici Stroescu<br /><small>Vasily Vasilyevich Stroesko<br />Vasile de Stroesco<br />Basile Stroesco</small></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png\" class=\"image\"><img alt=\"Vasile Stroescu. Sargetia XXX.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png/220px-Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png\" width=\"220\" height=\"300\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png/330px-Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/46/Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png 2x\" data-file-width=\"408\" data-file-height=\"556\" /></a><div>Photograph of Stroescu, ca. 1900</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Member of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber of Deputies of Romania</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1919\u20131920</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Orhei_County_(Romania)\" title=\"Orhei County (Romania)\">Orhei County</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1845-11-11</span>)</span>November 11, 1845<br /><a href=\"/wiki/Trinca,_Edine%C5%A3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trinca, Edine\u0163\">Trinca</a>, <a href=\"/wiki/Bessarabia_Governorate\" title=\"Bessarabia Governorate\">Bessarabia Governorate</a>, <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nApril 13, 1926<span style=\"display:none\">(1926-04-13)</span> (aged&#160;80)<br /><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Resting place</th><td class=\"label\">\nSf\u00e2nta Vineri Cemetery, Bucharest</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bessarabian_Peasants%27_Party\" title=\"Bessarabian Peasants&#39; Party\">Bessarabian Peasants' Party</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other political<br />affiliations</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Moldavian_Party\" title=\"National Moldavian Party\">National Moldavian Party</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Moscow_State_University\" title=\"Moscow State University\">Moscow State University</a><br /><a href=\"/wiki/Saint_Petersburg_State_University\" title=\"Saint Petersburg State University\">Saint Petersburg State University</a><br /><a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">University of Berlin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Profession</th><td>\nlandowner, judge, agriculturist, philanthropist, activist</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Vasile Vasilievici Stroescu</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u043e\u0435\u0441\u043a\u043e</span>, <i>Vasily Vasilyevich Stroesko</i>; November 11, 1845 \u2013 April 13, 1926), also known as <b>Vasile de Stroesco</b>,<sup id=\"cite_ref-unirea1410_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unirea1410-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ipboier_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <b>Basile Stroesco</b>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-comitfig_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitfig-5\">&#91;5&#93;</a></sup> or <b>Vasile Stroiescu</b>, was a <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabian</a> and <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> politician, landowner, and philanthropist. One of the proponents and sponsors of <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalism</a> in <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a>'s <a href=\"/wiki/Bessarabia_Governorate\" title=\"Bessarabia Governorate\">Bessarabia Governorate</a>, as well as among the Romanian communities of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, he was also a champion of self-help and of <a href=\"/wiki/Cooperative_farming\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cooperative farming\">cooperative farming</a>. He inherited or purchased large estates, progressively dividing them among local peasants, while setting up local schools and churches for their use. An erudite and traveler, he abandoned his career in law to focus on his agricultural projects and cultural activism. For the latter work, he became an honorary member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>.\n</p><p>Having backed the nationalist papers <i><a href=\"/wiki/Basarabia_(newspaper)\" title=\"Basarabia (newspaper)\">Basarabia</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2nt_Moldovenesc_(newspaper)\" title=\"Cuv\u00e2nt Moldovenesc (newspaper)\">Cuv\u00e2nt Moldovenesc</a></i>, Stroescu was drawn into the more elitist cell of the nationalist movement, centered on the parts of the <i><a href=\"/wiki/Zemstva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zemstva\">zemstva</a></i> and <a href=\"/wiki/Gentry_assembly\" title=\"Gentry assembly\">gentry assembly</a>. He was thus honorary president of the <a href=\"/wiki/National_Moldavian_Party\" title=\"National Moldavian Party\">National Moldavian Party</a> shortly after the <a href=\"/wiki/February_Revolution\" title=\"February Revolution\">February Revolution</a> but, with <a href=\"/wiki/Vladimir_Hertza\" title=\"Vladimir Hertza\">Vladimir Hertza</a>, drifted away from the core of the movement to set up his own aristocratic branch. He became an absentee member of <i><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii\">Sfatul \u021a\u0103rii</a></i> during the existence of a <a href=\"/wiki/Moldavian_Democratic_Republic\" title=\"Moldavian Democratic Republic\">Moldavian Democratic Republic</a> and its <a href=\"/wiki/Union_of_Bessarabia_with_Romania\" title=\"Union of Bessarabia with Romania\">union with Romania</a>. In 1919\u20131920, he served in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Assembly of Deputies</a>, and was for a few weeks its <a href=\"/wiki/President_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" title=\"President of the Chamber of Deputies of Romania\"><i>de facto</i> President</a>. Rallying with the <a href=\"/wiki/Bessarabian_Peasants%27_Party\" title=\"Bessarabian Peasants&#39; Party\">Bessarabian Peasants' Party</a>, Stroescu became critical of the unification process, decrying government abuses in Bessarabia, and also objected to the <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">1920s land reform</a>. He died shortly after in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, having also served in the <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Senate</a>, and was granted a <a href=\"/wiki/State_funeral\" title=\"State funeral\">state funeral</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Beginnings\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Nationalist_sponsor\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Nationalist sponsor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Revolution_and_union\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Revolution and union</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Assembly_President_and_dissenter\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Assembly President and dissenter</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Beginnings\">Beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Stroescus were a family of ethnic Romanian aristocrats and shepherds from <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>: the family patriarch Ioan Stroescu had the Moldavian <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a> title of <i><a href=\"/w/index.php?title=Jitnicer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jitnicer (page does not exist)\">jitnicer</a></i> in the late 17th century. His grandson, Gavriil, was a <i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98%C4%83trar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218\u0103trar (page does not exist)\">\u0219\u0103trar</a></i>; Ienache, Gavriil's son, reverted to pastoralism, and owned ranches in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_County\" title=\"Ia\u0219i County\">Ia\u0219i County</a>.<sup id=\"cite_ref-bezv163_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv163-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His own two sons Vasile (1795\u20131875) and Ioan moved between Moldavia and Bessarabia, which, following the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1812)\" title=\"Treaty of Bucharest (1812)\">1812 Treaty of Bucharest</a>, had been absorbed into the Russian Empire. Vasile owned ten estates on either side of the border, split between Ia\u0219i and <a href=\"/wiki/Hotin_County\" title=\"Hotin County\">Hotin</a> counties. The Stroescus were all inducted into <a href=\"/wiki/Russian_nobility\" title=\"Russian nobility\">Russian nobility</a> in 1828 and <a href=\"/wiki/Grant_of_arms\" title=\"Grant of arms\">granted arms</a> in 1867.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> From his marriage to Profira Manoil Gu\u021bu (1808\u20131856), Vasile Sr had three sons\u2014Mihail (1836\u20131889), Gheorghe (1840\u20131922), Vasile Jr.<sup id=\"cite_ref-bezv163_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv163-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The couple also had four daughters, married off to aristocrats of Russian, <a href=\"/wiki/Greeks_in_Moldova\" title=\"Greeks in Moldova\">Greek</a>, or <a href=\"/wiki/Poles_in_Moldova\" title=\"Poles in Moldova\">Polish Bessarabian</a> descent: Ana Kazimir, Maria Druganov, Elena Martos, and Ecaterina \u0218umanski.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The latter's husband was <a href=\"/w/index.php?title=Clemente_%C8%98umanski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clemente \u0218umanski (page does not exist)\">Clemente \u0218umanski</a>, <a href=\"/wiki/Mayor_of_Chi%C8%99in%C4%83u\" title=\"Mayor of Chi\u0219in\u0103u\">Mayor of Kishinev</a> in the 1870s.<sup id=\"cite_ref-bezv163_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv163-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Vasile Jr was born on November 11, 1845, in <a href=\"/wiki/Trinca,_Edine%C5%A3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trinca, Edine\u0163\">Trinca</a>, a Hotin County village (now in <a href=\"/wiki/Edine%C8%9B_District\" title=\"Edine\u021b District\">Edine\u021b District</a>, <a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a>). He attended the Bessarabian Lyceum of <a href=\"/wiki/Chi%C8%99in%C4%83u\" title=\"Chi\u0219in\u0103u\">Kishinev</a>, then the school of <a href=\"/wiki/Kamianets-Podilskyi\" title=\"Kamianets-Podilskyi\">Kamenets-Podolskiy</a> and <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a>'s <a href=\"/w/index.php?title=Richelieu_Lyceum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richelieu Lyceum (page does not exist)\">Richelieu Lyceum</a>. Later, he studied law at the universities of <a href=\"/wiki/Moscow_State_University\" title=\"Moscow State University\">Moscow</a>, <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg_State_University\" title=\"Saint Petersburg State University\">Saint Petersburg</a>, and <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Berlin</a>.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The latter awarded him a <a href=\"/wiki/Doctorate_of_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctorate of law\">doctorate of law</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> An erudite, Stroiescu reportedly spoke all Slavic languages, German, French, English and Italian, in addition to his native Romanian.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Upon graduation, he traveled throughout Europe, including in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>, and also visited the Western colonies in Africa.<sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> This was a passion shared by his older brother Mihail, who was once shipwrecked in the Pacific, and later wrote memoirs of his adventures.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Vasile was appointed a judge at the <a href=\"/wiki/Khotyn\" title=\"Khotyn\">Hotin</a> city tribunal in 1867,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> becoming colleagues with writer <a href=\"/wiki/Alexandru_H%C3%A2jdeu\" title=\"Alexandru H\u00e2jdeu\">Alexandru H\u00e2jdeu</a>.<sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Following his father's death, he withdrew from the legal profession altogether, making <a href=\"/wiki/Br%C3%AEnzeni\" title=\"Br\u00eenzeni\">Br\u00eenzeni</a> his main residence.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> There, he began his trade as a gentleman farmer, peasant educator, and amateur agronomist, while maintaining a lively interest in historical research.<sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> After receiving his inheritance, Stroescu owned 9,000 <a href=\"/wiki/Hectare\" title=\"Hectare\">hectares</a> (22,000 <a href=\"/wiki/Acre\" title=\"Acre\">acres</a>), but later came to purchase 16,000 more hectares (some 4,000 acres) of land, with several manors, ranches, and stables,<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> making him one of the richest people in the region.<sup id=\"cite_ref-b&amp;b23_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-b&amp;b23-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Many of his properties he auctioned off, using the money to finance his philanthropy, or divided between the peasant <i><a href=\"/wiki/Obshchina\" title=\"Obshchina\">obshchiny</a></i>, with Stroescu as a pioneer of <a href=\"/wiki/Cooperative_farming\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cooperative farming\">cooperative farming</a> and cooperative forestry.<sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He personally verified his plowmen's techniques and corrected their mistakes. As noted by Br\u00eenzeni native <a href=\"/wiki/Ion_Buzdugan\" title=\"Ion Buzdugan\">Ion Buzdugan</a>, he was \"modest and balanced\", but also \"ruthless with those who squandered his wealth.\"<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Fellow activist <a href=\"/wiki/Pan_Halippa\" title=\"Pan Halippa\">Pan Halippa</a> noted that Stroescu was a \"real democrat\" and \"true Christian\", who \"never married and lived modestly.\" \"This man\", Halippa claims, \"used his great managerial competence to please those living on his estate. He [...] helped everyone own a proper home grange, acting a statesman ought to. [...] If only those ministers who call themselves democrats and socialists could know how the great Bessarabian Romanian Vasile Stroescu used to live!\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> By 1918, Stroescu only had some 8,000 hectares left to his name, spread about between Trinca, <a href=\"/wiki/B%C4%83dragii_Vechi\" title=\"B\u0103dragii Vechi\">B\u0103dragii Vechi</a>, <a href=\"/wiki/Pociumbeni\" title=\"Pociumbeni\">Dru\u021ba</a> and <a href=\"/wiki/Z%C4%83briceni\" title=\"Z\u0103briceni\">Z\u0103briceni</a>.<sup id=\"cite_ref-clark296_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-clark296-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nationalist_sponsor\">Nationalist sponsor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Nationalist sponsor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As noted by historian <a href=\"/wiki/Iurie_Colesnic\" title=\"Iurie Colesnic\">Iurie Colesnic</a>, Stroescu and <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_%C8%98tefan_Casso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae \u0218tefan Casso (page does not exist)\">Nicolae \u0218tefan Casso</a> stood among those boyars who reverted <a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a> or <a href=\"/wiki/Moldovenism\" title=\"Moldovenism\">Moldovenism</a>, \"neutralizing the influence\" of pro-imperial adversaries such as <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_N._Krupensky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander N. Krupensky (page does not exist)\">Alexander N. Krupensky</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Stroescu built of refurbished several schools in Bessarabia, founded hospitals in his native village and in <a href=\"/wiki/Br%C4%83tu%C8%99eni\" title=\"Br\u0103tu\u0219eni\">Br\u0103tu\u0219eni</a>, and became <i><a href=\"/wiki/Ktitor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ktitor\">ktitor</a></i> of <a href=\"/wiki/Metropolis_of_Bessarabia\" title=\"Metropolis of Bessarabia\">Bessarabian Orthodox</a> churches in Trinca, <a href=\"/wiki/Pociumb%C4%83u%C8%9Bi\" title=\"Pociumb\u0103u\u021bi\">Pociumb\u0103u\u021bi</a>, <a href=\"/wiki/%C8%98ofr%C3%AEncani\" title=\"\u0218ofr\u00eencani\">\u0218ofr\u00eencani</a>, and <a href=\"/wiki/Z%C4%83icani\" title=\"Z\u0103icani\">Z\u0103icani</a>.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 1899, he offered to sponsor state schools, provided that they be allowed to teach classes in Romanian. This proposal was simply disregarded by government.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> With the liberalization made possible by the <a href=\"/wiki/Revolution_of_1905\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolution of 1905\">Revolution of 1905</a>, Stroescu began participating in conspiratorial meetings of the Romanian elite in Kishinev, exchanging ideas with Halippa, <a href=\"/wiki/Nicolae_Alexandri\" title=\"Nicolae Alexandri\">Nicolae Alexandri</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Incule%C8%9B\" title=\"Ion Incule\u021b\">Ion Incule\u021b</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Bivol\" title=\"Nicolae Bivol\">Nicolae Bivol</a>, <a href=\"/wiki/Alexis_Nour\" title=\"Alexis Nour\">Alexis Nour</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Pelivan\" title=\"Ion Pelivan\">Ion Pelivan</a>, and <a href=\"/wiki/Paul_Gore_(historian)\" title=\"Paul Gore (historian)\">Paul Gore</a>, where they first discussed the prospect of Romania and Bessarabia uniting.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> As Pelivan notes, he and <a href=\"/wiki/Emanuil_Gavrili%C8%9B%C4%83\" title=\"Emanuil Gavrili\u021b\u0103\">Emanuil Gavrili\u021b\u0103</a> tried to persuade Stroescu to finance a magazine for the Romanian-speaking populace, but the landowner \"seemed rather skeptical\".<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> However, in 1906 he sponsored Halippa in setting up a democratic-and-nationalist newspaper, <i><a href=\"/wiki/Basarabia_(newspaper)\" title=\"Basarabia (newspaper)\">Basarabia</a></i>, eventually shut down by the Russian authorities in March 1907.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1910, Stroescu had expatriated himself to Switzerland, and was living in <a href=\"/wiki/Davos_Platz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Davos Platz\">Davos Platz</a>.<sup id=\"cite_ref-unirea1410_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unirea1410-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His charity work continued to have a profound effect among the Romanian communities of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, where Stroescu notably founded the boarding house serving the <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Arad\" title=\"Archdiocese of Arad\">Diocese of Arad</a>, as well as \"tens of churches, schools and hospitals\".<sup id=\"cite_ref-bezv163_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv163-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Although a patron of <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodoxy</a>, he was critical of the church's claim to have preserved Romanian identity, noting that its nationalist discourse was a recent \"invention of the parsons, to emphasize their own merits\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He saw Orthodoxy as equal to its rival <a href=\"/wiki/Romanian_Greek-Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Greek-Catholic Church\">Romanian Greek-Catholic Church</a>, arguing that \"a religious difference cannot divide us\", since \"Romanians of both religions behave one to the other as true Christians and therefore as brethren\".<sup id=\"cite_ref-unirea1410_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unirea1410-2\">&#91;2&#93;</a></sup> As such, in 1910 Stroescu allied himself with the Greek Catholics to tackle the effects of <a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a>, donating 100,000 <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_krone\" title=\"Austro-Hungarian krone\">Kronen</a> to the cultural fund in <a href=\"/wiki/Blaj\" title=\"Blaj\">Blaj</a>.<sup id=\"cite_ref-unirea1410_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unirea1410-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ipboier_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Other estimates suggest that his sponsorship of schools, including Orthodox ones, ran at 950,000 Kronen in 1913\u2014500,000 of these were channeled through <a href=\"/w/index.php?title=Partenie_Cosma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partenie Cosma (page does not exist)\">Partenie Cosma</a>,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and 200,000 more through the <a href=\"/w/index.php?title=Archdiocese_of_Sibiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archdiocese of Sibiu (page does not exist)\">Archbishopric of Sibiu</a>, while 100,000 went to the creation of a girls' school in <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> His contribution also included a Stroescu Fund at <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA Society</a> and various payments to the <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_League_for_the_Unity_of_All_Romanians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural League for the Unity of All Romanians (page does not exist)\">Cultural League for the Unity of All Romanians</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In Romanian-ruled <a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">Western Moldavia</a>, he fitted primary schools from a special fund, which ran at 200,000 <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">lei</a>, and, in 1906\u20131908, put up 300,000 lei for the building of a <a href=\"/wiki/Romanian_People%27s_Salvation_Cathedral\" title=\"Romanian People&#39;s Salvation Cathedral\">Romanian People's Salvation Cathedral</a>.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Michailu_V._Stroesco.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Michailu_V._Stroesco.png/250px-Michailu_V._Stroesco.png\" width=\"250\" height=\"289\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Michailu_V._Stroesco.png/375px-Michailu_V._Stroesco.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Michailu_V._Stroesco.png/500px-Michailu_V._Stroesco.png 2x\" data-file-width=\"564\" data-file-height=\"652\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Michailu_V._Stroesco.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stroescu's brother (and fellow philanthropist) Mihail Vasilievici</div></div></div>\n<p>In May 1910, as recognition of his activities, and in particular for his work with the Blaj foundations, Stroescu was elected an honorary member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>. This appointment left him indifferent, as he considered his deeds \"only natural\".<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He declared himself \"at my country's disposal, with all this mind God gave me, from all my heart and with my entire wealth\".<sup id=\"cite_ref-dglb162_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dglb162-27\">&#91;27&#93;</a></sup> According to Halippa and Pelivan, his focus fell on Transylvania and elsewhere only because censorship and repression prevented him from openly financing nationalism in his native province.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Another account is that he was felt called into action by the anti-Magyarization writings of <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a>.<sup id=\"cite_ref-b&amp;b24_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-b&amp;b24-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Moreover, his philanthropic activity was preceded by that of his late brother Mihail, who, as early as 1882, had set up ten model schools in Romania-proper, after having failed to create a Romanian studies department at <a href=\"/wiki/Odessa_University\" title=\"Odessa University\">Novorossiya University</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Also noted for founding a school in <a href=\"/wiki/Stolniceni,_Edine%C8%9B\" title=\"Stolniceni, Edine\u021b\">Stolniceni</a>,<sup id=\"cite_ref-bezv163_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv163-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Mihail had set up a rural hospital at Bekir, eventually splitting his wealth between ASTRA, the Romanian vocational schools of <a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Bra\u0219ov</a>, and his tenant farmers.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>The family's renewed contributions have led various authors to refer to Vasile as Transylvania or Bessarabia's \"<a href=\"/wiki/Gaius_Maecenas\" title=\"Gaius Maecenas\">Maecenas</a>\".<sup id=\"cite_ref-unirea1410_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unirea1410-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ipboier_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Transylvanians such as <a href=\"/w/index.php?title=Justinian_Teculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Justinian Teculescu (page does not exist)\">Justinian Teculescu</a> dedicated him verse of praise; others believed that he was not a real man, but a fictional character created by the Romanian state to hide its direct involvement in Austro-Hungarian affairs.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Stroescu also sponsored individual Bessarabians to pursue their education abroad, as he did with physician and fellow Romanian nationalist <a href=\"/wiki/Elena_Alistar\" title=\"Elena Alistar\">Elena Alistar</a>,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and founded an eponymous Stroescu Help Club for the <a href=\"/wiki/Romanian_Americans\" title=\"Romanian Americans\">Romanian Americans</a> of <a href=\"/wiki/Cleveland\" title=\"Cleveland\">Cleveland</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Between June 1910 and August 1911, he paid for Nour to publish a Russian-language paper, <i>Bessarabets</i>,<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> and, after 1913, financed the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2nt_Moldovenesc_(newspaper)\" title=\"Cuv\u00e2nt Moldovenesc (newspaper)\">Cuv\u00e2nt Moldovenesc</a></i>, published by Halippa and Alexandri,<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> also helping peasants with their subscriptions.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1912, Stroescu was living in <a href=\"/wiki/Lausanne\" title=\"Lausanne\">Lausanne</a>, but still appeared incognito to celebrate the golden jubilee of <a href=\"/wiki/Petru_Maior\" title=\"Petru Maior\">Petru Maior</a> Society in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> However, he was expressing his disenchantment with his Transylvanian colleagues. His letters to his fund's beneficiaries often included \"drastic reprimands.\"<sup id=\"cite_ref-b&amp;b24_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-b&amp;b24-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In early 1913, he published a piece in the newspaper <i>Rom\u00e2nul</i> of Arad, attacking Romanian banks for paying <a href=\"/wiki/Dividend\" title=\"Dividend\">dividends</a> higher than 5%, and their clients for accepting them; the difference, he argued, could go toward sponsoring culture. Responding to this \"judicious and unusually categorical\" critique, the economist Ion Mateiu suggested that the reduction demanded by Stroescu was needlessly abrupt.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Stroescu, who donated 50,000 Kronen to settling disputes between ASTRA and the popular banks, and then to the creation of alternative <a href=\"/wiki/Credit_union\" title=\"Credit union\">credit unions</a>,<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> found sympathy with the writing team at <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, which basked in his critique of \"our petty bourgeoisie [and] its plutocratic ideals\".<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Through ASTRA, he also distributed his brochure <i>Statutele \u0219i \u00eendrum\u0103rile pentru b\u0103ncile poporale</i> (\"Statutes and Guiding for the People's Banks\").<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Bihar_County\" title=\"Bihar County\">Bihar County</a> bankers objected to such initiatives, seeing Stroescu as an unfair competitor to their business.<sup id=\"cite_ref-roand590_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-roand590-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Revolution_and_union\">Revolution and union</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Revolution and union\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By 1914, Stroescu's relations with the Austro-Hungarian authorities were noticeably strained. His sponsoring of a Christmas 1913 folk party in <a href=\"/wiki/Beiu%C8%99\" title=\"Beiu\u0219\">Beiu\u0219</a> almost ended with the prosecution of its organizer, Nicolae Coroiu.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The outbreak of World War I caught Stroescu on the Russian side, ending all his work in Transylvania; the government of <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Tisza\" title=\"Istv\u00e1n Tisza\">Istv\u00e1n Tisza</a> listed him as a \"public menace\", suspected of wanting to incite a Romanian rebellion in Transylvania.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He returned to Odessa in 1914, and managed to persuade the authorities to release his proteg\u00e9e Alistar, who had been arrested for sedition.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In late 1916, Romania <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">entered the war</a>, siding with Russia against Austria-Hungary and the other <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>. Following the <a href=\"/wiki/February_Revolution\" title=\"February Revolution\">February Revolution</a>, which inaugurated an episode of social rebellion and national emancipation throughout Russia, the Stroescus were targeted by Russian revolutionaries. Gheorghe's former manor in <a href=\"/wiki/B%C4%83lceana\" title=\"B\u0103lceana\">B\u0103lceana</a> was ransacked by deserters from the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">Romanian Front</a>, who burned down his manuscripts,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and so were other country homes owned by the family.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The Br\u00e2nzeni estate was spared: the peasants there, having already set up a network for trafficking Romanian books into Bessarabia,<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> also formed a self-defense unit which protected their shared wealth.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Vasile was at <a href=\"/wiki/Soroca\" title=\"Soroca\">Soroca</a>, where he signed a manifesto for Bessarabian self-determination, officially backed by the <i><a href=\"/wiki/Zemstvo\" title=\"Zemstvo\">zemstvo</a></i> and the <a href=\"/wiki/Gentry_assembly\" title=\"Gentry assembly\">gentry assembly</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He then took part in the establishment of Bessarabia's own <a href=\"/wiki/National_Moldavian_Party\" title=\"National Moldavian Party\">National Moldavian Party</a> (PNM), formed on March 30&#160;&#91;<a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">O.S.</a> March 17&#93;&#160;1917. This came only after protracted negotiations with a Transylvanian refugee, <a href=\"/wiki/Onisifor_Ghibu\" title=\"Onisifor Ghibu\">Onisifor Ghibu</a>, who was perplexed that Bessarabians \"hardly understood the importance of having a political party [...] that would militate for the national cause.\" Stroescu held on to an apolitical stance, replying that \"he was ready to give as much as he had, but only for cultural enterprises, because politics, he said, was a dirty activity.\"<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> At Kishinev in early 1917, he met the Transylvanian activist Hortensia Goga, who described him as \"healthy and content, [...] seems not to be preoccupied by anything except his own person.\"<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>Eventually, the PNM, representing the more right-wing and nationalist politicians in the Governorate, proposed Bessarabian autonomy and the creation of a national legislature, <i><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii\">Sfatul \u021a\u0103rii</a></i>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Stroescu, as the \"Grand Old Man\" of nationalism, was the PNM's honorary leader, with Paul Gore as the executive president and Halippa as secretary.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Later, he and Halippa attended the Soldiers' Congress in Odessa, which affirmed its support for \"autonomous Bessarabia\" and a federated <a href=\"/wiki/Russian_Republic\" title=\"Russian Republic\">Russian Republic</a>. The uniformed procession paid him homage by parading in front of London Hotel, where he was staying.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> In June of the same year, as the gentry assembly formed a Society for Assisting Popular Education and the Study of National Customs, Stroescu became honorary chairman; Gore and <a href=\"/wiki/Vladimir_Hertza\" title=\"Vladimir Hertza\">Vladimir Hertza</a> were its \"active presidents\".<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/October_Revolution\" title=\"October Revolution\">October Revolution</a> and Russia's disintegration, <i>Sfatul \u021a\u0103rii</i> was established and Stroescu nominally stood in the <a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii_election,_1917\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii election, 1917\">regional election</a>. At the time, Pelivan argues, Stroescu was \"a great nationalist, but less of a democrat\", and alienated from his constituents because \"(since 1900) he lived mostly abroad.\"<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> As noted by Halippa, Stroescu and Hertza were trying to set up a distinct PNM for the boyars: \"their action did not lead to much [...], although we revolutionaries never objected to them being elected to <i>Sfatul \u021a\u0103rii</i> [...], since we believed that all intellectual forces needed to be consulted in political matters\".<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Historian <a href=\"/wiki/Charles_Upson_Clark\" title=\"Charles Upson Clark\">Charles Upson Clark</a> claims that he even served for a while as the legislature's president,<sup id=\"cite_ref-clark296_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-clark296-16\">&#91;16&#93;</a></sup> during Bessarabia's brief existence as a nominally independent <a href=\"/wiki/Moldavian_Democratic_Republic\" title=\"Moldavian Democratic Republic\">Moldavian Democratic Republic</a>. However, Stroescu is known to have been seriously ill from September 1917 to the early months of 1919, leaving for England and France, and only championed the <a href=\"/wiki/Union_of_Bessarabia_with_Romania\" title=\"Union of Bessarabia with Romania\">union of Bessarabia with Romania</a> from afar.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 1918, when <i>Sfatul \u021a\u0103rii</i> was visited by the <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Romanian Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a> and voted in favor of union, Stroescu was in Paris. This was an uncertain period, with him in <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Allied</a> territory while Romania <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1918)\" title=\"Treaty of Bucharest (1918)\">capitulated to the Central Powers</a>. At the time, Stroescu wrote his will, with Pelivan as his <a href=\"/wiki/Executor\" title=\"Executor\">executor</a>. It called for redistributing his land (much of it already taken over by the <i>zemstvo</i>), or, alternatively, donating it to the Romanian state; in exchange, he only demanded that peasants receive education in Romanian.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> As noted in 1927 by Clark, this document reflected the \"comfortable old Russian patriarchal atmosphere\", and was already outdated by the pace of \"militant equalization\"\u2014although the dream of Romanian education was eventually fulfilled by the state itself, with its mandatory literacy programs.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assembly_President_and_dissenter\">Assembly President and dissenter</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Assembly President and dissenter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On September 1, 1918, returning to Paris, Stroescu joined <a href=\"/wiki/Vasile_Lucaciu\" title=\"Vasile Lucaciu\">Vasile Lucaciu</a> and <a href=\"/wiki/Ioan_Cantacuzino\" title=\"Ioan Cantacuzino\">Ioan Cantacuzino</a> in creating a National Romanian Action Committee for promoting the cause of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a> in Allied countries.<sup id=\"cite_ref-comitfig_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitfig-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He later attached himself to <a href=\"/wiki/Take_Ionescu\" title=\"Take Ionescu\">Take Ionescu</a>'s National Committee for Romanian Unity.<sup id=\"cite_ref-b&amp;b23_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-b&amp;b23-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/Armistice_of_11_November_1918\" title=\"Armistice of 11 November 1918\">November Armistice</a>, Marghiloman was deposed and Romania, Bessarabia included, reentered the war. In December, this step ensured the <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Transylvanian union</a>, with the new borders awaiting international recognition at the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a>. Throughout the following months, to Marghiloman's worry, Western powers seemed to favor placing Bessarabia, in whole or in part, under a <a href=\"/wiki/League_of_Nations_mandate\" title=\"League of Nations mandate\">League of Nations mandate</a>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1919\" title=\"Romanian general election, 1919\">national election of November 1919</a>, Halippa enlisted Stroescu as a candidate for his <a href=\"/wiki/Bessarabian_Peasants%27_Party\" title=\"Bessarabian Peasants&#39; Party\">Bessarabian Peasants' Party</a> (P\u021aB), which resulted in him representing <a href=\"/wiki/Orhei_County_(Romania)\" title=\"Orhei County (Romania)\">Orhei County</a> in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Assembly of Deputies</a>. Stroescu shared his ticket with historian <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, although the latter was not a P\u021aB man.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> As recalled by Halippa, he ran simultaneously (and won) in three other electoral precincts\u2014Hotin, <a href=\"/wiki/Soroca_County_(Romania)\" title=\"Soroca County (Romania)\">Soroca</a>, and <a href=\"/wiki/B%C4%83l%C8%9Bi_County_(Romania)\" title=\"B\u0103l\u021bi County (Romania)\">B\u0103l\u021bi</a>;<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> and, according to other sources, also in <a href=\"/wiki/Tighina_County_(Romania)\" title=\"Tighina County (Romania)\">Tighina County</a> and <a href=\"/wiki/L%C4%83pu%C8%99na_County_(Romania)\" title=\"L\u0103pu\u0219na County (Romania)\">L\u0103pu\u0219na</a>.<sup id=\"cite_ref-dglb162_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dglb162-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>On November 20,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> as an homage to his work in promoting the Romanian cause,<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Stroescu was also selected to preside upon Greater Romania's first parliamentary session, effectively as the Assembly's honorary <a href=\"/wiki/President_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" title=\"President of the Chamber of Deputies of Romania\">President</a>. Praised by Iorga for its composition and style,<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> the speech forewarned: \"With a habit that has become second-nature, we scour the scene to find ways in which we may partake in the fruit of other people's labor. No, Gentlemen, this will no loger do! We must labor ourselves and commit to providing for ourselves. [...] In this life of ours we must maintain clean thoughts and clean hands.\"<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This drew attention from Marghiloman's <a href=\"/wiki/Progressive_Conservative_Party_(Romania)\" title=\"Progressive Conservative Party (Romania)\">Progressive Conservatives</a>, disgraced for their sympathy for the Central Powers. Marghiloman was drawn to Stroescu's anti-corruption hints, namely that \"the new administrations of Bessarabia should keep their hands clean.\"<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>Replaced within a few months by Iorga, Stroescu had also become a critic of the Romanian administration, speaking at the Assembly rostrum about the deteriorating situation of his native province and the <a href=\"/wiki/State_of_siege\" class=\"mw-redirect\" title=\"State of siege\">state of siege</a> it was placed under. On February 10, 1920, he took a stand against <a href=\"/wiki/Ion_Incule%C8%9B\" title=\"Ion Incule\u021b\">Ion Incule\u021b</a>, the P\u021aB Minister for Bessarabia, accusing him of tolerating \"oppression in savage fashion\", and concluding, to his colleagues' dismay, that \"the situation was better under the old Russian r\u00e9gime.\"<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> This pitted him against the mainstream of his party, and also against Iorga. Despite shows of support from the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Romania\" title=\"Socialist Party of Romania\">Socialist Party</a> benches and some P\u021aB deputies, Iorga suspended the session, accusing Stroescu of having \"insult[ed] all the past and the future of the nation\"; he was supported in this by Marghiloman.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> In his diary, Iorga summarized the incident: \"Stroescu insulted from the rostrum this country as one of exploiters and awful clerks. I asked him to step down.\"<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>Stroescu was also censured by Incule\u021b, who dismissed his speech as \"caf\u00e9 gossip\" and a landowner's malcontent,<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> noting that the Bessarabian gentry as a whole reacted with \"profound egotism\" to <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">the proposed land reform</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Nevertheless, Stroescu's position was endorsed by the daily <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, which referred to Incule\u021b as a \"<a href=\"/wiki/Satrap\" title=\"Satrap\">satrap</a>\" who simply ignored criticism, and called Iorga's moderating stance \"absurd diplomacy\". The paper also denounced Incule\u021b's suggestion that those dissatisfied with his administration, Stroescu included, could opt to move to <a href=\"/wiki/Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic\" title=\"Russian Soviet Federative Socialist Republic\">Soviet Russia</a>.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> In March, according to the same Iorga, Stroescu voted \"discreetly\" against land reform, and then spoke out against the majority of supporters.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p><p>According to historians Sorina and Ioan Bolovan, \"Stroescu kept apart from the demagoguery, careerism and pettiness of political intrigues.\"<sup id=\"cite_ref-b&amp;b23_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-b&amp;b23-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In August 1923, partly as a protest against government arbitrariness, he participated in the founding of a League for Human Rights, with such members as <a href=\"/wiki/Constantin_Costa-Foru\" title=\"Constantin Costa-Foru\">Constantin Costa-Foru</a>, <a href=\"/wiki/Dem_I._Dobrescu\" title=\"Dem I. Dobrescu\">Dem I. Dobrescu</a>, <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>, <a href=\"/wiki/Grigore_Iunian\" title=\"Grigore Iunian\">Grigore Iunian</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Pangal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Pangal (page does not exist)\">Ioan Pangal</a>, <a href=\"/wiki/Istrate_Micescu\" title=\"Istrate Micescu\">Istrate Micescu</a>, <a href=\"/wiki/Ilie_Moscovici\" title=\"Ilie Moscovici\">Ilie Moscovici</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Titel_Petrescu\" title=\"Constantin Titel Petrescu\">Constantin Titel Petrescu</a>, <a href=\"/wiki/Radu_D._Rosetti\" title=\"Radu D. Rosetti\">Radu D. Rosetti</a>, and <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Voitec\" title=\"\u0218tefan Voitec\">\u0218tefan Voitec</a>. He was elected its first president, with Costa-Foru serving as his secretary.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> His criticism of government was followed with interest in <a href=\"/wiki/White_%C3%A9migr%C3%A9\" title=\"White \u00e9migr\u00e9\">White \u00e9migr\u00e9</a> circles, where it was believed that a restored Russian monarchy should include Bessarabia. On their behalf, <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_N._Krupensky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander N. Krupensky (page does not exist)\">Alexander N. Krupensky</a> suggested that Stroescu, \"an honest man in spite of his accepting to be 'elected' by the Roumanian Government as one of the Bessarabian deputies\", openly spoke on topics that Iorga and other establishment politicians wanted kept secret.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> In Soviet Russia, which advanced its own claim to Bessarabia, propagandist <a href=\"/wiki/Christian_Rakovsky\" title=\"Christian Rakovsky\">Christian Rakovsky</a> also used Stroescu's words against Romanian nationalist claims in his 1925 expos\u00e9, <i>Rumynia i Bessarabia</i>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With his final donation of land, Stroescu renounced his manor in Br\u00eenzeni to set up an agricultural and technical school.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> His prewar fund for ASTRA's public libraries, comprising 25,000 Kronen in 1914,<sup id=\"cite_ref-roand590_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-roand590-43\">&#91;43&#93;</a></sup> was supplemented by the <a href=\"/w/index.php?title=Directory_Council_of_Transylvania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Directory Council of Transylvania (page does not exist)\">Transylvania's Directing Council</a> and put to use in 1920.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Before his death in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> on April 14, 1926, Stroescu served in <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Senate</a>, representing a Transylvanian constituency.<sup id=\"cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-icp\u00e2ntea240-11\">&#91;11&#93;</a></sup> His funeral service was held on April 17 at the Orthodox White Church on <a href=\"/wiki/Calea_Victoriei\" title=\"Calea Victoriei\">Calea Victoriei</a>, and witnessed orations by priest <a href=\"/wiki/Ioan_Lupa%C8%99\" title=\"Ioan Lupa\u0219\">Ioan Lupa\u0219</a>, who was also the incumbent <a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Romania)\" title=\"Ministry of Health (Romania)\">Minister of Health</a>, and by <a href=\"/wiki/Patriarch_of_All_Romania\" title=\"Patriarch of All Romania\">Patriarch</a> <a href=\"/wiki/Miron_Cristea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miron Cristea\">Miron Cristea</a>; the following day, a <a href=\"/wiki/Memorial_service_(Orthodox)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Memorial service (Orthodox)\">memorial service</a> was held at <a href=\"/wiki/Holy_Trinity_Cathedral,_Sibiu\" title=\"Holy Trinity Cathedral, Sibiu\">Sibiu Cathedral</a>.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>Stroescu was awarded a <a href=\"/wiki/State_funeral\" title=\"State funeral\">state funeral</a> at <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>'s Sf\u00e2nta Vineri Cemetery.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> His tomb there was later decorated with a bust by the Moldavian <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Onofrei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Onofrei (page does not exist)\">Mihai Onofrei</a>,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> and a Bucharest street was renamed after him.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The funeral itself was attended by his former colleague and rival Iorga. He noted delegates of all those who had been helped by the deceased\u2014the church, the Bessarabian Peasantists, and the nationalists\u2014but also that the establishment itself was absent. In his obituary, Iorga referred to Stroescu as a \"great charitable man and generous benefactor\".<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Other obituaries appeared during the following week. They included front-page editorials in <i><a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Transilvaniei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gazeta Transilvaniei\">Gazeta Transilvaniei</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Telegraful_Rom%C3%A2n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Telegraful Rom\u00e2n (page does not exist)\">Telegraful Rom\u00e2n</a></i>, <i>Cuv\u00e2ntul Ardealului</i> and (penned by Ghibu) <i>Biruin\u021ba</i>, with additional coverage in ASTRA's <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>Stroescu's activity was first explored methodically in an essay by Alexandru Ciulcu, published by <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Basarabiei\" title=\"Via\u021ba Basarabiei\">Via\u021ba Basarabiei</a></i> magazine in 1940. Just months later, Bessarabia fell under a <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Bessarabia_and_Northern_Bukovina\" title=\"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina\">Soviet occupation</a>, during which Ciulcu himself was killed by the <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a>.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> Stroescu's memory was repressed in the resulting <a href=\"/wiki/Moldavian_SSR\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moldavian SSR\">Moldavian SSR</a> and, later, in <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a>. Nationalized, the Br\u00eenzeni manor was turned into a psychiatric clinic.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/National_communism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"National communism in Romania\">national communism</a> of the 1960s, Halippa and the Bessarabian community in Bucharest tried to commemorate their former leader, but were reportedly prevented to do so by the authorities.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> However, in 1968, Halippa managed to invoke Stroescu and bring up the issue of his being \"forgotten\", with a formal address to the Academy.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> Such work was partly continued in America by a nephew of Stroescu's, the journalist Gheorghe \u0218tefan Donev (1909\u20131993).<sup id=\"cite_ref-dglb162_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dglb162-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>The repressive trend was reversed following the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>: in 2013, a <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Parliament\" title=\"Palace of the Parliament\">Palace of the Parliament</a> hall was renamed in his honor,<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but, as historian Sever Dumitra\u0219cu noted, no Transylvanian school once funded by his money ever accepted to acknowledge him in the same fashion.<sup id=\"cite_ref-mi256_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi256-87\">&#91;87&#93;</a></sup> In independent <a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a>, the lyceum in Br\u00eenzeni took his name.<sup id=\"cite_ref-mi256_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi256-87\">&#91;87&#93;</a></sup> A Moldovan Vasile Stroescu Foundation was created, a memorial plaque was put up in 1996 at Trinca, and efforts have been made to establish a memorial house in Br\u00eenzeni.<sup id=\"cite_ref-ipboier_3-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipboier-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 296; Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 559, 608</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unirea1410-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-unirea1410_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unirea1410_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unirea1410_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unirea1410_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unirea1410_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Vasile de Stroesco\" and \"\"Scrisoarea dlui V. de Stroesco, in <i>Unirea</i>, Nr. 14/1910, pp. 1\u20132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ipboier-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipboier_3-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ion Preasca, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://adevarul.ro/moldova/actualitate/vasile-stroescu-boierul-basarabean-fost-presedinte-parlamentului-romaniei-mari-1_529782d4c7b855ff564e5936/index.html\">\"Vasile Stroescu, boierul basarabean care a fost primul pre\u0219edinte al Parlamentului Rom\u00e2niei Mari\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul_Moldova\" title=\"Adev\u0103rul Moldova\">Adev\u0103rul Moldova</a></i>, November 30, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, pp. 190\u2013195, 207; Ciobanu, p. 69</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-comitfig-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-comitfig_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitfig_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Communiqu\u00e9s\", in <i><a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a></i>, September 2, 1918, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bezv163-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bezv163_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv163_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv163_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv163_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv163_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bezviconi (1943), p. 163</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bezviconi (1943), pp. 69, 163</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bezviconi (1943), pp. 108, 123, 133, 163</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, p. 23; Constantin (2010), p. 240; Iliev, p. 253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iliev, p. 253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-icp\u00e2ntea240-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-icp\u00e2ntea240_11-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Constantin (2010), p. 240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colesnic, pp. 192\u2013193</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Basciani, p. 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-b&amp;b23-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-b&amp;b23_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-b&amp;b23_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-b&amp;b23_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, p. 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 68\u201369</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-clark296-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-clark296_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-clark296_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colesnic, pp. 573, 576\u2013577</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 82\u201383, 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 14\u201315; Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 42\u201343, 354, 600\u2013601. See also Rutkowski, p. 140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rom., \"<i>Cultele \u00een Rom\u00e2nia</i>\", in <i>Glasul Minorit\u0103\u021bilor</i>, Nr. 7\u20139/1925, p. 28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stan, pp. 160\u2013161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ilie, pp. 253, 255. See also Andru\u0219, pp. 589\u2013590</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, p. 26. See also Stan, p. 161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galbur, p. 162. See also Andru\u0219, p. 589</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, p. 26; Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dglb162-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dglb162_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dglb162_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dglb162_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Galbur, p. 162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), p. 183; Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 77, 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-b&amp;b24-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-b&amp;b24_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-b&amp;b24_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, p. 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 111, 122, 159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 122, 159, 263, 278. See also Andru\u0219, pp. 588\u2013589</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andru\u0219, p. 589; Bezviconi (1943), p. 163; Colesnic, p. 573; Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 14, 16, 87; Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 513; Iliev, p. 255; Suveic\u0103, pp. 72\u201373</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stan, p. 161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Basciani, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galbur, p. 161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Constantin, \"Alexis Nour, agent al Ohranei\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, September 2011, p. 30. See also Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ciobanu, p. 66; Constantin (2010), p. 216; Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 16, 151, 183, 290; Rutkowski, p. 140. See also Basciani, p. 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Vasile de Stroescu a participat incognito la serb\u0103rile jubiliare ale societ\u0103\u021bii 'Petru Maior'. Dou\u0103sprezece mii de coroane societ\u0103\u021bii 'Petru Maior'\", in <i>Rom\u00e2nul (Arad)</i>, Nr. 93/1912, p. 3. See also Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 512\u2013513</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Mateiu, \"Soarta \u0219coalelor noastre. Constat\u0103ri \u0219i propuneri\", in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 9/1913, pp. 276\u2013277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dumitru \u0218andru, \"Coopera\u021bia rom\u00e2n\u0103 de credit p\u00e2n\u0103 la Marea Unire\", in <i>Buletin \u0218tiin\u021bific</i>, Vol. 16, 2007, pp. 87, 89\u201390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"\u00censemn\u0103ri. Articolul d-lui Stroescu\", in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 9/1913, p. 304</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00e2rseanu &amp; Simu, pp. 561\u2013562</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-roand590-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-roand590_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-roand590_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Andru\u0219, p. 590</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gabriel Moisa, \"\u00centre mica \u0219i marea istorie. Nicolae Coroiu: un destin sub vremurile primului r\u0103zboi mondial\", in <i>Revista Crisia</i>, Vol. 45, Issue 1, 2015, p. 153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 168, 344, 608</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colesnic, p. 193</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ciobanu, pp. 118\u2013120</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristina Petrescu, \"Contrasting/Conflicting Identities: Bessarabians, Romanians, Moldovans\", in <a href=\"/w/index.php?title=Bal%C3%A1zs_Trencs%C3%A9ny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bal\u00e1zs Trencs\u00e9ny (page does not exist)\">Bal\u00e1zs Trencs\u00e9ny</a>, Drago\u0219 Petrescu, Cristina Petrescu, Constantin Iordachi, Zolt\u00e1n K\u00e1ntor (eds.), <i>Nation-Building and Contested Identities: Romanian and Hungarian Case Studies</i>, p. 169. Budapest &amp; Ia\u0219i: Regio Books &amp; <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-00-8714-6\" title=\"Special:BookSources/963-00-8714-6\">963-00-8714-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihai M. Drecin, \"Russian Images and Impressions in the Correspondence Between the Refugee Hortensia Cosma-Goga and Octavian Goga (January\u2013April 1917)\", in Ioan Bolovan, Rudolf Gr\u00e4f, Harald Heppner, Oana Mihaela T\u0103ma\u0219 (eds.), <i>World War I \u2013 The Other Face of the War</i>, p. 146. Cluj-Napoca: Romanian Academy Centre for Transylvanian Studies &amp; Presa Universitar\u0103 Clujean\u0103, 2016.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8694-61-0\" title=\"Special:BookSources/978-606-8694-61-0\">978-606-8694-61-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Basciani, pp. 78\u201379; Clark, pp. 131\u2013134; Rutkowski, pp. 140\u2013141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, p. 133. See also Basciani, p. 78; Ciobanu, pp. 69\u201370; Constantin (2010), p. 240; Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 16\u201317, 107; Rutkowski, p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 86\u201387. See also Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 513\u2013514</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colesnic, pp. 576\u2013577</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, pp. 296\u2013297; Constantin <i>et al.</i> (2012), pp. 123, 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clark, pp. 297\u2013298</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, pp. 322\u2013323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Suveic\u0103, pp. 72\u201373</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), p. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 268; Marghiloman, p. 414</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Suveic\u0103, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 268</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, pp. 414\u2013415</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, p. 190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, pp. 191, 193, 207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, p. 194</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Chasles, \"La Succession de Russie\", in <i>Revue des Sciences Politiques</i>, Vol. XLV, January\u2013March 1922, pp. 584\u2013585</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, pp. 191\u2013195</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1930), p. 359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Constantin_Titel_Petrescu\" title=\"Constantin Titel Petrescu\">Constantin Titel Petrescu</a>, <i>Socialismul \u00een Rom\u00e2nia. 1835 \u2013 6 septembrie 1940</i>, pp. 382\u2013386. Bucharest: Dacia Traiana, [n. y.]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Roumanian Occupation...</i>, p. 207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Suveic\u0103, pp. 31\u201332</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin <i>et al.</i> (2012), p. 160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00e2rseanu &amp; Simu, pp. 560, 578</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, pp. 24\u201325, 26\u201327</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bezviconi (1943), p. 163; Bolovan &amp; Bolovan, pp. 26\u201327; Constantin (2010), p. 240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, pp. 33, 260. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Oameni cari au fost</i>, Vol. III, p. 215. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, 1936</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bolovan &amp; Bolovan, pp. 24\u201328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colesnic, p. 377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), p. 251</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin &amp; Negrei (2009), pp. 296\u2013297</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mi256-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mi256_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mi256_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iliev, p. 256</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Stroescu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>The Roumanian Occupation in Bessarabia. Documents</i>. Paris: Imprimerie Lahure, [1920].  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/690481196\">690481196</a></li>\n<li>Rodica Andru\u0219, \"Sufletul rom\u00e2nesc nu cunoa\u0219te frontiere. Boierul Vasile Stroiescu\", in <i>Sargetia</i>, Vol. XXX, 2002, pp.&#160;587\u2013592.</li>\n<li>Andrei B\u00e2rseanu, Romul Simu, \"Raportul general al comitetului central al \u00bbAsocia\u021biunii pentru literatur\u0103 \u0219i cultura poporului rom\u00e2n\u00ab&#160;asupra lucr\u0103rilor sale \u0219i a situa\u021biei acesteia \u00een annul 1919\", in <i>Transilvania</i>, Nr. 5\u20139/1920, pp.&#160;547\u2013579.</li>\n<li>Alberto Basciani, <i>La difficile unione. La Bessarabia e la Grande Romania, 1918\u20131940</i>. Rome: Aracne Editore, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-548-1248-2\" title=\"Special:BookSources/978-88-548-1248-2\">978-88-548-1248-2</a></li>\n<li>Gheorghe G. Bezviconi, <i>Boierimea Moldovei dintre Prut \u0219i Nistru</i>, Vol. II. Bucharest: National Institute of History, 1943.</li>\n<li>Sorina Paula Bolovan, Ioan Bolovan, \"Vasile Stroescu dans la conscience publique de Transylvanie\", in <i>Transylvanian Review</i>, Vol. XI, Issue 2, 2002, pp.&#160;22\u201329.</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Ciobanu\" title=\"\u0218tefan Ciobanu\">\u0218tefan Ciobanu</a>, <i>La Bessarabie. Sa population\u2014son pass\u00e9\u2014sa culture (Acad\u00e9mie Roumaine. \u00c9tudes et recherches XIII)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a>, 1941.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Upson_Clark\" title=\"Charles Upson Clark\">Charles Upson Clark</a>, <i>Bessarabia. Russia and Roumania on the Black Sea</i>. New York City: <a href=\"/wiki/Dodd,_Mead_and_Company\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dodd, Mead and Company\">Dodd, Mead and Company</a>, 1927.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/1539999\">1539999</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iurie_Colesnic\" title=\"Iurie Colesnic\">Iurie Colesnic</a>, <i>Chi\u0219in\u0103ul din inima noastr\u0103</i>. Chi\u0219in\u0103u: B. P. Ha\u0219deu Library, 2014.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9975-120-17-3\" title=\"Special:BookSources/978-9975-120-17-3\">978-9975-120-17-3</a></li>\n<li>Ion Constantin, <i>Gherman P\u00e2ntea \u00eentre mit \u0219i realitate</i>. Bucharest: Editura Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-8369-83-2\" title=\"Special:BookSources/978-973-8369-83-2\">978-973-8369-83-2</a></li>\n<li>Ion Constantin, Ion Negrei, <i>Pantelimon Halippa: tribun al Basarabiei</i>. Bucharest: Editura Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2009.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-8369-65-8\" title=\"Special:BookSources/978-973-8369-65-8\">978-973-8369-65-8</a></li>\n<li>Ion Constantin, Ion Negrei, Gheorghe Negru, <i>Ioan Pelivan: istoric al mi\u0219c\u0103rii na\u021bionale din Basarabia</i>. Bucharest: Editura Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8337-39-5\" title=\"Special:BookSources/978-606-8337-39-5\">978-606-8337-39-5</a></li>\n<li>Drago\u0219 Galbur, \"\u00abSoarta poporului rom\u00e2n din Basarabia se afl\u0103 \u00een m\u00e2inile noastre. S\u0103 voim \u0219i vom face totul\u00bb\", in <a href=\"/wiki/Alexe_R%C4%83u\" title=\"Alexe R\u0103u\">Alexe R\u0103u</a> (ed.), <i>Basarabenii \u00een lume. (Colec\u021bie de materiale \u0219i documente prezentate la polipticul cultural-istoric \u0219i \u0219tiin\u021bific omonim)</i>, Vol. VI, pp. 160\u2013166. Chi\u0219in\u0103u: <a href=\"/wiki/National_Library_of_Moldova\" title=\"National Library of Moldova\">National Library of Moldova</a>, 2012. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9975-4368-4-7\" title=\"Special:BookSources/978-9975-4368-4-7\">978-9975-4368-4-7</a></li>\n<li>Mihai Iliev, \"Vasile Stroescu \u0219i rom\u00e2nii din Bihor\", in <i>Tyragetia</i>, Vol. VI, Issue 2: \"Istorie. Muzeologie\", pp.&#160;253\u2013256.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Memorii, Vol. II: (\u00censemn\u0103ri zilnice maiu 1917\u2013mart 1920). R\u0103zboiul na\u021bional. Lupta pentru o nou\u0103 via\u021b\u0103 politic\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Na%C8%9Bional%C4%83_Ciornei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei (page does not exist)\">Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei</a>, 1930.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/493897808\">493897808</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a>, <i>Note politice, 4. 1918\u20131919</i>. Bucharest: Editura Institutului de Arte Grafice Eminescu, 1927.</li>\n<li>Pawe\u0142 Henryk Rutkowski, \"Zjednoczenie Besarabii z Kr\u00f3lestwem Rumunii w 1918 roku\", in Marcin Kosienkowski (ed.), <i>Spotkania polsko\u2011mo\u0142dawskie. Ksi\u0119ga po\u015bwi\u0119cona pami\u0119ci Profesora Janusza Solaka</i>, pp.&#160;139\u2013149. Lubin: Episteme, 2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-62495-28-3\" title=\"Special:BookSources/978-83-62495-28-3\">978-83-62495-28-3</a></li>\n<li>Constantin I. Stan, \"Activitatea Episcopului Justinian Teculescu pentru realizarea \u0219i consolidarea Marii Uniri\", in <i>Angvstia</i>, Vol. 13, 2009, pp.&#160;159\u2013170.</li>\n<li>Svetlana Suveic\u0103, <i>Basarabia \u00een primul deceniu interbelic (1918\u20131928): modernizare prin reforme. Monografii ANTIM VII</i>. Chi\u0219in\u0103u: Editura Pontos, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9975-51-070-7\" title=\"Special:BookSources/978-9975-51-070-7\">978-9975-51-070-7</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Moldavian_Democratic_Republic\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:lightsteelblue;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Moldavian_Democratic_Republic\" title=\"Template:Moldavian Democratic Republic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:lightsteelblue;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Moldavian_Democratic_Republic\" title=\"Template talk:Moldavian Democratic Republic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:lightsteelblue;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Moldavian_Democratic_Republic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:lightsteelblue;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Moldavian_Democratic_Republic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Moldavian_Democratic_Republic\" title=\"Moldavian Democratic Republic\">Moldavian Democratic Republic</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Moldova\" title=\"Politics of Moldova\">Topics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Moldavian_Party\" title=\"National Moldavian Party\">National Moldavian Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_Progressive_Party\" title=\"Moldovan Progressive Party\">Moldovan Progressive Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii\">Sfatul \u021a\u0103rii</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii_election,_1917\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii election, 1917\">Sfatul \u021a\u0103rii election, 1917</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii_Palace\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii Palace\">Sfatul \u021a\u0103rii Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantelimon_Erhan_Cabinet\" title=\"Pantelimon Erhan Cabinet\">Pantelimon Erhan Cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Ciugureanu_Cabinet\" title=\"Daniel Ciugureanu Cabinet\">Daniel Ciugureanu Cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Cazacu_Cabinet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petru Cazacu Cabinet\">Petru Cazacu Cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Bessarabia_with_Romania\" title=\"Union of Bessarabia with Romania\">Union of Bessarabia with Romania</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the Moldavian Democratic Republic.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg/50px-Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg.png\" width=\"50\" height=\"38\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg/75px-Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg/100px-Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"450\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;\">Directors</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nicolae_Bosie-Codreanu\" title=\"Nicolae Bosie-Codreanu\">Bosie-Codreanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Catelli\" title=\"Emanoil Catelli\">Catelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Cazacu\" title=\"Petru Cazacu\">Cazacu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Ciobanu\" title=\"\u0218tefan Ciobanu\">Ciobanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Ciugureanu\" title=\"Daniel Ciugureanu\">Ciugureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Cojocaru\" title=\"Teodor Cojocaru\">Cojocaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Cristi\" title=\"Vladimir Cristi\">Cristi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantelimon_Erhan\" title=\"Pantelimon Erhan\">Erhan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Veniamin_I._Grinfeld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Veniamin I. Grinfeld (page does not exist)\">Grinfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teofil_Ioncu\" title=\"Teofil Ioncu\">Ioncu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gherman_P%C3%A2ntea\" title=\"Gherman P\u00e2ntea\">P\u00e2ntea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Pelivan\" title=\"Ion Pelivan\">Pelivan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Savenco\" title=\"Mihail Savenco\">Savenco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Sfatul_%C8%9A%C4%83rii\" title=\"Sfatul \u021a\u0103rii\">Sfatul \u021a\u0103rii</a> <br />members</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nicolae_Alexandri\" title=\"Nicolae Alexandri\">Alexandri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elena_Alistar\" title=\"Elena Alistar\">Alistar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Philipp_Almendinger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philipp Almendinger (page does not exist)\">Almendinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Balmez\" title=\"\u0218tefan Balmez\">Balmez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Baltag%C4%83\" title=\"Alexandru Baltag\u0103\">Baltag\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_B%C3%A2rc%C4%83\" title=\"Teodor B\u00e2rc\u0103\">T. B\u00e2rc\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodosie_B%C3%A2rc%C4%83\" title=\"Teodosie B\u00e2rc\u0103\">T. B\u00e2rc\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_B%C3%A2rc%C4%83\" title=\"Vasile B\u00e2rc\u0103\">V. B\u00e2rc\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petr_Z._Bazhbeuk-Melikov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petr Z. Bazhbeuk-Melikov (page does not exist)\">Bazhbeuk-Melikov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Bivol\" title=\"Constantin Bivol\">Bivol</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zaharia_Boc%C8%99an&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zaharia Boc\u0219an (page does not exist)\">Boc\u0219an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Bodescu\" title=\"Vladimir Bodescu\">Bodescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Bogos\" title=\"Vladimir Bogos\">Bogos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Bosie-Codreanu\" title=\"Nicolae Bosie-Codreanu\">Bosie-Codreanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Botnarciuc\" title=\"\u0218tefan Botnarciuc\">Botnarciuc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Brinici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Brinici (page does not exist)\">Brinici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gavril_Buciu%C8%99can\" title=\"Gavril Buciu\u0219can\">Buciu\u0219can</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignatie_Budi%C8%99teanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ignatie Budi\u0219teanu\">Budi\u0219teanu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikita_Budnicenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikita Budnicenko (page does not exist)\">Budnicenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilarion_Buiuc\" title=\"Ilarion Buiuc\">Buiuc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodosie_Bujni%C8%9B%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodosie Bujni\u021b\u0103 (page does not exist)\">Bujni\u021b\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Buruian%C4%83\" title=\"Gheorghe Buruian\u0103\">Buruian\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Buzdugan\" title=\"Ion Buzdugan\">Buzdugan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Caraiman\" title=\"Anton Caraiman\">Caraiman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_C%C4%83r%C4%83u%C8%99\" title=\"Dimitrie C\u0103r\u0103u\u0219\">C\u0103r\u0103u\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Cazacliu\" title=\"Grigore Cazacliu\">G. Cazacliu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Cazacliu\" title=\"Ion Cazacliu\">I. Cazacliu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Cazacliu\" title=\"Vladimir Cazacliu\">V. Cazacliu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Ceornega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Ceornega (page does not exist)\">Ceornega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Cior%C4%83scu\" title=\"Vasile Cior\u0103scu\">Cior\u0103scu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Cern%C4%83u%C8%9Beanu\" title=\"Nicolae Cern\u0103u\u021beanu\">Cern\u0103u\u021beanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Cernov\" title=\"Nicolae Cernov\">Cernov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Checerul_Cu%C8%99\" title=\"Nicolae Checerul Cu\u0219\">Checerul Cu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afanasie_Chiriac\" title=\"Afanasie Chiriac\">Chiriac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Chiorescu\" title=\"Vladimir Chiorescu\">Chiorescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prokop_Chumachenko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prokop Chumachenko (page does not exist)\">Chumachenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Cijevschi\" title=\"Vasile Cijevschi\">Cijevschi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Ciornei\" title=\"Nicolae Ciornei\">Ciornei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavel_Coc%C3%A2rl%C4%83\" title=\"Pavel Coc\u00e2rl\u0103\">Coc\u00e2rl\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Codreanu_(politician)\" title=\"Ion Codreanu (politician)\">Codreanu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Corobcean&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Corobcean (page does not exist)\">Corobcean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Costin\" title=\"Ion Costin\">Costin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teofil_Cotoros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teofil Cotoros (page does not exist)\">Cotoros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Covali&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Covali (page does not exist)\">Covali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Creang%C4%83_(politician)\" title=\"Ion Creang\u0103 (politician)\">Creang\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Crihan\" title=\"Anton Crihan\">Crihan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Cristi\" title=\"Vladimir Cristi\">Cristi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Culcev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Culcev (page does not exist)\">Culcev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexei_Culeva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexei Culeva (page does not exist)\">Culeva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Curdinovschi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Curdinovschi (page does not exist)\">Curdinovschi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dragomir_Diaconovici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dragomir Diaconovici (page does not exist)\">Diaconovici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serghei_Donico-Iord%C4%83chescu\" title=\"Serghei Donico-Iord\u0103chescu\">Donico-Iord\u0103chescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Dragomir\" title=\"Dimitrie Dragomir\">Dragomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dumitru_Dron\" title=\"Dumitru Dron\">Dron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felix_Dudchievicz\" title=\"Felix Dudchievicz\">Dudchievicz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Dumitra%C8%99cu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Dumitra\u0219cu (page does not exist)\">Dumitra\u0219cu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_Epure\" title=\"Boris Epure\">Epure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantelimon_Erhan\" title=\"Pantelimon Erhan\">Erhan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Gafencu\" title=\"Vasile Gafencu\">Gafencu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_G%C4%83in%C4%83\" title=\"Andrei G\u0103in\u0103\">G\u0103in\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simion_Gale%C8%9Bchi\" title=\"Simion Gale\u021bchi\">Gale\u021bchi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Ghenzul\" title=\"Vasile Ghenzul\">Ghenzul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isac_Gherman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isac Gherman (page does not exist)\">Gherman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandr_Grekulov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandr Grekulov (page does not exist)\">Grekulov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nadejda_Grinfeld\" title=\"Nadejda Grinfeld\">Grinfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Groap%C4%83\" title=\"Alexandru Groap\u0103\">Groap\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Grosu\" title=\"Nicolae Grosu\">Grosu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan_Halippa\" title=\"Pan Halippa\">Halippa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Harbuz\" title=\"Ion Harbuz\">Harbuz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Harea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Harea (page does not exist)\">Harea</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Her%C8%9Ba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Her\u021ba (page does not exist)\">I. Her\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Her%C8%9Ba\" title=\"Teodor Her\u021ba\">T. Her\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ignatiuc\" title=\"Ion Ignatiuc\">Ignatiuc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Incule%C8%9B\" title=\"Ion Incule\u021b\">Incule\u021b</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teofil_Ioncu\" title=\"Teofil Ioncu\">Ioncu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Iurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Iurcu (page does not exist)\">Iurcu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Kenigschatz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Kenigschatz (page does not exist)\">Kenigschatz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Kiriloff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Kiriloff (page does not exist)\">Kiriloff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Krivorukov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Krivorukov (page does not exist)\">Krivorukov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrey_Krupensky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrey Krupensky (page does not exist)\">Krupensky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guttman_Landau\" title=\"Guttman Landau\">Landau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_La%C8%99cu\" title=\"Vasile La\u0219cu\">La\u0219cu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Samuel_Lichtmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samuel Lichtmann (page does not exist)\">Lichtmann</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Lineff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Lineff (page does not exist)\">Lineff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Loesch\" title=\"Alexander Loesch\">Loesch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Macule%C8%9Bchi\" title=\"Mihail Macule\u021bchi\">Macule\u021bchi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dimitru_Maldor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitru Maldor (page does not exist)\">Maldor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_M%C4%83m%C4%83lig%C4%83\" title=\"Nicolae M\u0103m\u0103lig\u0103\">M\u0103m\u0103lig\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_M%C3%A2ndrescu\" title=\"Vasile M\u00e2ndrescu\">M\u00e2ndrescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Mani%C8%9Bchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Mani\u021bchi (page does not exist)\">Mani\u021bchi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitru_Marchitan\" title=\"Dimitru Marchitan\">Marchitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Mare\" title=\"Gheorghe Mare\">Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dumitru_M%C3%A2rza\" title=\"Dumitru M\u00e2rza\">M\u00e2rza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Minciun%C4%83\" title=\"Mihail Minciun\u0103\">Minciun\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krste_Misirkov\" title=\"Krste Misirkov\">Misirkov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Moldovan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Moldovan (page does not exist)\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Moraru\" title=\"Alexandru Moraru\">Al. Moraru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolie_Moraru\" title=\"Anatolie Moraru\">An. Moraru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zamfir_Munteanu\" title=\"Zamfir Munteanu\">Munteanu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iacob_Nagorniak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iacob Nagorniak (page does not exist)\">Nagorniak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_N%C4%83stase\" title=\"Gheorghe N\u0103stase\">N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Neaga\" title=\"Teodor Neaga\">Neaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Nichitiuc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Nichitiuc (page does not exist)\">Nichitiuc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Novakov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Novakov (page does not exist)\">Novakov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arkadi_Osmolovski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arkadi Osmolovski (page does not exist)\">Osmolovski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Osoianu\" title=\"Constantin Osoianu\">Osoianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Efimie_Palii\" title=\"Efimie Palii\">Palii</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Pan%C8%9B%C3%A2r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Pan\u021b\u00e2r (page does not exist)\">Pan\u021b\u00e2r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gherman_P%C3%A2ntea\" title=\"Gherman P\u00e2ntea\">P\u00e2ntea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Pasc%C4%83lu%C8%9B%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Pasc\u0103lu\u021b\u0103\">Pasc\u0103lu\u021b\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Pelivan\" title=\"Ion Pelivan\">Pelivan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petru_Picior-Mare\" title=\"Petru Picior-Mare\">Picior-Mare</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Petre_Poliatenciuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Poliatenciuk (page does not exist)\">Poliatenciuk</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georgi_Ponomarev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgi Ponomarev (page does not exist)\">Ponomarev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Popa_(1910s_politician)\" title=\"Ion Popa (1910s politician)\">Popa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valentin_Prahni%C8%9Bchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valentin Prahni\u021bchi (page does not exist)\">Prahni\u021bchi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Rudiev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Rudiev (page does not exist)\">Rudiev</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Rugin%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Rugin\u0103 (page does not exist)\">Rugin\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_S%C3%A2rbu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe S\u00e2rbu (page does not exist)\">S\u00e2rbu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Savenco\" title=\"Mihail Savenco\">Savenco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Calistrat_Savciuc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calistrat Savciuc (page does not exist)\">Savciuc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chiril_Sberea\" title=\"Chiril Sberea\">Sberea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Scobioal%C4%83\" title=\"Andrei Scobioal\u0103\">Scobioal\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Secar%C4%83\" title=\"Nicolae Secar\u0103\">Secar\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timofei_Silistaru\" title=\"Timofei Silistaru\">Silistaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elefterie_Sinicliu\" title=\"Elefterie Sinicliu\">Sinicliu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moise_Slutski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moise Slutski (page does not exist)\">Slutski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Soltuz\" title=\"Nicolae Soltuz\">Soltuz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chiril_Spinei\" title=\"Chiril Spinei\">Spinei</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodor_Stanevici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodor Stanevici (page does not exist)\">Stanevici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Starenki\" title=\"Mihail Starenki\">Starenki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Stavrii\" title=\"Gheorghe Stavrii\">Stavrii</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mendel_Steinberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mendel Steinberg (page does not exist)\">Steinberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Stere\" title=\"Constantin Stere\">Stere</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Stroescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacov_Sucevan\" title=\"Iacov Sucevan\">Sucevan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Suruceanu\" title=\"Nicolae Suruceanu\">N. Suruceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Suruceanu\" title=\"Teodor Suruceanu\">T. Suruceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_%C8%9Aan%C8%9Bu\" title=\"Vasile \u021aan\u021bu\">\u021aan\u021bu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Tcepciu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Tcepciu (page does not exist)\">Tcepciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Tsyganko\" title=\"Vladimir Tsyganko\">Tsyganko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Tudor\" title=\"Gheorghe Tudor\">Tudor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Tudose\" title=\"Ion Tudose\">Tudose</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_%C8%9Aurcan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru \u021aurcan (page does not exist)\">Al. \u021aurcan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonida_%C8%9Aurcan\" title=\"Leonida \u021aurcan\">L. \u021aurcan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Turcuman\" title=\"Grigore Turcuman\">Turcuman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Uncu\" title=\"Teodor Uncu\">Uncu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Valu%C8%9B%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Valu\u021b\u0103\">Valu\u021b\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eftimie_Vizitiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eftimie Vizitiu (page does not exist)\">Vizitiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vitalie_Zubac\" title=\"Vitalie Zubac\">Zubac</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;\">Other<br />officials</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ilie_C%C4%83t%C4%83r%C4%83u\" title=\"Ilie C\u0103t\u0103r\u0103u\">C\u0103t\u0103r\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergiu_Victor_Cujb%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergiu Victor Cujb\u0103 (page does not exist)\">Cujb\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Schmidt_(politician)\" title=\"Alexander Schmidt (politician)\">Schmidt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mark_Slonim\" title=\"Mark Slonim\">Slonim</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7916642&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7916642&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7916642\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10729930\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000045409556\">0000 0000 4540 9556</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2001062956\">no2001062956</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/10729930\">10729930</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2143\nCached time: 20180922011248\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.852 seconds\nReal time usage: 0.963 seconds\nPreprocessor visited node count: 12191/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 52154/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7077/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 33749/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.243/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  738.203      1 -total\n 37.62%  277.739      1 Template:Infobox_Politician\n 29.04%  214.365      3 Template:Infobox\n 19.76%  145.834      1 Template:Lang-ru\n 16.74%  123.543      1 Template:Reflist\n 10.72%   79.153     17 Template:Infobox_officeholder/office\n  9.81%   72.393     10 Template:ISBN\n  5.58%   41.194      1 Template:Authority_control\n  4.60%   33.987      1 Template:Ro_icon\n  4.47%   33.012     13 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25855186-0!canonical and timestamp 20180922011247 and revision id 853714916\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Vasile_Stroiescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Vasile Stroiescu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"religionVasile Stroescu","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","hidden":"","*":"Articles_containing_Russian-language_text"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"1845_births"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"1926_deaths"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"National_Moldavian_Party_politicians"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Bessarabian_Peasants'_Party_politicians"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_MPs_1917\u201318"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Members_of_the_Senate_of_Romania"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Imperial_Russian_nobility"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_judges"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_judges"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_philanthropists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Imperial_Russian_philanthropists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Romanian_philanthropists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Cooperative_organisers"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_agriculturalists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Romanian_agriculturalists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_magazine_founders"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_magazine_founders"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_newspaper_founders"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_newspaper_founders"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Literacy_advocates"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"School_founders"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_human_rights_activists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Romanian_human_rights_activists"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Honorary_members_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"People_from_Edine\u021b_District"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Eastern_Orthodox_Christians_from_Moldova"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moscow_State_University_alumni"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Saint_Petersburg_State_University_alumni"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Humboldt_University_of_Berlin_alumni"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_expatriates_in_Switzerland"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Russian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_expatriates_in_the_United_Kingdom"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Moldovan_expatriates_in_France"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Romanian_people_of_Moldovan_descent"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"Culture_of_Transylvania"},{"sortkey":"Stroescu, Vasile","*":"History_of_Transylvania_(1867\u20131918)"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Moldavian Democratic Republic"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afanasie Chiriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Loesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Schmidt (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Baltag\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Groap\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru H\u00e2jdeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Moraru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexe R\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Nour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolie Moraru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei G\u0103in\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Scobioal\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Caraiman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Crihan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 11 November 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian krone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basarabia (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beiu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabian Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bihar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Epure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00eenzeni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103tu\u0219eni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103dragii Vechi"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103lceana"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103l\u021bi County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calea Victoriei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Upson Clark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiril Sberea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiril Spinei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chi\u0219in\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Rakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleveland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Bivol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Osoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Titel Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cooperative farming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Credit union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2nt Moldovenesc (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Ciugureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Ciugureanu Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davos Platz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem I. Dobrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie C\u0103r\u0103u\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Dragomir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitru Marchitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dividend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dodd, Mead and Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Dron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru M\u00e2rza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edine\u021b District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Efimie Palii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elefterie Sinicliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Alistar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Catelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuil Gavrili\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executor"},{"ns":0,"exists":"","*":"February Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Dudchievicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaius Maecenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gavril Buciu\u0219can"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Transilvaniei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gentry assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Buruian\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe N\u0103stase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Stavrii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Tudor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gherman P\u00e2ntea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grant of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Cazacliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Iunian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Turcuman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guttman Landau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hectare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Trinity Cathedral, Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotin County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacov Sucevan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignatie Budi\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarion Buiuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie C\u0103t\u0103r\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie Moscovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lupa\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Slavici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Buzdugan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Cazacliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Codreanu (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Costin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Creang\u0103 (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Harbuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ignatiuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Incule\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Pasc\u0103lu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Pelivan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Popa (1910s politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Tudose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Valu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrate Micescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iurie Colesnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamianets-Podilskyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khotyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krste Misirkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ktitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Figaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Nations mandate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonida \u021aurcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0103pu\u0219na County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Slonim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Chi\u0219in\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial service (Orthodox)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolis of Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Macule\u021bchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Minciun\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Savenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Starenki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Cristea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavian Democratic Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavian SSR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan Progressive Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovenism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"NKVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadejda Grinfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Moldavian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National communism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Alexandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bivol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bosie-Codreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Cernov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Cern\u0103u\u021beanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Checerul Cu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ciornei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Grosu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae M\u0103m\u0103lig\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Secar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Soltuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Suruceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obshchina"},{"ns":0,"exists":"","*":"October Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Style and New Style dates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onisifor Ghibu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orhei County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan Halippa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantelimon Erhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantelimon Erhan Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarch of All Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gore (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Coc\u00e2rl\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Cazacu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Cazacu Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Maior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Picior-Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pociumbeni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pociumb\u0103u\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles in Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive Conservative Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu D. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of 1905"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Greek-Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian People's Salvation Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Soviet Federative Socialist Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satrap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serghei Donico-Iord\u0103chescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfatul \u021a\u0103rii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfatul \u021a\u0103rii Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfatul \u021a\u0103rii election, 1917"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simion Gale\u021bchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soroca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soroca County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"State funeral"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stolniceni, Edine\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Take Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor B\u00e2rc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Cojocaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Her\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Neaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Suruceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Uncu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodosie B\u00e2rc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teofil Ioncu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tighina County (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timofei Silistaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1812)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinca, Edine\u0163"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Bessarabia with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile B\u00e2rc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Cijevschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Cior\u0103scu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Gafencu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Ghenzul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile La\u0219cu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Lucaciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile M\u00e2ndrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile \u021aan\u021bu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Basarabiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Eftimiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitalie Zubac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Bodescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Bogos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Cazacliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Chiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Cristi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Hertza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tsyganko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White \u00e9migr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamfir Munteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zemstva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zemstvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u0103briceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u0103icani"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218ofr\u00eencani"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Balmez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Botnarciuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Ciobanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Voitec"},{"ns":0,"*":"Bal\u00e1zs Trencs\u00e9ny"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Jitnicer"},{"ns":0,"*":"\u0218\u0103trar"},{"ns":0,"*":"Clemente \u0218umanski"},{"ns":0,"*":"Richelieu Lyceum"},{"ns":0,"*":"Nicolae \u0218tefan Casso"},{"ns":0,"*":"Alexander N. Krupensky"},{"ns":0,"*":"Partenie Cosma"},{"ns":0,"*":"Archdiocese of Sibiu"},{"ns":0,"*":"Cultural League for the Unity of All Romanians"},{"ns":0,"*":"Justinian Teculescu"},{"ns":0,"*":"Ioan Pangal"},{"ns":0,"*":"Directory Council of Transylvania"},{"ns":0,"*":"Mihai Onofrei"},{"ns":0,"*":"Telegraful Rom\u00e2n"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei"},{"ns":0,"*":"Veniamin I. Grinfeld"},{"ns":0,"*":"Philipp Almendinger"},{"ns":0,"*":"Petr Z. Bazhbeuk-Melikov"},{"ns":0,"*":"Zaharia Boc\u0219an"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Brinici"},{"ns":0,"*":"Nikita Budnicenko"},{"ns":0,"*":"Teodosie Bujni\u021b\u0103"},{"ns":0,"*":"Ion Ceornega"},{"ns":0,"*":"Prokop Chumachenko"},{"ns":0,"*":"Teodor Corobcean"},{"ns":0,"*":"Teofil Cotoros"},{"ns":0,"*":"Vasile Covali"},{"ns":0,"*":"Petre Culcev"},{"ns":0,"*":"Alexei Culeva"},{"ns":0,"*":"Vasile Curdinovschi"},{"ns":0,"*":"Dragomir Diaconovici"},{"ns":0,"*":"Ion Dumitra\u0219cu"},{"ns":0,"*":"Isac Gherman"},{"ns":0,"*":"Alexandr Grekulov"},{"ns":0,"*":"Vasile Harea"},{"ns":0,"*":"Ioan Her\u021ba"},{"ns":0,"*":"Constantin Iurcu"},{"ns":0,"*":"Eugen Kenigschatz"},{"ns":0,"*":"Teodor Kiriloff"},{"ns":0,"*":"Ivan Krivorukov"},{"ns":0,"*":"Andrey Krupensky"},{"ns":0,"*":"Samuel Lichtmann"},{"ns":0,"*":"Vladimir Lineff"},{"ns":0,"*":"Dimitru Maldor"},{"ns":0,"*":"Petre Mani\u021bchi"},{"ns":0,"*":"Teodor Moldovan"},{"ns":0,"*":"Iacob Nagorniak"},{"ns":0,"*":"Teodor Nichitiuc"},{"ns":0,"*":"Anton Novakov"},{"ns":0,"*":"Arkadi Osmolovski"},{"ns":0,"*":"Ioan Pan\u021b\u00e2r"},{"ns":0,"*":"Petre Poliatenciuk"},{"ns":0,"*":"Georgi Ponomarev"},{"ns":0,"*":"Valentin Prahni\u021bchi"},{"ns":0,"*":"Vasile Rudiev"},{"ns":0,"*":"Anton Rugin\u0103"},{"ns":0,"*":"Gheorghe S\u00e2rbu"},{"ns":0,"*":"Calistrat Savciuc"},{"ns":0,"*":"Moise Slutski"},{"ns":0,"*":"Teodor Stanevici"},{"ns":0,"*":"Mendel Steinberg"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Tcepciu"},{"ns":0,"*":"Alexandru \u021aurcan"},{"ns":0,"*":"Eftimie Vizitiu"},{"ns":0,"*":"Sergiu Victor Cujb\u0103"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Moldavian Democratic Republic"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Politician"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OldStyleDate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Moldavian Democratic Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Vasile_Stroescu._Sargetia_XXX.png","Michailu_V._Stroesco.png","Flag_of_the_Moldavian_Democratic_Republic.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://adevarul.ro/moldova/actualitate/vasile-stroescu-boierul-basarabean-fost-presedinte-parlamentului-romaniei-mari-1_529782d4c7b855ff564e5936/index.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q7916642","https://www.worldcat.org/oclc/690481196","https://www.worldcat.org/oclc/1539999","https://www.worldcat.org/oclc/493897808","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10729930","http://isni.org/isni/0000000045409556","http://id.loc.gov/authorities/names/no2001062956","https://viaf.org/viaf/10729930"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":4174,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Beginnings","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":4189,"anchor":"Beginnings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nationalist sponsor","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":8841,"anchor":"Nationalist_sponsor"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Revolution and union","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":18265,"anchor":"Revolution_and_union"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assembly President and dissenter","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":25234,"anchor":"Assembly_President_and_dissenter"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Death and legacy","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":31811,"anchor":"Death_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"7","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":35978,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Vasile_Stroescu","byteoffset":36003,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vasile Stroescu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Stroescu, Vasile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7916642"}]}}