{"parse":{"title":"Occitania","pageid":1149357,"revid":858132502,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the current administrative region of France, see <a href=\"/wiki/Occitanie\" title=\"Occitanie\">Occitanie</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Nation in Europe</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Occitania</span><br /><span class=\"nickname\" lang=\"oc\">Occit\u00e0nia</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">Nation</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG\" class=\"image\" title=\"Gordes, a typical Proven\u00e7al village\"><img alt=\"Gordes, a typical Proven\u00e7al village\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG/250px-Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG\" width=\"250\" height=\"185\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG/375px-Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG/500px-Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG 2x\" data-file-width=\"2232\" data-file-height=\"1653\" /></a><div><a href=\"/wiki/Gordes\" title=\"Gordes\">Gordes</a>, a typical <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Proven\u00e7al</a> village</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Occitania_(with_star).svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Occitania\"><img alt=\"Flag of Occitania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/100px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/150px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/200px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"798\" data-file-height=\"531\" /></a><br /><small>Flag</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nEtymology: Oc (yes in Occitan) + \"itania\" from Aquitania</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Occitania_blanck_map.PNG\" class=\"image\" title=\"Linguistic map of Occitania\"><img alt=\"Linguistic map of Occitania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Occitania_blanck_map.PNG/250px-Occitania_blanck_map.PNG\" width=\"250\" height=\"173\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Occitania_blanck_map.PNG/375px-Occitania_blanck_map.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Occitania_blanck_map.PNG/500px-Occitania_blanck_map.PNG 2x\" data-file-width=\"573\" data-file-height=\"397\" /></a><br /><small><a href=\"/wiki/Linguistic_map\" title=\"Linguistic map\">Linguistic map</a> of Occitania</small></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Continent</th><td>\nEurope</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n16 million</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Carta_Occitania.pdf\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Carta_Occitania.pdf/page1-300px-Carta_Occitania.pdf.jpg\" width=\"300\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Carta_Occitania.pdf/page1-450px-Carta_Occitania.pdf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Carta_Occitania.pdf/page1-600px-Carta_Occitania.pdf.jpg 2x\" data-file-width=\"1181\" data-file-height=\"1003\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carta_Occitania.pdf\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of Occitania in Occitan language, with the main cities.</div></div></div>\n<p><b>Occitania</b> (<a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a>: <i><span lang=\"oc\"><b>Occit\u00e0nia</b></span></i>, <small>IPA:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[uksi\u02c8tanj\u0254]</a></span>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[uk\u0283i\u02c8tanj\u0254]</a></span>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[usi\u02c8tanj\u0254]</a></span>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[uksi\u02c8tanja]</a></span> <small>or</small> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[utsi\u02c8tanj\u0254]</a></span><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>) is the <a href=\"/wiki/Historical_region\" title=\"Historical region\">historical region</a> and a nation,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> in southern Europe where <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> was historically the main language spoken,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and where it is sometimes still used, for the most part as a second language. This cultural area roughly encompasses the southern third of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, as well as part of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> (<a href=\"/wiki/Aran_Valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aran Valley\">Aran Valley</a>), <a href=\"/wiki/Monaco\" title=\"Monaco\">Monaco</a>, and smaller parts of <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> (<a href=\"/wiki/Occitan_Valleys\" title=\"Occitan Valleys\">Occitan Valleys</a>, <a href=\"/wiki/Guardia_Piemontese\" title=\"Guardia Piemontese\">Guardia Piemontese</a>). Occitania has been recognized as a linguistic and cultural concept since the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, but has never been a legal nor a political entity under this name, although the territory was united in Roman times as the <i><a href=\"/wiki/Septem_Provinciae\" title=\"Septem Provinciae\">Seven Provinces</a></i> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Septem Provinci\u00e6</span></i><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>) and in the <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a> (<i>Aquitanica</i> or the <a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom#Kingdom_of_Toulouse\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom of Toulouse</a>,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> or the share of <a href=\"/wiki/Louis_the_Pious\" title=\"Louis the Pious\">Louis the Pious</a> following Thionville <i>divisio regnorumi</i> in 806<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>).\n</p><p>Currently about 200,000\u2013800,000<sup id=\"cite_ref-bernissan_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bernissan-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-martel_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-martel-11\">&#91;11&#93;</a></sup> people out of 16 million living in the area are either native or proficient speakers of Occitan,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> although the languages more usually spoken in the area are <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> and <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>. Since 2006, the Occitan language has been an official language of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, which includes the <a href=\"/wiki/Aran_Valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aran Valley\">Aran Valley</a> where Occitan gained official status in 1990.\n</p><p>Under Roman rule, most of Occitania was known as <a href=\"/wiki/Gallia_Aquitania\" title=\"Gallia Aquitania\">Aquitania</a>,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> the earlier conquered territories were known as <i>Provincia Romana</i> (see modern <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a>), while the northern provinces of what is now France were called <i>Gallia</i> (<a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gaul</a>). Under the Later Empire, both were grouped in the Seven Provinces, then Nine Provinces or Viennensis. So Provence and <a href=\"/wiki/Gallia_Aquitania\" title=\"Gallia Aquitania\">Gallia Aquitania</a> (or <i>Aquitanica</i>) are the names used since medieval times for Occitania (i.e. <a href=\"/wiki/Limousin_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limousin (province)\">Limousin</a>, <a href=\"/wiki/Auvergne_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (province)\">Auvergne</a>, <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a> and <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a>). Thus the historic <a href=\"/wiki/Duchy_of_Aquitaine\" title=\"Duchy of Aquitaine\">Duchy of Aquitaine</a> must not be confused with the modern French region called <a href=\"/wiki/Aquitaine\" title=\"Aquitaine\">Aquitaine</a>: this is the main reason why the term <i>Occitania</i> was revived in the mid-19th century. The names \"Occitania\"<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and \"Occitan language\" (<i>Occitana lingua</i>) appeared in Latin texts from as early as 1242\u20131254<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> to 1290<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and during the following years of the early 14th century; texts exist in which the area is referred to indirectly as \"the country of the Occitan language\" (<i>Patria Linguae Occitanae</i>). This derives from the name <a href=\"/wiki/Lenga_d%27%C3%B2c\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lenga d&#39;\u00f2c\">Lenga d'\u00f2c</a> that was used in Italian (<i>Lingua d'\u00f2c</i>) by <a href=\"/wiki/Dante\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dante\">Dante</a> in the late 13th century. The somewhat uncommon ending of the term <i>Occitania</i> is most probably a <a href=\"/wiki/Portmanteau\" title=\"Portmanteau\">portmanteau</a> French clerks coined from <i>\u00f2c</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254k]</span> and <i>Aquit\u00e0nia</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251ki\u02c8tanj\u0251]</span>, thus blending the language and the land in just one concept.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>On 28 September 2016 <a href=\"/wiki/Occitanie_(administrative_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitanie (administrative region)\">Occitanie</a> became the name of the administrative region that succeeded the regions of <a href=\"/wiki/Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a> and <a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> it is a small part of Occitania.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geographic_extent\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geographic extent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Toponymies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Toponymies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Historiography_of_the_Occitania_concept\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Historiography of the Occitania concept</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#A_unique_object_of_study:_d&#39;oc_culture\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">A unique object of study: d'oc culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#The_consciousness_of_a_common_culture\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">The consciousness of a common culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Intercomprehension\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2</span> <span class=\"toctext\">Intercomprehension</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Common_social_characteristics\"><span class=\"tocnumber\">3.1.3</span> <span class=\"toctext\">Common social characteristics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#The_appearance_of_the_modern_concept_of_Occitania\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">The appearance of the modern concept of Occitania</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Historic_regions\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Historic regions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Administrative_divisions_in_France\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Administrative divisions in France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Geographical_boundaries\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Geographical boundaries</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Outer_settlements\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Outer settlements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Cultural_and_political_movements\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Cultural and political movements</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Occitanist_associations_or_organizations\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Occitanist associations or organizations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Anti-Occitanist_Associations\"><span class=\"tocnumber\">7.1.1</span> <span class=\"toctext\">Anti-Occitanist Associations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Pan-Occitanist_Associations\"><span class=\"tocnumber\">7.1.2</span> <span class=\"toctext\">Pan-Occitanist Associations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Politics\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Politics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">7.2.1</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">7.2.2</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Italy\"><span class=\"tocnumber\">7.2.3</span> <span class=\"toctext\">Italy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#Monaco\"><span class=\"tocnumber\">7.2.4</span> <span class=\"toctext\">Monaco</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-24\"><a href=\"#Old_movements\"><span class=\"tocnumber\">7.2.5</span> <span class=\"toctext\">Old movements</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Today\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Today</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Language\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Gastronomy\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Gastronomy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Image_gallery\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Image gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographic_extent\">Geographic extent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geographic extent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_(1644).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Occitanie_%281644%29.png/220px-Occitanie_%281644%29.png\" width=\"220\" height=\"197\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Occitanie_%281644%29.png/330px-Occitanie_%281644%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Occitanie_%281644%29.png 2x\" data-file-width=\"418\" data-file-height=\"374\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_(1644).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Occitania in a text printed in 1644.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_1647.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Occitanie_1647.png/220px-Occitanie_1647.png\" width=\"220\" height=\"69\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Occitanie_1647.png/330px-Occitanie_1647.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Occitanie_1647.png/440px-Occitanie_1647.png 2x\" data-file-width=\"477\" data-file-height=\"149\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_1647.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Occitania in a text printed in 1647.</div></div></div>\n<p>The extent of Occitania may vary according to the criteria used:\n</p>\n<ul><li>Based on a geolinguistic definition, Occitania coincides with the current area of <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan language</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The formerly Occitanophone regions are not included,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> on the other hand one always speaks Occitan in the <a href=\"/wiki/French_Basque_Country\" title=\"French Basque Country\">French Basque Country</a><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and in the <a href=\"/wiki/Pa%C3%AFsos_Catalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u00efsos Catalans\">Pa\u00efsos Catalans</a> (the <a href=\"/wiki/Val_d%27Aran\" title=\"Val d&#39;Aran\">Val d'Aran</a> and the <a href=\"/wiki/Fenouill%C3%A8des\" title=\"Fenouill\u00e8des\">Fenolheda</a>), and internal allophone enclaves (Petite Gavacharie of <a href=\"/wiki/Poitevin-Saintongeais\" title=\"Poitevin-Saintongeais\">Poitevin-Saintongeais</a> language, ancient <a href=\"/wiki/Ligurian_(Romance_language)\" title=\"Ligurian (Romance language)\">Ligurianenclaves</a> of eastern Provence, the quasi-Ligurian-Occitan enclave of Monaco ...); either taking into account the mass of lands where Occitan is spoken, without taking into account small internal or external enclaves.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> This last definition of a contiguous and compact territory is currently the most widespread.</li>\n<li>Occitania was first defined in relation to its <a href=\"/wiki/Civilization\" title=\"Civilization\">civilization</a>, even before its language.<sup id=\"cite_ref-pujol_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pujol-25\">&#91;25&#93;</a></sup> It gave rise in Europe to the <a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">troubadour</a> movement, the idea of equality in human rights, racial and religious tolerance and a <a href=\"/wiki/Courtly_love\" title=\"Courtly love\">new culture of love</a> which allowed the first moral and social promotion of women.<sup id=\"cite_ref-pujol_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pujol-25\">&#91;25&#93;</a></sup> According to this definition taken up by historians and anthropologists,<sup id=\"cite_ref-LBET_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LBET-26\">&#91;26&#93;</a></sup> the domain is extended north to the Loire including <a href=\"/wiki/Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitan\">former Occitanophone regions</a><sup id=\"cite_ref-TODD_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TODD-27\">&#91;27&#93;</a></sup> (<a href=\"/w/index.php?title=Aguiaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aguiaine (page does not exist)\">Aguiaine</a>, <a href=\"/wiki/Boischaut\" title=\"Boischaut\">Boischaut</a>, <a href=\"/wiki/Bourbonnais\" title=\"Bourbonnais\">Bourbonnais</a>, etc.). The <a href=\"/wiki/Padania\" title=\"Padania\">Northern Italy</a> and the <a href=\"/wiki/Catalan_Countries\" title=\"Catalan Countries\">Pa\u00efsos Catalans</a> were also homes of <a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">troubadour</a> using the <a href=\"/wiki/Koin%C3%A9_language\" title=\"Koin\u00e9 language\">Koin\u00e9</a> Occitan literary. In the same way, the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> benefited from <a href=\"/wiki/Occitans\" title=\"Occitans\">Occitan stands</a>, old or newer, which notably gave rise to the appearance of a <a href=\"/w/index.php?title=Cispyrene_Occitan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cispyrene Occitan (page does not exist)\">Occitan dialect south of the Pyrenees</a>. We can also note the historical use of a Occitan scripta as official language.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The name <b>Occitanie</b> appeared in the Middle Ages on the basis of a geographical, linguistic and cultural concept, to designate the part of the French royal domain speaking the langue d\u2019oc.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Its current definition is variable. In the most common usage, Occitania designates the territory where the <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> has remained used until today,<sup id=\"cite_ref-Lafont_1987_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafont_1987-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Armengaud_et_al._33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Armengaud_et_al.-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lafont_2003_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafont_2003-34\">&#91;34&#93;</a></sup> within the limits defined between 1876<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and the 20th century.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> If Occitan language and culture are almost always associated with it,<sup id=\"cite_ref-Lafont_1987_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafont_1987-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Armengaud_et_al._33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Armengaud_et_al.-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lafont_2003_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafont_2003-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-YB_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YB-37\">&#91;37&#93;</a></sup> we also find references to a common history,<sup id=\"cite_ref-YB_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YB-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Universalis_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Universalis-38\">&#91;38&#93;</a></sup> an ethnic group,<sup id=\"cite_ref-YB_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YB-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Universalis_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Universalis-38\">&#91;38&#93;</a></sup> a homeland,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> to a people<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> or to a <a href=\"/wiki/Occitan_nationalism\" title=\"Occitan nationalism\">nation</a>.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> The first sociological study in Occitan language to know how the Occitan define themselves was started in 1976.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The survey shows that the Occitan reality is defined by <i>language</i> for 95% of people, <i>culture</i> (94%), characterization by <i>a common history</i> (69%), <i>an ethnic group</i> (50%), <i>a nation</i> (20%).<sup id=\"cite_ref-YB_37-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YB-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Occitania, as defined by the modern Occitan linguistic territory, covers most of the current <a href=\"/wiki/Southern_France\" title=\"Southern France\">Southern France</a>, the <a href=\"/wiki/Occitan_Valleys\" title=\"Occitan Valleys\">Alpine valleys</a> of the Western <a href=\"/wiki/Piedmont\" title=\"Piedmont\">Piedmont</a>, in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, <a href=\"/wiki/Val_d%27Aran\" title=\"Val d&#39;Aran\">Val d'Aran</a> in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and <a href=\"/wiki/Monaco\" title=\"Monaco\">Monaco</a><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> an area of approximately 190,000 km2. It had about fifteen million inhabitants in 1999<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> with about 20% inhabitants born outside the territory<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> and about 20% of the natives who left.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> On the other hand, in the absence of a linguistic census, we know only imperfectly the number of speakers of Occitan.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>If the preceding notions are generally limited to the modern linguistic boundaries of Occitan, this term can also be used to designate a larger territory. The term \"Occitania\" becomes commonplace more and more in the vocabulary of scientists.<sup id=\"cite_ref-LBET_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LBET-26\">&#91;26&#93;</a></sup> It is used particularly in a historical sense and <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropological</a> by designating a region extending north to the <a href=\"/wiki/Loire\" title=\"Loire\">Loire</a>, ignoring contemporary linguistic boundaries.<sup id=\"cite_ref-TODD_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TODD-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In a book written by experts in medieval history, are included in Occitania of the year 1000 both the provinces of the north (now mainly in Poitou-Charentes) and Catalonia (without the Balearic Islands and the Valencian country) \u2013 <i>p. 484</i>.<sup id=\"cite_ref-ZIM_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ZIM-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Seven-pointed_star\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seven-pointed star\">seven-pointed star</a>, adopted as emblem by the <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a> symbolized the seven provinces of Occitania, one of which was Catalan.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Occitanie is indeed divided by this association into seven maintenances (sections) of which one was that of Catalonia-Roussillon.\n</p><p>In 2016, the name <i>Occitanie</i> is used for the French administrative region <a href=\"/wiki/Occitanie_(administrative_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitanie (administrative region)\">Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a> which is located on part of the traditional Occitania and includes the <a href=\"/wiki/Roussillon\" title=\"Roussillon\">Roussillon</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Toponymies\">Toponymies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Toponymies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Occitania</i> comes from the medieval <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> <i>Occitania</i>. The first part of the name, <i>Occ-</i>, comes from Occitan <i>\u00f2c</i> and the expression <i>langue d'oc</i>, in Italian <i>lingua d'oc</i>. It is an appellation promoted by <a href=\"/wiki/Dante_Alighieri\" title=\"Dante Alighieri\">Dante Alighieri</a> of Occitan by the way of saying \"oui\" in Old Occitan-Catalan; as opposed to the \"langue de si\" (Italian) and the \"langue d'o\u00efl\" (\"yes\" in Old French). The ending <i>-itania</i> is probably an imitation of the name <i>[Aqu] itania</i> (Aquitaine). The term Occitania is a synonym for Languedoc and the Mediterranean coast in the Middle Ages.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>The first attestation of the use of <i>Occitanie</i> in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> dates from 1556.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> The first certificate of <i>Occitania</i> in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> date 1549.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>, we find the word Occitania in 1572.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>All of the Occitan language country have had various designations throughout history. The word Occitania has been the subject of whimsical etymologies, just like <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a> formerly understood as \"land of Goth\" or \"language of Goth\"<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>) Alongside the rapprochement to the Occitan language retained today for the words Languedoc and Occitania. Thus, in <i>La Minerve Fran\u00e7aise</i>, a collective work published in Paris in 1818, we find a history of the changes of name of the provinces which makes the word Occitanie a doublet of the word Occident formed in the Lower Empire, giving it for origin the meaning of \"western regions\",<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> and no region where we speak the Occitan language.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:17px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Langue_de_Oc_(1286).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Langue_de_Oc_%281286%29.png/120px-Langue_de_Oc_%281286%29.png\" width=\"120\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Langue_de_Oc_%281286%29.png/180px-Langue_de_Oc_%281286%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Langue_de_Oc_%281286%29.png/240px-Langue_de_Oc_%281286%29.png 2x\" data-file-width=\"482\" data-file-height=\"464\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Testament of Lancelot of Orgemont, 1286.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:38px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Oucitanio_entry_in_TdF.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Oucitanio_entry_in_TdF.png/120px-Oucitanio_entry_in_TdF.png\" width=\"120\" height=\"74\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Oucitanio_entry_in_TdF.png/180px-Oucitanio_entry_in_TdF.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/69/Oucitanio_entry_in_TdF.png 2x\" data-file-width=\"217\" data-file-height=\"133\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Entry <i>oucitan\u00eco</i> in <i>The Treasure of Felibritge</i> of <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Frederic Mistral</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pars_occitana_(1530).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Pars_occitana_%281530%29.png/99px-Pars_occitana_%281530%29.png\" width=\"99\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Pars_occitana_%281530%29.png/148px-Pars_occitana_%281530%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Pars_occitana_%281530%29.png/197px-Pars_occitana_%281530%29.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"438\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Pars occitana in a book printed in Latin in 1530.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<p>Like the <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> language, Occitania has been designated under various successive names.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> The terms are not exclusive: one can, at the same time, find authors who use different terms. <i>Occitania</i> or <i>Pays d'Oc</i> are the most frequently used terms today. However the term <i>Provence</i> is still used when the <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritgists</a> sing the <a href=\"/wiki/Copa_Santa\" title=\"Copa Santa\">Copa Santa</a> for example during the <i>annual festival of Estello</i>.\n</p>\n<ul><li><b>Dioecesis Viennensis</b> (Diocese de Vienne) et <b>Dioecesis Septem Provinciarum</b> (diocesis of the Seven provinces), under <a href=\"/wiki/Diocletian\" title=\"Diocletian\">Diocletian</a> and <a href=\"/wiki/Constantine_the_Great\" title=\"Constantine the Great\">Constantine</a> during a division of the Roman Empire, <a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gaul</a> is divided into dioceses and that of <a href=\"/wiki/Vienne,_Is%C3%A8re\" title=\"Vienne, Is\u00e8re\">Vienne</a> has its border on the <a href=\"/wiki/Loire\" title=\"Loire\">Loire</a> river, bypasses the Central Massif and passes the <a href=\"/wiki/Rh%C3%B4ne\" title=\"Rh\u00f4ne\">Rh\u00f4ne</a> between <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> and Vienne.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> This is the beginning of the bipartition between Occitan language and langue d'oil.<sup id=\"cite_ref-bec-21_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bec-21-69\">&#91;69&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aquitaine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Aquitaine\">Kingdom of Aquitaine</a></b>: in 781, <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> creates a new kingdom of Aquitaine and names his son <a href=\"/wiki/Louis_the_Pious\" title=\"Louis the Pious\">Louis the Pious</a> to his head. This new state included the Aquitaine properly speaking (region between Garonne and Loire and the central Massif) as well as the Vasconia. In 806, Charlemagne shares his empire. <a href=\"/wiki/Louis_the_Pious\" title=\"Louis the Pious\">Louis the Pious</a> receives in addition to Aquitaine the <a href=\"/wiki/Marca_Hispanica\" title=\"Marca Hispanica\">Marca Hispanica</a>, Septimania and Provence.</li>\n<li><b>Proensa/Proen\u00e7a</b> (old Occitan forms of <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a>) and <b>Prouv\u00e8n\u00e7o/Proven\u00e7a</b> (Occitan modern forms of Provence), from the Latin <i>Provincia</i> which originally designated the <a href=\"/wiki/Gallia_Narbonensis\" title=\"Gallia Narbonensis\">Roman Province</a><sup id=\"cite_ref-bec_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bec-70\">&#91;70&#93;</a></sup> is used from the 11th century: all countries of Occitan language (also called Proven\u00e7al language) of the south of the Loire. The term <i>Provence' is still used in its general sense by the <a href=\"/w/index.php?title=Felibritge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felibritge (page does not exist)\">felibritgists</a>.</i></li>\n<li><b>Great Provence</b> according to Palestra, Centenary of the <a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Catalan Renaixen\u00e7a</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Patria romana</b>.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Lingua Occitana</b> (Occitan language) or <b>Pars occitana</b> (Part of oc) to designate the new royal territories conquered south of the Loire. <b>Occitania</b> was created in Latin by the Capetian administration with the combination of the particle '<b>Oc/\u00f2c'</b> [\u0254k] (yes, in Occitan) and of the '<b>Aquitania/Aquit\u00e0nia '</b> [\u0251kitanj\u0251] (Aquitaine).<sup id=\"cite_ref-beak-64_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-beak-64-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Appeared in the 13th century,<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> this term served, after the annexation of almost all the countries of the South by <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, to designate only the Languedoc.</li>\n<li><b>Respublica Occitania</b> (Occitania Republic) during the 14th century.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Romania</b> (<b>Rouman\u00edo</b>), in reference to the medieval usage of calling Occitan the <i>roman</i>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Homeland of the Occitan language</b> (latin <i>patria linguae occitanae</i>), in the official texts of the Kingdom of France from the 14th century.<sup id=\"cite_ref-bec_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bec-70\">&#91;70&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/w/index.php?title=Provinces_of_the_Union&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Provinces of the Union (page does not exist)\">Provinces of the Union</a></b> or <b>United Provinces of the South</b>: in February 1573 the <a href=\"/wiki/Huguenots\" title=\"Huguenots\">huguenots</a> and the moderate Catholics create a federal republic where each province enjoys a great autonomy vis-a-vis the central power.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a></b> after the <a href=\"/wiki/Ordinance_of_Villers-Cotter%C3%AAts\" title=\"Ordinance of Villers-Cotter\u00eats\">Ordinance of Villers-Cotter\u00eats</a>, \"the general name of Gascony or Gascons is used to refer to the countries and peoples to the left side of the Loire where still speaks the old Proven\u00e7al\".<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Used mainly from the access to the throne of France of <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henri IV</a> (1589) and until the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Reputed foreign provinces</b> of the south of France since the middle of the 17th century at the end of the 18th century</li>\n<li><b>Occitania</b> in the <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Diderot</a> Encyclopedia.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Occitanie (in the sense of all the Occitan languages)</b>: in 1732 in the collection of Capetian laws of Shake Secousse,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> in 1878, in the <i>Treasure of the Felibritge</i>, in 1911 in the Statutes of the Felibritge;<sup id=\"cite_ref-Felibrige_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Felibrige-82\">&#91;82&#93;</a></sup> in 1927, Estieu and Salvat founded the <i>College of Occitania</i>.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Southern_France\" title=\"Southern France\">Midi</a></b>: is a vague geographical notion indicating in a rather imprecise way the regions of Occitan dialects of the Southern France.</li>\n<li><b>Southern France</b>: is another vague geographical name indicating in a rather imprecise way the regions of Occitan dialects of the Southern France.</li>\n<li><b>Pays d'Oc</b>: appeared in the 19th century under the impetus of <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Frederic Mistral</a>,<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> taken over by <a href=\"/wiki/Antonin_Perb%C3%B2sc\" title=\"Antonin Perb\u00f2sc\">Antonin Perb\u00f2sc</a> four years later.</li>\n<li><b>Estate of Oc</b>: neologism appeared at the end of the 20th century among supporters of several Occitan languages.</li></ul>\n<p>The term \"Occitania\" now covers a linguistic region. This meaning was used in medieval times attested since 1290.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> On 29 May 1308, during the <a href=\"/w/index.php?title=Consistory_of_Poitiers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Consistory of Poitiers (page does not exist)\">consistory of Poitiers</a>, it appears that the king of France reigns over two nations: one of <i>lingua gallica</i> and the other of lingua occitana. This partition between <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan language</a> and <a href=\"/wiki/Langue_d%27o%C3%AFl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Langue d&#39;o\u00efl\">langue d'o\u00efl</a> in the Gallo-roman space is very old since it started with the romanisation itself.<sup id=\"cite_ref-bec-21_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bec-21-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In 1381, the King <a href=\"/wiki/Charles_VI_of_France\" title=\"Charles VI of France\">Charles VI of France</a> considers that his kingdom comprises two parts: the country of langue d'oc or Occitania and the oil-language country or Ouytanie \"<i>Quas in nostro Regno occupare solebar tam in linguae Occitanae quam Ouytanae</i>\".<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n\"Occitania\" remains in force in the administration until the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> of 1789. It is taken up in the 19th century by the literary association of <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a><sup id=\"cite_ref-Felibrige_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Felibrige-82\">&#91;82&#93;</a></sup> then it is again claimed since 20th century, especially since the end of 1960s. According to Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral's dictionary \"<i>Treasury of Felibritge</i>\", the term Occitania is sometimes used by scholars to describe the Southern France in general and mainly for the former province of Languedoc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historiography_of_the_Occitania_concept\">Historiography of the Occitania concept</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Historiography of the Occitania concept\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The langue d'oc is a territorialized language, that is to say, spoken mainly on a territory whose boundaries can be described. This part attempts to describe the origins of the Occitanie concept, the different names that this territory has taken and the creation of the modern concept of Occitania.\n</p>\n<h3><span id=\"A_unique_object_of_study:_d.27oc_culture\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"A_unique_object_of_study:_d'oc_culture\">A unique object of study: d'oc culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: A unique object of study: d&#039;oc culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The speakers of the Occitan language do not use a single meaning of their language because Occitan is not a monolithic language with for example a single dictionary where each speaker finds exactly their vocabulary, but a juxtaposition of dialects. Also, many studies have focused on the differences between Proven\u00e7al, Languedoc, etc. We must also remember <b>the many common features of the Occitan cultural space</b>, which are generally considered partisans.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_consciousness_of_a_common_culture\">The consciousness of a common culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The consciousness of a common culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Robert Lafont develops this idea in the introduction of the \"History and Anthology of Occitan Literature\".<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> The reference to troubadours is essential. This socio-linguistic argument is modulated according to the authors but it is accepted by all the currents, including among the authors who speak of \"domain d'oc\" since by definition, their study of the d'oc domain rests on the consciousness of the existence of a common culture.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Intercomprehension\">Intercomprehension</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Intercomprehension\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The different speakers of the language share many common traits (tonic accentuation, a close vocabulary, the frequent use of the subjunctive, etc.) that allow mutual understanding. For Occitanists, this intercomprehension means that Occitan is one language, for others, it means that these languages are very close but all agree that the speakers of this space understand each other.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Common_social_characteristics\">Common social characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Common social characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The social characteristics of Occitania are not eternal and intangible because factors of endogenous mutations<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> and the game of the European influences, especially with the Northern France, can blur these social peculiarities.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>The best studied example is that of <a href=\"/wiki/Roman_law\" title=\"Roman law\">Roman law</a> which is better maintained in the Occitan <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a> society than in the Northern France thanks to the promulgations of <a href=\"/wiki/Visigoth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visigoth\">Visigoth</a> and <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundians</a> laws.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> From the mid-11th century, the teaching of the <a href=\"/wiki/Corpus_Juris_Civilis\" title=\"Corpus Juris Civilis\">Corpus Juris Civilis</a> taken shortly after Bologna in the universities of Toulouse, Montpellier, Avignon, Perpignan... will promote a massive renaissance of Roman law in Occitania.\n</p><p>With regard to education: <a href=\"/wiki/Pierre_Goubert\" title=\"Pierre Goubert\">Pierre Goubert</a> and <a href=\"/wiki/Daniel_Roche_(historian)\" title=\"Daniel Roche (historian)\">Daniel Roche</a> write, to explain the low literacy in Occitania in the 18th century, that there exists in these territories a confidence maintained in the old vulgar languages.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> The relations to education are today completely reversed between the northern and the southern France thanks to the anthropological imprint of the <a href=\"/w/index.php?title=Family_strain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Family strain (page does not exist)\">family strain</a>.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>From a demographic point of view, the influence of the family is still felt in 2007 because of the small number of families with many children.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>In politics, many debates have also taken place around the expression <i>Red Southern</i> coined by <a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Agulhon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Agulhon (page does not exist)\">Maurice Agulhon</a><sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> to find out if the \"pays d'oc\" was more \"<a href=\"/wiki/Republic\" title=\"Republic\">republic</a>\" than the northern half of France. <a href=\"/wiki/Emmanuel_Todd\" title=\"Emmanuel Todd\">Emmanuel Todd</a> analyzing the regions that voted for <a href=\"/wiki/Jean-Luc_M%C3%A9lenchon\" title=\"Jean-Luc M\u00e9lenchon\">Jean-Luc M\u00e9lenchon</a>, calling himself a \"Republican\" in the 2012 presidential elections, declares that \"<i>what is obvious is his general inscription in the Occitan family[...] that loves vertical structures, the state or the church.\"</i><sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>Finally, for Andr\u00e9 Armengaud,<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> these common social characteristics make it possible to write a historical synthesis. But since 1979, no other \"History of Occitan\" has been undertaken.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_appearance_of_the_modern_concept_of_Occitania\">The appearance of the modern concept of Occitania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: The appearance of the modern concept of Occitania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Occitania_(1575).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Occitania_%281575%29.png/220px-Occitania_%281575%29.png\" width=\"220\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Occitania_%281575%29.png/330px-Occitania_%281575%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Occitania_%281575%29.png/440px-Occitania_%281575%29.png 2x\" data-file-width=\"490\" data-file-height=\"404\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Occitania_(1575).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Occitania in a book printed in <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">latin</a> in 1575.</div></div></div>\n<p>If the term Occitania appears in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> from the mid-16th century,<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> then in 1732 in a collection of laws of the <a href=\"/wiki/Ancien_r%C3%A9gime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ancien r\u00e9gime\">ancien r\u00e9gime</a>,<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> it only becomes current at 19th century. Thus, the <a href=\"/wiki/Louis_Antoine,_Duke_of_Angoul%C3%AAme\" title=\"Louis Antoine, Duke of Angoul\u00eame\">duke of Angoul\u00eame</a> conspired with a view to the establishment of a Kingdom of Occitania<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> or of a Vice-Royalty of Occitania<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> at the time of the Restoration. The term is popularized by the publications of <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Just_Marie_Raynouard\" title=\"Fran\u00e7ois Just Marie Raynouard\">Raynouard</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Pascal_de_Rochegude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Pascal de Rochegude (page does not exist)\">Rochegude</a>, and known in its contemporary sense by the English historian <a href=\"/wiki/Sharon_Turner\" title=\"Sharon Turner\">Sharon Turner</a>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png/220px-Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png\" width=\"220\" height=\"202\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png/330px-Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png/440px-Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png 2x\" data-file-width=\"527\" data-file-height=\"485\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Occitanie_en_franc%C3%A9s_dins_lo_libre_de_Turner.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Definition of Occitania by the historian Sharon Turner.</div></div></div>\n<p>It appears in the <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Treasury_of_Felibritge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Treasury of Felibritge (page does not exist)\">Treasury of Felibritge</a></i> and in the statutes of <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">this organization</a> in 1911.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">Interwar period</a>, a felibritgan school, the <i>Esc\u00f2la Occitana</i> was created in 1919 in the Toulousean Languedoc. The <a href=\"/w/index.php?title=Institut_d%E2%80%99Estudis_Occitans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut d\u2019Estudis Occitans (page does not exist)\">Institute of Occitan Studies</a> was born in 1930. These initiatives (as well as others) remain closely linked, notably because of the dual membership of their main animators at <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a>.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>, the creation of the <a href=\"/w/index.php?title=Institut_d%E2%80%99Estudis_Occitans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut d\u2019Estudis Occitans (page does not exist)\">Institute of Occitan Studies</a>, presided over by a resistant (at a time when the Felibritge like the SEO were tainted by lawsuits of collaboration), but above all its action in terms of linguistic reform, particularly its desire to adapt the <a href=\"/w/index.php?title=Classical_norm_of_Occitan_language&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Classical norm of Occitan language (page does not exist)\">classical norm</a> to <a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_dialect\" title=\"Proven\u00e7al dialect\">Proven\u00e7al</a>, mark a break with a large fraction of the Felibritge<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Fontan\" title=\"Fran\u00e7ois Fontan\">Fran\u00e7ois Fontan</a> creates the first overtly Occitan nationalist party in 1959.\n</p><p>In France, Occitania is confronted with a problem of <a href=\"/wiki/Language_policy_in_France\" title=\"Language policy in France\">recognition of Occitan</a> since 1992, the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> is the only one \"language of the Republic\". In 1994, it is made compulsory in the public space (places of commerce and work, public transport...) and in the administration (laws, regulations, documents, judgments...).<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015 with the prospect of creating a large region gathering \"<a href=\"/wiki/Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a>\" and \"<a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a>\",<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> the name \"Occitanie\" came at the head of an online survey organized by the regional press (23% of the 200,000 voting, in front of \"Occitanie-Pays catalan\" 20%). Note, however, a variable support rate depending on the geographical origin of the voters.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> As part of the territorial reform, a consultation, the name of my region, organized by the Regional Council <a href=\"/wiki/Occitanie_(administrative_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitanie (administrative region)\">Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a> takes place in spring 2016 to give a name to the new region regrouping <a href=\"/wiki/Midi-Pyrenees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Midi-Pyrenees\">Midi-Pyrenees</a> and <a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a>. Occitanie is in the lead (44.90% of the vote), i.e., by 91,598 voters. Behind, arrives Languedoc-Pyrenees with 17.81% of the votes, then Pyrenees-Mediterranean (15.31%), Occitanie-Catalan Country (12.15%) and finally Languedoc (10.01%). This new region should be called <i>Occitanie</i> (with the subtitle <i>Pyrenees-Mediterranean</i>), according to the vote of the regional councilors on June 24 of 2016, and after final validation by the <a href=\"/wiki/Government_of_France\" title=\"Government of France\">Government of France</a> and <a href=\"/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(France)\" title=\"Conseil d&#39;\u00c9tat (France)\">Conseil d'\u00c9tat</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg/140px-Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg\" width=\"140\" height=\"93\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg/210px-Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg/280px-Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg 2x\" data-file-width=\"7360\" data-file-height=\"4912\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View from a part of the old town of <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>, former capital of <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg/140px-Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg\" width=\"140\" height=\"93\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg/210px-Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg/280px-Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3776\" data-file-height=\"2520\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Port de la Lune</i>, <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>, nicknamed the <i>Sleeping Beauty</i>.</div></div></div>\n<p>Occitania includes the following regions:\n</p>\n<ul><li>The southern half of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>: <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a>, <a href=\"/wiki/Dr%C3%B4me\" title=\"Dr\u00f4me\">Dr\u00f4me</a>-<a href=\"/wiki/Vivarais\" title=\"Vivarais\">Vivarais</a>, <a href=\"/wiki/Auvergne_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (province)\">Auvergne</a>, <a href=\"/wiki/Limousin_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limousin (province)\">Limousin</a>, <a href=\"/wiki/Guyenne\" title=\"Guyenne\">Guyenne</a>, <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a>, southern <a href=\"/wiki/Dauphin%C3%A9\" title=\"Dauphin\u00e9\">Dauphin\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a>. French is now the dominant language in this area, where Occitan is not recognized as an official language.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Occitan_Valleys\" title=\"Occitan Valleys\">Occitan Valleys</a> in the <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italian \u0410lps</a>, where the Occitan language received legal status in 1999. These are fourteen <a href=\"/wiki/Piedmont\" title=\"Piedmont\">Piedmontese</a> valleys in the provinces of <a href=\"/wiki/Province_of_Cuneo\" title=\"Province of Cuneo\">Cuneo</a> and <a href=\"/wiki/Province_of_Torino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Province of Torino\">Torino</a>, as well as in scattered mountain communities of the <a href=\"/wiki/Liguria\" title=\"Liguria\">Liguria</a> region (<a href=\"/wiki/Province_of_Imperia\" title=\"Province of Imperia\">province of Imperia</a>), and, unexpectedly, in one community (<a href=\"/wiki/Guardia_Piemontese\" title=\"Guardia Piemontese\">Guardia Piemontese</a>) in the region of <a href=\"/wiki/Calabria\" title=\"Calabria\">Calabria</a> (<a href=\"/wiki/Province_of_Cosenza\" title=\"Province of Cosenza\">province of Cosenza</a>).</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Aran_valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aran valley\">Aran valley</a>, in the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>, in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> where Occitan has been an official language since 1990 (status granted by the partial autonomy of Aran Valley, then confirmed by the Catalan Statute)</li>\n<li>The Principality of <a href=\"/wiki/Monaco\" title=\"Monaco\">Monaco</a> (where Occitan is traditionally spoken beside <a href=\"/wiki/Mon%C3%A9gasque_dialect\" title=\"Mon\u00e9gasque dialect\">Mon\u00e9gasque</a>).</li></ul>\n<p><a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> or langue d'oc (<i>lenga d'\u00f2c</i>) is a <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>-based <a href=\"/wiki/Romance_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romance language\">Romance language</a> in the same way as <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>, <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a> or <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>. There are six main regional varieties, with easy inter-comprehension among them: <a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_dialect\" title=\"Proven\u00e7al dialect\">Proven\u00e7al</a> (including <a href=\"/wiki/Ni%C3%A7ard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ni\u00e7ard\">Ni\u00e7ard</a> spoken in the vicinity of <a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a>), <a href=\"/wiki/Vivaroalpenc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vivaroalpenc\">Vivaroalpenc</a>, <a href=\"/wiki/Auvernhat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvernhat\">Auvernhat</a>, <a href=\"/wiki/Limousin_dialect\" title=\"Limousin dialect\">Lemosin</a>, <a href=\"/wiki/Gascon_language\" title=\"Gascon language\">Gascon</a> (including <a href=\"/wiki/B%C3%A9arnese_dialect\" title=\"B\u00e9arnese dialect\">Bearn\u00e9s</a> spoken in <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a>) and <a href=\"/wiki/Lengadocian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lengadocian\">Lengadocian</a>. All these varieties of the Occitan language are written and valid. Standard Occitan is a synthesis which respects soft regional adaptations. See also <a href=\"/wiki/Northern_Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Occitan\">Northern Occitan</a> and <a href=\"/wiki/Southern_Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southern Occitan\">Southern Occitan</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> is a language very similar to Occitan and there are quite strong historical and cultural links between Occitania and <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Historic_regions\">Historic regions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Historic regions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The regions of <a href=\"/wiki/Ancien_R%C3%A9gime\" title=\"Ancien R\u00e9gime\">Ancien R\u00e9gime</a> that make up Occitania are the following: <a href=\"/wiki/Auvergne\" title=\"Auvergne\">Auvergne</a> (Auv\u00e8rnhe), Forez (west and south fringe), <a href=\"/wiki/Bourbonnais\" title=\"Bourbonnais\">Bourbonnais</a> (southern half), <a href=\"/wiki/Couserans\" title=\"Couserans\">Couserans</a> (Coserans), <a href=\"/wiki/Dauphin%C3%A9\" title=\"Dauphin\u00e9\">Dauphin\u00e9</a> (southern half), <a href=\"/wiki/County_of_Foix\" title=\"County of Foix\">County of Foix</a> (County of Fois), <a href=\"/wiki/County_of_Nice\" title=\"County of Nice\">County of Nice</a> (County of Nissa), <a href=\"/wiki/P%C3%A9rigord\" title=\"P\u00e9rigord\">P\u00e9rigord</a> (Peireg\u00f2rd), <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a>, <a href=\"/wiki/Guyenne\" title=\"Guyenne\">Guyenne</a> (Guiana), <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a> (Lengad\u00f2c), <a href=\"/wiki/Angoumois\" title=\"Angoumois\">Angoumois</a> (eastern end), <a href=\"/wiki/Limousin\" title=\"Limousin\">Limousin</a> (Lemosin), <a href=\"/wiki/Poitou\" title=\"Poitou\">Poitou</a> (Poetou) (southeastern extremity), <a href=\"/wiki/County_of_La_Marche\" title=\"County of La Marche\">La Marche</a> (la Marcha), <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a> (Proven\u00e7a), <a href=\"/wiki/Comtat_Venaissin\" title=\"Comtat Venaissin\">Comtat Venaissin</a> (lo Comtat Venaicin), <a href=\"/wiki/Velay\" title=\"Velay\">Velay</a>, <a href=\"/wiki/Vivarais\" title=\"Vivarais\">Vivarais</a> (Vivar\u00e9s).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png/220px-Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png\" width=\"220\" height=\"135\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png/330px-Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png/440px-Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png 2x\" data-file-width=\"3664\" data-file-height=\"2248\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Par%C3%A7ans_d%27Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d%27Occitania.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Country (or <i><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">par\u00e7an</a></i>) and Regions of Occitania</div></div></div>\n<p>Traditional Occitan Provinces (currently in France):\n</p>\n<ol><li><a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a> [Bearn] (<a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau</a>) \u2013 6,800 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guyenne\" title=\"Guyenne\">Guyenne</a> [Guiana] &amp; <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> (<a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>) \u2013 69,400&#160;km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Limousin\" title=\"Limousin\">Limousin</a> [Lemosin] (<a href=\"/wiki/Limoges\" title=\"Limoges\">Limoges</a>) \u2013 9,700 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_La_Marche\" title=\"County of La Marche\">La Marche (Limousin)</a> [la Marcha] (<a href=\"/wiki/Gu%C3%A9ret\" title=\"Gu\u00e9ret\">Gu\u00e9ret</a>) \u2013 7,600 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Auvergne\" title=\"Auvergne\">Auvergne</a> [Auv\u00e8rnhe] (<a href=\"/wiki/Riom\" title=\"Riom\">Riom</a>) \u2013 19,300 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a> [Lengad\u00f2c] (<a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>) \u2013 45,300 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dauphin%C3%A9\" title=\"Dauphin\u00e9\">Dauphin\u00e9</a> (<a href=\"/wiki/Grenoble\" title=\"Grenoble\">Grenoble</a>) \u2013 8,500 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Nice\" title=\"County of Nice\">County of Nice</a> [County of Nissa] (<a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a>) \u2013 3,600 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a> [Proven\u00e7a] (<a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a>) \u2013 22,700 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Comtat_Venaissin\" title=\"Comtat Venaissin\">Comtat Venaissin</a> [lo Comtat Venaicin] (<a href=\"/wiki/Carpentras\" title=\"Carpentras\">Carpentras</a>) \u2013 3,600 km2 (est.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Foix\" title=\"County of Foix\">County of Foix</a> [County of Fois] (<a href=\"/wiki/Foix\" title=\"Foix\">Foix</a>) \u2013 3,300 km2 (est.)</li></ol>\n<p>X. <a href=\"/wiki/Bourbonnais\" title=\"Bourbonnais\">Bourbonnais</a> (southern half) \u2013 approx. 3,200 km2 (est.)\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Administrative_divisions_in_France\">Administrative divisions in France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Administrative divisions in France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:602px;\"><a href=\"/wiki/File:D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg/600px-D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg.png\" width=\"600\" height=\"388\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg/900px-D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg/1200px-D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg.png 2x\" data-file-width=\"593\" data-file-height=\"383\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:D%C3%A9partements_r%C3%A9gions_fran%C3%A7ais_dans_Occitanie_historique.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Delimitation of the Occitan space (red lines) within the French administrative regions (2016).</div></div></div>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques,_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg/400px-Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg.png\" width=\"400\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg/600px-Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg/800px-Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques%2C_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"618\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Localisation_langues_histoire_Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques,_France.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Limits of Occitania (yellow dots) in the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</a>. In red, the <a href=\"/wiki/Communaut%C3%A9_d%27agglom%C3%A9ration_du_Pays_Basque\" title=\"Communaut\u00e9 d&#39;agglom\u00e9ration du Pays Basque\">Agglomeration Community of the Basque Country</a>. In green dotted lines, the limit of the historical Basque provinces.</div></div></div>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The administrative regions covering Occitania are the following: <a href=\"/wiki/Occitanie_(administrative_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitanie (administrative region)\">Occitanie region</a> (except the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales where a majority speak <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, although the <a href=\"/wiki/Fenouill%C3%A8des\" title=\"Fenouill\u00e8des\">Fenouill\u00e8des</a> region, in the North-West of the department, that is to say of Occitan language and culture), <a href=\"/wiki/Nouvelle-Aquitaine\" title=\"Nouvelle-Aquitaine\">Nouvelle-Aquitaine</a> (except the peripheries where one speaks <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">basque</a>, <a href=\"/wiki/Poitevin_dialect\" title=\"Poitevin dialect\">poitevin</a> and <a href=\"/wiki/Saintongeais_dialect\" title=\"Saintongeais dialect\">saintongeais</a>), <a href=\"/wiki/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\">Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes</a> (in the southern half, namely almost all the <a href=\"/wiki/Dr%C3%B4me\" title=\"Dr\u00f4me\">Dr\u00f4me</a> and the <a href=\"/wiki/Ard%C3%A8che\" title=\"Ard\u00e8che\">Ard\u00e8che</a>, the southern <a href=\"/wiki/Is%C3%A8re\" title=\"Is\u00e8re\">Is\u00e8re</a> and some fringes of the <a href=\"/wiki/Loire_(department)\" title=\"Loire (department)\">Loire</a>) and <a href=\"/wiki/Provence-Alpes-C%C3%B4te_d%27Azur\" title=\"Provence-Alpes-C\u00f4te d&#39;Azur\">Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur</a>. In the <a href=\"/wiki/Centre-Val_de_Loire\" title=\"Centre-Val de Loire\">Centre-Val de Loire</a> Occitan is spoken in some communes in southern Cher and Indre.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographical_boundaries\">Geographical boundaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Geographical boundaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The geographical delimitation of Occitania most commonly accepted was specified between 1876\u2014beginning of research on the <a href=\"/wiki/Language_border\" title=\"Language border\">linguistic boundaries</a><sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\u2014and the 20th century. Occitania roughly covers a southern third of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> (commonly known as <i>Midi</i>, including <a href=\"/wiki/Monaco\" title=\"Monaco\">Monaco</a>), the <a href=\"/wiki/Occitan_Valleys\" title=\"Occitan Valleys\">Occitan Valleys</a> and <a href=\"/wiki/Guardia_Piemontese\" title=\"Guardia Piemontese\">Guardia Piemontese</a>, in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, as well as the <a href=\"/wiki/Val_d%27Aran\" title=\"Val d&#39;Aran\">Val d'Aran</a>, in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.\n</p><p>The practice of Occitan is not the same uniformly throughout the territory. In addition, there is a linguistic transition area in the north called <a href=\"/wiki/Croissant_(linguistic)\" title=\"Croissant (linguistic)\">Croissant</a> where the terms of d'oil and Occitan interfere strongly (see <a href=\"/wiki/Croissant_(linguistic)\" title=\"Croissant (linguistic)\">Croissant</a>). Instead, some territories are not generally considered to be part of Occitania according to the modern definition:<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>several zones were disoccitanized more or less precociously such as the <a href=\"/wiki/Poitou\" title=\"Poitou\">Poitou</a>, then the <a href=\"/wiki/Charentes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charentes\">Charentes</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Gabay_Country&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabay Country (page does not exist)\">Gabay Country</a> and the <a href=\"/w/index.php?title=Petite_Gavacherie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petite Gavacherie (page does not exist)\">Petite Gavacherie</a> (replacement by d'oil speakers after the <a href=\"/wiki/Hundred_Years%27_War\" title=\"Hundred Years&#39; War\">Hundred Years' War</a>), intermediate areas with the <a href=\"/wiki/Franco-Proven%C3%A7al_language\" title=\"Franco-Proven\u00e7al language\">Franco-Proven\u00e7al language</a> in the Rh\u00f4ne-Alpes, the lower valleys of the Alps competed with the Piedmontese and Ligurian (Italy).</li>\n<li>the area \"charn\u00e8gue\" (\"m\u00e9tis\" in Gascon) is influenced by the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a> because several Gascon communes were part of the former province essentially Basque <a href=\"/wiki/Labourd\" title=\"Labourd\">Labourd</a> and are now located in the west of the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</a> department: <a href=\"/wiki/Bidache\" title=\"Bidache\">Bidache</a>, <a href=\"/wiki/Guiche,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Guiche, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Guiche</a>, <a href=\"/wiki/Came,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Came, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Came</a>, <a href=\"/wiki/Urt\" title=\"Urt\">Urt</a>, <a href=\"/wiki/Bassussarry\" title=\"Bassussarry\">Bassussarry</a>, <a href=\"/wiki/Montory\" title=\"Montory\">Montory</a>, <a href=\"/wiki/Mouguerre\" title=\"Mouguerre\">Mouguerre</a>.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> It is a region where both Basque and Occitan Gascon cultures coexist for a long time, just like the families of mixed marriages.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup></li>\n<li>although originally occitan, the <a href=\"/wiki/Pa%C3%AFsos_Catalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u00efsos Catalans\">Pa\u00efsos Catalans</a> are generally excluded from Occitania since 1934 because they claimed their national difference.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> Catalans claiming that their language is a <a href=\"/wiki/Abstand_and_ausbau_languages\" title=\"Abstand and ausbau languages\">language by development</a>.</li>\n<li>in several regions of the world we meet historical speakers of Occitan. These areas are not considered Occitan, with the exception of <a href=\"/wiki/Guardia_Piemontese\" title=\"Guardia Piemontese\">Guardia Piemontese</a> which is a linguistic enclave in southern Italy.</li>\n<li>The zone of the royasc speech is generally excluded from Occitan despite the requests of its speakers who allowed to classify it as Occitan in Italy. This allows its speakers to benefit from the effects of the 482/1999 law on historical minorities, from which North-Italian dialects are excluded. In the past, and particularly shortly after the cession of Brigue and Tende to France, in 1947, was defended the more or less exclusive attribution of the <a href=\"/wiki/Royasc\" title=\"Royasc\">royasc</a> and the <a href=\"/wiki/Brigasc_dialect\" title=\"Brigasc dialect\">brigasc</a> to the system of <a href=\"/wiki/Vivaro-Alpine_dialect\" title=\"Vivaro-Alpine dialect\">vivaro-alpine</a> dialects,<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> while more recently, linguists specialized in the field recognize the prevalence of <a href=\"/wiki/Ligurian_(Romance_language)\" title=\"Ligurian (Romance language)\">Ligurian</a> phonetic, lexical and morphologic traits (<a href=\"/w/index.php?title=Werner_Forner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Werner Forner (page does not exist)\">Werner Forner</a>,<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Philippe_Dalbera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Philippe Dalbera (page does not exist)\">Jean-Philippe Dalbera</a><sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> and <a href=\"/w/index.php?title=Giulia_Petracco_Sicardi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giulia Petracco Sicardi (page does not exist)\">Giulia Petracco Sicardi</a><sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> The Brigasc is a variant of the Royasc with addition of Occitan traits.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Tone\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article's <b>tone or style may not reflect the <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">encyclopedic tone</a> used on Wikipedia</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> See Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">guide to writing better articles</a> for suggestions.</span>  <small><i>(May 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Written texts in Occitan appeared in the 10th century: it was used at once in legal then literary, scientific or religious texts. The spoken <a href=\"/wiki/Dialect\" title=\"Dialect\">dialects</a> of Occitan are centuries older and appeared as soon as the 8th century, at least, revealed in <a href=\"/wiki/Toponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponym\">toponyms</a> or in Occitanized words left in <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> manuscripts, for instance.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:SpeakFrenchBeClean.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SpeakFrenchBeClean.jpg/400px-SpeakFrenchBeClean.jpg\" width=\"400\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SpeakFrenchBeClean.jpg/600px-SpeakFrenchBeClean.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SpeakFrenchBeClean.jpg/800px-SpeakFrenchBeClean.jpg 2x\" data-file-width=\"1430\" data-file-height=\"1072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SpeakFrenchBeClean.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Speak French Be Clean\" written across the wall of a Southern French school</div></div></div>\n<p>Occitania was often politically united during the Early Middle Ages, under the <a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a> and several <a href=\"/wiki/Merovingian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merovingian\">Merovingian</a> and <a href=\"/wiki/Carolingian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carolingian\">Carolingian</a> sovereigns. In <a href=\"/wiki/Thionville\" title=\"Thionville\">Thionville</a>, nine years before he died (805), <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> vowed that his empire be partitioned into three autonomous territories according to nationalities and mother tongues: along with the Franco-German and Italian ones, was roughly what is now modern Occitania from the reunion of a broader Provence and Aquitaine.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> But things did not go according to plan and at the division of the <a href=\"/wiki/Frankish_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankish Empire\">Frankish Empire</a> (9th century), Occitania was split into different <a href=\"/wiki/County\" title=\"County\">counties</a>, <a href=\"/wiki/Duchy\" title=\"Duchy\">duchies</a> and <a href=\"/wiki/Monarchy\" title=\"Monarchy\">kingdoms</a>, bishops and <a href=\"/wiki/Abbot\" title=\"Abbot\">abbots</a>, self-governing communes of its walled cities. Since then the country was never politically united again, though Occitania was united by a common culture which used to cross easily the political, constantly moving boundaries. Occitania suffered a tangle of varying loyalties to nominal sovereigns: from the 9th to the 13th centuries, the <a href=\"/wiki/Dukes_of_Aquitaine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dukes of Aquitaine\">dukes of Aquitaine</a>, the <a href=\"/wiki/Counts_of_Foix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Foix\">counts of Foix</a>, the <a href=\"/wiki/Counts_of_Toulouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Toulouse\">counts of Toulouse</a> and the <a href=\"/wiki/List_of_Aragonese_monarchs\" title=\"List of Aragonese monarchs\">Counts of Barcelona</a> rivalled in their attempts at controlling the various <i><a href=\"/wiki/Pays\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pays\">pays</a></i> of Occitania.\n</p><p><a href=\"/wiki/Occitan_literature\" title=\"Occitan literature\">Occitan literature</a> was glorious and flourishing at that time: in the 12th and 13th centuries, the <a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">troubadours</a> invented courtly love (<i>fin'amor</i>) and the Lenga d'\u00d2c spread throughout all European cultivated circles. Actually, the terms <i>Lenga d'\u00d2c, Occitan</i>, and <i>Occitania</i> appeared at the end of the 13th century.\n</p><p>But from the 13th to the 17th centuries, the <a href=\"/wiki/French_kings\" class=\"mw-redirect\" title=\"French kings\">French kings</a> gradually conquered Occitania, sometimes by war and slaughtering the population, sometimes by annexation with subtle political intrigue. From the end of the 15th century, the nobility and bourgeoisie started learning French while the people stuck to Occitan (this process began from the 13th century in two northernmost regions, northern Limousin and Bourbonnais). In 1539, <a href=\"/wiki/Francis_I_of_France\" title=\"Francis I of France\">Francis I</a> issued the <a href=\"/wiki/Ordinance_of_Villers-Cotter%C3%AAts\" title=\"Ordinance of Villers-Cotter\u00eats\">Ordinance of Villers-Cotter\u00eats</a> that imposed the use of French in administration. But despite measures such as this, a strong feeling of national identity against the French occupiers remained and <a href=\"/wiki/Jean_Racine\" title=\"Jean Racine\">Jean Racine</a> wrote on a trip to <a href=\"/wiki/Uz%C3%A8s\" title=\"Uz\u00e8s\">Uz\u00e8s</a> in 1662: \"What they call France here is the land beyond the <a href=\"/wiki/Loire_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Loire (river)\">Loire</a>, which to them is a foreign country.\"<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1789, the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">revolutionary</a> committees tried to re-establish the autonomy of the \"Midi\" regions: they used the Occitan language, but the <a href=\"/wiki/Jacobin_(politics)\" title=\"Jacobin (politics)\">Jacobin</a> power neutralized them.\n</p><p>The 19th century witnessed a strong revival of the Occitan literature and the writer <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> was awarded the <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a> in 1904.\n</p><p>But from 1881 onwards, children who spoke Occitan at school were punished in accordance with <a href=\"/wiki/Political_minister\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political minister\">minister</a> <a href=\"/wiki/Jules_Ferry\" title=\"Jules Ferry\">Jules Ferry</a>'s recommendations. That led to a deprecation of the language known as <i>la <a href=\"/wiki/Vergonha\" title=\"Vergonha\">vergonha</a></i> (the shaming): the whole fourteen million inhabitants of the area spoke Occitan in 1914,<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> but French gained the upper hand during the 20th century. The situation got worse with the media excluding the use of the langue d'oc. In spite of that decline, the Occitan language is still alive and gaining fresh impetus.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 176px\"><div style=\"width: 176px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 174px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png/261px-Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png\" width=\"174\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png/392px-Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png/523px-Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png 2x\" data-file-width=\"2052\" data-file-height=\"1414\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #E9AFAF; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;The Diocese of Vienne, 300 AC.</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 106.66666666667px\"><div style=\"width: 106.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 104.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Aquitania_Longnon_806.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Aquitania_Longnon_806.jpg/157px-Aquitania_Longnon_806.jpg\" width=\"105\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Aquitania_Longnon_806.jpg/235px-Aquitania_Longnon_806.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Aquitania_Longnon_806.jpg/314px-Aquitania_Longnon_806.jpg 2x\" data-file-width=\"2313\" data-file-height=\"2653\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\nThe <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aquitaine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Aquitaine\">Kingdom of Aquitaine</a> after sharing 806 <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #D6BE75; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Kingdom of Aquitaine and its <a href=\"/wiki/Tribute\" title=\"Tribute\">Tributary countries</a></div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 208.66666666667px\"><div style=\"width: 208.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 206.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Cartes_Occitanie.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Cartes_Occitanie.png/310px-Cartes_Occitanie.png\" width=\"207\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Cartes_Occitanie.png/465px-Cartes_Occitanie.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Cartes_Occitanie.png/620px-Cartes_Occitanie.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"523\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Crown of Aragon and its ally the County of Toulouse, as well as their vassals in 1209.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 116.66666666667px\"><div style=\"width: 116.66666666667px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 114.66666666667px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Cathars_expelled.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Cathars_expelled.JPG/172px-Cathars_expelled.JPG\" width=\"115\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Cathars_expelled.JPG/258px-Cathars_expelled.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Cathars_expelled.JPG/344px-Cathars_expelled.JPG 2x\" data-file-width=\"955\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The expulsion of the inhabitants of the city of Carcassona during the Albigensian Crusade (1209)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Outer_settlements\">Outer settlements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Outer settlements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg/240px-Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg\" width=\"240\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg/360px-Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg/480px-Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg 2x\" data-file-width=\"1599\" data-file-height=\"1066\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lastours_-_Ch%C3%A2teaux_-_JPG1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>One of the many <a href=\"/wiki/Cathar_castles\" title=\"Cathar castles\">cathar castles</a>, symbol of the <a href=\"/wiki/Albigensian_Crusade\" title=\"Albigensian Crusade\">Albigensian Crusade</a>.</div></div></div>\n<p>Although not really a colony in a modern sense, there was an <a href=\"/wiki/Enclave\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enclave\">enclave</a> in the <a href=\"/wiki/County_of_Tripoli\" title=\"County of Tripoli\">County of Tripoli</a>. <a href=\"/wiki/Raymond_IV_of_Toulouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raymond IV of Toulouse\">Raymond IV of Toulouse</a> founded it in 1102 during the <a href=\"/wiki/Crusades\" title=\"Crusades\">Crusades</a> north of <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>.\nMost people of this county came from Occitania and <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> and so the Occitan language was spoken.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_and_political_movements\">Cultural and political movements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Cultural and political movements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Occitanist_associations_or_organizations\">Occitanist associations or organizations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Occitanist associations or organizations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The oldest association is the <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a>, founded in 1854. Some of its members founded in 1945 a distinct movement under the name of <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">Institut d'Estudis Occitans</a> after the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>.\n</p><p>The main movements in France are as follows:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a> historical Mistralian, literary and linguistic movement.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">Institut d'Estudis Occitans</a> (IEO), maintenance and development of the Occitan language and culture as a whole.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Calandreta\" title=\"Calandreta\">Calandreta</a>, private associations of Occitan schools of private status</li>\n<li>Several associations or organizations are grouped around the Felibritge, the IEO and the Calendretas.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Conselh_de_la_Lenga_Occitana\" title=\"Conselh de la Lenga Occitana\">Conselh de la Lenga Occitana</a> (CLO), scientific organization of codification of Occitan in the <a href=\"/w/index.php?title=Classical_norm_of_Occitan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Classical norm of Occitan (page does not exist)\">classical norm</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Federacion_dels_Ensenhaires_de_Lenga_e_Cultura_d%27%C3%92c&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federacion dels Ensenhaires de Lenga e Cultura d&#39;\u00d2c (page does not exist)\">Federacion dels Ensenhaires de Lenga e Cultura d'\u00d2c</a> (FELCO), set of teachers and parents of students related to the teaching of Occitan in the public sector.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parlaren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parlaren (page does not exist)\">Parlaren</a> mistral movement in Provence.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Academy_of_arts,_letters_and_sciences_of_Languedoc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Academy of arts, letters and sciences of Languedoc (page does not exist)\">Academy of arts, letters and sciences of Languedoc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marpoc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marpoc (page does not exist)\">Marpoc</a> Law 1901 association: Occitan course, Occitan summer university, an Occitan caf\u00e9, colloquiums, conferences, shows and concerts, painting and publishing exhibitions of the \"Mar e Mont\" collection .</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%92c-Bi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d2c-Bi (page does not exist)\">\u00d2c-Bi</a>, an association of parents of schoolchildren for public bilingual education.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centre_de_Formacion_Professionala_d%27Occit%C3%A0nia-Mi%C3%A8gjorn-Piren%C3%A8us&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre de Formacion Professionala d&#39;Occit\u00e0nia-Mi\u00e8gjorn-Piren\u00e8us (page does not exist)\">Centre de Formacion Professionala d'Occit\u00e0nia-Mi\u00e8gjorn-Piren\u00e8us</a>, a professional organization dedicated to the transmission of the Occitan language and culture to adults.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8gi_d%27Occitania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coll\u00e8gi d&#39;Occitania (page does not exist)\">Coll\u00e8gi d'Occitania</a> founded in 1927, teaching the Occitan language and culture.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centre_Interregional_de_Desvolopament_de_l%27Occitan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre Interregional de Desvolopament de l&#39;Occitan (page does not exist)\">Centre Interregional de Desvolopament de l'Occitan</a>, collaborative digital media library around Occitan culture and language.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=COMDT&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"COMDT (page does not exist)\">COMDT</a> - Occitan Center for Traditional Music and Dance: a resource center for Occitan culture of oral tradition, transmission and dissemination of traditional music and dance.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Collectiu_D%C3%A8tz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Collectiu D\u00e8tz (page does not exist)\">Collectiu D\u00e8tz</a>, audiovisual professionals around the Occitan language and culture.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=CORDAE/La_Talvera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"CORDAE/La Talvera (page does not exist)\">CORDAE/La Talvera</a>, Occitan center for research, documentation and ethnographic animation.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Occitan_Aquit%C3%A0nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut Occitan Aquit\u00e0nia (page does not exist)\">Institut Occitan Aquit\u00e0nia</a>, Regional Operator for the Occitan language and culture.</li></ul>\n<p>In Italy, the main movements are:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Associazione_Culturale_Occitano_-_Guardiola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associazione Culturale Occitano - Guardiola (page does not exist)\">Associazione Culturale Occitano - Guardiola</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coumboscuro_C%C3%A8ntre_Prouven%C3%A7al&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coumboscuro C\u00e8ntre Prouven\u00e7al (page does not exist)\">Coumboscuro C\u00e8ntre Prouven\u00e7al</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Espaci_Occitan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espaci Occitan (page does not exist)\">Espaci Occitan</a>, an association of public administration of the Occitan alpine territory whose objective is the linguistic, cultural and tourist promotion of the Italian Occitan valleys.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=The_Valaddo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Valaddo (page does not exist)\">The Valaddo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Autonomista_Occitano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Autonomista Occitano (page does not exist)\">Movimento Autonomista Occitano</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ousitan%C3%ACo_Vivo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ousitan\u00eco Vivo (page does not exist)\">Ousitan\u00eco Vivo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Soulestrelh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soulestrelh (page does not exist)\">Soulestrelh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valados_Usitanos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valados Usitanos (page does not exist)\">Valados Usitanos</a></li>\n<li>Renaissen\u00e7a Occitana, cultural association that publishes the history and local language magazine La Rafanhaudaa.</li></ul>\n<p>In Spain:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_d%27Estudis_Araneses-Acad%C3%A8mia_Aranesa_de_la_Lenga_Occitana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut d&#39;Estudis Araneses-Acad\u00e8mia Aranesa de la Lenga Occitana (page does not exist)\">Institut d'Estudis Araneses-Acad\u00e8mia Aranesa de la Lenga Occitana</a> (IEA)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oficina_de_Foment_e_Ensenhament_der_Aran%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oficina de Foment e Ensenhament der Aran\u00e9s (page does not exist)\">Oficina de Foment e Ensenhament der Aran\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conselh_Generau_d%27Aran\" title=\"Conselh Generau d&#39;Aran\">Conselh Generau d'Aran</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_the_Val_d%27Aran&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of the Val d&#39;Aran (page does not exist)\">Museum of the Val d'Aran</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aran_General_Archive&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aran General Archive (page does not exist)\">Aran General Archive</a></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-Occitanist_Associations\">Anti-Occitanist Associations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Anti-Occitanist Associations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Language_secessionism\" title=\"Language secessionism\">Language secessionism</a></div>\n<p>Some associations adhering to <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Parlaren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parlaren (page does not exist)\">Parlaren</a> claim a Proven\u00e7al language distinct from Occitan.\n</p><p>Other associations claim distinct \"languages d'oc\", even if, paradoxically, some of them are grouped together in an <a href=\"/w/index.php?title=Alliance_of_Oc_languages&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alliance of Oc languages (page does not exist)\">Alliance of Oc languages</a>:\n</p>\n<ul><li>Association advocating a distinct Auvergne identity: <a href=\"/w/index.php?title=Cercle_Terre_d%27Auvergne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cercle Terre d&#39;Auvergne (page does not exist)\">Cercle Terre d'Auvergne</a>.</li>\n<li>Association advocating a distinct B\u00e9arnaise and Gascon language: <a href=\"/w/index.php?title=Institut_B%C3%A9arnais_et_Gascon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut B\u00e9arnais et Gascon (page does not exist)\">Institut B\u00e9arnais et Gascon</a>.</li>\n<li>Association advocating a distinct Cevenol language: <a href=\"/w/index.php?title=Lou_Clu_en_Ceveno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lou Clu en Ceveno (page does not exist)\">Lou Clu en Ceveno</a>.</li>\n<li>Associations advocating a distinct Proven\u00e7al language: the <a href=\"/w/index.php?title=Unioun_Prouven%C3%A7alo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Unioun Prouven\u00e7alo (page does not exist)\">Unioun Prouven\u00e7alo</a> and its equivalent for Italy <a href=\"/w/index.php?title=Unioun_Prouven%C3%A7alo_Transaupino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Unioun Prouven\u00e7alo Transaupino (page does not exist)\">Unioun Prouven\u00e7alo Transaupino</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Collectif_Prouv%C3%A8n%C3%A7o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Collectif Prouv\u00e8n\u00e7o (page does not exist)\">Collectif Prouv\u00e8n\u00e7o</a> and its Italian equivalent <a href=\"/w/index.php?title=Consulta_provenzale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Consulta provenzale (page does not exist)\">Consulta provenzale</a>.</li></ul>\n<p>Some associations have no affiliation with other oc countries:\n</p>\n<ul><li>Association advocating a distinct Ni\u00e7oise language: <a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Nissarda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acad\u00e8mia Nissarda (page does not exist)\">Acad\u00e8mia Nissarda</a>.</li>\n<li>Associations advocating a distinct Proven\u00e7al language: the <a href=\"/w/index.php?title=Astrado_Prouven%C3%A7alo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Astrado Prouven\u00e7alo (page does not exist)\">Astrado Prouven\u00e7alo</a>.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Pan-Occitanist_Associations\">Pan-Occitanist Associations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Pan-Occitanist Associations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>On the other hand, some groups claim an Occitan-Roman identity including the <a href=\"/wiki/Catalan_Countries\" title=\"Catalan Countries\">Catalan Countries</a> (France-Spain).\n</p>\n<ul><li>Groups actively participating in <a href=\"/w/index.php?title=Eurocongress_2000&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eurocongress 2000 (page does not exist)\">Eurocongress 2000</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Occitan-Catalan_Federation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Occitan-Catalan Federation (page does not exist)\">Occitan-Catalan Federation</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Occitan-Catalan_Fundation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Occitan-Catalan Fundation (page does not exist)\">Occitan-Catalan Fundation</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Occitan-Catalan_Circle_of_Twinning&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Occitan-Catalan Circle of Twinning (page does not exist)\">Occitan-Catalan Circle of Twinning</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Euroccat_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euroccat Association (page does not exist)\">Euroccat Association</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Espaci_Occitan_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espaci Occitan Association (page does not exist)\">Espaci Occitan Association</a>.</li>\n<li>Other groups: <a href=\"/w/index.php?title=Oc_Val%C3%A9ncia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oc Val\u00e9ncia (page does not exist)\">Oc Val\u00e9ncia</a> <i>Centre Internacional de Recerca i Documentaci\u00f3 Cient\u00edfica</i>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics\">Politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In Spain, the Aranese political parties alternately run the <a href=\"/wiki/Conselh_Generau_d%27Aran\" title=\"Conselh Generau d&#39;Aran\">Conselh Generau d'Aran</a>, principal institution of the Government of the Val d'Aran. They also have elected officials in the municipalities of Aran, the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Catalonia\" title=\"Parliament of Catalonia\">Parliament of Catalonia</a> and the <a href=\"/wiki/Senate_of_Spain\" title=\"Senate of Spain\">Spanish Senate</a>. They are close to Catalan parties with the exception of the localist party <a href=\"/wiki/Partit_Renovador_d%27Arties-Gar%C3%B2s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partit Renovador d&#39;Arties-Gar\u00f2s\">Partit Renovador d'Arties-Gar\u00f2s</a> who has, however, made alliances with Unity of Aran. <a href=\"/wiki/Unity_of_Aran\" title=\"Unity of Aran\">Unity of Aran</a> (UA-PNA) is a social-democratic and regionalist-autonomist party affiliated to <a href=\"/wiki/Socialists%27_Party_of_Catalonia\" title=\"Socialists&#39; Party of Catalonia\">Socialists' Party of Catalonia</a> (PSOE-PSC), while <a href=\"/wiki/Aranese_Democratic_Convergence\" title=\"Aranese Democratic Convergence\">Aranese Democratic Convergence</a> (CDA-PNA), currently in power, is a centrist and autonomist party linked to the <a href=\"/wiki/Democratic_Convergence_of_Catalonia\" title=\"Democratic Convergence of Catalonia\">Democratic Convergence of Catalonia</a>. <a href=\"/wiki/Esqu%C3%A8rra_Republicana_Occitana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esqu\u00e8rra Republicana Occitana\">Esqu\u00e8rra Republicana Occitana</a> (\u00c8RO) founded in 2008, Left/Social Democracy and Independence, is a local section of <a href=\"/wiki/Republican_Left_of_Catalonia\" title=\"Republican Left of Catalonia\">Republican Left of Catalonia</a>. <a href=\"/wiki/Corr%C3%B2p\" title=\"Corr\u00f2p\">Corr\u00f2p</a> is a citizen movement born in February 2015 that aims to break with the Aranese bipartisanship and is inspired by the Catalan independence movement <a href=\"/wiki/Popular_Unity_Candidacy\" title=\"Popular Unity Candidacy\">Popular Unity Candidacy</a> (CUP), but with a view to Occitania.<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Catalan_regional_election,_2017\" title=\"Catalan regional election, 2017\">2017 Catalan regional election</a> the electors of the Val d'Aran voted mostly for pro-unionist parties to Spain or \"constitutionalists\".<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Manifestacioncarcassona12.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Manifestacioncarcassona12.jpg/220px-Manifestacioncarcassona12.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Manifestacioncarcassona12.jpg/330px-Manifestacioncarcassona12.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Manifestacioncarcassona12.jpg/440px-Manifestacioncarcassona12.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manifestacioncarcassona12.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Occitan demonstration in <a href=\"/wiki/Carcassone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carcassone\">Carcassonna</a> in 2005.</div></div></div>\n<p>In France, political parties or movements within the framework of Occitania (<a href=\"/wiki/Partit_de_la_Nacion_Occitana\" title=\"Partit de la Nacion Occitana\">Occitan Nationalist Party</a>, <a href=\"/wiki/Occitan_Party\" title=\"Occitan Party\">Occitan Party</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Freedom_!_(Occitan_party)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Freedom ! (Occitan party) (page does not exist)\">Freedom !</a>, ...) had difficulty to win a large audience and get elected officials. They have never had elected representatives in national or European institutions or in general councils. However, in the <a href=\"/wiki/French_regional_elections,_2010\" title=\"French regional elections, 2010\">2010 French regional elections</a>, the <a href=\"/wiki/Occitan_Party\" title=\"Occitan Party\">Occitan Party</a>, within the framework of the participation of the federation <a href=\"/wiki/R%C3%A9gions_et_Peuples_Solidaires\" title=\"R\u00e9gions et Peuples Solidaires\">Regions and Peoples with Solidarity</a> to <a href=\"/wiki/Europe_%C3%89cologie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Europe \u00c9cologie\">Europe \u00c9cologie</a>, enters five regional councils. <a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A0vid_Grosclaude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u00e0vid Grosclaude (page does not exist)\">D\u00e0vid Grosclaude</a> is elected in <a href=\"/wiki/Aquitaine\" title=\"Aquitaine\">Aquitaine</a>.,<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Guilhem_Latrubesse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilhem Latrubesse (page does not exist)\">Guilhem Latrubesse</a> in <a href=\"/wiki/Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gustau_Alir%C3%B2l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustau Alir\u00f2l (page does not exist)\">Gustau Alir\u00f2l</a> in <a href=\"/wiki/Auvergne\" title=\"Auvergne\">Auvergne</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Anne-Marie_Hautant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anne-Marie Hautant (page does not exist)\">Anne-Marie Hautant</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A9_Guerrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herv\u00e9 Guerrera (page does not exist)\">Herv\u00e9 Guerrera</a> in <a href=\"/wiki/Provence-Alpes-C%C3%B4te_d%27Azur\" title=\"Provence-Alpes-C\u00f4te d&#39;Azur\">Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur</a>.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> The latter is also elected to the city council of <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a> and counselor to the <a href=\"/w/index.php?title=Agglomeration_Community_of_Aix_Country&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agglomeration Community of Aix Country (page does not exist)\">Agglomeration Community of Aix Country</a>.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> The movement <a href=\"/wiki/Bastir!\" title=\"Bastir!\">Bastir!</a> ran for the first time in the 2014 municipal elections and won 55 seats.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> On the other hand, the president of the Occitan Party, Gustave Alirol is currently also president of the \"<a href=\"/wiki/R%C3%A9gions_et_Peuples_Solidaires\" title=\"R\u00e9gions et Peuples Solidaires\">Regions and Peoples with Solidarity</a>\" party and vice-president of the \"European Free Alliance\" which participates in a group of 50 deputies to the in the European Parliament.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Gardarem_la_T%C3%A8rra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gardarem la T\u00e8rra (page does not exist)\">Gardarem la T\u00e8rra</a>: altermondialist.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iniciativa_Per_Occit%C3%A0nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iniciativa Per Occit\u00e0nia (page does not exist)\">Iniciativa Per Occit\u00e0nia</a>, political, cultural and social laboratory: independentist movement.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Freedom_!_(Occitan_Party)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Freedom ! (Occitan Party) (page does not exist)\">Freedom !</a> <i>esqu\u00e8rra revolucion\u00e0ria occitana</i> is a pan-occitan far-left movement that replaced \"Anaram on Patac\", \"Combat d'\u00d2c\" and \"Hart\u00e8ra\" at the refounding convention of 19 September 2009.</li>\n<li>League for the restoration of Nicean freedoms: contests the annexation of the county of Nice to the French State in 1860.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nissa_Rebela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nissa Rebela (page does not exist)\">Nissa Rebela</a>: Nicean autonomist party, close to the identity bloc.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Linha_Imagin%C3%B2t&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Linha Imagin\u00f2t (page does not exist)\">Linha Imagin\u00f2t</a>: altermondialist.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Languedocian_Regionalist_Movement&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Languedocian Regionalist Movement (page does not exist)\">Languedocian Regionalist Movement</a>: electoral coalition close to the PNO.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Occit%C3%A0nia_Libert%C3%A0ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Occit\u00e0nia Libert\u00e0ria (page does not exist)\">Occit\u00e0nia Libert\u00e0ria</a>: anarcho-communist.</li>\n<li>Our Country: regionalist, established in Languedoc.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Partit_de_la_Nacion_Occitana\" title=\"Partit de la Nacion Occitana\">Party of the Occitan Nation</a> (PNO): moderate independence.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_Party\" title=\"Occitan Party\">Occitan Party</a> (P\u00d2C): autonomist, left/center-left. The P\u00d2C adheres to larger entities:\n<ul><li>Since 2009, he has been inscribed in France in the <a href=\"/wiki/Europe_%C3%89cologie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Europe \u00c9cologie\">Europe \u00c9cologie</a> list as a participant in <a href=\"/wiki/R%C3%A9gions_et_Peuples_Solidaires\" title=\"R\u00e9gions et Peuples Solidaires\">Regions and Peoples with Solidarity</a> (RPS).</li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Free_Alliance\" title=\"European Free Alliance\">European Free Alliance/Democratic Party of the Peoples of Europe</a> (FTA/PDPE): The P\u00d2C is a member of this European party.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Greens%E2%80%93European_Free_Alliance\" title=\"Greens\u2013European Free Alliance\">Greens\u2013European Free Alliance</a> (Greens/EFA group): Political group of the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a>.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Unitat_d%27%C3%92c&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Unitat d&#39;\u00d2c (page does not exist)\">Unitat d'\u00d2c</a>: federates political activists from different horizons (PNO, P\u00d2C and independent)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bastir!\" title=\"Bastir!\">Bastir!</a>: social movement claiming attachment to Occitania (culture, history, environment ...)</li></ul>\n<table class=\"wikitable unsortable\">\n<tbody><tr>\n<th>Political parties</th>\n<th>Ideology\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/wiki/Occitan_Party\" title=\"Occitan Party\">Occitan Party</a></i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Regionalism_(politics)\" title=\"Regionalism (politics)\">Regionalism</a>\n<p><a href=\"/wiki/Autonomism_(political_doctrine)\" title=\"Autonomism (political doctrine)\">Autonomism</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Occitan_nationalism\" title=\"Occitan nationalism\">Occitan nationalism</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Environmentalism\" title=\"Environmentalism\">Environmentalism</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Left-wing_nationalism\" title=\"Left-wing nationalism\">Left-wing nationalism</a>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Partit_de_la_Nacion_Occitana\" title=\"Partit de la Nacion Occitana\">Party of the Occitan Nation</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Occitan_nationalism\" title=\"Occitan nationalism\">Occitan nationalism</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Freedom_!_(Occitan_Party)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Freedom ! (Occitan Party) (page does not exist)\">Freedom !</a></i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Occitan_nationalism\" title=\"Occitan nationalism\">Occitan nationalism</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Italy\">Italy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Italy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Paratge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paratge (page does not exist)\">Paratge</a>: laboratory of political ideas. Its main section is in the <a href=\"/wiki/Occitan_Valleys\" title=\"Occitan Valleys\">Occitan Valleys</a> (Italy). Its Proven\u00e7al section is called <i>Para(t)age Mar, R\u00f2se e Monts</i>.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Autonomista_Occitano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Autonomista Occitano (page does not exist)\">Movimento Autonomista Occitano</a></i> (MAO): branch of the <a href=\"/wiki/Partit_de_la_Nacion_Occitana\" title=\"Partit de la Nacion Occitana\">Party of the Occitan Nation</a> in the Italian Occitan Piedmont. Only their newspaper <i>Ousitanio Vivo</i> continues to appear.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Monaco\">Monaco</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Monaco\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_movements\">Old movements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Old movements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Former political movements include:\n</p>\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Anaram_Au_Patac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anaram Au Patac (page does not exist)\">Anaram Au Patac</a></i>: far left, participated in the CR\u00d2C</li>\n<li><i>Occitan Comitat d'Estudis e d'Accion</i> (COEA): Leftist autonomist. It was created in 1965.<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Comitats d'Accion Occitana</i> (CAO): Left.</li>\n<li><i>Corrent Revolucionari Occitan</i> (CR\u00d2C): separatist linked to the far left revolutionary.</li>\n<li><i>Entau Pa\u00eds</i>: leftist autonomist established in Gascony.</li>\n<li><i>Farem tot petar</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Communist_Anarchist_Federation_of_Occitan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Communist Anarchist Federation of Occitan (page does not exist)\">Communist Anarchist Federation of Occitan</a> </i> (FACO): independentist, libertarian communist.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Hart%C3%A8ra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hart\u00e8ra (page does not exist)\">Hart\u00e8ra</a></i>, movement of the revolutionary youth of Occitania: extreme left.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lucha_Occitana\" title=\"Lucha Occitana\">Lucha Occitana</a></i>: group of intellectuals, students and agricultural unionists, ideologically left revolutionary, autonomist and socialist.</li>\n<li><i>Movement Socialista e Autonomista Occitan</i>.</li>\n<li><i>Partit Proven\u00e7au</i>: autonomist.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%B2ble_d%27%C3%92c&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00f2ble d&#39;\u00d2c (page does not exist)\">P\u00f2ble d'\u00d2c</a>: independentist and libertarian.</li>\n<li>The movement <cite class=\"citation\"><i>Vol\u00e8m Viure al Pa\u00eds (VVAP)</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vol%C3%A8m+Viure+al+Pa%C3%ADs+%28VVAP%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>: socialist movement composed of different self-managing local groups. It no longer exists but the slogan that it has in fact taken up is often used. It was dissolved in 1987 to make room for the Occitan Party.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Today\">Today</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Today\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg/160px-Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg\" width=\"160\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg/240px-Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg/320px-Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_%C3%A0_Toulouse.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A bilingual street sign in <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>.</div></div></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_kedit.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Crystal Clear app kedit.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/40px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/60px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/80px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section may need to be <b>rewritten entirely</b> to comply with Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit\">You can help</a>. The <a href=\"/wiki/Talk:Occitania\" title=\"Talk:Occitania\">discussion page</a> may contain suggestions.</span>  <small><i>(October 2010)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>There are 14 to 16 million inhabitants in Occitania today. According to the 1999 census, there are 610,000 native speakers and another million people with some exposure to the language. Native speakers of Occitan are to be found mostly in the older generations. The <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">Institut d'Estudis Occitans</a> (IEO) has been modernizing the Occitan language since 1945, and the Conselh de la Lenga Occitana (CLO) since 1996. Nowadays Occitan is used in the most modern musical and literary styles such as rock 'n roll, folk rock (<a href=\"/wiki/Lou_Dalfin\" title=\"Lou Dalfin\">Lou Dalfin</a>), rap (<a href=\"/wiki/Fabulous_Trobadors\" title=\"Fabulous Trobadors\">Fabulous Trobadors</a>), reggae (<a href=\"/wiki/Massilia_Sound_System\" title=\"Massilia Sound System\">Massilia Sound System</a>) and heavy metal, detective stories or science-fiction. It is represented on the internet. Association schools (<i><a href=\"/w/index.php?title=Calandretas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calandretas (page does not exist)\">Calandretas</a></i>) teach children in Occitan.\n</p><p>The Occitan political movement for self-government has existed since the beginning of the 20th century and particularly since post-war years (<a href=\"/wiki/Partit_Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partit Occitan\">Partit Occitan</a>, <a href=\"/wiki/Partit_de_la_Nacion_Occitana\" title=\"Partit de la Nacion Occitana\">Partit de la Nacion Occitana</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Anaram_Au_Patac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anaram Au Patac (page does not exist)\">Anaram Au Patac</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iniciativa_Per_Occit%C3%A0nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iniciativa Per Occit\u00e0nia (page does not exist)\">Iniciativa Per Occit\u00e0nia</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Paratge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paratge (page does not exist)\">Paratge</a>, <a href=\"/wiki/Bastir!\" title=\"Bastir!\">Bastir!</a> etc.). The movement remains negligible in electoral and political terms. Nevertheless, Regional Elections in 2010 allowed the <a href=\"/wiki/Partit_Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partit Occitan\">Partit Occitan</a> to enter the Regional councils of Aquitaine, Auvergne, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, and Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur.\n</p><p>Major demonstrations in <a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a>  (2005 and 2009) and <a href=\"/wiki/B%C3%A9ziers\" title=\"B\u00e9ziers\">B\u00e9ziers</a> (2007) and the week-long <i>Estivada</i> festivals in <a href=\"/wiki/Rodez\" title=\"Rodez\">Rodez</a> (2006\u20132010) suggest that there is a revival of Occitan language and culture.  However, in France, Occitan is still not recognized as an official language, as <a href=\"/wiki/Language_policy_in_France\" title=\"Language policy in France\">the status of French has been constitutionally protected since 1992</a>, and Occitan activists want the French government to adopt Occitan as the second official language for seven regions representing the South of France.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2008)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language\">Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan language</a></div>\n<p>The Occitan language is only recognized as official, protected and promoted in the Val d'Aran (in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>); in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> it has the status of a protected language; and in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> it only has acceptance in the educational network but without legal recognition.\n</p><p>The <i>F\u00e9d\u00e9ration des langues r\u00e9gionales pour l'enseignement public</i> calculated the number of students in the Occitan language in October 2005 at 4,326.<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup>\n</p><p>According to a report by 2002 of the French Ministry of Culture (<i>Report to Parliament on the use of the French language</i>, 2003), in public schools, <i>coll\u00e8ges</i> and <i>lyc\u00e9es</i> and private arranged, in the 2001-02 academic year had enrolled 67,549 students in classes of or in Occitan.\n</p><p>Despite this precarious social position, Occitan was one of the official languages of the <a href=\"/wiki/2006_Winter_Olympics\" title=\"2006 Winter Olympics\">2006 Turin Winter Olympics</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon#Culture\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon \u00a7&#160;Culture</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg/170px-Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg\" width=\"170\" height=\"127\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg/255px-Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg/340px-Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg 2x\" data-file-width=\"1067\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <i><a href=\"/wiki/Santon_(figurine)\" title=\"Santon (figurine)\">Santon</a></i>, a traditional terracotta Christmas figurine from <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a>.</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <i><a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">troubadour</a></i> school first marked the emergence of a distinct Occitan culture during the <a href=\"/wiki/High_Middle_Ages\" title=\"High Middle Ages\">High Middle Ages</a>. The troubadours were highly appreciated for their refined lyricism and influenced many other similar \"schools\" throughout Europe. <i>Troubadourism</i> (the later shorthand) remained a tradition for centuries and its members were mainly from the aristocracy; the movement epitomized by <a href=\"/wiki/William_IX,_Duke_of_Aquitaine\" title=\"William IX, Duke of Aquitaine\">William IX, Duke of Aquitaine</a> and <a href=\"/wiki/Bertran_de_Born\" title=\"Bertran de Born\">Bertran de Born</a>.</li>\n<li>Occitan literature experienced a rebirth during the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> period, mainly in <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> through the <a href=\"/wiki/B%C3%A9arnese_dialect\" title=\"B\u00e9arnese dialect\">B\u00e9arnese dialect</a>. Indeed, B\u00e9arnese was the mother-tongue <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV of France</a>, whose designation sparked a relative enthusiasm for B\u00e9arnese literature with the publication of works by <a href=\"/wiki/Pey_de_Garros\" title=\"Pey de Garros\">Pey de Garros</a> and <a href=\"/wiki/Arnaud_de_Salette\" title=\"Arnaud de Salette\">Arnaud de Salette</a>. Toulouse was also an important place for this <i>renaissen\u00e7a</i>, especially through the poems of <a href=\"/wiki/P%C3%A8ire_Godolin\" title=\"P\u00e8ire Godolin\">P\u00e8ire Godolin</a>. Nonetheless, Occitan literature following the death of Henry IV went into a significant period of decline, as witnessed by the fact that local poets, such as <a href=\"/wiki/Cl%C3%A9ment_Marot\" title=\"Cl\u00e9ment Marot\">Cl\u00e9ment Marot</a>, began to write in French.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> and his <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">F\u00e9librige school</a> marked the renewal of the Occitan language in literature in the middle of the 19th century. Mistral won the 1904 <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nobel Prize in literature\">Nobel Prize in literature</a>, illustrating the curiosity about the <a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_dialect\" title=\"Proven\u00e7al dialect\">Proven\u00e7al dialect</a> (which was considered an exotic language) in France and in Europe at that time, with his Irish friend and colleague, the poet <a href=\"/wiki/William_Bonaparte-Wyse\" title=\"William Bonaparte-Wyse\">William Bonaparte-Wyse</a>, choosing Proven\u00e7al as his own language of composition.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A8mia_dels_J%C3%B2cs_Florals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e8mia dels J\u00f2cs Florals\">L'Acad\u00e8mia dels J\u00f2cs Florals</a> (The Academy of the Floral Games), held every year in Toulouse, is considered one of the oldest literary institution in the Western world (founded in 1323). Its main purpose is to promote Occitan poetry.</li>\n<li>In 1945 the cultural association <i>L'Institut d'Estudis Occitans</i> (The Institute of Occitan Studies) was created by a group of Occitan and French writers, including <a href=\"/wiki/Jean_Cassou\" title=\"Jean Cassou\">Jean Cassou</a>, <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a> and <a href=\"/wiki/Renat_Nelli\" title=\"Renat Nelli\">Renat Nelli</a>. Its purpose is to maintain and develop the language and influence of Occitania, mainly through the promotion of local literature and poetry.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Romantic composer Gabriel Faur\u00e9 was born in Pamiers, Ari\u00e8ge in the Pyrenees region of France.\n</p>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Romantic_music\" title=\"Romantic music\">Romantic music</a> composer <a href=\"/wiki/D%C3%A9odat_de_S%C3%A9verac\" title=\"D\u00e9odat de S\u00e9verac\">D\u00e9odat de S\u00e9verac</a> was born in the region, and, following his schooling in Paris, he returned to the region to compose.  He sought to incorporate the music indigenous to the area in his compositions.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gastronomy\">Gastronomy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Gastronomy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Occitan_cuisine\" title=\"Occitan cuisine\">Occitan cuisine</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg/170px-Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg\" width=\"170\" height=\"106\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg/255px-Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg/340px-Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg 2x\" data-file-width=\"1810\" data-file-height=\"1129\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Foie Gras, traditionally made in <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> (today <a href=\"/wiki/Gers\" title=\"Gers\">Gers</a> and <a href=\"/wiki/Landes_(department)\" title=\"Landes (department)\">Landes</a> departments).</div></div></div>\n<p>The Occitanian gastronomy or occitan cuisine is considered as Mediterranean but has some specific features that separate it from the <a href=\"/wiki/Catalan_cuisine\" title=\"Catalan cuisine\">Catalan cuisine</a> or <a href=\"/wiki/Italian_cuisine\" title=\"Italian cuisine\">Italian cuisine</a>. Indeed, because of the size of Occitania and the great diversity of landscapes- from the mountaineering of the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a> and the <a href=\"/wiki/Alps\" title=\"Alps\">Alps</a>, rivers and lakes, and finally the Mediterranean and Atlantic coast \u2013 it can be considered as a highly varied cuisine.\nCompared to other Mediterranean cuisines, we could note the using of basic elements and flavors, among them meat, fish and vegetables, moreover the frequent using of the <a href=\"/wiki/Olive_oil\" title=\"Olive oil\">olive oil</a>; although also compound of elements from the Atlantic coast cuisine, with cheeses, pastes, creams, butters and more high calorie food. Among well-renowned meals common on the Mediterranean coast includes ratatolha (the equivalent of Catalan <i>samfaina</i>), alh\u00f2li, <a href=\"/wiki/Bouillabaisse\" title=\"Bouillabaisse\">bolhabaissa</a> (similar to Italian <i>Brodetto alla Vastese</i>), pan gol\u00e7at (bread with olive oil) likewise salads with mainly olives, rice, corn and wine. Another significant aspect that changes compared to its Mediterranean neighbors is the abundant amount of aromatic herbs; some of them are typically Mediterranean, like parsley, rosemary, thyme, oregano or again basil.\n</p><p>Some of the world-renowned traditional meals are Proven\u00e7al <i><a href=\"/wiki/Ratatouille\" title=\"Ratatouille\">ratatolha</a></i> (ratatouille), <i><a href=\"/wiki/Aioli\" title=\"Aioli\">alh\u00f2li</a></i> (aioli) and <i><a href=\"/wiki/Daube\" title=\"Daube\">adauba</a></i> (Proven\u00e7al stew), Ni\u00e7ard <i><a href=\"/wiki/Salad_Ni%C3%A7oise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salad Ni\u00e7oise\">salada nissarda</a></i> (Salad Ni\u00e7oise) and <i><a href=\"/wiki/Pan-bagnat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan-bagnat\">pan banhat</a></i> (Pan-bagnat), Limousin <i><a href=\"/wiki/Clafoutis\" title=\"Clafoutis\">clafot\u00eds</a></i> (clafoutis), Auvergnat <i><a href=\"/wiki/Aligot\" title=\"Aligot\">alig\u00f2t</a></i> (aligot), Languedocien <i><a href=\"/wiki/Cassoulet\" title=\"Cassoulet\">ca\u00e7olet</a></i> (cassoulet), or again Gascon <i><a href=\"/wiki/Fois_gras\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fois gras\">fetge gras</a></i> (foie gras).\n</p><p>Occitania is also home of a great variety of cheeses (like <a href=\"/wiki/Roquefort\" title=\"Roquefort\">Roquefort</a>, <a href=\"/wiki/Bleu_d%27Auvergne\" title=\"Bleu d&#39;Auvergne\">Bleu d'Auvergne</a>, <a href=\"/wiki/Cab%C3%A9cou\" title=\"Cab\u00e9cou\">Cab\u00e9cou</a>, <a href=\"/wiki/Cantal_cheese\" title=\"Cantal cheese\">Cantal</a>, <a href=\"/wiki/Fourme_d%27Ambert\" title=\"Fourme d&#39;Ambert\">Fourme d'Ambert</a>, <a href=\"/wiki/Laguiole_cheese\" title=\"Laguiole cheese\">Laguiole</a>, <a href=\"/wiki/P%C3%A9lardon\" title=\"P\u00e9lardon\">P\u00e9lardon</a>, <a href=\"/wiki/Saint-Nectaire\" title=\"Saint-Nectaire\">Saint-Nectaire</a>, <a href=\"/wiki/Salers_cheese\" title=\"Salers cheese\">Salers</a>) and a great diversity of wines such as <a href=\"/wiki/Bordeaux_wine\" title=\"Bordeaux wine\">Bordeaux</a>, <a href=\"/wiki/Rh%C3%B4ne_wine\" title=\"Rh\u00f4ne wine\">Rh\u00f4ne wine</a>, <a href=\"/wiki/Gaillac_AOC\" title=\"Gaillac AOC\">Gaillac wine</a>, <a href=\"/wiki/Saint-%C3%89milion_AOC\" title=\"Saint-\u00c9milion AOC\">Saint-\u00c9milion wine</a>, <a href=\"/wiki/Limoux_wine\" title=\"Limoux wine\">Blanquette de Limoux</a>, <a href=\"/wiki/Muscat_de_Rivesaltes_AOC\" title=\"Muscat de Rivesaltes AOC\">Muscat de Rivesaltes</a>, <a href=\"/wiki/Provence_wine\" title=\"Provence wine\">Provence wine</a>, <a href=\"/wiki/Cahors_wine\" title=\"Cahors wine\">Cahors wine</a>, <a href=\"/wiki/Juran%C3%A7on_AOC\" title=\"Juran\u00e7on AOC\">Juran\u00e7on</a>. Alcohols such as <a href=\"/wiki/Pastis\" title=\"Pastis\">Pastis</a> and <a href=\"/wiki/Marie_Brizard_et_Roger_International\" title=\"Marie Brizard et Roger International\">Marie Brizard</a> or brandies such as, <a href=\"/wiki/Armagnac_(brandy)\" title=\"Armagnac (brandy)\">Armagnac</a>, and <a href=\"/wiki/Cognac\" title=\"Cognac\">Cognac</a> are produced in the area.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Image_gallery\">Image gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Image gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:59px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Saint-Sernin_-_chevet.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Saint-Sernin_-_chevet.jpg/170px-Saint-Sernin_-_chevet.jpg\" width=\"170\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Saint-Sernin_-_chevet.jpg/255px-Saint-Sernin_-_chevet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Saint-Sernin_-_chevet.jpg/340px-Saint-Sernin_-_chevet.jpg 2x\" data-file-width=\"3884\" data-file-height=\"1881\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Basilica_of_St._Sernin,_Toulouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basilica of St. Sernin, Toulouse\">Saint-Sernin's Basilica</a>'s chevet, <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>. The largest Romanesque church in Europe.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Conques_-_Aveyron.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conques_-_Aveyron.jpg/170px-Conques_-_Aveyron.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conques_-_Aveyron.jpg/255px-Conques_-_Aveyron.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conques_-_Aveyron.jpg/340px-Conques_-_Aveyron.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Global view of the village of <a href=\"/wiki/Conques\" title=\"Conques\">Conques</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:43.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Albi_(2012.08)_10.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Albi_%282012.08%29_10.jpg/170px-Albi_%282012.08%29_10.jpg\" width=\"170\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Albi_%282012.08%29_10.jpg/255px-Albi_%282012.08%29_10.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Albi_%282012.08%29_10.jpg/340px-Albi_%282012.08%29_10.jpg 2x\" data-file-width=\"2808\" data-file-height=\"1872\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>View of the episcopal city of <a href=\"/wiki/Albi\" title=\"Albi\">Albi</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vielle_ville_de_Menton_04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Vielle_ville_de_Menton_04.jpg/170px-Vielle_ville_de_Menton_04.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Vielle_ville_de_Menton_04.jpg/255px-Vielle_ville_de_Menton_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Vielle_ville_de_Menton_04.jpg/340px-Vielle_ville_de_Menton_04.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>View of the Old Town of the colorful city of <a href=\"/wiki/Menton\" title=\"Menton\">Menton</a>, on the <a href=\"/wiki/French_Riviera\" title=\"French Riviera\">French Riviera</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:70.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg/170px-Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg\" width=\"170\" height=\"59\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg/255px-Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg/340px-Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg 2x\" data-file-width=\"11510\" data-file-height=\"3997\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>View of <a href=\"/wiki/Marseilles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marseilles\">Marseilles</a>, the largest city in Southern France.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:43.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg/170px-Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg\" width=\"170\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg/255px-Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg/340px-Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg 2x\" data-file-width=\"2100\" data-file-height=\"1400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Cistercian abbey of <a href=\"/wiki/S%C3%A9nanque\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e9nanque\">S\u00e9nanque</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:49px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Avignon,_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg/170px-Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg\" width=\"170\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg/255px-Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg/340px-Avignon%2C_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg 2x\" data-file-width=\"4368\" data-file-height=\"2614\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Papal_Palace,_Avignon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal Palace, Avignon\">Palais des Papes</a> of <a href=\"/wiki/Avignon\" title=\"Avignon\">Avignon</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix,_Provence.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg/114px-Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg\" width=\"114\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg/171px-Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg/227px-Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix%2C_Provence.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3872\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Gorges_du_Verdon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gorges du Verdon\">Gorges du Verdon</a> Canyon.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Cirque_de_Navacelles.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Cirque_de_Navacelles.jpg/170px-Cirque_de_Navacelles.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Cirque_de_Navacelles.jpg/255px-Cirque_de_Navacelles.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Cirque_de_Navacelles.jpg/340px-Cirque_de_Navacelles.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Typical <a href=\"/wiki/C%C3%A9vennes\" title=\"C\u00e9vennes\">C\u00e9vennes</a> and <a href=\"/wiki/Larzac\" title=\"Larzac\">Larzac</a> landscape.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:52px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lac_mercantour.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Lac_mercantour.jpg/170px-Lac_mercantour.jpg\" width=\"170\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Lac_mercantour.jpg/255px-Lac_mercantour.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Lac_mercantour.jpg/340px-Lac_mercantour.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"1728\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>One of the many lakes of the <a href=\"/wiki/Mercantour_National_Park\" title=\"Mercantour National Park\">Mercantour National Park</a>, in the <a href=\"/wiki/French_Alps\" title=\"French Alps\">French Alps</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:75.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg/170px-Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg\" width=\"170\" height=\"49\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg/255px-Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg/340px-Panor%C3%A1ma_Carcassonne.jpg 2x\" data-file-width=\"3723\" data-file-height=\"1072\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The fortified town of <a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a>, <a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:71.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pont_du_Gard_03.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pont_du_Gard_03.jpg/170px-Pont_du_Gard_03.jpg\" width=\"170\" height=\"57\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pont_du_Gard_03.jpg/255px-Pont_du_Gard_03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pont_du_Gard_03.jpg/340px-Pont_du_Gard_03.jpg 2x\" data-file-width=\"6965\" data-file-height=\"2342\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Roman <a href=\"/wiki/Pont_du_Gard\" title=\"Pont du Gard\">Pont du Gard</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:43.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Michelin_siege_clermont.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Michelin_siege_clermont.jpg/170px-Michelin_siege_clermont.jpg\" width=\"170\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Michelin_siege_clermont.jpg/255px-Michelin_siege_clermont.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Michelin_siege_clermont.jpg/340px-Michelin_siege_clermont.jpg 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"1595\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The headquarters of <a href=\"/wiki/Michelin\" title=\"Michelin\">Michelin</a>, <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:43px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg/170px-Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg\" width=\"170\" height=\"114\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg/255px-Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg/340px-Usine_Lagard%C3%A8re_1.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>View of <a href=\"/wiki/Airbus\" title=\"Airbus\">Airbus</a> facilities in <a href=\"/wiki/Blagnac\" title=\"Blagnac\">Blagnac</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:43.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Chai-barrique.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Chai-barrique.JPG/170px-Chai-barrique.JPG\" width=\"170\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Chai-barrique.JPG/255px-Chai-barrique.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Chai-barrique.JPG/340px-Chai-barrique.JPG 2x\" data-file-width=\"761\" data-file-height=\"507\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>A traditional <a href=\"/wiki/Cognac_(brandy)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cognac (brandy)\">Cognac</a> distillery, <a href=\"/wiki/Charente\" title=\"Charente\">Charente</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hossegor_2008_(3).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Hossegor_2008_%283%29.jpg/170px-Hossegor_2008_%283%29.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Hossegor_2008_%283%29.jpg/255px-Hossegor_2008_%283%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Hossegor_2008_%283%29.jpg/340px-Hossegor_2008_%283%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"750\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>A surfer at <a href=\"/wiki/Soorts-Hossegor\" title=\"Soorts-Hossegor\">Soorts-Hossegor</a>, considered as one of the best surfing spots in the world.<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg/127px-Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg\" width=\"127\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg/191px-Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg/255px-Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Cannes\" title=\"Cannes\">Cannes</a> during the <a href=\"/wiki/Cannes_film_festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cannes film festival\">festival period</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Montpellier_Faculte_medecine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Montpellier_Faculte_medecine.jpg/170px-Montpellier_Faculte_medecine.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Montpellier_Faculte_medecine.jpg/255px-Montpellier_Faculte_medecine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Montpellier_Faculte_medecine.jpg/340px-Montpellier_Faculte_medecine.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/University_of_Montpellier\" title=\"University of Montpellier\">University of Montpellier</a>'s Faculty of Medicine, the oldest and still-active medical school in the world<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:45px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pau_Golf_Club_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pau_Golf_Club_3.jpg/170px-Pau_Golf_Club_3.jpg\" width=\"170\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pau_Golf_Club_3.jpg/255px-Pau_Golf_Club_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pau_Golf_Club_3.jpg/340px-Pau_Golf_Club_3.jpg 2x\" data-file-width=\"4282\" data-file-height=\"2778\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau Golf Club</a>, the oldest golf club in <a href=\"/wiki/Continental_Europe\" title=\"Continental Europe\">Continental Europe</a>.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/32px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/64px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/32px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/48px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/64px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Italy\" title=\"Portal:Italy\">Italy portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Europe_green_light.png/32px-Europe_green_light.png\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Europe_green_light.png/48px-Europe_green_light.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Europe_green_light.png/64px-Europe_green_light.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"226\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Europe\" title=\"Portal:Europe\">Europe portal</a></span></li></ul></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Occit%C3%A0nia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Occit\u00e0nia\">Occitania</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Occitan_nationalism\" title=\"Occitan nationalism\">Occitan nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C3%ACo\" title=\"Ba\u00eco\">Ba\u00eco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_conjugation\" title=\"Occitan conjugation\">Occitan conjugation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_cross\" title=\"Occitan cross\">Occitan cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_cuisine\" title=\"Occitan cuisine\">Occitan cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vergonha\" title=\"Vergonha\">Vergonha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Occitans\" title=\"List of Occitans\">List of Occitans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitania_national_football_team\" title=\"Occitania national football team\">Occitania national football team</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Regional pronunciations: <i>Occit\u00e0nia</i> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u(k)si\u02c8tanj\u0254, uk\u0283i\u02c8tanj\u0254, u(k)si\u02c8tanja]</span>. Note that the variant <i>Occitania*</i> = <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[utsitan\u02c8i(j)\u0254]</span> is considered incorrect, since it is influenced by French, according to <a href=\"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gramatica_occitana_segon_los_parlars_lengadocians\" class=\"extiw\" title=\"oc:Gramatica occitana segon los parlars lengadocians\">Alibert's prescriptive grammar</a> (p. viii) and to the prescriptions of the <a href=\"/wiki/Conselh_de_la_Lenga_Occitana\" title=\"Conselh de la Lenga Occitana\">Occitan Language Council</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadoc.org/file/Linguistica%20occitana%206%20CLO.pdf\">p. 101</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">When speaking Occitan, Occitania is usually referred to as  <b>lo pa\u00eds</b>, i.e. 'the country'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab&#160;<b>Die s\u00fcdfranz\u00f6sische Nationalit\u00e4t</b> war im Mittelalter mit der nordfranz\u00f6sischen nicht verwandter, als die polnische es jetzt mit der russischen ist. <b>Die s\u00fcdfranz\u00f6sische, vulgo provenzalische Nation</b> hatte im Mittelalter nicht nur eine \"wertvolle Entwickelung\", sie stand sogar an der Spitze der europ\u00e4ischen Entwickelung. Sie hatte zuerst von allen neueren Nationen eine gebildete Sprache. Ihre Dichtkunst diente s\u00e4mtlichen romanischen V\u00f6lkern, ja den Deutschen und Engl\u00e4ndern zum damals unerreichten Vorbild. In Ausbildung der feudalen Ritterlichkeit wetteiferte sie mit den Castilianern, Nordfranzosen und englischen Normannen; in der Industrie und dem Handel gab sie den Italienern nichts nach. Nicht nur \"eine Phase der mittelalterlichen Existenz\" entwickelte sie \"zur glanzvollen Gestalt\", sie brachte sogar einen Abglanz des alten Hellenentums im tiefsten Mittelalter hervor. <b>Die s\u00fcdfranz\u00f6sische Nation</b> hat sich also nicht nur gro\u00dfe, sondern unendliche \"Verdienste um die europ\u00e4ische V\u00f6lkerfamilie erworben\".\u00bb Friedrich ENGELS. \"Die Polendebatte in Frankfurt\". <i>Neue Rheinische Zeitung</i>. Nr. 93. September 3, 1848 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mlwerke.de/me/me05/me05_319.htm\">Read online</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri LEF\u00c8BVRE,\u00ab&#160;Il s'est form\u00e9, au Moyen-\u00c2ge, une nationalit\u00e9, plus exactement une tendance \u00e0 une nation occitane, ou proven\u00e7ale...\u00bb <i>La Pens\u00e9e, revue du rationalisme moderne</i>, n\u00b066, mars 1956, p.64, readable on Gallica.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab\"Occit\u00e0nia \u00e9s una naci\u00f3 europea mil\u00b7len\u00e0ria. \u00c9s una terra amb llengua i hist\u00f2ria pr\u00f2pies i un poble que es perfila al llarg del temps gr\u00e0cies a l\u2019aportaci\u00f3 \u00e8tnica de celtes, ibers, l\u00edgurs, grecs, romans i visigots.\u00bb in <i>Occit\u00e0nia i l'occit\u00e0.</i>. Barcelone: Generalitat de Catalunya. Departament de la Vicepresid\u00e8ncia. Secretaria de Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica. 2008. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://llengua.gencat.cat/web/.content/documents/publicacions/publicacions_en_linia/arxius/occitania.pdf\">Read online</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The ancient language of the South France, was called, la langue d'oc, from the sound of its affirmative particle. From this circumstance, the country has been called Occitanie, and a specific portion of it, Languedoc. The French have lately formed a new adjective, Occitanique, to comprize all the dialects derived from the ancient tongue.\" in <a href=\"/wiki/Sharon_Turner\" title=\"Sharon Turner\">Sharon Turner</a>, <i>The history of England (during the middle ages)</i>, London, Longman, Hurst, &amp;c. 1814. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JFUOAAAAQAAJ&amp;pg=PA185&amp;dq=occitanie&amp;hl=oc&amp;ei=IB5qTa-NHoiZ8QP46Y3yBw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=7&amp;ved=0CEQQ6AEwBjge#v=onepage&amp;q=occitanie&amp;f=false\">Read on GoogleBooks</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/The_Roman_Empire_ca_400_AD.png\" class=\"internal\" title=\"The Roman Empire ca 400 AD.png\">Map of the Roman Empire, <i>ca</i>400 AD</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Visigothic_Kingdom.png\" class=\"internal\" title=\"Visigothic Kingdom.png\">Map of the Visigothic Kingdom</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Carte_de_l%27empire_de_Charlemagne_apr%C3%A8s_le_partage_de_806.jpg\" class=\"internal\" title=\"Carte de l&#39;empire de Charlemagne apr\u00e8s le partage de 806.jpg\">Map of the 806 <i>divisio regnorum'. Louis' share in yellow.'</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bernissan-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bernissan_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fabrice BERNISSAN (2012). \"Combien l'occitan compte de locuteurs en 2012&#160;?\", <i>Revue de Linguistique Romane</i>, 76 (12/2011-07/2012), pp. 467-512</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-martel-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-martel_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab&#160;De fait, le nombre des locuteurs de l\u2019occitan a pu \u00eatre estim\u00e9 par l\u2019INED dans un premier temps \u00e0 526&#160;000 personnes, puis \u00e0 789&#160;000,&#160;\u00bb (\"In fact, the number of occitan speakers was estimated by the French Demographics Institute at 526,000 people, then 789,000\") Philippe Martel, \"Qui parle occitan&#160;?\" in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dglf.culture.gouv.fr/Langues_et_cite/langues_cite10.pdf\"><i>Langues et cit\u00e9</i></a> n\u00b010, December 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090429201218/http://www.minorityrights.org/1626/france/occitanspeakers.html\">\"<i>World Directory of Minorities and Indigenous People</i>\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minorityrights.org/1626/france/occitanspeakers.html\">the original</a> on 2009-04-29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Directory+of+Minorities+and+Indigenous+People&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.minorityrights.org%2F1626%2Ffrance%2Foccitanspeakers.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Pierre Juge (2001) <i>Petit pr\u00e9cis \u2013 Chronologie occitane \u2013 Histoire &amp; civilisation</i>, p. 14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseph Anglade, <i>Grammaire de l'ancien proven\u00e7al ou ancienne langue d'oc</i>, 1921, Part I, Chapter 1, p. 9: <i>Le mot </i>Langue d'Oc<i> a d'abord d\u00e9sign\u00e9 le </i>pays<i> o\u00f9 se parlait cette langue; c'\u00e9tait une expression g\u00e9ographique. Le pays de langue d'oc s'appelait en Latin </i>Occitania<i> (form\u00e9 sans doute sur </i>Aquitania<i>)</i> (\"The words <i>Langue d'Oc</i> first designated the <i>country</i> where the language was spoken: it was a geographical expression. The land of the langue d'oc was called <i>Occitania</i> in Latin (probably coined from <i>Aquitania</i>\").</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Frederic Mistral, <i>Lo Tresor d\u00f3u Felibrige</i> (1878\u20131886), vol. II, p. 1171: \"Les textes abondent qui montrent l'origine fran\u00e7aise ou eccl\u00e9siastique des expressions <i>lingua occitana</i> et <i>Occitania</i>. Le pape Innocent IV (1242\u20131254), un des premiers parle de <i>Occitania</i> dans ses lettres; les commissaires de Philippe le Bel qui r\u00e9dig\u00e8rent l'arr\u00eat <i>san\u00e8</i> des co\u00fbtumes de Toulouse se d\u00e9clarent <i>Ad partes linguae occitanae pro reformatione patriae designati</i> et stipulent que leur r\u00e8glement est valable <i>in tota lingua occitaniae</i>.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rob\u00e8rt LAFONT (1986) \"La nominacion indir\u00e8cta dels pa\u00efses\", <i>Revue des langues romanes</i> n\u00ba2, tome XC, pp. 161\u2013171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodo M\u00dcLLER. \"Langue d'Oc, Languedoc, Occitan\", in: <i>Verba et Vocabula, Festschrift Ernst Gamillscheg</i>, M\u00fcnchen 1968, pp. 323-342.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.legifrance.gouv.fr/eli/decret/2016/9/28/INTB1617888D/jo\">\"D\u00e9cret n\u00b0 2016-1264 du 28 septembre 2016 portant fixation du nom et du chef-lieu de la r\u00e9gion Occitanie - Legifrance\"</a>. <i>www.legifrance.gouv.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.legifrance.gouv.fr&amp;rft.atitle=D%C3%A9cret+n%C2%B0+2016-1264+du+28+septembre+2016+portant+fixation+du+nom+et+du+chef-lieu+de+la+r%C3%A9gion+Occitanie+-+Legifrance&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.legifrance.gouv.fr%2Feli%2Fdecret%2F2016%2F9%2F28%2FINTB1617888D%2Fjo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p> Occitanie means all the regions where we speak dialect of the Romance language called \"langue d'oc\". Occitania will therefore be defined on the map by the linguistic boundaries.\n</p></blockquote> Robert Lafont, <i>Clefs pour l'Occitanie</i>, Seghers, 1971; p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Occitania is everywhere where one has, in France, \"the accent of the South\", to the except for the department of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, which is Catalan, Corsica and the Basque Country.\n</p><p>The Occitanophones are distributed in about thirty departments located south of a line that goes from the estuary of the Gironde to the Alps. It passes northern Libourne, eastern Angouleme, northern Confolens (Charente), Bellac (Haute-Vienne), northern Limoges, between Gueret and Aubusson (Creuse), between Vichy (Allier) and Riom (Puy-de-Dome). In the Saint-Etienne basin, Firminy is grazed on the south by the line that reaches the great Alps by cutting the Dauphin\u00e9 in two. Grenoble is bordering on Occitania, which begins in La Mure. Finally, from La Mure to Besan\u00e7on, and from Saint-\u00c9tienne to Friborg in Switzerland, there is an intermediate zone between Oc and O\u00efl; the Franco-Proven\u00e7al area.\n</p><p>\nThus, Occitan is spoken in ten historical provinces: Guyenne, Gascony, County Foix, B\u00e9arn, Limousin, Auvergne, Languedoc, Provence, Dauphin\u00e9 (south) and Nice. We must add the Val d'Aran, in the Spanish Pyrenees, and the Vaud valleys of Piedmont, in the Italian Alps.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Jean-Pierre Richardot (1929-), <i>Les Bacheliers de Monts\u00eagur</i>, \"The World of Education,\" September 1976</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> It may be thought that 12th century, Occitania was still biting on Saintonge and Poitou. A process of northernization has allowed to read Occitan in transparency of the dialects of this region.\n</p></blockquote> Robert Lafont, \"Clefs pour l'Occitanie\", Seghers, 1971; p. 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornalet.com/nova/4378/loccitan-a-lonor-dins-la-television-basca\">Occitan on the Basque television</a> <a href=\"/w/index.php?title=Jornalet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jornalet (page does not exist)\">Jornalet</a> December 2, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eitb.tv/eu/bideoa/tribuaren-berbak-tribuaren-berbak-2014-2015/4104751617001/4088429546001/okzitanierak-bizi-duen-egoeraz/\">Okzitanierak bizi duen egoeraz</a> <a href=\"/wiki/EITB\" title=\"EITB\">EITB</a> 23 November 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opinion.jornalet.com/lenga/blog/1943/las-enclavas-linguisticas\">Las enclavas ling\u00fcisticas</a>, language = oc| Sumien Domergue| text = Sumien Domergue, <a href=\"/w/index.php?title=Jornalet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jornalet (page does not exist)\">Jornalet</a>, 29 August 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pujol-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pujol_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pujol_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Thus the great points of the ideal of medieval Occitan civilization were: \"paratge\" or feelings of equality, religious and racial tolerance, courtly love, Romanesque art and the emergence of class consciousness.\n</p></blockquote> \"Monaco: \"Language Situation\", in Encyclopedia of Language &amp; Linguistics (Second Edition)}}, 2006, p. 230 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.elsevier.com/wps/find/bookdescription.cws_home/709649/description\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120512014621/http://www.elsevier.com/wps/find/bookdescription.cws_home/709649/description\">Archived</a> 2012-05-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On the basis of the French census of 1999, the population was estimated at 14 million inhabitants, see: ALCOUFFE Alan (2001) <i>Cultura occitana e devolopament economic</i> , 361-382 [13 of December 2000], <i>Treballs de la Societat catalana de geografia</i>, vol. XVI, 2001, num. 52 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scg.iec.cat/Scg7/Scg71A/C71A0556.htm\">Societat catalana de geografia 1</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100701080141/http://scg.iec.cat/Scg7/Scg71A/C71A0556.htm\">Archived</a> 2010-07-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scg.iec.cat/Scg6/Scg63/S632000.htm\">Societat Catalana de Geografia 2</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101002142058/http://scg.iec.cat/Scg6/Scg63/S632000.htm\">Archived</a> 2010-10-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"About 20% of the current population is born outside the territory (from 30 to 35% in Provence, less than 20% in the western territory). This immigration occurred mainly between 1975 and 1993. The languages spoken by the newcomers are mainly French and then the languages of immigration (Arabic, Berber, etc.). In <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ec.europa.eu/languages/euromosaic/fr7_fr.htm\">The Euromosaic-Occitan study in France</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"About 20% of the population born in the territory left for work elsewhere, especially between 1963 and 1975. The most important causes are: the lack of employment opportunities, the industrial crisis and the mechanization of the work of the agricultural sector. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ec.europa.eu/languages/euromosaic/fr7_fr.htm\">European Commission&gt; Languages&gt; Euromosaic \u2013 Occitan in France</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Martel admits: \"let's say we do not know how many Occitanophones there are in this country\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110916121957/http://www.culture.gouv.fr/culture/dglf/Langues_et_cite/langues_cite10.pdf\">Martel Philippe, \"Who speaks Occitan?\",\"Languages and city\", 10, Paris, DGLFLF, 12/2007</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ZIM-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ZIM_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMichel_Zimmermann1992\" class=\"citation\">Michel Zimmermann (1992), <i>Southern societies around the year 1000, directory of sources and documents commented</i>, Paris: CNRS editions, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2222047153\" title=\"Special:BookSources/2222047153\">2222047153</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southern+societies+around+the+year+1000%2C+directory+of+sources+and+documents+commented&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=CNRS+editions&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=2222047153&amp;rft.au=Michel+Zimmermann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRobert_Sabatier1977\" class=\"citation\">Robert Sabatier (1977), <i>Histoire de la po\u00e9sie fran\u00e7aise du XIX\u00e8 \u2013, Volume 2</i> (in French), Albin Michel, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2226222782\" title=\"Special:BookSources/2226222782\">2226222782</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+po%C3%A9sie+fran%C3%A7aise+du+XIX%C3%A8+%E2%80%93%2C+Volume+2&amp;rft.pub=Albin+Michel&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=2226222782&amp;rft.au=Robert+Sabatier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J. Stefanini, The meaning of the term \"Occitanique\" at Fabre d'Olivetds International Congress. of lang. and litt. of the southern France, Aix-en-Provence, 1961, p. 209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"It fires me in Narbonne, Aiguesmortess, Nymes &amp; Besiers, colony &amp; nille of great name, inhabited by IADIS soldiers the seventh legion of Rome, including the country man may seem auoir prins his name, then Easting Appointee Septimanie, and to present <b>Ocitane</b> &amp; Languedo instead that the n\u00f5moit Gotthicane, depending on whether we have dictated deuant.\" Two links of Paul Aemyle of the history of France, traduicts of Latin in French, by Simon de Monthiers, In Paris, From the printing press of Michel de Vascosan, leaving in the Rue S.Iaques, with the sign of the fountain. MD LVI<i> (1556) p. 92. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=BGeCXwHnlNoC&amp;pg=PT185#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Read online</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See also, later, \"Arade, genti-homme de ceste Prouince Occitanie\u2026\", in 'Les r\u00e9cits historiques ou histoires divertissantes, entremesl\u00e9es de plusieurs agreables rencontres &amp; belles reparties. Par Iean-Pierre Camus, Evesque de Belley. In Paris, at Gervais Clousier, at the Palace, on the steps of the Saincte Chapelle. MDCXLIV<i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lwxcAAAAQAAJ&amp;pg=PA324&amp;dq=Occitanie&amp;hl=en&amp;ei=yxdhTLGhFMmiOIXdzf8J&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDcQ6AEwAjgU#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">en linha</a>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edicions.talvera.free.fr/primadiers/Jean%20Pierre%20CAMUS.%20Les%20r%e9cits%20historiques%20ou%20Histoires%20divertissantes.pdf\">Jean-Pierre Camus, <i>Les r\u00e9cits historiques ou histoires divertissantes entremesl\u00e9es de plusieurs agr\u00e9ables rencontres &amp; belles r\u00e9parties</i>, Edicions Talvera, 2010</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/979-1-09-069605-1\" title=\"Special:BookSources/979-1-09-069605-1\">979-1-09-069605-1</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Egli tutto pien d'ira Carlo attac\u00f2 il fuoco, e spian\u00f2 Narbona, Agate, Nemauso, e Biterra nobile Colonia de' Settumani, onde pare che hauesse tutta quella contrada il nome, che alhora si chiamava Settimania, &amp; hora (come s'\u00e8 gia detto) in uece di Gotticana, \u00e8 chiamata <b>Ocitania</b>.\" <i>Historia delle cose di Francia, raccolte fedelmente da Paolo Emilio da Verona, e recata hora a punto dalla Latina in questa nostra lingua Volgare</i>, Venezia: Michele Tramezzino; 1549. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.onb.ac.at/OnbViewer/viewer.faces?doc=ABO_%2BZ166974907\">online (images 144-145)</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=i7BTAAAAcAAJ&amp;dq=ocitania&amp;hl=fr&amp;source=gbs_navlinks_s\">also.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=fzNhAAAAcAAJ&amp;pg=PR75&amp;dq=ocitania&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;ved=0CC8Q6AEwAjhkahUKEwilyJewuszHAhWFvhQKHWG8Dzc#v=onepage&amp;q=ocitania&amp;f=false\"><i>Frantz\u00f6sischer und anderer Nationen mit einlauffender Historien warhaffte Beschreibung: bi\u00df auff Henricum den Anderen ... in Neunthehen B\u00fccher verfasset ... Sampt aller K\u00f6nigen Bildtnussen, Volum 2</i></a> p. 740.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UoM-AAAAcAAJ&amp;pg=RA1-PA136&amp;lpg=RA1-PA136&amp;dq=langue+d%27oc,+langue+de+goth&amp;source=bl&amp;ots=2_a_FrnFSM&amp;sig=DFwDFPLbSErrp_33dyowbE0164w&amp;hl=oc&amp;ei=cPLxTPa7MomLhQfJoZycDA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CBcQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=langue%20d%27oc%2C%20langue%20de%20goth&amp;f=false\">Gilles M\u00e9nage, <i>Dictionnaire \u00e9tymologique de la langue fran\u00e7aise</i></a>, 1750.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"This province was long known as \"<a href=\"/wiki/Gallia_Narbonensis\" title=\"Gallia Narbonensis\">Gallia Narbonensis</a>\", then <a href=\"/wiki/Septimania\" title=\"Septimania\">Septimania</a>. When the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a> was divided again, the name of Occitania was given to the regions westward (of Provence), and of <a href=\"/wiki/Novempopulania\" title=\"Novempopulania\">Novempopulania</a> to the province of Bordeaux.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Revista tolsana Inf\u00f2c</i>, number 265, Geni\u00e8r 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Bec, op. cit., p. 20}}.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bec-21-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bec-21_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bec-21_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"error mw-ext-cite-error\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">Cite error: The named reference <code>bec-21</code> was invoked but never defined (see the <a href=\"/wiki/Help:Cite_errors/Cite_error_references_no_text\" title=\"Help:Cite errors/Cite error references no text\">help page</a>).\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-bec-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bec_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bec_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"error mw-ext-cite-error\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">Cite error: The named reference <code>bec</code> was invoked but never defined (see the <a href=\"/wiki/Help:Cite_errors/Cite_error_references_no_text\" title=\"Help:Cite errors/Cite error references no text\">help page</a>).\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://myriamchabrun.chez.com/felibrige/carte12e.gif\">http://myriamchabrun.chez.com/felibrige/carte12e.gif</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trobadors, Martial Peyrouny, CRDP of Aquitaine, 2009, p. 14. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9%2B782866%2B175399\" title=\"Special:BookSources/9+782866+175399\">9 782866 175399</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-beak-64-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-beak-64_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"error mw-ext-cite-error\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">Cite error: The named reference <code>beak-64</code> was invoked but never defined (see the <a href=\"/wiki/Help:Cite_errors/Cite_error_references_no_text\" title=\"Help:Cite errors/Cite error references no text\">help page</a>).\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louis-\u00c9tienne Arc\u00e8re, <i>Histoire de la Ville de la Rochelle et du Pays d'Aulnis</i>, 1756, p. 40 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DTgVAAAAQAAJ&amp;pg=PA39&amp;dq=%22les+%C3%A9tats+de+Langue+d%27oc%22&amp;lr=&amp;as_brr=1&amp;hl=fr#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">online</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Bec, op. cit., p. 65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lexilogos.com/provencal/felibrige.php?q=roumanio\">http://www.lexilogos.com/provencal/felibrige.php?q=roumanio</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museeprotestant.org/notice/les-provinces-unies-du-midi/\">The United Provinces of the South</a>, note published on the Mus\u00e9e virtuel du protestantisme</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Dom_Vaissette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dom Vaissette (page does not exist)\">Dom Vaissette</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alain Viaut quotes the Languedocian dictionary of the Abb\u00e9 de Sauvages (1785): <i>Hence it follows that not only the Proven\u00e7al, but all Gascon idioms of the southern provinces are within the purview of our dictionary</i>. Alain Viaut, \"Practices and representations of Occitan in Aquitaine\", in <i>Variable territoriale et promotion des langues minoritaires</i>, MSHA, 2007, p. 146 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=13KRXRtrNP4C&amp;pg=PA145&amp;lpg=PA145&amp;dq=dictionnaire%C2%A0sauvages+gascon&amp;source=bl&amp;ots=cOU50L40it&amp;sig=ZwhN7h-H8V2ttXc1U-gfHIwueK8&amp;hl=oc&amp;ei=GB-FSrGlIYLUjAeavP2iCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">online</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"OCCITANIA (Geog. Anc.) Is the name that some authors of the Middle Ages gave to the province of Languedoc but this name was common to all the people who said yes, that is to say, to the inhabitants of Gascony, Provence, Dauphine, and Languedoc, whose modern name was formed.\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120604171548/http://fr.dir.groups.yahoo.com/group/Gasconha-doman/message/9695\">Explanation Online</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Felibrige-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Felibrige_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Felibrige_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Article <i>\u00d3ucitan\u00eco</i> (in <a href=\"/wiki/Mistralian_norm\" title=\"Mistralian norm\">Mistralian norm</a>, for <i>Occit\u00e0nia</i> in <a href=\"/w/index.php?title=Classical_norm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Classical norm (page does not exist)\">classical norm</a>) in: <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> (1879 - 1886) <i>Lou Tresor d\u00f3u Felibrige, Proven\u00e7al-French Dictionary</i>, Aix-en-Provence: Remondet-Aubin [reed. 1979, Aix-en-Provence: Edisud, 2 vols.] [Available online at <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7486f\">http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7486f</a>]. See also the statutes of <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">Felibritge</a> adopted in 1911, article 11: <i>T\u00f3uti li Felibre majourau o manteneire soun coumparti dins de seicioun terrenalo dicho manten\u00e8n\u00e7o e courrespound\u00e8nto, tant que se p\u00f2u, is anciano prouvin\u00e7o de l'\u00d3ucitan\u00eco o i grand dial\u00e8ite de La Lengo d'O</i> \"All major felibritgists or maintainers are divided into territorial sections known as maintenances and corresponding, as far as possible, to the former provinces of Occitania or the great dialects of the Occitan language.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Pasquini, <i>Le pays des parlers perdus, preface by Robert Lafont, Montpellier, Presses du Languedoc, 1994, see page 160 for more clarification.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral, Oucitan\u00eco article, <i>The Treasure of the Felibritge</i>, 1878.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Rob%C3%A8rt_Lafont\" title=\"Rob\u00e8rt Lafont\">Rob\u00e8rt Lafont</a> (1986) <i>Indirect nominacion dels pa\u00efses</i>, <i>Revue des langues romaines</i> number 2, volume XC, pp. 161-171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e9 Dupuy, Marcel Carrieres and Andr\u00e9 Nouvel, <i>Histoire de l'Occitanie</i>, Publisher Connaissance de l'Occitanie, Montpellier, 1976 p. 58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Lafont, \"The Classical Age\", Volume I of the \"History and Anthology of the Occitan literature\", Montpellier, Presses du Languedoc, 1997.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See The Invention of Europe of <a href=\"/wiki/Emmanuel_Todd\" title=\"Emmanuel Todd\">Emmanuel Todd</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&amp;pg=PA74&amp;lpg=PA74&amp;dq=droit+romain+sud+France&amp;source=web&amp;ots=dk5jlJULB2&amp;sig=3thEV-Tasbzayy9eeuzyjtT-2DI&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;resnum=2&amp;ct=result#PPA74,M1\">see chapters 2, 3 and 5 of this book</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111105074354/http://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&amp;pg=PA74&amp;lpg=PA74&amp;dq=droit+romain+sud+France&amp;source=web&amp;ots=dk5jlJULB2&amp;sig=3thEV-Tasbzayy9eeuzyjtT-2DI&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;resnum=2&amp;ct=result\">Archived</a> 2011-11-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Jean-Fran\u00e7ois Gerkens, <i>Ibid</i>, pp. 74-75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Droit+priv%C3%A9+compar%C3%A9+Par+Jean-Fran%C3%A7ois+Gerkens&amp;ei=hVSJSdOBJ4LeyASknYDwAg\">Private Law Compared By Jean-Fran\u00e7ois Gerkens</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opiskelijakirjasto.lib.helsinki.fi/eres/hum/historia/goubert201-210.pdf\">Goubert and Roche</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070609121047/http://www.opiskelijakirjasto.lib.helsinki.fi/eres/hum/historia/goubert201-210.pdf\">Archived</a> 2007-06-09 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladepeche.fr/article/2013/04/01/1595876-demographie-en-trente-ans-comme-vous-avez-change.html\">D\u00e9mographie&#160;: en trente ans, comme vous avez chang\u00e9&#160;!</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/cartes/economie-et-indicateurs/c001318-le-niveau-d-education-en-europe-en-2010\">The level of education in Europe in 2010</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insee.fr/fr/themes/document.asp?reg_id=19&amp;ref_id=16572&amp;page=pages_de_profils/P10_74/graphiques.htm#cart1\">INSEE-Part des familles nombreuses</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arkheia-revue.org/Le-Midi-rouge\">is the red midi really a reality? Interview with Jean-Jacques Becker and Gilles Candar</a>, published in the journal Arkheia number 17-18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Emmanuel_Todd\" title=\"Emmanuel Todd\">Emmanuel Todd</a> (1951-), <i>Qui est Charlie? Sociologie d'une crise religieuse</i>, Baume-Les-Dames, \u00c9ditions du Seuil, 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-02-127909-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-02-127909-2\">978-2-02-127909-2</a>, p. 176, map p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andre Armengaud and Robert Lafont (dir.), \"Histoire d'Occitanie\", Paris, Hachette, 1979, 949 pages.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Arade, genti-homme de ceste Prouince Occitanie\n</p></blockquote> <i>in</i> Jean-Pierre Camus, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lwxcAAAAQAAJ&amp;pg=PA324&amp;dq=Occitanie&amp;hl=en&amp;ei=yxdhTLGhFMmiOIXdzf8J&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDcQ6AEwAjgU#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Les R\u00e9cits historiques ou histoires divertissantes, entremesl\u00e9es de plusieurs agreables rencontres &amp; belles reparties</i></a><i>, 1644.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Raimond I count of Tholose or if Occitanie\n</p></blockquote> <i>in</i> Jean Besly, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=kgqeUygAIxUC&amp;pg=PA54&amp;dq=occitanie&amp;hl=en&amp;ei=LnBqTYDoII7h4gbeybDfCQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=10&amp;ved=0CFoQ6AEwCTg8#v=onepage&amp;q=occitanie&amp;f=false\"><i>History of the Counts of Poitou and the dukes of Guyenne since 811 to Louis the Younger</i></a>, 1647.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k118975q\"><i>Orders of the Kings of France of the third race... Third volume, Containing the ordinances of King John from the beginning of the year 1355 until his death arrived April 8, 1364 / by M. Secousse</i>, Imprimerie Royale, Paris, 1732, on line on Gallica</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"General Fr\u00e9geville had to fight the occult orders of the duke Angouleme and his chief of staff, the Duke of Damascus. The Prince's plan was to disorganize the army; he succeeded, and General Fr\u00e9geville was retired. It is known that the Duke of Angouleme was suspected at that time of wanting to form an independent kingdom under the name of the Kingdom of Occitania. Biography of Charles-Louis-Joseph, Marquis of Fr\u00e9geville (1765-1841) in Charles Mulli\u00e9. <i>Biographie des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s militaires des arm\u00e9es de terre et de mer de 1789 \u00e0 1850</i>, Paris: 1851, pp. 539-541.,  <a class=\"external text\" href=\"https://fr.wikisource.org/wiki/Page:Mulli%C3%A9_-_Biographie_des_c%C3%A9l%C3%A9brit%C3%A9s_militaires_des_arm%C3%A9es_de_terre_et_de_mer_de_1789_%C3%A0_1850,_I.djvu/542\">read on Wikisource</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Faced with these excesses, fear outweighs explicit convictions -as evidenced by the isolation of Voyer d'Argenson when he denounces them in the House- and the central government is struggling to react:\nthe prefects appointed by the government only arrive in his departments at the end of July, and suffer from the competition of the commissioners who have been appointed by the Duke of Angouleme. The latter is also recalled to Paris by Louis XVIII, who cancels all the nominations to which his nephew had proceeded and published, on September 1st, a \"proclamation on the excesses of the South\". Written by Pasquier, this text condemns the \"odious enterprise\" described as \"an attack against us and against France\". The royal intervention puts an end to the troubles -except in N\u00eemes, where they continue until November- strongly reminding that no one can substitute for the authority of the king. But it aroused the anger of the leaders of exalted southern royalism (the Marquis of Villeneuve, the Abb\u00e9 de Chi\u00e8ze, the Baron of Calvi\u00e8re) who, having failed to establish a Viceroyalty of Occitania, had hoped to take advantage circumstances to restore the institutions of the Ancien R\u00e9gime to the benefit of the local nobility. Bertand GOUJON. Post-Revolutionary Monarchies. 1814-1848. Paris: The Threshold. 2012. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-02-109445-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-02-109445-9\">978-2-02-109445-9</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?hl=fr&amp;id=ccgNPu5U6tcC&amp;dq=%22duc+d%27Angoul%C3%AAme%22+Occitanie&amp;q=Occitanie#v=snippet&amp;q=Occitanie&amp;f=false\">Read on Google Books</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>History of England During the Middle Ages</i>, 1814.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>\"The Felibritge is established to preserve the language, the customs, the genius of the Occitan nation. Its doctrine is contained in the works of Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral and his disciples\"</i>) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sites.univ-provence.fr/tresoc/presso/integral/pres0215.pdf\">Article 2 of the statutes in the <i>Cartab\u00e8u de Santo Estello</i> online at CIEL d'Oc</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Simon Calamel and Dominique Javel, <i>The Langue d'oc for standard</i>, p. 203: \"IEO ... competitive organization but not necessarily enemy... created in 1945\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=LEGITEXT000005616341&amp;dateTexte=vig\">Law n\u00b094-665 of August 4, 1994 relative to the use of the French language</a> \"Any inscription or announcement affixed or made on the public road, in a place open to the public or in a means of public transport and intended for the information of the public must be formulated in French.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laregionoccitanie.fr/\">What is the Occitanie region?</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Survey for the new name of the large region regrouping \"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\" and \"Languedoc-Roussillon\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.20minutes.fr/toulouse/1699703-20151001-midi-pyreneeslanguedoc-roussillon-internautes-votent-nom-occitanie\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Notably <a href=\"/w/index.php?title=Carles_de_Tortolon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carles de Tortolon (page does not exist)\">Carles de Tortolon</a>, &amp; Octavien Bringuier, <i>\u00c9tude sur la limite g\u00e9ographique de la langue d\u2019oc et de la langue d\u2019o\u00efl (avec une carte)</i>, 1876, Paris: Imprimerie Nationale [reed. 2004, Masseret-Meuzac: Institute of Occitan Estudis of Lemosin/Lo Chamin of Sent Jaume].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See for example the map in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www20.gencat.cat/docs/Llengcat/Documents/Publicacions/Publicacions%20en%20linea/Arxius/Occitania.pdf\"><i>Occit\u00e0nia i l'occit\u00e0</i></a>, a popular work on Occitania and Occitan published by the Autonomous Government of Catalonia (in Catalan).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120604171558/http://www.gasconha.com/debat/spip.php?article66\">Guiche, Came, Urt, Bidache, Bassussarry, Montory, Mouguerre... are they really Gascon?</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xarnege.com/1024x768/francais/indexfran.htm\">Sharn\u00e8gos</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120124021615/http://www.xarnege.com/1024x768/francais/indexfran.htm\">Archived</a> 2012-01-24 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Date when Catalan intellectuals solemnly proclaimed that contemporary Catalan was a distinct language of Occitan in the manifesto <i>Desviacions in llengua i concepts of p\u00e0tria</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webs.racocatala.cat/cat1714/d/llenguaipatria.pdf\">Manifest, maig del 1934</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"In fact, the community of Brigue has its most distant origins in the emigrations of the 12th century after the conquest of Languedoc and Provence by the \"barons of the North\", conquest followed by religious persecutions (note 10). Thus, their language is a Proven\u00e7al speech with an old Ligurian substratum in which words from French were mixed.<br /> (Note 10) Traces of Proven\u00e7al civilization can be found in some Alpine valleys of Piedmont [...] In Liguria we can find smaller traces in Lower Roya (Olivetta San Michele, Airole, Libri) and in the Alps. Rochetta Nervina, Pigna and Triora. Guido Lucarno, \"The peace treaty of 1947 between Italy and France. Consequences on the Border and on the Development of the Roya Valley\", p. 121 in Andr\u00e9-Louis Sanguin, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=If6hYNC_7wsC&amp;pg=PA122&amp;lpg=PA122&amp;dq=r+ni+d%27aigura&amp;source=bl&amp;ots=iab3B4FoHz&amp;sig=mRYpijsnlJhJfA5w0ItXxQQAT2I&amp;hl=ca&amp;ei=wxIWTduIEIGg8QO5r-n9Bg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=5&amp;ved=0CDYQ6AEwBDgU#v=onepage&amp;q=r%20ni%20d%27aigura&amp;f=false\"><i>Mare Nostrum&#160;: dynamiques et mutations g\u00e9opolitiques de la M\u00e9diterran\u00e9e</i></a>, Paris&#160;: L'Harmattan, 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Werner_Forner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Werner Forner (page does not exist)\">Werner Forner</a>, \"Smoke and fire. About attempts to delimit the Occitan south-east area. First part: From 1850 to 1950\", in P. Fabre (ed.), <i>Mixes dedicated to the memory of Prof. Paul Roux</i>, La Farl\u00e8de (Var Association for the Teaching of Proven\u00e7al), 1995, pp. 155\u2013180.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Werner_Forner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Werner Forner (page does not exist)\">Werner Forner</a>, \"About the ligurian intemelian. The coast, the hinterland\", in <i>Works of the Linguistic Circle of Nice, 7-8 (1985\u20131986), Werner Forner, Areallinguistik I: Ligurian, in Lexikon der Romanistischen Linguistik (LRL), IV, T\u00fcbingen 1988, pp. 453-469.; Werner Forner, \u00abLinguistic Geography and Reconstruction, in the example of the Ligurian Intemelian\u00bb, in </i>Proceedings of the I International Symposium on Ancient Proven\u00e7al, Ancient French and the Ancient Ligurian, Nice, September 1986 (\"Bulletin of the Center for Romanticism and Late Latinity\"), Nice 1989, pp. 125-140., Werner Forner, \u00abFra Costa Azurra e Riviera: be li ngue in contatto\", in V. Orioles, <a href=\"/w/index.php?title=Fiorenzo_Toso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fiorenzo Toso (page does not exist)\">Fiorenzo Toso</a> (ed.), <i>Circolazioni linguistiche e culturali nello spazio mediterraneo. Miscellanea di studi</i>, Recco 2008, pp. 65-90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Philippe_Dalbera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Philippe Dalbera (page does not exist)\">Jean-Philippe Dalbera</a>, <i>Les parlers des Alpes-Maritimes. \u00c9tude comparative. Essai de reconstruction.</i>. London 1994, publication of the International Association of Occitan Studies.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Giulia_Petracco_Sicardi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giulia Petracco Sicardi (page does not exist)\">Giulia Petracco Sicardi</a>, E. Azaretti, \"Studi linguistici sull'anfizona Liguria-Provenza\", In <i>Dizionario Etimologico Storico Ligure</i>, Alessandria 1989, at pp. 11-62., di Giulia Petracco Sicardi,\"Contribute alla definizione dell'anfizona Liguria-Provenza\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Brigasc has an Occitan component that denies the belief of some people that this speech would be part of the Ligurian dialects.\" The feeling of belonging to the Occitan culture is sufficiently shared by the locals \"on the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vastera.it/francia/pagine%20francesi/chi_siamo\">A Va\u0161t\u00e9ra site</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Pierre JUGE (2001) <i>Petit pr\u00e9cis \u2013 Chronologie occitane \u2013 Histoire &amp; civilisation</i>, p. 19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Frederic_Mistral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frederic Mistral\">Frederic Mistral</a>, <i>Lou Tresor d\u00f3u Felibrige ou Dictionnaire proven\u00e7al-fran\u00e7ais embrassant les divers dialectes de la langue d'oc moderne</i> (1878\u20131886), vol. I, p. 1182: \"Le po\u00e8te Racine \u00e9crivait d'Uz\u00e8s en 1662: \u00abNous appelons ici \u00abla France\u00bb tout le pays qui est au-del\u00e0 de la Loire. Celui-ci passe comme une province \u00e9trang\u00e8re.\u00bb\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseph Anglade, <i>Grammaire de l'ancien proven\u00e7al ou ancienne langue d'oc</i>, 1921: <i>La Langue d'Oc est parl\u00e9e actuellement par douze ou quatorze millions de Fran\u00e7ais</i> (\"Occitan is now spoken by twelve or fourteen million French citizens\").</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFerri\u00f2l_Macip2015\" class=\"citation\">Ferri\u00f2l Macip (2015), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornalet.com/nova/5076/val-daran-la-fin-del-bipartidisme\">\"Val d'Aran: the end of bipartidism?\"</a>, <i>La Setmana/Jornalet</i> (in Occitan)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Setmana%2FJornalet&amp;rft.atitle=Val+d%27Aran%3A+the+end+of+bipartidism%3F&amp;rft.date=2015&amp;rft.au=Ferri%C3%B2l+Macip&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jornalet.com%2Fnova%2F5076%2Fval-daran-la-fin-del-bipartidisme&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://resultados.elpais.com/elecciones/2017/autonomicas/09/25-39.html\">\"ELECCIONES CATALANAS 2017- ARAN\"</a>, <i>El Pa\u00eds (newspaper)</i> (in Spanish), 2017</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs+%28newspaper%29&amp;rft.atitle=ELECCIONES+CATALANAS+2017-+ARAN&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fresultados.elpais.com%2Felecciones%2F2017%2Fautonomicas%2F09%2F25-39.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/072/064/064.html\">Results of the 2010 regional elections in Aquitaine</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/072/C2072L013.html\">Departmental section: PYRENEES ATLANTIQUES (64)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pyreneesinfo.fr/actu/toulouse-cinq-elus-pour-le-patit-occitan/\">L\u2019Occitanie pr\u00e9sente au Conseil r\u00e9gional</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150402095005/http://www.pyreneesinfo.fr/actu/toulouse-cinq-elus-pour-le-patit-occitan/\">Archived</a> 2015-04-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://paca.elus-ecologistes.fr/groupe/le-groupe-eelvpoc/les-elu-e-s-fonctions-et-bios/6285-herve-guerrera/\">\"Les \u00e9lu-e-s, fonctions et bios &gt; Herv\u00e9 GUERRERA\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9lu-e-s%2C+fonctions+et+bios+%3E+Herv%C3%A9+GUERRERA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpaca.elus-ecologistes.fr%2Fgroupe%2Fle-groupe-eelvpoc%2Fles-elu-e-s-fonctions-et-bios%2F6285-herve-guerrera%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bastir.eu/#!municipalas-2014---los-elegits-bastir/c4oq\">\"Results of the second round\"</a> (in French). 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Results+of+the+second+round&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bastir.eu%2F%23%21municipalas-2014---los-elegits-bastir%2Fc4oq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://media.wix.com/ugd/cc1e3b_4db786ddc0ae40559eca232a6076627e.pdf\">\"Lista dels elegits municipals\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Occitan). 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lista+dels+elegits+municipals&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmedia.wix.com%2Fugd%2Fcc1e3b_4db786ddc0ae40559eca232a6076627e.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150326105111/http://www.greens-efa.eu/fr/les-deputes/42-tous-les-deputes.html\">\"Les d\u00e9put\u00e9s Le Groupe des Verts/Alliance Libre Europ\u00e9enne\"</a> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.greens-efa.eu/fr/les-deputes/42-tous-les-deputes.html\">the original</a> on 2015-03-26.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+d%C3%A9put%C3%A9s+Le+Groupe+des+Verts%2FAlliance+Libre+Europ%C3%A9enne&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.greens-efa.eu%2Ffr%2Fles-deputes%2F42-tous-les-deputes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chemins d'occitanie-Camins d'occitania: Politique Occitane 1974-2000,G\u00e9rard Tautil,\n\u00c9ditions L'Harmattan, 1998, p. 20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chemins d'occitanie-Camins d'occitania: Occitan Politics 1974-2000, G\u00e9rard Tautil, \u00c9ditions L'Harmattan, 1998, p. 17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tlfq.ulaval.ca/axl/europe/francecarte_lng-regionales.htm\">Les langues r\u00e9gionales enseign\u00e9es</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Alexander, Harriet (2 November 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/surfing/6486949/Surfing-10-best-places-in-the-world.html\">\"Surfing: 10 best places in the world\"</a>  &#8211; via www.telegraph.co.uk.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Surfing%3A+10+best+places+in+the+world&amp;rft.date=2009-11-02&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Harriet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fsport%2Fothersports%2Fsurfing%2F6486949%2FSurfing-10-best-places-in-the-world.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hcplive.com/physicians-money-digest/lifestyle/montpellier-france-oldest-medical-school-europe\">\"Montpellier, France: The Oldest Medical School in Europe\"</a>. <i>MD Magazine</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MD+Magazine&amp;rft.atitle=Montpellier%2C+France%3A+The+Oldest+Medical+School+in+Europe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hcplive.com%2Fphysicians-money-digest%2Flifestyle%2Fmontpellier-france-oldest-medical-school-europe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOccitania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924065156/http://www.paugolfclub.com/En/history/history-of-the-club.html\">[3]</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Occitania&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.occitania.fr/\">occitania.fr</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio-occitania.com/\">Radio Occitania</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Pan-nationalist_concepts\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pan-nationalist_concepts\" title=\"Template:Pan-nationalist concepts\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pan-nationalist_concepts\" title=\"Template talk:Pan-nationalist concepts\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pan-nationalist_concepts&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Pan-nationalist_concepts\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Pan-nationalism\" title=\"Pan-nationalism\">Pan-nationalist concepts</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pan-Africanism\" title=\"Pan-Africanism\">Pan-Africanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Americanism\" title=\"Pan-Americanism\">Pan-Americanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Arabism\" title=\"Pan-Arabism\">Pan-Arabism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Asianism\" title=\"Pan-Asianism\">Pan-Asianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berberism\" title=\"Berberism\">Berberism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Celticism\" title=\"Pan-Celticism\">Pan-Celticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechoslovakism\" title=\"Czechoslovakism\">Czechoslovakism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Germanism\" title=\"Pan-Germanism\">Pan-Germanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-European_nationalism\" title=\"Pan-European nationalism\">Pan-European nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panhispanism\" title=\"Panhispanism\">Panhispanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Iberism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan-Iberism\">Pan-Iberism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Indianism\" title=\"Pan-Indianism\">Pan-Indianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Iranism\" title=\"Pan-Iranism\">Pan-Iranism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Latinism\" title=\"Pan-Latinism\">Pan-Latinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Mongolism\" title=\"Pan-Mongolism\">Pan-Mongolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Oceanianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan-Oceanianism\">Pan-Oceanianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavism\" title=\"Scandinavism\">Scandinavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Serbism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan-Serbism\">Pan-Serbism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rattachism\" title=\"Rattachism\">Rattachism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslavism\" title=\"Yugoslavism\">Yugoslavism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Territorial<br />concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Greater_Albania\" title=\"Greater Albania\">Greater Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Bulgaria\" title=\"Greater Bulgaria\">Greater Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Countries\" title=\"Catalan Countries\">Greater Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinese_unification\" title=\"Chinese unification\">Greater China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">Greater Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Finland\" title=\"Greater Finland\">Greater Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_irredentism\" title=\"Hungarian irredentism\">Greater Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Iran\" title=\"Greater Iran\">Greater Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Israel\" title=\"Greater Israel\">Greater Israel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_imperialism_under_Fascism\" title=\"Italian imperialism under Fascism\">Greater Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reconquista_(Mexico)\" title=\"Reconquista (Mexico)\">Greater Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Morocco\" title=\"Greater Morocco\">Greater Morocco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Nepal\" title=\"Greater Nepal\">Greater Nepal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Netherlands\" title=\"Greater Netherlands\">Greater Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greater Norway\">Greater Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Palestine\" title=\"Greater Palestine\">Greater Palestine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Portugal\" title=\"Greater Portugal\">Greater Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Serbia\" title=\"Greater Serbia\">Greater Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Somalia\" title=\"Greater Somalia\">Greater Somalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_irredentism\" title=\"Spanish irredentism\">Greater Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Syria\" title=\"Greater Syria\">Greater Syria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Ukraine\" title=\"Greater Ukraine\">Greater Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greater Yugoslavia\">Greater Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Megali_Idea\" title=\"Megali Idea\">Greek Megali Idea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_nationalism\" title=\"Kurdish nationalism\">Kurdistan</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Occitania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamazgha\" title=\"Tamazgha\">Tamazgha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Misak-%C4%B1_Mill%C3%AE\" title=\"Misak-\u0131 Mill\u00ee\">Turkish Misak-\u0131 Mill\u00ee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Armenia\" title=\"United Armenia\">United Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Ireland\" title=\"United Ireland\">United Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Macedonia\" title=\"United Macedonia\">United Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Whole_Azerbaijan\" title=\"Whole Azerbaijan\">Whole Azerbaijan</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Occitania&amp;params=44.3000_N_2.8781_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b018\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b052\u203241\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.3000\u00b0N 2.8781\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.3000; 2.8781</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180921181846\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.088 seconds\nReal time usage: 1.393 seconds\nPreprocessor visited node count: 7693/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 81410/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11348/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 97529/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.338/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1069.526      1 -total\n 29.32%  313.562      1 Template:Reflist\n 21.60%  230.987      1 Template:Infobox_settlement\n 12.95%  138.522      1 Template:Infobox\n 12.64%  135.221      1 Template:Lang-oc\n  5.60%   59.912      5 Template:Cite\n  3.99%   42.637      6 Template:Quote\n  3.84%   41.081      5 Template:ISBN\n  3.08%   32.932      1 Template:Short_description\n  3.07%   32.785      5 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1149357-0!canonical and timestamp 20180921181845 and revision id 858132502\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ace","url":"https://ace.wikipedia.org/wiki/Usitanyo","langname":"Achinese","autonym":"Ac\u00e8h","*":"Usitanyo"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%88%D9%83%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0648\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Occitania"},{"lang":"frp","url":"https://frp.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Arpitan","autonym":"arpetan","*":"Occitania"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Occitania"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Occitania"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D1%81%D1%96%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0410\u043a\u0441\u0456\u0442\u0430\u043d\u0456\u044f"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D1%81%D1%8B%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0410\u043a\u0441\u044b\u0442\u0430\u043d\u0456\u044f"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Okitania","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Okitania"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Occit%C3%A0nia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Occit\u00e0nia"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Okcit%C3%A1nie","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Okcit\u00e1nie"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Ocsitania","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Ocsitania"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Occitanien","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Occitanien"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Okzitanien","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Okzitanien"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Oksitaania","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Oksitaania"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9F%CE%BE%CE%B9%CF%84%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039f\u03be\u03b9\u03c4\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Occitania"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Okcitanio","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Okcitanio"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Okzitania","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Okzitania"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%DA%A9%D8%B3%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0648\u06a9\u0633\u06cc\u062a\u0627\u0646\u06cc\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Occitanie_(r%C3%A9gion_culturelle)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Occitanie (r\u00e9gion culturelle)"},{"lang":"fur","url":"https://fur.wikipedia.org/wiki/Ocitanie","langname":"Friulian","autonym":"furlan","*":"Ocitanie"},{"lang":"gv","url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/Yn_Ocsitaan","langname":"Manx","autonym":"Gaelg","*":"Yn Ocsitaan"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Occitania"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%98%A5%EC%8B%9C%ED%83%80%EB%8B%88%EC%95%84","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc625\uc2dc\ud0c0\ub2c8\uc544"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Okcitanija","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Okcitanija"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Ocitania","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Ocitania"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Ositania","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Ositania"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Occitania"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Oks%C3%AEtanya","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Oks\u00eetanya"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Oksitanija","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Oksitanija"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Ucit%C3%A0nia","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Ucit\u00e0nia"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Occitani%C3%AB","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Occitani\u00eb"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AA%E3%82%AF%E3%82%B7%E3%82%BF%E3%83%8B%E3%82%A2","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30aa\u30af\u30b7\u30bf\u30cb\u30a2"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Oksitania","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Oksitania"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Occit%C3%A0nia","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Occit\u00e0nia"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Okzitanien","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Okzitanien"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Oksytania_(kraina_historyczna)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Oksytania (kraina historyczna)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Occit%C3%A2nia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Occit\u00e2nia"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Occitania"},{"lang":"rm","url":"https://rm.wikipedia.org/wiki/Occitania","langname":"Romansh","autonym":"rumantsch","*":"Occitania"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Uqsitaniya","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Uqsitaniya"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f (\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c)"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Otzitania","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Otzitania"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Occit%C3%A1nia","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Occit\u00e1nia"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%A6%D9%88%DA%A9%D8%B3%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0626\u0648\u06a9\u0633\u06cc\u062a\u0627\u0646\u06cc\u0627"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B0_(%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 (\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Oksitanija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Oksitanija"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Occitanien","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Occitanien"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%92%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b92\u0b95\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bbf\u0baf\u0bbe"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Oksitanya","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Oksitanya"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0456\u044f"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Loxit%C3%A4n","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Loxit\u00e4n"},{"lang":"vls","url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Occitani%C3%AB","langname":"West Flemish","autonym":"West-Vlams","*":"Occitani\u00eb"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A7%E5%85%8B%E8%A5%BF%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5967\u514b\u897f\u5854\u5c3c\u4e9e"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Ositania","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Ositania"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_reference_errors"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Occitania","hidden":"","*":"Pages_with_broken_reference_names"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Occitan-language_sources_(oc)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Occitan-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_style_issues_from_May_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_style_issues"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_rewrite_from_October_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_rewrite"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2008"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":" ","*":"Occitania"},{"sortkey":"","*":"Geographical,_historical_and_cultural_regions_of_France"},{"sortkey":"","*":"Geographical,_historical_and_cultural_regions_of_Italy"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Spain"},{"sortkey":"*","*":"Occitan_nationalism"},{"sortkey":"","*":"French_society"},{"sortkey":"","*":"Divided_regions"},{"sortkey":"","*":"Nationalism_in_France"},{"sortkey":"","*":"Separatism_in_France"}],"links":[{"ns":0,"*":"Flag of Occitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Winter Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstand and ausbau languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e8mia dels J\u00f2cs Florals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aioli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-en-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albigensian Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aligot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien R\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien r\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoumois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Perb\u00f2sc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranese Democratic Convergence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ard\u00e8che"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armagnac (brandy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaud de Salette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomism (political doctrine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvernhat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of St. Sernin, Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bassussarry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastir!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u00eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berberism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertran de Born"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bidache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blagnac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bleu d'Auvergne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boischaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouillabaisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigasc dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arnese dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ziers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cab\u00e9cou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahors wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calandreta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Came, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannes film festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantal cheese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcassone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcassonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpentras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassoulet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan regional election, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathar castles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre-Val de Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinese unification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clafoutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-Ferrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e9ment Marot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognac (brandy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Pays Basque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comtat Venaissin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conseil d'\u00c9tat (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conselh Generau d'Aran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conselh de la Lenga Occitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copa Santa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpus Juris Civilis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corr\u00f2p"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"County"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of La Marche"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Tripoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courtly love"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couserans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croissant (linguistic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakism"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9vennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Roche (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dante Alighieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dauphin\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Convergence of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocletian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukes of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9odat de S\u00e9verac"},{"ns":0,"exists":"","*":"EITB"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Todd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enclave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmentalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esqu\u00e8rra Republicana Occitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe \u00c9cologie"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Free Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabulous Trobadors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenouill\u00e8des"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fois gras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourme d'Ambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Proven\u00e7al language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Fontan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Just Marie Raynouard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederic Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Riviera"},{"ns":0,"exists":"","*":"French kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French regional elections, 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9librige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaillac AOC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallia Aquitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallia Narbonensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascon language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorges du Verdon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Nepal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Palestine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Somalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greens\u2013European Free Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardia Piemontese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guiche, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guyenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huguenots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hundred Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Occitans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Is\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian imperialism under Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobin (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Luc M\u00e9lenchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cassou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Racine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Ferry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juran\u00e7on AOC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koin\u00e9 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labourd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguiole cheese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landes (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language border"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policy in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language secessionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langue d'o\u00efl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc-Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenga d'\u00f2c"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lengadocian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liguria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ligurian (Romance language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoux wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic map"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Aragonese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Occitans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lou Dalfin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Antoine, Duke of Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis the Pious"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucha Occitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca Hispanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Brizard et Roger International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massilia Sound System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megali Idea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercantour National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midi-Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misak-\u0131 Mill\u00ee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mistralian norm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mon\u00e9gasque dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mouguerre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muscat de Rivesaltes AOC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e7ard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouvelle-Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novempopulania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan Valleys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitania national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitanie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitanie (administrative region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olive oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordinance of Villers-Cotter\u00eats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Africanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Americanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Arabism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Asianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Celticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-European nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Germanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Iberism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Indianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Iranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Latinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Mongolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Oceanianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Serbism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-bagnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panhispanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal Palace, Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partit Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partit Renovador d'Arties-Gar\u00f2s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partit de la Nacion Occitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00efsos Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pey de Garros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Goubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitevin-Saintongeais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitevin dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont du Gard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Unity Candidacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portmanteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proven\u00e7al dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Cosenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Cuneo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Imperia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Torino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8ire Godolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9lardon"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratatouille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rattachism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond IV of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regionalism (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaixen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renat Nelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Left of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rh\u00f4ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rh\u00f4ne wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rob\u00e8rt Lafont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royasc"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gions et Peuples Solidaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Nectaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9milion AOC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saintongeais dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salad Ni\u00e7oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salers cheese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santon (figurine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Septem Provinciae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Septimania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven-pointed star"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sharon Turner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialists' Party of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soorts-Hossegor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9nanque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamazgha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thionville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troubadour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unity of Aran"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val d'Aran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vergonha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienne, Is\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivarais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivaro-Alpine dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivaroalpenc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Whole Azerbaijan"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Bonaparte-Wyse"},{"ns":0,"exists":"","*":"William IX, Duke of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavism"},{"ns":0,"*":"Jornalet"},{"ns":0,"*":"Dom Vaissette"},{"ns":0,"*":"Classical norm"},{"ns":0,"*":"Carles de Tortolon"},{"ns":0,"*":"Werner Forner"},{"ns":0,"*":"Fiorenzo Toso"},{"ns":0,"*":"Jean-Philippe Dalbera"},{"ns":0,"*":"Giulia Petracco Sicardi"},{"ns":0,"*":"Aguiaine"},{"ns":0,"*":"Cispyrene Occitan"},{"ns":0,"*":"Felibritge"},{"ns":0,"*":"Provinces of the Union"},{"ns":0,"*":"Consistory of Poitiers"},{"ns":0,"*":"Family strain"},{"ns":0,"*":"Maurice Agulhon"},{"ns":0,"*":"Henri Pascal de Rochegude"},{"ns":0,"*":"The Treasury of Felibritge"},{"ns":0,"*":"Institut d\u2019Estudis Occitans"},{"ns":0,"*":"Classical norm of Occitan language"},{"ns":0,"*":"Gabay Country"},{"ns":0,"*":"Petite Gavacherie"},{"ns":0,"*":"Classical norm of Occitan"},{"ns":0,"*":"Federacion dels Ensenhaires de Lenga e Cultura d'\u00d2c"},{"ns":0,"*":"Parlaren"},{"ns":0,"*":"Academy of arts, letters and sciences of Languedoc"},{"ns":0,"*":"Marpoc"},{"ns":0,"*":"\u00d2c-Bi"},{"ns":0,"*":"Centre de Formacion Professionala d'Occit\u00e0nia-Mi\u00e8gjorn-Piren\u00e8us"},{"ns":0,"*":"Coll\u00e8gi d'Occitania"},{"ns":0,"*":"Centre Interregional de Desvolopament de l'Occitan"},{"ns":0,"*":"COMDT"},{"ns":0,"*":"Collectiu D\u00e8tz"},{"ns":0,"*":"CORDAE/La Talvera"},{"ns":0,"*":"Institut Occitan Aquit\u00e0nia"},{"ns":0,"*":"Associazione Culturale Occitano - Guardiola"},{"ns":0,"*":"Coumboscuro C\u00e8ntre Prouven\u00e7al"},{"ns":0,"*":"Espaci Occitan"},{"ns":0,"*":"The Valaddo"},{"ns":0,"*":"Movimento Autonomista Occitano"},{"ns":0,"*":"Ousitan\u00eco Vivo"},{"ns":0,"*":"Soulestrelh"},{"ns":0,"*":"Valados Usitanos"},{"ns":0,"*":"Institut d'Estudis Araneses-Acad\u00e8mia Aranesa de la Lenga Occitana"},{"ns":0,"*":"Oficina de Foment e Ensenhament der Aran\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Museum of the Val d'Aran"},{"ns":0,"*":"Aran General Archive"},{"ns":0,"*":"Alliance of Oc languages"},{"ns":0,"*":"Cercle Terre d'Auvergne"},{"ns":0,"*":"Institut B\u00e9arnais et Gascon"},{"ns":0,"*":"Lou Clu en Ceveno"},{"ns":0,"*":"Unioun Prouven\u00e7alo"},{"ns":0,"*":"Unioun Prouven\u00e7alo Transaupino"},{"ns":0,"*":"Collectif Prouv\u00e8n\u00e7o"},{"ns":0,"*":"Consulta provenzale"},{"ns":0,"*":"Acad\u00e8mia Nissarda"},{"ns":0,"*":"Astrado Prouven\u00e7alo"},{"ns":0,"*":"Eurocongress 2000"},{"ns":0,"*":"Occitan-Catalan Federation"},{"ns":0,"*":"Occitan-Catalan Fundation"},{"ns":0,"*":"Occitan-Catalan Circle of Twinning"},{"ns":0,"*":"Euroccat Association"},{"ns":0,"*":"Espaci Occitan Association"},{"ns":0,"*":"Oc Val\u00e9ncia"},{"ns":0,"*":"Freedom ! (Occitan party)"},{"ns":0,"*":"D\u00e0vid Grosclaude"},{"ns":0,"*":"Guilhem Latrubesse"},{"ns":0,"*":"Gustau Alir\u00f2l"},{"ns":0,"*":"Anne-Marie Hautant"},{"ns":0,"*":"Herv\u00e9 Guerrera"},{"ns":0,"*":"Agglomeration Community of Aix Country"},{"ns":0,"*":"Gardarem la T\u00e8rra"},{"ns":0,"*":"Iniciativa Per Occit\u00e0nia"},{"ns":0,"*":"Freedom ! (Occitan Party)"},{"ns":0,"*":"Nissa Rebela"},{"ns":0,"*":"Linha Imagin\u00f2t"},{"ns":0,"*":"Languedocian Regionalist Movement"},{"ns":0,"*":"Occit\u00e0nia Libert\u00e0ria"},{"ns":0,"*":"Unitat d'\u00d2c"},{"ns":0,"*":"Paratge"},{"ns":0,"*":"Anaram Au Patac"},{"ns":0,"*":"Communist Anarchist Federation of Occitan"},{"ns":0,"*":"Hart\u00e8ra"},{"ns":0,"*":"P\u00f2ble d'\u00d2c"},{"ns":0,"*":"Calandretas"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with style issues from May 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing rewrite from October 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pan-nationalist concepts"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Occitania"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Writing better articles"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pan-nationalist concepts"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Cite errors/Cite error references no text"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Occitan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Europe"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Italy"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-oc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-oc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tone"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup rewrite"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/cat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Web cite"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pan-nationalist concepts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/i"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Langue_de_Oc_(1286).png","Oucitanio_entry_in_TdF.png","Pars_occitana_(1530).png","Roman_Empire_with_dioceses_in_300_AD.png","Aquitania_Longnon_806.jpg","Cartes_Occitanie.png","Cathars_expelled.JPG","Saint-Sernin_-_chevet.jpg","Conques_-_Aveyron.jpg","Albi_(2012.08)_10.jpg","Vielle_ville_de_Menton_04.jpg","Hafen_von_Marseille-Notre_Dame_de_la_Garde.jpg","Abbaye-senanque-gordes-iso.jpg","Avignon,_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg","Gorges_du_Verdon_from_bridge_over_Lac_de_Sainte-Croix,_Provence.jpg","Cirque_de_Navacelles.jpg","Lac_mercantour.jpg","Panor\u00e1ma_Carcassonne.jpg","Pont_du_Gard_03.jpg","Michelin_siege_clermont.jpg","Usine_Lagard\u00e8re_1.jpg","Chai-barrique.JPG","Hossegor_2008_(3).jpg","Carlton_Cannes_Festival_2009.jpg","Montpellier_Faculte_medecine.jpg","Pau_Golf_Club_3.jpg","The_Roman_Empire_ca_400_AD.png","Visigothic_Kingdom.png","Carte_de_l'empire_de_Charlemagne_apr\u00e8s_le_partage_de_806.jpg","Gordes_Vaucluse_France_Luc_Viatour.JPG","Flag_of_Occitania_(with_star).svg","Occitania_blanck_map.PNG","Carta_Occitania.pdf","Occitanie_(1644).png","Occitanie_1647.png","Occitania_(1575).png","Occitanie_en_franc\u00e9s_dins_lo_libre_de_Turner.png","Le_Pont-Neuf_de_Toulouse.jpg","Bordeaux_port_de_la_lune_01.jpg","Par\u00e7ans_d'Occitania_Regions_of_Occitania_Pays_d'Occitania.png","D\u00e9partements_r\u00e9gions_fran\u00e7ais_dans_Occitanie_historique.svg","Localisation_langues_histoire_Communaut\u00e9_d'agglom\u00e9ration_du_Pays_basque_dans_les_Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques,_France.svg","Edit-clear.svg","SpeakFrenchBeClean.jpg","Lastours_-_Ch\u00e2teaux_-_JPG1.jpg","Manifestacioncarcassona12.jpg","Plaque_de_la_rue_Pierre_Seel_\u00e0_Toulouse.jpg","Crystal_Clear_app_kedit.svg","Partie_de_cartes_santons_de_Provence.jpg","Moulard_Duck_Foie_Gras_with_Pickled_Pear.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_Spain.svg","Europe_green_light.png","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.revistadoc.org/file/Linguistica%20occitana%206%20CLO.pdf","http://www.mlwerke.de/me/me05/me05_319.htm","http://llengua.gencat.cat/web/.content/documents/publicacions/publicacions_en_linia/arxius/occitania.pdf","https://books.google.com/books?id=JFUOAAAAQAAJ&pg=PA185&dq=occitanie&hl=oc&ei=IB5qTa-NHoiZ8QP46Y3yBw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=7&ved=0CEQQ6AEwBjge#v=onepage&q=occitanie&f=false","http://www.dglf.culture.gouv.fr/Langues_et_cite/langues_cite10.pdf","https://web.archive.org/web/20090429201218/http://www.minorityrights.org/1626/france/occitanspeakers.html","http://www.minorityrights.org/1626/france/occitanspeakers.html","https://www.legifrance.gouv.fr/eli/decret/2016/9/28/INTB1617888D/jo","http://www.jornalet.com/nova/4378/loccitan-a-lonor-dins-la-television-basca","http://www.eitb.tv/eu/bideoa/tribuaren-berbak-tribuaren-berbak-2014-2015/4104751617001/4088429546001/okzitanierak-bizi-duen-egoeraz/","http://opinion.jornalet.com/lenga/blog/1943/las-enclavas-linguisticas","http://www.elsevier.com/wps/find/bookdescription.cws_home/709649/description","https://web.archive.org/web/20120512014621/http://www.elsevier.com/wps/find/bookdescription.cws_home/709649/description","http://scg.iec.cat/Scg7/Scg71A/C71A0556.htm","https://web.archive.org/web/20100701080141/http://scg.iec.cat/Scg7/Scg71A/C71A0556.htm","http://scg.iec.cat/Scg6/Scg63/S632000.htm","https://web.archive.org/web/20101002142058/http://scg.iec.cat/Scg6/Scg63/S632000.htm","http://ec.europa.eu/languages/euromosaic/fr7_fr.htm","https://web.archive.org/web/20110916121957/http://www.culture.gouv.fr/culture/dglf/Langues_et_cite/langues_cite10.pdf","https://books.google.fr/books?id=BGeCXwHnlNoC&pg=PT185#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=lwxcAAAAQAAJ&pg=PA324&dq=Occitanie&hl=en&ei=yxdhTLGhFMmiOIXdzf8J&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDcQ6AEwAjgU#v=onepage&q&f=false","http://edicions.talvera.free.fr/primadiers/Jean%20Pierre%20CAMUS.%20Les%20r%E9cits%20historiques%20ou%20Histoires%20divertissantes.pdf","http://digital.onb.ac.at/OnbViewer/viewer.faces?doc=ABO_%2BZ166974907","https://books.google.fr/books?id=i7BTAAAAcAAJ&dq=ocitania&hl=fr&source=gbs_navlinks_s","https://books.google.fr/books?id=fzNhAAAAcAAJ&pg=PR75&dq=ocitania&hl=fr&sa=X&ved=0CC8Q6AEwAjhkahUKEwilyJewuszHAhWFvhQKHWG8Dzc#v=onepage&q=ocitania&f=false","https://books.google.com/books?id=UoM-AAAAcAAJ&pg=RA1-PA136&lpg=RA1-PA136&dq=langue+d'oc,+langue+de+goth&source=bl&ots=2_a_FrnFSM&sig=DFwDFPLbSErrp_33dyowbE0164w&hl=oc&ei=cPLxTPa7MomLhQfJoZycDA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CBcQ6AEwAQ#v=onepage&q=langue%20d'oc,%20langue%20de%20goth&f=false","https://books.google.com/books?id=DTgVAAAAQAAJ&pg=PA39&dq=%22les+%C3%A9tats+de+Langue+d'oc%22&lr=&as_brr=1&hl=fr#v=onepage&q=&f=false","http://www.museeprotestant.org/notice/les-provinces-unies-du-midi/","https://books.google.com/books?id=13KRXRtrNP4C&pg=PA145&lpg=PA145&dq=dictionnaire%C2%A0sauvages+gascon&source=bl&ots=cOU50L40it&sig=ZwhN7h-H8V2ttXc1U-gfHIwueK8&hl=oc&ei=GB-FSrGlIYLUjAeavP2iCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4#v=onepage&q=&f=false","https://archive.is/20120604171548/http://fr.dir.groups.yahoo.com/group/Gasconha-doman/message/9695","https://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&pg=PA74&lpg=PA74&dq=droit+romain+sud+France&source=web&ots=dk5jlJULB2&sig=3thEV-Tasbzayy9eeuzyjtT-2DI&hl=fr&sa=X&oi=book_result&resnum=2&ct=result#PPA74,M1","https://web.archive.org/web/20111105074354/http://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&pg=PA74&lpg=PA74&dq=droit+romain+sud+France&source=web&ots=dk5jlJULB2&sig=3thEV-Tasbzayy9eeuzyjtT-2DI&hl=fr&sa=X&oi=book_result&resnum=2&ct=result","https://books.google.fr/books?id=4CfAgLCV9eIC&printsec=frontcover&dq=Droit+priv%C3%A9+compar%C3%A9+Par+Jean-Fran%C3%A7ois+Gerkens&ei=hVSJSdOBJ4LeyASknYDwAg","http://www.opiskelijakirjasto.lib.helsinki.fi/eres/hum/historia/goubert201-210.pdf","https://web.archive.org/web/20070609121047/http://www.opiskelijakirjasto.lib.helsinki.fi/eres/hum/historia/goubert201-210.pdf","http://www.ladepeche.fr/article/2013/04/01/1595876-demographie-en-trente-ans-comme-vous-avez-change.html","http://www.ladocumentationfrancaise.fr/cartes/economie-et-indicateurs/c001318-le-niveau-d-education-en-europe-en-2010","http://www.insee.fr/fr/themes/document.asp?reg_id=19&ref_id=16572&page=pages_de_profils/P10_74/graphiques.htm#cart1","http://www.arkheia-revue.org/Le-Midi-rouge","https://books.google.fr/books?id=kgqeUygAIxUC&pg=PA54&dq=occitanie&hl=en&ei=LnBqTYDoII7h4gbeybDfCQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&ved=0CFoQ6AEwCTg8#v=onepage&q=occitanie&f=false","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k118975q","https://fr.wikisource.org/wiki/Page:Mulli%C3%A9_-_Biographie_des_c%C3%A9l%C3%A9brit%C3%A9s_militaires_des_arm%C3%A9es_de_terre_et_de_mer_de_1789_%C3%A0_1850,_I.djvu/542","https://books.google.fr/books?hl=fr&id=ccgNPu5U6tcC&dq=%22duc+d'Angoul%C3%AAme%22+Occitanie&q=Occitanie#v=snippet&q=Occitanie&f=false","http://sites.univ-provence.fr/tresoc/presso/integral/pres0215.pdf","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=LEGITEXT000005616341&dateTexte=vig","http://www.laregionoccitanie.fr/","http://www.20minutes.fr/toulouse/1699703-20151001-midi-pyreneeslanguedoc-roussillon-internautes-votent-nom-occitanie","http://www20.gencat.cat/docs/Llengcat/Documents/Publicacions/Publicacions%20en%20linea/Arxius/Occitania.pdf","https://archive.is/20120604171558/http://www.gasconha.com/debat/spip.php?article66","http://www.xarnege.com/1024x768/francais/indexfran.htm","https://web.archive.org/web/20120124021615/http://www.xarnege.com/1024x768/francais/indexfran.htm","http://webs.racocatala.cat/cat1714/d/llenguaipatria.pdf","https://books.google.com/books?id=If6hYNC_7wsC&pg=PA122&lpg=PA122&dq=r+ni+d'aigura&source=bl&ots=iab3B4FoHz&sig=mRYpijsnlJhJfA5w0ItXxQQAT2I&hl=ca&ei=wxIWTduIEIGg8QO5r-n9Bg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=5&ved=0CDYQ6AEwBDgU#v=onepage&q=r%20ni%20d'aigura&f=false","http://www.vastera.it/francia/pagine%20francesi/chi_siamo","http://www.jornalet.com/nova/5076/val-daran-la-fin-del-bipartidisme","https://resultados.elpais.com/elecciones/2017/autonomicas/09/25-39.html","http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/072/064/064.html","http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/072/C2072L013.html","http://www.pyreneesinfo.fr/actu/toulouse-cinq-elus-pour-le-patit-occitan/","https://web.archive.org/web/20150402095005/http://www.pyreneesinfo.fr/actu/toulouse-cinq-elus-pour-le-patit-occitan/","http://paca.elus-ecologistes.fr/groupe/le-groupe-eelvpoc/les-elu-e-s-fonctions-et-bios/6285-herve-guerrera/","http://www.bastir.eu/#!municipalas-2014---los-elegits-bastir/c4oq","http://media.wix.com/ugd/cc1e3b_4db786ddc0ae40559eca232a6076627e.pdf","https://web.archive.org/web/20150326105111/http://www.greens-efa.eu/fr/les-deputes/42-tous-les-deputes.html","http://www.greens-efa.eu/fr/les-deputes/42-tous-les-deputes.html","http://www.tlfq.ulaval.ca/axl/europe/francecarte_lng-regionales.htm","https://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/surfing/6486949/Surfing-10-best-places-in-the-world.html","http://www.hcplive.com/physicians-money-digest/lifestyle/montpellier-france-oldest-medical-school-europe","https://web.archive.org/web/20150924065156/http://www.paugolfclub.com/En/history/history-of-the-club.html","http://myriamchabrun.chez.com/felibrige/carte12e.gif","http://www.lexilogos.com/provencal/felibrige.php?q=roumanio","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7486f","http://www.occitania.fr/","http://www.radio-occitania.com/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Occitania&params=44.3000_N_2.8781_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geographic extent","number":"1","index":"1","fromtitle":"Occitania","byteoffset":13035,"anchor":"Geographic_extent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Toponymies","number":"2","index":"2","fromtitle":"Occitania","byteoffset":31798,"anchor":"Toponymies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historiography of the Occitania concept","number":"3","index":"3","fromtitle":"Occitania","byteoffset":46059,"anchor":"Historiography_of_the_Occitania_concept"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"A unique object of study: d'oc culture","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Occitania","byteoffset":46405,"anchor":"A_unique_object_of_study:_d'oc_culture"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The consciousness of a common culture","number":"3.1.1","index":"5","fromtitle":"Occitania","byteoffset":46914,"anchor":"The_consciousness_of_a_common_culture"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Intercomprehension","number":"3.1.2","index":"6","fromtitle":"Occitania","byteoffset":47548,"anchor":"Intercomprehension"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Common social characteristics","number":"3.1.3","index":"7","fromtitle":"Occitania","byteoffset":47962,"anchor":"Common_social_characteristics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The appearance of the modern concept of Occitania","number":"3.2","index":"8","fromtitle":"Occitania","byteoffset":52097,"anchor":"The_appearance_of_the_modern_concept_of_Occitania"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"4","index":"9","fromtitle":"Occitania","byteoffset":60272,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historic regions","number":"4.1","index":"10","fromtitle":"Occitania","byteoffset":62613,"anchor":"Historic_regions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Administrative divisions in France","number":"4.2","index":"11","fromtitle":"Occitania","byteoffset":64278,"anchor":"Administrative_divisions_in_France"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Geographical boundaries","number":"4.3","index":"12","fromtitle":"Occitania","byteoffset":65716,"anchor":"Geographical_boundaries"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"5","index":"13","fromtitle":"Occitania","byteoffset":73190,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Outer settlements","number":"6","index":"14","fromtitle":"Occitania","byteoffset":78263,"anchor":"Outer_settlements"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cultural and political movements","number":"7","index":"15","fromtitle":"Occitania","byteoffset":78712,"anchor":"Cultural_and_political_movements"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Occitanist associations or organizations","number":"7.1","index":"16","fromtitle":"Occitania","byteoffset":78751,"anchor":"Occitanist_associations_or_organizations"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Anti-Occitanist Associations","number":"7.1.1","index":"17","fromtitle":"Occitania","byteoffset":81771,"anchor":"Anti-Occitanist_Associations"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Pan-Occitanist Associations","number":"7.1.2","index":"18","fromtitle":"Occitania","byteoffset":82832,"anchor":"Pan-Occitanist_Associations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Politics","number":"7.2","index":"19","fromtitle":"Occitania","byteoffset":83300,"anchor":"Politics"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Spain","number":"7.2.1","index":"20","fromtitle":"Occitania","byteoffset":83317,"anchor":"Spain"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"France","number":"7.2.2","index":"21","fromtitle":"Occitania","byteoffset":85098,"anchor":"France"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Italy","number":"7.2.3","index":"22","fromtitle":"Occitania","byteoffset":90148,"anchor":"Italy"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Monaco","number":"7.2.4","index":"23","fromtitle":"Occitania","byteoffset":90550,"anchor":"Monaco"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Old movements","number":"7.2.5","index":"24","fromtitle":"Occitania","byteoffset":90568,"anchor":"Old_movements"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Today","number":"8","index":"25","fromtitle":"Occitania","byteoffset":92000,"anchor":"Today"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language","number":"9","index":"26","fromtitle":"Occitania","byteoffset":94026,"anchor":"Language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"10","index":"27","fromtitle":"Occitania","byteoffset":95032,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"11","index":"28","fromtitle":"Occitania","byteoffset":95247,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Music","number":"12","index":"29","fromtitle":"Occitania","byteoffset":97491,"anchor":"Music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gastronomy","number":"13","index":"30","fromtitle":"Occitania","byteoffset":97834,"anchor":"Gastronomy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Image gallery","number":"14","index":"31","fromtitle":"Occitania","byteoffset":100545,"anchor":"Image_gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"15","index":"32","fromtitle":"Occitania","byteoffset":103123,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"16","index":"33","fromtitle":"Occitania","byteoffset":103397,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"17","index":"34","fromtitle":"Occitania","byteoffset":103425,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Occitania","iwlinks":[{"prefix":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gramatica_occitana_segon_los_parlars_lengadocians","*":"oc:Gramatica occitana segon los parlars lengadocians"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Occit%C3%A0nia","*":"commons:Category:Occit\u00e0nia"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Nation in Europe"},{"name":"wikibase_item","*":"Q104285"}]}}