{"parse":{"title":"Pays (France)","pageid":2227762,"revid":849344362,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the 2016 Canadian film with the French title <i>Pays</i>, see <a href=\"/wiki/Boundaries_(2016_film)\" title=\"Boundaries (2016 film)\">Boundaries (2016 film)</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs attention from an expert in France</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please add a <i>reason</i> or a <i>talk</i> parameter to this template to explain the issue with the article. <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_France\" title=\"Wikipedia:WikiProject France\">WikiProject France</a> may be able to help recruit an expert.</span>  <small><i>(February 2009)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/40px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/60px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/80px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Look up <i><b><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/pays\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:pays\">pays</a></b></i> in Wiktionary, the free dictionary.</td></tr></tbody></table>\n<p>In <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, a <i><b>pays</b></i> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[p\u025b.i]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Fr-pays.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4d/Fr-pays.ogg\" class=\"internal\" title=\"Fr-pays.ogg\">listen</a></span></span>)</small>) is an area whose inhabitants share common geographical, economic, cultural, or social interests, who have a right to enter into communal planning contracts under a <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a> known as the Loi Pasqua or LOADT (<i>Loi d'Orientation pour l'Am\u00e9nagement et le D\u00e9veloppement du Territoire</i>; English: <span lang=\"en\">Directive law concerning territorial planning and development</span>), which took effect on February 4, 1995.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It was augmented on June 25, 1999, by the Loi Voynet or LOADDT (<i>Loi d'Orientation de l'Am\u00e9nagement Durable du Territoire</i>).  The LOADDT enables the citizens of a community to form a legally recognized <i>pays</i> after deciding to do so by mutual consent; its aim is to help bring the inhabitants of urban and neighboring rural districts into dialogue and agreement.\n</p><p>The Council of Development in each <i>pays</i> assembles together the elected officials and the economic, social, and cultural actors, and their associates, into a deliberative forum to discuss the development policies which should be followed by the community.  While the Council can give advice, submit proposals, and monitor development projects, it does not have the authority to make official decisions.\n</p><p>The Charter of the <i>Pays</i> makes it possible to fix the stakes and the objectives of the community. Few structures are recognized as <i>pays Voynet</i>, meaning nationwide, because the recognition criteria are sometimes far from what the <i>pays</i> are. Then again, several <i>pays</i> are recognized by the Commission R\u00e9gionale d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement du Territoire.\n</p><p>The Contract of the <i>Pays</i> can be signed among the members of the <i>pays</i>, or between the <i>pays</i> and its surrounding area, the <a href=\"/wiki/D%C3%A9partement\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e9partement\">department</a>, the <a href=\"/wiki/R%C3%A9gion_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e9gion in France\">region</a>, or with the national state when the stakes are well-identified.\n</p><p>In this context, the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> term <i>pays</i> is not used in the modern sense of \"<a href=\"/wiki/Country\" title=\"Country\">country</a>\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> but preserves the original meaning of the <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> word from which it was derived, <i><a href=\"/wiki/Pagus\" title=\"Pagus\">pagus</a></i>, which designated the territory controlled by a <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">medieval</a> <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a>.  The majority of <i>pays</i> are roughly coextensive with the old counties (e.g., county of <a href=\"/wiki/Comminges\" title=\"Comminges\">Comminges</a>, county of <a href=\"/wiki/Ponthieu\" title=\"Ponthieu\">Ponthieu</a>, etc.). Today <i>Pays de France</i> still refers to a tiny area in northwest <a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cele-de-France (region)\">Ile-de-France</a>, hence city names such as <i>Roissy-en-France</i> or <i>Tremblay-en-France</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Pays_of_Brittany\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>Pays</i> of Brittany</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Pays_of_Franche-Comt\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\"><i>Pays</i> of Franche-Comt\u00e9</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pays_of_Brittany\"><i>Pays</i> of Brittany</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pays_(France)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Pays of Brittany\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a>, consisting of 4 departments, is also subdivided into 21 <i>pays</i>.\n</p>\n<ul><li>pays de <a href=\"/wiki/Brest,_France\" title=\"Brest, France\">Brest</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Cornouaille\" title=\"Cornouaille\">Cornouaille</a></li>\n<li>pays du <a href=\"/w/index.php?title=Centre-Ouest_de_Bretagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre-Ouest de Bretagne (page does not exist)\">Centre-Ouest de Bretagne</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Morlaix\" title=\"Morlaix\">Morlaix</a></li>\n<li>Pays de <a href=\"/w/index.php?title=Tr%C3%A9gor-Go%C3%A9lo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tr\u00e9gor-Go\u00e9lo (page does not exist)\">Tr\u00e9gor-Go\u00e9lo</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Guingamp\" title=\"Guingamp\">Guingamp</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Saint-Brieuc\" title=\"Saint-Brieuc\">Saint-Brieuc</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Centre-Bretagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre-Bretagne (page does not exist)\">Centre-Bretagne</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Pontivy\" title=\"Pontivy\">Pontivy</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Lorient\" title=\"Lorient\">Lorient</a></li>\n<li>pays d'<a href=\"/wiki/Auray\" title=\"Auray\">Auray</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Vannes\" title=\"Vannes\">Vannes</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Plo%C3%ABrmel-Coeur_de_Bretagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Plo\u00ebrmel-Coeur de Bretagne (page does not exist)\">Plo\u00ebrmel-Coeur de Bretagne</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Broc%C3%A9liande\" title=\"Broc\u00e9liande\">Broc\u00e9liande</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Dinan\" title=\"Dinan\">Dinan</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Saint-Malo\" title=\"Saint-Malo\">Saint-Malo</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Foug%C3%A8res\" title=\"Foug\u00e8res\">Foug\u00e8res</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/wiki/Rennes\" title=\"Rennes\">Rennes</a></li>\n<li>Pays de <a href=\"/w/index.php?title=Vitr%C3%A9-Porte_de_Bretagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vitr\u00e9-Porte de Bretagne (page does not exist)\">Vitr\u00e9-Porte de Bretagne</a></li>\n<li>pays es <a href=\"/w/index.php?title=Vallons_de_Vilaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vallons de Vilaine (page does not exist)\">Vallons de Vilaine</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Redon_et_Vilaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Redon et Vilaine (page does not exist)\">Redon et Vilaine</a>, note this <i>pays</i> straddles 3 departments, including one located outside Brittany, the <a href=\"/wiki/Loire_Atlantique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Loire Atlantique\">Loire Atlantique</a>.</li></ul>\n<h2><span id=\"Pays_of_Franche-Comt.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pays_of_Franche-Comt\u00e9\"><i>Pays</i> of Franche-Comt\u00e9</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pays_(France)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Pays of Franche-Comt\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>La <a href=\"/wiki/Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Franche-Comt\u00e9\">Franche-Comt\u00e9</a>, consisting of 4 departments, is also subdivided into 16 pays&#160;:\n</p>\n<ul><li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=L%27Aire_Urbaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Aire Urbaine (page does not exist)\">l'Aire Urbaine</a> (Belfort-Montb\u00e9liard-H\u00e9ricourt-Delle )</li>\n<li>pays du <a href=\"/w/index.php?title=Doubs_Central&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doubs Central (page does not exist)\">Doubs Central</a></li>\n<li>pays du <a href=\"/w/index.php?title=Haut-Doubs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haut-Doubs (page does not exist)\">Haut-Doubs</a></li>\n<li>pays <a href=\"/w/index.php?title=Horloger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horloger (page does not exist)\">Horloger</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Loue_Lison&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Loue Lison (page does not exist)\">Loue Lison</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Pierrefontaine_Les_Varans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierrefontaine Les Varans (page does not exist)\">Pierrefontaine Les Varans</a></li>\n<li>pays des <a href=\"/w/index.php?title=Vosges_Sa%C3%B4noises&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vosges Sa\u00f4noises (page does not exist)\">Vosges Sa\u00f4noises</a></li>\n<li>pays <a href=\"/w/index.php?title=Dolois&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dolois (page does not exist)\">Dolois</a></li>\n<li>pays du <a href=\"/w/index.php?title=Haut_Revermont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haut Revermont (page does not exist)\">Haut Revermont</a></li>\n<li>pays de la <a href=\"/w/index.php?title=Haute_Vall%C3%A9e_de_l%27Ain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haute Vall\u00e9e de l&#39;Ain (page does not exist)\">Haute Vall\u00e9e de l'Ain</a></li>\n<li>pays des <a href=\"/w/index.php?title=Lacs_et_de_Petite_Montagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lacs et de Petite Montagne (page does not exist)\">Lacs et de Petite Montagne</a></li>\n<li>pays <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9donien&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9donien (page does not exist)\">L\u00e9donien</a></li>\n<li>pays du <a href=\"/wiki/Haut_Jura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haut Jura\">Haut Jura</a></li>\n<li>pays <a href=\"/w/index.php?title=Graylois&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Graylois (page does not exist)\">Graylois</a></li>\n<li>pays des <a href=\"/w/index.php?title=Sept_Rivi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sept Rivi\u00e8res (page does not exist)\">Sept Rivi\u00e8res</a></li>\n<li>pays de <a href=\"/w/index.php?title=Vesoul_et_du_Val_de_Sa%C3%B4ne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vesoul et du Val de Sa\u00f4ne (page does not exist)\">Vesoul et du Val de Sa\u00f4ne</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pays_(France)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pays_d%27outre_mer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pays d&#39;outre mer\">Pays d'outre mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pays-d%27en-Haut\" class=\"mw-disambig\" title=\"Pays-d&#39;en-Haut\">Pays-d'en-Haut</a><sup class=\"plainlinks noprint Inline-Template\" style=\"vertical-align:text-top;white-space:nowrap;\">&#91;<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dispenser.info.tm/~dispenser/cgi-bin/dab_solver.py?page=Pays_(France)&amp;editintro=Template:Disambiguation_needed/editintro&amp;client=Template:Dn\"><span title=\"Link needs disambiguation. (July 2018)\">disambiguation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pays_des_Illinois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pays des Illinois\">Pays des Illinois</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pays_(France)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">European Conference of Ministers of Transport (2004). <i>Assessment &amp; Decision Making for Sustainable Transport</i>. OECD Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/92-821-1311-6\" title=\"Special:BookSources/92-821-1311-6\">92-821-1311-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Assessment+%26+Decision+Making+for+Sustainable+Transport&amp;rft.pub=OECD+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=92-821-1311-6&amp;rft.au=European+Conference+of+Ministers+of+Transport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APays+%28France%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180921182703\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.284 seconds\nReal time usage: 0.381 seconds\nPreprocessor visited node count: 692/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13801/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1665/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1019/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.194/10.000 seconds\nLua memory usage: 10 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  346.520      1 -total\n 41.98%  145.457      1 Template:Lang-en\n 17.31%   59.985      1 Template:Reflist\n 13.52%   46.865      1 Template:Expert-subject\n 13.34%   46.213      1 Template:Cite_book\n 10.12%   35.068      1 Template:For\n  9.27%   32.119      1 Template:Ambox\n  7.29%   25.268      2 Template:Fix\n  7.18%   24.881      1 Template:Citation_needed\n  4.83%   16.730      5 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2227762-0!canonical and timestamp 20180921182703 and revision id 849344362\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Pays","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Pays"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Lando_(franca_teritorio)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Lando (franca teritorio)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_(am%C3%A9nagement_du_territoire)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pays (am\u00e9nagement du territoire)"},{"lang":"ps","url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D9%87%DB%90%D9%88%D8%A7%D8%AF","langname":"Pashto","autonym":"\u067e\u069a\u062a\u0648","*":"\u0647\u06d0\u0648\u0627\u062f"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pays","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pays"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_with_no_reason_or_talk_parameter"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_from_February_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"France_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_links_needing_disambiguation"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_links_needing_disambiguation_from_July_2018"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_France"},{"sortkey":"","*":"Government_of_France"},{"sortkey":"","*":"Former_subdivisions_of_France"},{"sortkey":"","*":"Geographical,_historical_and_cultural_regions_of_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing expert attention from February 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:France articles needing expert attention"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with links needing disambiguation from July 2018"},{"ns":6,"*":"File:Fr-pays.ogg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boundaries (2016 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brest, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broc\u00e9liande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comminges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornouaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinan"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9partement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foug\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guingamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haut Jura"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire Atlantique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorient"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morlaix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays-d'en-Haut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays d'outre mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays des Illinois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponthieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontivy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gion in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Brieuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Malo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France (region)"},{"ns":0,"*":"Centre-Ouest de Bretagne"},{"ns":0,"*":"Tr\u00e9gor-Go\u00e9lo"},{"ns":0,"*":"Centre-Bretagne"},{"ns":0,"*":"Plo\u00ebrmel-Coeur de Bretagne"},{"ns":0,"*":"Vitr\u00e9-Porte de Bretagne"},{"ns":0,"*":"Vallons de Vilaine"},{"ns":0,"*":"Redon et Vilaine"},{"ns":0,"*":"L'Aire Urbaine"},{"ns":0,"*":"Doubs Central"},{"ns":0,"*":"Haut-Doubs"},{"ns":0,"*":"Horloger"},{"ns":0,"*":"Loue Lison"},{"ns":0,"*":"Pierrefontaine Les Varans"},{"ns":0,"*":"Vosges Sa\u00f4noises"},{"ns":0,"*":"Dolois"},{"ns":0,"*":"Haut Revermont"},{"ns":0,"*":"Haute Vall\u00e9e de l'Ain"},{"ns":0,"*":"Lacs et de Petite Montagne"},{"ns":0,"*":"L\u00e9donien"},{"ns":0,"*":"Graylois"},{"ns":0,"*":"Sept Rivi\u00e8res"},{"ns":0,"*":"Vesoul et du Val de Sa\u00f4ne"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject France"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert-subject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed/catcheck"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wiktionary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Disambiguation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Fr-pays.ogg","Ambox_important.svg","Wiktionary-logo-en-v2.svg","Loudspeaker.svg"],"externallinks":["http://dispenser.info.tm/~dispenser/cgi-bin/dab_solver.py?page=Pays_(France)&editintro=Template:Disambiguation_needed/editintro&client=Template:Dn"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Pays</i> of Brittany","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pays_(France)","byteoffset":2850,"anchor":"Pays_of_Brittany"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Pays</i> of Franche-Comt\u00e9","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pays_(France)","byteoffset":3638,"anchor":"Pays_of_Franche-Comt\u00e9"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pays_(France)","byteoffset":4253,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pays_(France)","byteoffset":4353,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pays (France)","iwlinks":[{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/pays","*":"wiktionary:pays"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3184003"}]}}