{"parse":{"title":"Excitante","pageid":33700537,"revid":856895266,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Exitante</th></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Musical_theatre\" title=\"Musical theatre\">Musical theatre</a>, <a href=\"/wiki/Revue\" title=\"Revue\">Revue</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created by</th><td>\nMiguel \u00c1ngel Cherutti<br />Nito Artaza</td></tr><tr><th scope=\"row\">Directed by</th><td class=\"attendee\">\nMarcos \"Bicho\" G\u00f3mez</td></tr><tr><th scope=\"row\">Starring</th><td class=\"attendee\">\nMiguel \u00c1ngel<br />Nito Artaza<br />Estela Raval<br /><a href=\"/wiki/Adabel_Guerrero\" title=\"Adabel Guerrero\">Adabel Guerrero</a><br />Flavio Mendoza<br />Carmen Flores<br /><a href=\"/wiki/J%C3%A9sica_Cirio\" title=\"J\u00e9sica Cirio\">J\u00e9sica Cirio</a><br />Adri\u00e1n Kiss</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\nArgentina</td></tr><tr><th scope=\"row\">Original <span class=\"nowrap\">language(s)</span></th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Production</th></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Producer(s)</span></th><td>\nDaniel Comba</td></tr><tr><th scope=\"row\">Production location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mar_del_Plata\" title=\"Mar del Plata\">Mar del Plata</a><br /><a href=\"/wiki/Villa_Carlos_Paz\" title=\"Villa Carlos Paz\">Villa Carlos Paz</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Excitante</b></i> (also spelled <i>Exitante</i>) is an <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> <a href=\"/wiki/Musical_theatre\" title=\"Musical theatre\">musical</a> &amp; theatre show that acted in the theatre of Mar del Plata and later Villa Carlos Paz. The show was presented and let by the creators Miguel \u00c1ngel Cherutti and Nito Artaza, and also led by <a href=\"/wiki/Vedette_(entertainer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vedette (entertainer)\">vedette</a>, <a href=\"/wiki/Adabel_Guerrero\" title=\"Adabel Guerrero\">Adabel Guerrero</a> and <a href=\"/wiki/Singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singer\">singer</a> Estela Raval. The show debuted in Mar del Plata, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires</a> in December 2, 2010, ending in September. The musical's third musical cycle debuted in Villa Carlos Paz, <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_Province,_Argentina\" title=\"C\u00f3rdoba Province, Argentina\">C\u00f3rdoba</a> in December. It has recently finished its fourth and last cycle in the months of April and May, with the death of its lead woman, Raval, on 6 June 2012 in Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Estela_Raval\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\"><i>Estela Raval</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Adabel_Guerrero\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\"><i>Adabel Guerrero</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#J\u00e9sica_Cirio\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\"><i>J\u00e9sica Cirio</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Estefan\u00eda_Bacca\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\"><i>Estefan\u00eda Bacca</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Cinthia_Fern\u00e1ndez\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\"><i>Cinthia Fern\u00e1ndez</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Virginia_Dobrich\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\"><i>Virginia Dobrich</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Adri\u00e1n_Kiss\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\"><i>Adri\u00e1n Kiss</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The show was formed by <a href=\"/wiki/Adabel_Guerrero\" title=\"Adabel Guerrero\">Adabel Guerrero</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%A9sica_Cirio\" title=\"J\u00e9sica Cirio\">J\u00e9sica Cirio</a>, <a href=\"/wiki/Estefan%C3%ADa_Bacca\" title=\"Estefan\u00eda Bacca\">Estefan\u00eda Bacca</a>, Cinthia Fern\u00e1ndez, Alejandra Maglietti &amp; <a href=\"/wiki/Virginia_Dobrich\" title=\"Virginia Dobrich\">Virginia Dobrich</a> as well as <a href=\"/wiki/Luciana_Salazar\" title=\"Luciana Salazar\">Luciana Salazar</a>, Carmen Flores, Miguel \u00c1ngel Cherutti and Nito Artaza, also Marcos \u201cBicho\u201d G\u00f3mez, Estela Raval with los 5 Latinos and Adri\u00e1n Kiss the shows lead male dancer and acrobat showman.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<tbody><tr>\n<th>Rank\n</th>\n<th>Artist\n</th>\n<th>Cycles\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Lead Supervedette\n</td>\n<td>Estela Raval\n</td>\n<td>1, 2, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carmen Flores <b>(Replacement)</b>\n</td>\n<td>3\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">First Vedette\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adabel_Guerrero\" title=\"Adabel Guerrero\">Adabel Guerrero</a> <b>(Principal)</b>\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A9sica_Cirio\" title=\"J\u00e9sica Cirio\">J\u00e9sica Cirio</a> <b>(Supporting)</b>\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Showman\n</td>\n<td>Flavio Mendoza\n</td>\n<td>1, 2\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adri\u00e1n Kiss\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Second Vedette\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A9sica_Cirio\" title=\"J\u00e9sica Cirio\">J\u00e9sica Cirio</a>\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Estefan%C3%ADa_Bacca\" title=\"Estefan\u00eda Bacca\">Estefan\u00eda Bacca</a>\n</td>\n<td>2, 3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alejandra Maglietti\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Third Vedette\n</td>\n<td>Alejandra Maglietti\n</td>\n<td>1, 3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cinthia Fern\u00e1ndez\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Half Vedette\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Virginia_Dobrich\" title=\"Virginia Dobrich\">Virginia Dobrich</a>\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sof\u00eda Macaggi\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">1st Dancer\n</td>\n<td>Virginia Dobrich <b>(Female)</b>\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adri\u00e1n Kiss <b>(Male)</b>\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2nd Dancer\n</td>\n<td>Sof\u00eda Macaggi\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"7\">Actors\n</td>\n<td>Miguel \u00c1ngel Cherutti\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Estefan\u00eda Bacca\n</td>\n<td>2, 3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mart\u00edn \"Campi\" Campilongo\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nito Artaza\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Marcos \"Bicho\" G\u00f3mez\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Luciana_Salazar\" title=\"Luciana Salazar\">Luciana Salazar</a>\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alejandra Maglietti\n</td>\n<td>1, 3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">Comedians\n</td>\n<td>Miguel \u00c1ngel Cherutti\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nito Artaza\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mart\u00edn \"Campi\" Campilongo\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Marcos \"Bicho\" G\u00f3mez\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"13\">Dancers\n</td>\n<td>Adabel Guerrero\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>J\u00e9sica Cirio\n</td>\n<td>1, 3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Estefan\u00eda Bacca\n</td>\n<td>2, 3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cinthia Fern\u00e1ndez\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alejandra Maglietti\n</td>\n<td>1, 3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sof\u00eda Macaggi\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Roberto el Diego Doval\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lourdes S\u00e1nchez\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Hern\u00e1n Doval\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Javier F. Romero\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Macarena Rinaldi\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Laura Zerillo\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gisele Takakuwa\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Singers\n</td>\n<td>Estela Raval\n</td>\n<td>1, 2, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carmen Flores\n</td>\n<td>3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adabel Guerrero\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"7\">Acrobats\n</td>\n<td>Flavio Mendoza\n</td>\n<td>1, 2\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Estefan\u00eda Bacca\n</td>\n<td>2, 3\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Chintia Fern\u00e1ndez\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adri\u00e1n Kiss\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adabel Guerrero\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>J\u00e9sica Cirio\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Virginia Dobrich\n</td>\n<td>3, 4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Magician\n</td>\n<td>El Mago Emanuel\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Musicians\n</td>\n<td>The 5 Latinos\n</td>\n<td>1-4\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Estela_Raval\"><i>Estela Raval</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Estela Raval\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Estela Raval</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Palma Nicolina Ravallo</span><br />May 19, 1935<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 6, 2012<span style=\"display:none\">(2012-06-06)</span> (aged&#160;77)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singer\">Singer</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Palma Nicolina Ravallo</b>, better known as <b>Estela Raval</b>, was one of the first <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> singer of <a href=\"/wiki/Pop_latino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pop latino\">pop latino</a> back to the 1950s. She was accompanied by a band named <b>The 5 Latinos</b>.\n</p><p>Raval was the lead in the musical. In the musical she showed her talented voice, she sang in the theatre show as of the 1st cycle. She was being replaced by Spanish singer and actress <b>Carmen Flores</b>, sister of the late <a href=\"/wiki/Lola_Flores\" title=\"Lola Flores\">Lola Flores</a>, for the third cycle being that Raval was battling cancer. She later returned to her place as of March. Estela Raval eventually died on June 6, 2012 in Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Adabel_Guerrero\"><i>Adabel Guerrero</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Adabel Guerrero\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Adabel Guerrero</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1978-07-18</span>) </span>July 18, 1978<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;40)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/La_Plata\" title=\"La Plata\">La Plata</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Modeling information</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Height</th><td>\n1.68&#160;m (5&#160;ft 6&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Hair color</th><td>\ndark brown</td></tr><tr><th scope=\"row\">Eye color</th><td>\nblue</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Adabel_Guerrero\" title=\"Adabel Guerrero\">Adabel Guerrero</a></div>\n<p><b>Adabel Anah\u00ed Guerrero Melachenco</b>(born July 18, 1978) better known simply as <b>Adabel Guerrero</b> is an Argentine <a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">dancer</a>, <a href=\"/wiki/Actress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Actress\">actress</a>, <a href=\"/wiki/Vedette_(entertainer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vedette (entertainer)\">supervedette</a>, cabaret star and <a href=\"/wiki/Singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singer\">singer</a>.\n</p><p>Guerrero was the lead 1st vedette in the musical. In the musical she showed her talent in dance including her ability in ballet. She also sang in the theater show as of the 3rd cycle with taped clips of her rise in fame. She also had a live scene on the show in which she performed in the art of acrobatics alongside Adrian Kiss. Adabel has figured in all four cycles from late 2010 to 2012, finishing in the months of April and May.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span id=\"J.C3.A9sica_Cirio\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"J\u00e9sica_Cirio\"><i>J\u00e9sica Cirio</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: J\u00e9sica Cirio\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">J\u00e9sica Cirio</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jesica_Cirio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jesica Cirio.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Jesica_Cirio.jpg/150px-Jesica_Cirio.jpg\" width=\"150\" height=\"191\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Jesica_Cirio.jpg/225px-Jesica_Cirio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b5/Jesica_Cirio.jpg 2x\" data-file-width=\"245\" data-file-height=\"312\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Modeling information</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Height</th><td>\n1.70&#160;m (5&#160;ft 7&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Hair color</th><td>\nBrown</td></tr><tr><th scope=\"row\">Eye color</th><td>\nBrown</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/J%C3%A9sica_Cirio\" title=\"J\u00e9sica Cirio\">J\u00e9sica Cirio</a></div>\n<p><b>Jessica Wanda Judith Cirio Perutich</b> (born March 21, 1982 in <a href=\"/wiki/Lan%C3%BAs\" title=\"Lan\u00fas\">Lan\u00fas</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a>) is an <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> <a href=\"/wiki/Model_(person)\" title=\"Model (person)\">model</a>, <a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">dancer</a>  and <a href=\"/wiki/Vedette_(entertainer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vedette (entertainer)\">vedette</a> of <a href=\"/wiki/Italian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian people\">Italian</a> descent.\n</p><p>Cirio was the co-lead 1st vedette in the musical. The revue showed Cirio perform as Guerrero's back-up vedette and the co-lead. She had many dance routines in the musical. J\u00e9sica Cirio was in the musical's first cycle in late 2010 to early 2011 as the second vedette and had now returned in the 3rd cycle of the musical as co-lead. She was in all of the musicals cycles except the second.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span id=\"Estefan.C3.ADa_Bacca\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Estefan\u00eda_Bacca\"><i>Estefan\u00eda Bacca</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Estefan\u00eda Bacca\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Estefan\u00eda Bacca</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Estefan\u00eda Bacca</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Santa_Fe,_Argentina\" title=\"Santa Fe, Argentina\">Santa Fe</a>, <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">Dancer</a>, <a href=\"/wiki/Acrobatics\" title=\"Acrobatics\">acrobat</a>, <a href=\"/wiki/Actress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Actress\">actress</a>, <a href=\"/wiki/Model_(profession)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Model (profession)\">model</a>, <a href=\"/wiki/Choreographer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Choreographer\">choreographer</a>, <a href=\"/wiki/Singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singer\">singer</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Modeling information</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Height</th><td>\n1.70&#160;m (5&#160;ft 7&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Hair color</th><td>\nblonde</td></tr><tr><th scope=\"row\">Eye color</th><td>\ngreen - brown</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Estefan%C3%ADa_Bacca\" title=\"Estefan\u00eda Bacca\">Estefan\u00eda Bacca</a></div>\n<p><b>Estefan\u00eda Bacca</b> is an Argentine acrobat-dancer, actress and model.\n</p><p>Bacca joined the cast at the start of the second cycle and remained for its third as the second vedette. Estefan\u00eda showed her skills in acting, acrobatics and dance, this being the first time she figures in a musical or play rather them being a basic actress or dancer.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span id=\"Cinthia_Fern.C3.A1ndez\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cinthia_Fern\u00e1ndez\"><i>Cinthia Fern\u00e1ndez</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Cinthia Fern\u00e1ndez\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Cinthia Fern\u00e1ndez</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Cinthia Fern\u00e1ndez</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1988-10-11</span>) </span>October 11, 1988<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;29)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Acrobatics\" title=\"Acrobatics\">Acrobat</a>, <a href=\"/wiki/Actress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Actress\">actress</a>, <a href=\"/wiki/Model_(profession)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Model (profession)\">model</a>, <a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">dancer</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Cinthia Fern\u00e1ndez</b> (born October 11, 1988) is an Argentine acrobat-dancer, actress and model.\n</p><p>Fern\u00e1ndez only participated in the second cycle of the risqu\u00e9 show as its third vedette. In the magazine she was capable to show her acrobatic and dance abilities. She later on quit to join Flavio Mendoza on his new cirques revue project, Stravaganza.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Virginia_Dobrich\"><i>Virginia Dobrich</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Virginia Dobrich\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Virginia Dobrich</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Virginia Dobrich</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1983-12-08</span>) </span>December 8, 1983<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;34)</span><br /><span class=\"birthplace\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/23px-Flag_of_Uruguay.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/35px-Flag_of_Uruguay.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/45px-Flag_of_Uruguay.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">Dancer</a>, <a href=\"/wiki/Actress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Actress\">actress</a>, cabaret star</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Virginia_Dobrich\" title=\"Virginia Dobrich\">Virginia Dobrich</a></div>\n<p><b>Virginia Dobrich</b> (Born December 8, 1983) is a <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguayan</a> <a href=\"/wiki/Professional\" title=\"Professional\">professional</a> <a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">dancer</a>.\n</p><p>Dobrich was the lead female dancer as well as a vedette in the musical. She had been in all four cycles as the lead dancer and had now also been figured as a vedette in the shows 3rd cycle. She was in all four cycles.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span id=\"Adri.C3.A1n_Kiss\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Adri\u00e1n_Kiss\"><i>Adri\u00e1n Kiss</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Adri\u00e1n Kiss\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Adri\u00e1n Kiss</b> is an <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> <a href=\"/wiki/Professional\" title=\"Professional\">professional</a> <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">theatre</a> <a href=\"/wiki/Dancer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer\">dancer</a> &amp; <a href=\"/wiki/Acrobatics\" title=\"Acrobatics\">acrobat</a>.\n</p><p>Kiss was the show's showman as well as an acrobatics performer who started as the lead male dancer. Adri\u00e1n has been in all four cycles and has been figured as lead male dancer for the first two cycles and then as the showman, with the departure of Flavio Mendoza. He had a scene in the revue in which he showed his ability as an acrobat alongside and accompanied by 1st vedettes <b>Adabel Guerrero</b> and J\u00e9sica Cirio.  He was in all four cycles.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Excitante&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haceinstantes.net/2011/09/artaza-y-cherutti-definen-el-elenco-de.html/el-elenco-de-%22excitante%22/\">El elenco de <i>\"Exitante\"</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haceinstantes.net/2011/09/artaza-y-cherutti-definen-el-elenco-de.html\"><i>Artaza y Cherutti definen el elenco de Excitante</i></a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariopanorama.com/seccion/espectaculos_18/cinthia-fernandez-feliz-de-formar-parte-del-elenco-de-excitante_a_74149/\">Cinthia Fern\u00e1ndez in the musical of Cherutti &amp; Nito Artaza.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clarin.com/espectaculos/musica/Estela-Raval-Romantica-virtuosa_0_713928870.html\"><i>Estela Raval: Rom\u00e1ntica y virtuosa</i></a> <a href=\"/wiki/Clar%C3%ADn_(Argentine_newspaper)\" title=\"Clar\u00edn (Argentine newspaper)\">Clar\u00edn</a>, 7 June 2012 <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2216\nCached time: 20180922035319\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.500 seconds\nReal time usage: 0.592 seconds\nPreprocessor visited node count: 7042/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37271/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7413/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 32/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1873/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.257/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  530.804      1 -total\n 93.74%  497.571     10 Template:Infobox\n 72.83%  386.579      6 Template:Infobox_person\n 47.27%  250.891      3 Template:Infobox_model\n 15.15%   80.407     30 Template:Br_separated_entries\n 13.14%   69.750      3 Template:Infobox_person/height\n 12.68%   67.298      3 Template:Infobox_person/height/locate\n 12.34%   65.476      3 Template:Infobox_person/height/switch\n 11.86%   62.967      1 Template:Infobox_television\n  8.34%   44.257      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33700537-0!canonical and timestamp 20180922035318 and revision id 856895266\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"hair_colorExcitante","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_person_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"","*":"Revues"},{"sortkey":"","*":"Variety_shows"},{"sortkey":"","*":"2010_musicals"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acrobatics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adabel Guerrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choreographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clar\u00edn (Argentine newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba Province, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estefan\u00eda Bacca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9sica Cirio"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lan\u00fas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lola Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciana Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar del Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Model (person)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Model (profession)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop latino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Fe, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vedette (entertainer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Carlos Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia Dobrich"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox television"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ARG"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox model"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Height"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person/height"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person/height/locate"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person/height/switch"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URY"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Uruguay"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox/dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Flag_of_Argentina.svg","Jesica_Cirio.jpg","Flag_of_Uruguay.svg"],"externallinks":["http://www.haceinstantes.net/2011/09/artaza-y-cherutti-definen-el-elenco-de.html/el-elenco-de-%22excitante%22/","http://www.haceinstantes.net/2011/09/artaza-y-cherutti-definen-el-elenco-de.html","http://www.diariopanorama.com/seccion/espectaculos_18/cinthia-fernandez-feliz-de-formar-parte-del-elenco-de-excitante_a_74149/","http://www.clarin.com/espectaculos/musica/Estela-Raval-Romantica-virtuosa_0_713928870.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"1","index":"1","fromtitle":"Excitante","byteoffset":1396,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Estela Raval</i>","number":"2","index":"2","fromtitle":"Excitante","byteoffset":4044,"anchor":"Estela_Raval"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Adabel Guerrero</i>","number":"3","index":"3","fromtitle":"Excitante","byteoffset":5191,"anchor":"Adabel_Guerrero"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>J\u00e9sica Cirio</i>","number":"4","index":"4","fromtitle":"Excitante","byteoffset":6141,"anchor":"J\u00e9sica_Cirio"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Estefan\u00eda Bacca</i>","number":"5","index":"5","fromtitle":"Excitante","byteoffset":7030,"anchor":"Estefan\u00eda_Bacca"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Cinthia Fern\u00e1ndez</i>","number":"6","index":"6","fromtitle":"Excitante","byteoffset":7822,"anchor":"Cinthia_Fern\u00e1ndez"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Virginia Dobrich</i>","number":"7","index":"7","fromtitle":"Excitante","byteoffset":8534,"anchor":"Virginia_Dobrich"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Adri\u00e1n Kiss</i>","number":"8","index":"8","fromtitle":"Excitante","byteoffset":9176,"anchor":"Adri\u00e1n_Kiss"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Excitante","byteoffset":9772,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Excitante</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Excitante</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5419629"}]}}