{"parse":{"title":"Conversations with an Executioner","pageid":43641917,"revid":859400967,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-style:italic;padding-bottom:0.2em;\">Conversations with an Executioner <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conversations+with+an+Executioner&amp;rft.author=%5B%5BKazimierz+Moczarski%5D%5D&amp;rft.date=First+Edition+1981&amp;rft.pub=%5B%5BPrentice-Hall%5D%5D&amp;rft.pages=282&amp;rft_id=info:oclcnum/7277353\"></span></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Conversations_with_an_Executioner_(Moczarski).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Conversations with an Executioner (Moczarski).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ea/Conversations_with_an_Executioner_%28Moczarski%29.jpg/220px-Conversations_with_an_Executioner_%28Moczarski%29.jpg\" width=\"220\" height=\"337\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/e/ea/Conversations_with_an_Executioner_%28Moczarski%29.jpg 1.5x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"398\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author</th><td>\n<a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">Kazimierz Moczarski</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original&#160;title</th><td>\n<i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Rozmowy z katem</span></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nUnited States</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nEnglish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Subject</th><td>\nThe Holocaust</td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\nHistory</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\n<a href=\"/wiki/Prentice-Hall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prentice-Hall\">Prentice-Hall</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication date</div></th><td>\nFirst Edition 1981</td></tr><tr><th scope=\"row\">Pages</th><td>\n282</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0131719181\" title=\"Special:BookSources/0131719181\">0131719181</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/OCLC#Identifiers_and_linked_data\" title=\"OCLC\"><abbr title=\"Online Computer Library Center number\">OCLC</abbr></a></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7277353\">7277353</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Conversations with an Executioner</b></i> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Rozmowy z katem</span></i>) is a book by <a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">Kazimierz Moczarski</a>, a Polish writer and journalist, officer of the <a href=\"/wiki/Polish_Home_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Home Army\">Polish Home Army</a> active in the <a href=\"/wiki/Polish_resistance_movement_in_World_War_II\" title=\"Polish resistance movement in World War II\">anti-Nazi resistance</a> during World War II. On August 11, 1945, he was captured and locked up in a maximum-security jail by the notorious <a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Security_(Poland)\" title=\"Ministry of Public Security (Poland)\">UB secret police</a> <a href=\"/wiki/History_of_Poland_(1945%E2%80%931989)#Stalinist_era_(1948\u20131956)\" title=\"History of Poland (1945\u20131989)\">under Stalinism</a>. For a time, he shared the same cell with the <a href=\"/wiki/Nazi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi\">Nazi</a> <a href=\"/wiki/War_criminal\" class=\"mw-redirect\" title=\"War criminal\">war criminal</a> <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Stroop\" title=\"J\u00fcrgen Stroop\">J\u00fcrgen Stroop</a>, who was soon to be executed. They engaged in a series of conversations. The book is a retelling of those interviews.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Moczarski spent four years on death row (1952\u201356), incarcerated as an alleged <a href=\"/wiki/Enemy_of_the_state\" title=\"Enemy of the state\">enemy of the state</a>. He was tried three times while in prison as an anticommunist, and pardoned eleven years later, during the anti-Stalinist <a href=\"/wiki/Polish_October\" title=\"Polish October\">Polish October</a>.<sup id=\"cite_ref-SC-MK_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SC-MK-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His manuscript about Stroop, written in secrecy since 1956,<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was published in monthly installments by the magazine <a href=\"/wiki/Odra_(magazine)\" title=\"Odra (magazine)\"><i>Odra</i></a> in 1972\u201374, followed by a shortened book version released in 1977. The full text without <a href=\"/wiki/Censorship_in_the_Polish_People%27s_Republic\" title=\"Censorship in the Polish People&#39;s Republic\">communist censorship</a> was published in 1992 after the collapse of the Soviet empire, by the <a href=\"/wiki/Polish_Scientific_Publishers_PWN\" title=\"Polish Scientific Publishers PWN\">Polish Scientific Publishers PWN</a>. Moczarski did not witness the publication of his book. He died on September 27, 1975 in Warsaw, weakened by the years of savage physical torture endured during his police interrogations.<sup id=\"cite_ref-SC-MK_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SC-MK-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Conversations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Conversations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#In_popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">In popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conversations_with_an_Executioner&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg/220px-Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg\" width=\"220\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg/330px-Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg/440px-Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg 2x\" data-file-width=\"1868\" data-file-height=\"1289\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>J\u00fcrgen Stroop (center, in a <a href=\"/wiki/M43_field_cap\" class=\"mw-redirect\" title=\"M43 field cap\">field cap</a>) with his men observe the burning of <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a> during the suppression of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw Ghetto uprising\">Warsaw Ghetto uprising</a>, 1943</div></div></div>\n<p><i><a href=\"/wiki/SS-Gruppenf%C3%BChrer\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS-Gruppenf\u00fchrer\">SS-Gruppenf\u00fchrer</a></i> <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Stroop\" title=\"J\u00fcrgen Stroop\">J\u00fcrgen Stroop</a> was taken prisoner by the Allies in Germany under a false identity. He was put on trial by the <a href=\"/wiki/Dachau_trials\" title=\"Dachau trials\">U.S. Military Tribunal at Dachau</a> on unrelated charges. In late May 1947 Stroop was handed over for retrial to the People's Republic of Poland for the suppression of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a> and the methodical destruction of <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">the Ghetto</a>. His crimes resulted in the death of over 50,000 people. He was kept in jail for four years before the Criminal District Court in Warsaw put him on trial on July 18, 1951 for the war crimes committed in Poland. Stroop was executed on 6 March 1952, arrogant and unrepentant until the very end.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Moczarski spent nine months (or 255 days) with Stroop, locked in his cell from March 2, 1949 till November 11, 1949.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Stalinists absurdly accused Moczarski of being a Nazi, which in turn allowed Stroop to relax in his presence, his every word a form of confession with nothing held back. Moczarski himself was sentenced to death on November 18, 1952.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The following October, his sentence was commuted to life imprisonment, but he was not informed about it. In December 1956, at the end of Stalinist terror in Poland, he was retried for the last time, pronounced innocent, and rehabilitated. The courts declared that the charges against him were utterly falsified by <a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Security_(Poland)\" title=\"Ministry of Public Security (Poland)\">the Ministry</a> under <a href=\"/wiki/Roman_Romkowski\" title=\"Roman Romkowski\">Romkowski</a> who ordered his brutal treatment.<sup id=\"cite_ref-SC-MK_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SC-MK-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Some 15 years after his torturous ordeal had ended, Moczarski began writing his book in 1971 using notes collected since 1956, and published parts of it soon thereafter. Some of his Polish followers asked how he could remember it so well. It was due to his heightened state of alertness that only death row could bring, he said. In the <i>Annex</i> to his book Moczarski explained that also Stroop, seemingly unable to remember any Polish word learned a day earlier, was happy to recite every single line from his reports to Hitler.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conversations\">Conversations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conversations_with_an_Executioner&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Conversations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:K_moczarski.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/K_moczarski.jpg/140px-K_moczarski.jpg\" width=\"140\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/K_moczarski.jpg/210px-K_moczarski.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/K_moczarski.jpg/280px-K_moczarski.jpg 2x\" data-file-width=\"2259\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:K_moczarski.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">Kazimierz Moczarski</a>, <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1956</div></div></div>\n<p>The Polish uncut edition of the book by Moczarski is preceded by a <i>Foreword</i> written by Andrzej Szczypiorski and followed by his Biography and Glossary of German names and terms by Dr <a href=\"/wiki/Andrzej_Krzysztof_Kunert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrzej Krzysztof Kunert\">Andrzej Krzysztof Kunert</a>. The book is composed of 26 chapters each with a separate title, and structured like a traditional biography beginning with the description of their first meeting in prison, and then continuing in a chronological order from the subject's birth until his execution, with additional themes weaved into the central story.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Moczarski and Stroop were not alone in the cell. The third inmate was <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/SS-Untersturmf%C3%BChrer\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS-Untersturmf\u00fchrer\">SS-Untersturmf\u00fchrer</a></span></i> Gustav Schieike from the <a href=\"/wiki/Waffen-SS\" title=\"Waffen-SS\">Waffen-SS</a> originally from <a href=\"/wiki/Hanover\" title=\"Hanover\">Hanover</a>. All three slept on narrow mattresses put on the floor for the night. There was a retractable wall bed in the cell, which none of them used out of respect for the others.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Stroop derived considerable pleasure from talking, due to Moczarski's genuine interest in every detail of his story, a new focus and a reason to live. Stroop described the destruction of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a> in minute detail, eager to mention the foreign <i><a href=\"/wiki/Hilfswilliger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hilfswilliger\">Hilfswilliger</a></i> (\"willing helpers\") in the death of over 50,000 <a href=\"/wiki/Polish_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Jews\">Polish Jews</a>: \"They did not understand Polish,\" he said, \"and therefore, were unable to communicate with the people of Warsaw. This was exactly what we wanted. We called them  <a href=\"/wiki/Trawniki_men\" title=\"Trawniki men\">Trawniki men</a>.\" Moczarski translated his interior monologues in the first person, and did not dramatize any of the admittedly irrational parts.<sup id=\"cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The book, written in Polish and published as <i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Rozmowy z katem</span></i> in 1978 by <i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\"><a href=\"/wiki/Pa%C5%84stwowy_Instytut_Wydawniczy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy\">Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy</a></span></i>, was translated to English and published in 1981 by <a href=\"/wiki/Prentice-Hall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prentice-Hall\">Prentice-Hall</a> as <i>Conversations with an Executioner</i>. Prominent translations include German, as <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Gespr\u00e4che mit dem Henker</span></i>, published by <i>Droste</i>, D\u00fcsseldorf, in 1978; French, as <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Entretiens avec le bourreau</span></i> by <i>Gallimard</i>, Paris, in 1979; Hebrew, as <i><span lang=\"he\" title=\"Hebrew language text\">\u015ai\u1e25ot \u02bbim talyan</span></i> by Lo\u1e25ame ha-Ge\u1e6da\u02bcot, Tel Aviv, in 1979\u201380; Czech, as <i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Rozhovory s katem</span></i> by <i>Jota</i>, Brno, in 2007; and Ukrainian, as <i><span lang=\"uk-Latn\" title=\"Ukrainian language text\">Bes\u00ecdi z katom</span></i> by \u010cern\u00ecvc\u00ec in 2009, among several others.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_popular_culture\">In popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conversations_with_an_Executioner&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: In popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <i>Rozmowy z katem</i> (<i>Conversations with an Executioner</i>) based on Kazimierz Moczarski's memoir have been made into a Polish <a href=\"/wiki/Television_film\" title=\"Television film\">television film</a> in 2006. Stroop is played by the actor <a href=\"/wiki/Piotr_Fronczewski\" title=\"Piotr Fronczewski\">Piotr Fronczewski</a>. The film received three awards at the 2007 <i>Krajowy Festiwal Teatru Polskiego Radia i Teatru TV \"Dwa Teatry\"</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>In 2007, filmmaker Maciej Englert created a DVD documentary entitled <i>\"Conversations With An Executioner\"</i> based on Moczarski's book.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>On April 18, 2012, Philip Boehm's stage adaptation of Moczarski's <i>Conversations with.an Executioner</i> premiered at the Upstream Theater in <a href=\"/wiki/St._Louis,_Missouri\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Louis, Missouri\">St. Louis, Missouri</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conversations_with_an_Executioner&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Podg\u00f3rski/scribd-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podg\u00f3rski/scribd_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Andrzej Szczypiorski (1977), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/80572900/70230112-Moczarski-Kazimierz-Rozmowy-z-Katem\">Moczarski Kazimierz, <i>Rozmowy z katem</i></a> text with <i>Notes</i> and <i>Biography</i> by Andrzej Krzysztof Kunert (PDF 1.86 MB, available from Scribd.com). Retrieved <span class=\"nowrap\">August 23, 2014.</span> <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SC-MK-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SC-MK_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SC-MK_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SC-MK_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">St\u00e9phane Courtois, Mark Kramer, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=H1jsgYCoRioC&amp;pg=PA378&amp;dq=%22Roman+Romkowski%22&amp;cd=8#v=onepage&amp;q=%22Roman%20Romkowski%22&amp;f=false\"><i>Livre noir du Communisme: crimes, terreur, r\u00e9pression</i>.</a> The Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression, <i><a href=\"/wiki/Harvard_University_Press\" title=\"Harvard University Press\">Harvard University Press</a></i>, 1999, 858 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-674-07608-7\" title=\"Special:BookSources/0-674-07608-7\">0-674-07608-7</a>. Pages 377\u2013378.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Moczarski (1981), page 266.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">WorldCat. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/search?q=au%3AMoczarski%2C+Kazimierz%2C&amp;qt=hot_author\">\"Moczarski, Kazimierz\"</a>. <i>Search results (about 36: All Formats)</i>. WorldCat library catalog. pp.&#160;1/3<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Search+results+%28about+36%3A+All+Formats%29&amp;rft.atitle=Moczarski%2C+Kazimierz&amp;rft.pages=1%2F3&amp;rft.au=WorldCat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Fsearch%3Fq%3Dau%253AMoczarski%252C%2BKazimierz%252C%26qt%3Dhot_author&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filmpolski.pl/fp/index.php?film=525025\">\"Rozmowy z katem\"</a>. <i>Spektakl telewizyjny</i>. FilmPolski.pl. 16 April 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spektakl+telewizyjny&amp;rft.atitle=Rozmowy+z+katem&amp;rft.date=2007-04-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.filmpolski.pl%2Ffp%2Findex.php%3Ffilm%3D525025&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121018130253/http://www.blockbuster.com/browse/catalog/movieDetails/399422\">Movie Details by Blockbuster.com (2007).</a> Internet Archive.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bretz, Mark (2012-04-18). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laduenews.com/diversions/arts-entertainment/conversations-with-an-executioner-theater-review/article_ce29d34a-896e-11e1-844d-001a4bcf6878.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Ladue News\" April 18, 2012\"</a>. Laduenews.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Ladue+News%22+April+18%2C+2012&amp;rft.pub=Laduenews.com&amp;rft.date=2012-04-18&amp;rft.aulast=Bretz&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.laduenews.com%2Fdiversions%2Farts-entertainment%2Fconversations-with-an-executioner-theater-review%2Farticle_ce29d34a-896e-11e1-844d-001a4bcf6878.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dennis Brown (2012-04-19). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.riverfronttimes.com/2012-04-26/culture/conversations-with-an-executioner-upstream-theater-j-uuml-rgen-stroop-philip-boehm/full/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Riverfront Times\" April 19, 2012\"</a>. Riverfronttimes.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Riverfront+Times%22+April+19%2C+2012&amp;rft.pub=Riverfronttimes.com&amp;rft.date=2012-04-19&amp;rft.au=Dennis+Brown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.riverfronttimes.com%2F2012-04-26%2Fculture%2Fconversations-with-an-executioner-upstream-theater-j-uuml-rgen-stroop-philip-boehm%2Ffull%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conversations_with_an_Executioner&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Friedman, Towiah (1986). <i>The Trial Against SS-general J\u00fcrgen Stroop in Warsaw, Poland</i>. Institute of Documentation in Israel for the Investigation of Nazi War Crimes.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Trial+Against+SS-general+J%C3%BCrgen+Stroop+in+Warsaw%2C+Poland&amp;rft.pub=Institute+of+Documentation+in+Israel+for+the+Investigation+of+Nazi+War+Crimes&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Friedman&amp;rft.aufirst=Towiah&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">Moczarski, Kazimierz</a>; Mariana Fitzpatrick; J\u00fcrgen Stroop (1981). <i>Conversations With an Executioner</i>. Prentice-Hall. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-13-171918-1\" title=\"Special:BookSources/0-13-171918-1\">0-13-171918-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conversations+With+an+Executioner&amp;rft.pub=Prentice-Hall&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=0-13-171918-1&amp;rft.aulast=Moczarski&amp;rft.aufirst=Kazimierz&amp;rft.au=Mariana+Fitzpatrick&amp;rft.au=J%C3%BCrgen+Stroop&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">Moczarski, Kazimierz</a> (1990). <i>Zapiski</i>. Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-06-01861-3\" title=\"Special:BookSources/83-06-01861-3\">83-06-01861-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zapiski&amp;rft.pub=Pa%C5%84stwowy+Instytut+Wydawniczy&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=83-06-01861-3&amp;rft.aulast=Moczarski&amp;rft.aufirst=Kazimierz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Stroop\" title=\"J\u00fcrgen Stroop\">Stroop, J\u00fcrgen</a> (1979). <i>The Stroop Report: The Jewish Quarter of Warsaw Is No More!</i>. Pantheon Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-394-50443-7\" title=\"Special:BookSources/0-394-50443-7\">0-394-50443-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Stroop+Report%3A+The+Jewish+Quarter+of+Warsaw+Is+No+More%21&amp;rft.pub=Pantheon+Books&amp;rft.date=1979&amp;rft.isbn=0-394-50443-7&amp;rft.aulast=Stroop&amp;rft.aufirst=J%C3%BCrgen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConversations+with+an+Executioner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23px_Home_Army_(Armia_Krajowa)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Home_Army\" title=\"Template:Home Army\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Home_Army\" title=\"Template talk:Home Army\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Home_Army&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23px_Home_Army_(Armia_Krajowa)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flaga_PPP.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flaga PPP.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/23px-Flaga_PPP.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/35px-Flaga_PPP.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/46px-Flaga_PPP.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"625\" /></a> <a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">Home Army (<i>Armia Krajowa</i>)</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\";_Main_articles&amp;#10;:_Polish_resistance_movement_in_World_War_II&amp;#10;:_Polish_Underground_State\">\n<dl><dt>Main articles</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Polish_resistance_movement_in_World_War_II\" title=\"Polish resistance movement in World War II\">Polish resistance movement in World War II</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Polish_Underground_State\" title=\"Polish Underground State\">Polish Underground State</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23px_Operations\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Home_Army_Operations\" title=\"Template:Home Army Operations\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Home_Army_Operations\" title=\"Template talk:Home Army Operations\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Home_Army_Operations&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23px_Operations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flaga_PPP.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flaga PPP.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/23px-Flaga_PPP.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/35px-Flaga_PPP.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/46px-Flaga_PPP.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"625\" /></a> Operations</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Uprisings and battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Warsaw_Uprising\" title=\"Warsaw Uprising\">Warsaw Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zamo%C5%9B%C4%87_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zamo\u015b\u0107 Uprising\">Zamo\u015b\u0107 Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w Uprising\">Lw\u00f3w Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Murowana_Oszmianka\" title=\"Battle of Murowana Oszmianka\">Murowana Oszmianka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Osuchy\" title=\"Battle of Osuchy\">Osuchy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Ostra_Brama\" title=\"Operation Ostra Brama\">Ostra Brama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tempest\" title=\"Operation Tempest\">Tempest</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Underground, field, <br /> and espionage</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Arsenal\" title=\"Operation Arsenal\">Arsenal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Heads\" title=\"Operation Heads\">Heads</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Kutschera\" title=\"Operation Kutschera\">Kutschera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Project_Big_Ben\" title=\"Project Big Ben\">Project Big Ben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_B%C3%BCrkl\" title=\"Operation B\u00fcrkl\">B\u00fcrkl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Most_III\" title=\"Operation Most III\">Most III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Belt\" title=\"Operation Belt\">Operation Belt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armia_Krajowa_and_V-1_and_V-2\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa and V-1 and V-2\">V1 / V2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Wieniec\" title=\"Operation Wieniec\">Wieniec</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Propaganda</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biuletyn_Informacyjny\" title=\"Biuletyn Informacyjny\">Biuletyn Informacyjny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_N\" title=\"Operation N\">Operation N</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Antyk\" title=\"Operation Antyk\">Operation Antyk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Directorates</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Civil_Resistance\" title=\"Directorate of Civil Resistance\">Civil Resistance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Covert_Resistance\" title=\"Directorate of Covert Resistance\">Covert Resistance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Underground_Resistance\" title=\"Directorate of Underground Resistance\">Underground Resistance</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Political</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Republic_of_Pi%C5%84cz%C3%B3w\" title=\"Republic of Pi\u0144cz\u00f3w\">Republic of Pi\u0144cz\u00f3w</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23px_Personnel,_emblems_and_decorations\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Home_Army_Personnel\" title=\"Template:Home Army Personnel\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Home_Army_Personnel\" title=\"Template talk:Home Army Personnel\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Home_Army_Personnel&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23px_Personnel,_emblems_and_decorations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flaga_PPP.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flaga PPP.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/23px-Flaga_PPP.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/35px-Flaga_PPP.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/46px-Flaga_PPP.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"625\" /></a> Personnel, emblems and decorations</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Armia_Krajowa#Headquarters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">Commanders</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Karaszewicz-Tokarzewski\" title=\"Micha\u0142 Karaszewicz-Tokarzewski\">Micha\u0142 Karaszewicz-Tokarzewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Rowecki\" title=\"Stefan Rowecki\">Stefan Rowecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_B%C3%B3r-Komorowski\" title=\"Tadeusz B\u00f3r-Komorowski\">Tadeusz B\u00f3r-Komorowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopold_Okulicki\" title=\"Leopold Okulicki\">Leopold Okulicki</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Senior officers and <br /> prominent members</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Julian_Aleksandrowicz\" title=\"Julian Aleksandrowicz\">J.Aleksandrowicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Arkusz\" title=\"J\u00f3zef Arkusz\">J.Arkusz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Kamil_Baczy%C5%84ski\" title=\"Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski\">K.K.Baczy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henryka_Bartnicka-Tajchert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henryka Bartnicka-Tajchert (page does not exist)\">H.Bartnicka-Tajchert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W.Bartoszewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Batory\" title=\"J\u00f3zef Batory\">J.Batory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ryszard_Bia%C5%82ous\" title=\"Ryszard Bia\u0142ous\">R.Bia\u0142ous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C5%82awomir_Maciej_Bittner\" title=\"S\u0142awomir Maciej Bittner\">S.Bittner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franciszek_B%C5%82a%C5%BCej\" title=\"Franciszek B\u0142a\u017cej\">F.B\u0142a\u017cej</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_Bohdziewicz\" title=\"Antoni Bohdziewicz\">A.Bohdziewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janusz_Bokszczanin\" title=\"Janusz Bokszczanin\">J.Bokszczanin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylwester_Braun\" title=\"Sylwester Braun\">S.Braun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Gajcy\" title=\"Tadeusz Gajcy\">T.Gajcy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Lederman\" title=\"Henryk Lederman\">H.Lederman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Jankowski\" title=\"Stanis\u0142aw Jankowski\">S.Jankowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Karpiel\" title=\"Stanis\u0142aw Karpiel\">S.Karpiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Kierzkowski\" title=\"Kazimierz Kierzkowski\">K.Kierzkowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_Kostrzewska\" title=\"Barbara Kostrzewska\">B.Kostrzewska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halina_Krahelska\" title=\"Halina Krahelska\">H.Krahelska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Krzy%C5%BCanowski\" title=\"Aleksander Krzy\u017canowski\">A.Krzy\u017canowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucjan_Kulej\" title=\"Lucjan Kulej\">L.Kulej</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Jan_Lerski\" title=\"Jerzy Jan Lerski\">J.J.Lerski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Mazurkiewicz\" title=\"Jan Mazurkiewicz\">J.Mazurkiewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wac%C5%82aw_Micuta\" title=\"Wac\u0142aw Micuta\">W.Micuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Moczarski\" title=\"Kazimierz Moczarski\">K.Moczarski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Nadolski\" title=\"Andrzej Nadolski\">A.Nadolski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Pe%C5%82czy%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Pe\u0142czy\u0144ski\">T.Pe\u0142czy\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Pilch\" title=\"Adolf Pilch\">A.Pilch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Pilecki\" title=\"Witold Pilecki\">W.Pilecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ryszard_Reiff\" title=\"Ryszard Reiff\">R.Reiff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zofia_Romanowiczowa\" title=\"Zofia Romanowiczowa\">Z.Romanowiczowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Rumel\" title=\"Zygmunt Rumel\">Z.Rumel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Rutkowski\" title=\"Jerzy Rutkowski\">J.Rutkowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dionizy_Smole%C5%84ski\" title=\"Dionizy Smole\u0144ski\">D.Smole\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Stelmachowski\" title=\"Andrzej Stelmachowski\">A.Stelmachowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ryszard_Syski\" title=\"Ryszard Syski\">R.Syski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Szczepa%C5%84ski\" title=\"J\u00f3zef Szczepa\u0144ski\">J.Szczepa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Szendzielarz\" title=\"Zygmunt Szendzielarz\">Z.Szendzielarz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Szklarski\" title=\"Alfred Szklarski\">A.Szklarski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halina_Szwarc\" title=\"Halina Szwarc\">H.Szwarc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugenia_Umi%C5%84ska\" title=\"Eugenia Umi\u0144ska\">E.Umi\u0144ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janusz_Zab%C5%82ocki\" title=\"Janusz Zab\u0142ocki\">J.Zab\u0142ocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janusz_Zab%C5%82ocki\" title=\"Janusz Zab\u0142ocki\">J.Zab\u0142ocki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Zakrzewska\" title=\"Anna Zakrzewska\">A.Zakrzewska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Zalewski\" title=\"Witold Zalewski\">W.Zalewski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Zamoyski_(1912%E2%80%932002)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan Zamoyski (1912\u20132002)\">J.Zamoyski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Zawadzki\" title=\"Tadeusz Zawadzki\">T.Zawadzki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_%C5%BBenczykowski\" title=\"Tadeusz \u017benczykowski\">T.\u017benczykowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miros%C5%82aw_%C5%BBu%C5%82awski\" title=\"Miros\u0142aw \u017bu\u0142awski\">M.\u017bu\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_%C5%BBychiewicz\" title=\"Tadeusz \u017bychiewicz\">T.\u017bychiewicz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Membership lists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Armia_Krajowa_members\" title=\"Category:Armia Krajowa members\">Armia Krajowa members</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Warsaw_Uprising_insurgents\" title=\"Category:Warsaw Uprising insurgents\">Warsaw Uprising insurgents</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Emblems and <br /> decorations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armia_Krajowa_Cross\" title=\"Armia Krajowa Cross\">Armia Krajowa Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kotwica\" title=\"Kotwica\">Kotwica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cross_of_the_Warsaw_Uprising\" title=\"Cross of the Warsaw Uprising\">Krzy\u017c Powstania Warszawskiego</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23px_Units,_affiliates,_and_predecessors\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Home_Army_Units\" title=\"Template:Home Army Units\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Home_Army_Units\" title=\"Template talk:Home Army Units\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Home_Army_Units&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23px_Units,_affiliates,_and_predecessors\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flaga_PPP.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flaga PPP.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/23px-Flaga_PPP.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/35px-Flaga_PPP.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/46px-Flaga_PPP.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"625\" /></a> Units, affiliates, and predecessors</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Headquarters and Directorates</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Information_and_Propaganda\" title=\"Bureau of Information and Propaganda\">Information and Propaganda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kedyw\" title=\"Kedyw\">Kedyw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Civil_Resistance\" title=\"Directorate of Civil Resistance\">Civil Resistance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Covert_Resistance\" title=\"Directorate of Covert Resistance\">Covert Resistance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Directorate_of_Underground_Resistance\" title=\"Directorate of Underground Resistance\">Underground Resistance</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Combat units</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/27th_Home_Army_Infantry_Division_(Poland)\" title=\"27th Home Army Infantry Division (Poland)\">27 Volhynian Division</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battalion_Parasol\" title=\"Battalion Parasol\">Battalion Parasol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battalion_Zo%C5%9Bka\" title=\"Battalion Zo\u015bka\">Battalion Zo\u015bka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBaglowiec_Group\" title=\"\u017baglowiec Group\">\u017baglowiec Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBbik_Group\" title=\"\u017bbik Group\">\u017bbik Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBmija_Group\" title=\"\u017bmija Group\">\u017bmija Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBniwiarz_Group\" title=\"\u017bniwiarz Group\">\u017bniwiarz Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BByrafa_Group\" title=\"\u017byrafa Group\">\u017byrafa Group</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Warsaw commands</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sub-district_I_of_%C5%9Ar%C3%B3dmie%C5%9Bcie_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district I of \u015ar\u00f3dmie\u015bcie (of Armia Krajowa)\">I \u015ar\u00f3dmie\u015bcie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_II_of_%C5%BBoliborz_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district II of \u017boliborz (of Armia Krajowa)\"> \u017boliborz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_III_of_Wola_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district III of Wola (of Armia Krajowa)\">III Wola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_IV_of_Ochota_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district IV of Ochota (of Armia Krajowa)\">IV Ochota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_V_of_Mokot%C3%B3w_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district V of Mokot\u00f3w (of Armia Krajowa)\">V Mokot\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_VI_of_Praga_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district VI of Praga (of Armia Krajowa)\">VI Praga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-district_VII_of_Warsaw_suburbs_(of_Armia_Krajowa)\" title=\"Sub-district VII of Warsaw suburbs (of Armia Krajowa)\">VII Warsaw suburbs</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C5%82yskawica_radiostation\" title=\"B\u0142yskawica radiostation\">B\u0142yskawica radiostation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C4%99drusie\" title=\"J\u0119drusie\">Little Andrews (J\u0119drusie)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Security_Corps\" title=\"National Security Corps\">Underground Police (PKB)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tajne_Wojskowe_Zak%C5%82ady_Wydawnicze\" title=\"Tajne Wojskowe Zak\u0142ady Wydawnicze\">Secret Military Printing Works (TWZW)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silent_Unseen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silent Unseen\">Silent Unseen</a> (<i>Cichociemni</i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wachlarz\" title=\"Wachlarz\">Wachlarz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Predecessors</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Service_for_Poland%27s_Victory\" title=\"Service for Poland&#39;s Victory\">Service for Poland's Victory (SZP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Armed_Struggle\" title=\"Union of Armed Struggle\">Union of Armed Struggle (ZWZ)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Affiliates</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bataliony_Ch%C5%82opskie\" title=\"Bataliony Ch\u0142opskie\">Peasants' Battalions (BCh)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konfederacja_Narodu\" title=\"Konfederacja Narodu\">Confederation of the Nation (KN)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C5%9Bni\" title=\"Le\u015bni\">Le\u015bni (Forest Soldiers)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Military_Organization\" title=\"National Military Organization\">National Military Association (NOW)</a> (split)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Armed_Forces\" title=\"National Armed Forces\">National Armed Forces (NSZ-AK)</a> (faction)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_of_Fighting_Poland\" title=\"Camp of Fighting Poland\">Camp of Fighting Poland (OPW)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gray_Ranks\" title=\"Gray Ranks\">Gray Ranks (Szare Szeregi - Boy Scouts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secret_Polish_Army\" title=\"Secret Polish Army\">Secret Polish Army (TAP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gwardia_Ludowa_WRN\" title=\"Gwardia Ludowa WRN\">Socialist Party People's Guard (GL-WRN)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Retaliation\" title=\"Union of Retaliation\">Union of Retaliation (ZO)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Successors</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/NIE_(resistance)\" title=\"NIE (resistance)\">Independence (NIE)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freedom_and_Independence\" title=\"Freedom and Independence\">Freedom and Independence (WiN)</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23px_Opponents_and_rivals\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Home_Army_Opponents\" title=\"Template:Home Army Opponents\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Home_Army_Opponents\" title=\"Template talk:Home Army Opponents\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Home_Army_Opponents&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23px_Opponents_and_rivals\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flaga_PPP.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flaga PPP.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/23px-Flaga_PPP.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/35px-Flaga_PPP.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Flaga_PPP.svg/46px-Flaga_PPP.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"625\" /></a> Opponents and rivals</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Opponents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Insurgent_Army\" title=\"Ukrainian Insurgent Army\">UPA Ukrainian Insurgent Army</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Security_Police\" title=\"Lithuanian Security Police\">Lithuanian Security Police</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Rivals</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Armed_Forces\" title=\"National Armed Forces\">NSZ National Armed Forces</a> (split)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Armia_Ludowa\" title=\"Armia Ludowa\">AL Armia Ludowa (People's Army)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soviet_partisans\" title=\"Soviet partisans\">Soviet partisans</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<dl><dt>Related articles</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">The Holocaust in Poland</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Warsaw_Uprising\" title=\"Warsaw Uprising\">Warsaw Uprising</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust_in_Poland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland\" title=\"Template:Holocaust Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland\" title=\"Template talk:Holocaust Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust_in_Poland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">The Holocaust in Poland</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\";_Main_article&amp;#10;:_The_Holocaust&amp;#10;;_Related_articles_by_country&amp;#10;:_Belarus&amp;#10;:_Belgium&amp;#10;:_Croatia&amp;#10;:_Denmark&amp;#10;:_Estonia&amp;#10;:_France&amp;#10;:_Latvia&amp;#10;:_Lithuania&amp;#10;:_Norway&amp;#10;:_Russia&amp;#10;:_Ukraine\">\n<dl><dt>Main article</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></dd>\n<dt>Related articles by country</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Rescue_of_the_Danish_Jews\" title=\"Rescue of the Danish Jews\">Denmark</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Camps\" title=\"Template:Holocaust Poland Camps\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Camps\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Camps\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Camps&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Camps,_ghettos_and_attacks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Camps, ghettos and attacks</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation Reinhard</a></i> <a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">death camps</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Concentration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Potulice_concentration_camp\" title=\"Potulice concentration camp\">Potulice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soldau_concentration_camp\" title=\"Soldau concentration camp\">Soldau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szebnie_concentration_camp\" title=\"Szebnie concentration camp\">Szebnie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi mass shootings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_AB-Aktion_in_Poland\" title=\"German AB-Aktion in Poland\">AB Action</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronna_G%C3%B3ra\" title=\"Bronna G\u00f3ra\">Bronna G\u00f3ra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_cemetery_massacre\" title=\"Kielce cemetery massacre\">Kielce cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Operation Reinhard in Krak\u00f3w\">Aktion Krakau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Lw\u00f3w professors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palmiry_massacre\" title=\"Palmiry massacre\">Palmiry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonderaktion_Krakau\" title=\"Sonderaktion Krakau\">Sonderaktion Krakau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tannenberg\" title=\"Operation Tannenberg\">Tannenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w_Ghetto#Bloody_Sunday_massacre\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto\">Bloody Sunday</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other pogroms</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szczuczyn_pogrom\" title=\"Szczuczyn pogrom\">Szczuczyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_pogrom\" title=\"Kielce pogrom\">Kielce</a> (1946)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ghettos_in_Nazi-occupied_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghettos in Nazi-occupied Europe\">Ghettos</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Jewish ghettos in German-occupied Poland</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C4%99dzin_Ghetto\" title=\"B\u0119dzin Ghetto\">B\u0119dzin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brze%C5%9B%C4%87_Ghetto\" title=\"Brze\u015b\u0107 Ghetto\">Brest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_Ghetto\" title=\"Kielce Ghetto\">Kielce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lubart%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lubart\u00f3w Ghetto\">Lubart\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mi%C4%99dzyrzec_Podlaski_Ghetto\" title=\"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto\">Mi\u0119dzyrzec Podlaski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mizocz_Ghetto\" title=\"Mizocz Ghetto\">Mizocz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz_Ghetto\" title=\"Nowy S\u0105cz Ghetto\">Nowy S\u0105cz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pi%C5%84sk_Ghetto\" title=\"Pi\u0144sk Ghetto\">Pi\u0144sk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siedlce_Ghetto\" title=\"Siedlce Ghetto\">Siedlce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sambor_Ghetto\" title=\"Sambor Ghetto\">Sambor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C5%82onim_Ghetto\" title=\"S\u0142onim Ghetto\">S\u0142onim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sosnowiec_Ghetto\" title=\"Sosnowiec Ghetto\">Sosnowiec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto\">Stanis\u0142aw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarnopol_Ghetto\" title=\"Tarnopol Ghetto\">Tarnopol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Wilno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other atrocities</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Action T4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grossaktion_Warsaw_(1942)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grossaktion Warsaw (1942)\">Grossaktion Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experiments</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland\" title=\"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland\" title=\"Template talk:Perpetrators of the Holocaust in Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Perpetrators,_participants,_organizations,_and_collaborators\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Perpetrators, participants, organizations, and collaborators</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Major perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josef_B%C3%BChler\" title=\"Josef B\u00fchler\">Josef B\u00fchler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Eichmann\" title=\"Adolf Eichmann\">Eichmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Eicke\" title=\"Theodor Eicke\">Eicke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Fischer\" title=\"Ludwig Fischer\">Ludwig Fischer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Frank\" title=\"Hans Frank\">Hans Frank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Globocnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Gl%C3%BCcks\" title=\"Richard Gl\u00fccks\">Gl\u00fccks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Greiser\" title=\"Arthur Greiser\">Greiser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Himmler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_H%C3%B6fle\" title=\"Hermann H\u00f6fle\">Hermann H\u00f6fle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Katzmann\" title=\"Fritz Katzmann\">Fritz Katzmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Koppe\" title=\"Wilhelm Koppe\">Wilhelm Koppe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich-Wilhelm_Kr%C3%BCger\" title=\"Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger\">Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Kutschera\" title=\"Franz Kutschera\">Kutschera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Lambert\" title=\"Erwin Lambert\">Erwin Lambert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Lerch\" title=\"Ernst Lerch\">Ernst Lerch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Pohl\" title=\"Oswald Pohl\">Oswald Pohl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Reinefarth\" title=\"Heinz Reinefarth\">Reinefarth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Scherner\" title=\"Julian Scherner\">Scherner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Seyss-Inquart\" title=\"Arthur Seyss-Inquart\">Seyss-Inquart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakob_Sporrenberg\" title=\"Jakob Sporrenberg\">Sporrenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Streckenbach\" title=\"Bruno Streckenbach\">Streckenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Thomalla\" title=\"Richard Thomalla\">Thomalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_W%C3%A4chter\" title=\"Otto W\u00e4chter\">Otto W\u00e4chter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dieter_Wisliceny\" title=\"Dieter Wisliceny\">Wisliceny</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camp command</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hans_Aumeier\" title=\"Hans Aumeier\">Aumeier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Baer\" title=\"Richard Baer\">Baer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Boger\" title=\"Wilhelm Boger\">Boger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermine_Braunsteiner\" title=\"Hermine Braunsteiner\">Braunsteiner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Eberl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_van_Eupen\" title=\"Theodor van Eupen\">Eupen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Franz\" title=\"Kurt Franz\">Kurt Franz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Frenzel\" title=\"Karl Frenzel\">Karl Frenzel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Fritzsch\" title=\"Karl Fritzsch\">Karl Fritzsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amon_G%C3%B6th\" title=\"Amon G\u00f6th\">G\u00f6th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Grabner\" title=\"Maximilian Grabner\">Grabner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Hartjenstein\" title=\"Fritz Hartjenstein\">Hartjenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottlieb_Hering\" title=\"Gottlieb Hering\">Hering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_H%C3%B6ss\" title=\"Rudolf H\u00f6ss\">H\u00f6ss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_H%C3%B6ssler\" title=\"Franz H\u00f6ssler\">H\u00f6ssler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Kramer\" title=\"Josef Kramer\">Josef Kramer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Liebehenschel\" title=\"Arthur Liebehenschel\">Liebehenschel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Mandl\" title=\"Maria Mandl\">Mandel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Matthes\" title=\"Heinrich Matthes\">Matthes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Michel\" title=\"Hermann Michel\">Michel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_M%C3%B6ckel\" title=\"Karl M\u00f6ckel\">M\u00f6ckel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Mulka\" title=\"Robert Mulka\">Mulka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Niemann\" title=\"Johann Niemann\">Johann Niemann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Oberhauser\" title=\"Josef Oberhauser\">Oberhauser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Reichleitner\" title=\"Franz Reichleitner\">Reichleitner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Schwarz\" title=\"Heinrich Schwarz\">Heinrich Schwarz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Stangl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustav_Wagner\" title=\"Gustav Wagner\">Gustav Wagner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Wirth\" title=\"Christian Wirth\">Christian Wirth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gas chamber executioners</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erich_Bauer\" title=\"Erich Bauer\">Erich Bauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Bolender\" title=\"Kurt Bolender\">Bolender</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenz_Hackenholt\" title=\"Lorenz Hackenholt\">Hackenholt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Klehr\" title=\"Josef Klehr\">Klehr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Koch_(SS_man)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Koch (SS man)\">Hans Koch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Lange\" title=\"Herbert Lange\">Herbert Lange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Theuer\" title=\"Adolf Theuer\">Theuer</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Physicians</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Franz_von_Bodmann\" title=\"Franz von Bodmann\">von Bodmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Clauberg\" title=\"Carl Clauberg\">Clauberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Gebhardt\" title=\"Karl Gebhardt\">Gebhardt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Klein\" title=\"Fritz Klein\">Fritz Klein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Mengele\" title=\"Josef Mengele\">Mengele</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horst_Schumann\" title=\"Horst Schumann\">Horst Schumann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Trzebinski\" title=\"Alfred Trzebinski\">Trzebinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_Wirths\" title=\"Eduard Wirths\">Eduard Wirths</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ghetto command</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Heinz_Auerswald\" title=\"Heinz Auerswald\">Auerswald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Biebow\" title=\"Hans Biebow\">Biebow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Bl%C3%B6sche\" title=\"Josef Bl\u00f6sche\">Bl\u00f6sche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_B%C3%BCrkl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franz B\u00fcrkl\">B\u00fcrkl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Konrad_(SS_officer)\" title=\"Franz Konrad (SS officer)\">Konrad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Palfinger\" title=\"Alexander Palfinger\">Palfinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_von_Sammern-Frankenegg\" title=\"Ferdinand von Sammern-Frankenegg\">von Sammern-Frankenegg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Stroop\" title=\"J\u00fcrgen Stroop\">Stroop</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Birkner\" title=\"Wolfgang Birkner\">Wolfgang Birkner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Blobel\" title=\"Paul Blobel\">Blobel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felix_Landau\" title=\"Felix Landau\">Felix Landau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Schaper\" title=\"Hermann Schaper\">Schaper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Eberhard_Sch%C3%B6ngarth\" title=\"Karl Eberhard Sch\u00f6ngarth\">Sch\u00f6ngarth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Udo_von_Woyrsch\" title=\"Udo von Woyrsch\">von Woyrsch</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Personnel</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camp guards</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juana_Bormann\" title=\"Juana Bormann\">Juana Bormann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luise_Danz\" title=\"Luise Danz\">Danz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Demjanjuk\" title=\"John Demjanjuk\">Demjanjuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margot_Dreschel\" title=\"Margot Dreschel\">Margot Dreschel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Gerstein\" title=\"Kurt Gerstein\">Kurt Gerstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irma_Grese\" title=\"Irma Grese\">Grese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl-Friedrich_H%C3%B6cker\" title=\"Karl-Friedrich H\u00f6cker\">H\u00f6cker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Kaduk\" title=\"Oswald Kaduk\">Kaduk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Kollmer\" title=\"Josef Kollmer\">Kollmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Muhsfeldt\" title=\"Erich Muhsfeldt\">Muhsfeldt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alice_Orlowski\" title=\"Alice Orlowski\">Orlowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elisabeth_Volkenrath\" title=\"Elisabeth Volkenrath\">Volkenrath</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By camp</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Template:Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Treblinka_extermination_camp\" title=\"Template:Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i> (<a href=\"/wiki/SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS\">SS</a>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ordnungspolizei\" title=\"Ordnungspolizei\">Ordnungspolizei</a></i> (<a href=\"/wiki/Orpo_battalions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orpo battalions\">Orpo battalions</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/SS_Main_Economic_and_Administrative_Office\" title=\"SS Main Economic and Administrative Office\">WVHA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reich_Commissioner_for_the_Consolidation_of_German_Nationhood\" title=\"Reich Commissioner for the Consolidation of German Nationhood\">RKFDV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volksdeutsche_Mittelstelle\" title=\"Volksdeutsche Mittelstelle\">VoMi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hotel_Polski\" title=\"Hotel Polski\">Hotel Polski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II#Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaboration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Byelorussian_collaboration_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byelorussian collaboration with the Axis powers\">Belarusian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarusian_Auxiliary_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belarusian Auxiliary Police\">Belarusian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byelorussian_Home_Defence\" title=\"Byelorussian Home Defence\">BKA battalions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzmannschaft-Brigade_Siegling\" title=\"Schutzmannschaft-Brigade Siegling\">Brigade Siegling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Black_Cats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belarusian Black Cats\">Black Cats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Central_Council\" title=\"Belarusian Central Council\">Central Rada</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Jewish</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_Ghetto_Police\" title=\"Jewish Ghetto Police\">Jewish Ghetto Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBagiew\" title=\"\u017bagiew\">\u017bagiew</a> (\"Torch Guard\")</li>\n<li><a href=\"/wiki/Group_13\" title=\"Group 13\">Group 13</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kapo_(concentration_camp)\" title=\"Kapo (concentration camp)\">Kapos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judenr%C3%A4te\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judenr\u00e4te\">Judenr\u00e4te</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Russian_collaborationism_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian collaborationism with the Axis powers\">Russian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/S.S._Sturmbrigade_R.O.N.A.\" title=\"S.S. Sturmbrigade R.O.N.A.\">Waffen-SS \"RONA\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/30th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS\" title=\"30th Waffen Grenadier Division of the SS\">Waffen-SS \"Russland\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostlegionen\" title=\"Ostlegionen\">Ostlegionen, Bataillone</a> (<a href=\"/wiki/1st_Cossack_Cavalry_Division\" title=\"1st Cossack Cavalry Division\">Cossack Division</a>, <a href=\"/wiki/Russian_Liberation_Army\" title=\"Russian Liberation Army\">Russian \"ROA\"</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ukrainian_collaborationism_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainian collaborationism with the Axis powers\">Ukrainian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Auxiliary_Police\" title=\"Ukrainian Auxiliary Police\">Ukrainian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/14th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS_(1st_Galician)\" title=\"14th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Galician)\">SS Galizien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Liberation_Army\" title=\"Ukrainian Liberation Army\">Ukrainian Liberation Army</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzmannschaft\" title=\"Schutzmannschaft\">Schutzmannschaft</a> (<a href=\"/wiki/Schutzmannschaft_Battalion_118\" title=\"Schutzmannschaft Battalion 118\">Battalion 118</a>, <a href=\"/wiki/Schutzmannschaft-Brigade_Siegling\" title=\"Schutzmannschaft-Brigade Siegling\">Brigade Siegling</a>, <a href=\"/wiki/30th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS\" title=\"30th Waffen Grenadier Division of the SS\">30. Waffen SS Grenadier Division</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_men\" title=\"Trawniki men\">Trawniki men</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other nationalities</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estonian_Auxiliary_Police\" title=\"Estonian Auxiliary Police\">Estonian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_Auxiliary_Police\" title=\"Latvian Auxiliary Police\">Latvian Auxiliary Police</a> (<a href=\"/wiki/Arajs_Kommando\" title=\"Arajs Kommando\">Arajs Kommando</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Auxiliary_Police_Battalions\" title=\"Lithuanian Auxiliary Police Battalions\">Lithuanian Auxiliary Police Battalions</a> (<a href=\"/wiki/Schutzmannschaft\" title=\"Schutzmannschaft\">Schutzmannschaft</a>, <a href=\"/wiki/Ypatingasis_b%C5%ABrys\" title=\"Ypatingasis b\u016brys\">Ypatingasis b\u016brys</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pieter_Menten\" title=\"Pieter Menten\">Pieter Menten</a> (<a href=\"/wiki/Nederlandsche_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nederlandsche SS\">Nederlandsche SS</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Resistance\" title=\"Template:Holocaust Poland Resistance\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Resistance\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Resistance\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Resistance&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Resistance:_Judenrat,_victims,_documentation_and_technical\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Resistance: Judenrat, victims, documentation and technical</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">AK</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Fascist_Military_Organisation\" title=\"Anti-Fascist Military Organisation\">AOB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Jewish_Labour_Bund_in_Poland\" title=\"General Jewish Labour Bund in Poland\">Bund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gwardia_Ludowa\" title=\"Gwardia Ludowa\">GL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Security_Corps\" title=\"National Security Corps\">PKB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Combat_Organization\" title=\"Jewish Combat Organization\">\u017bOB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Military_Union\" title=\"Jewish Military Union\">\u017bZA</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Uprisings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp#The_uprising\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mordechai_Anielewicz\" title=\"Mordechai Anielewicz\">Mordechai Anielewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yitzhak_Zuckerman\" title=\"Yitzhak Zuckerman\">Icchak Cukierman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mordechai_Tenenbaum\" title=\"Mordechai Tenenbaum\">Mordechai Tenenbaum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Edelman\" title=\"Marek Edelman\">Marek Edelman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Feldhendler\" title=\"Leon Feldhendler\">Leon Feldhendler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Frenkiel\" title=\"Pawe\u0142 Frenkiel\">Pawe\u0142 Frenkiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Iwa%C5%84ski\" title=\"Henryk Iwa\u0144ski\">Henryk Iwa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itzhak_Katzenelson\" title=\"Itzhak Katzenelson\">Itzhak Katzenelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Klepfisz\" title=\"Micha\u0142 Klepfisz\">Micha\u0142 Klepfisz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Lerman\" title=\"Miles Lerman\">Miles Lerman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Pechersky\" title=\"Alexander Pechersky\">Alexander Pechersky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Pilecki\" title=\"Witold Pilecki\">Witold Pilecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frumka_P%C5%82otnicka\" title=\"Frumka P\u0142otnicka\">Frumka P\u0142otnicka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roza_Robota\" title=\"Roza Robota\">Roza Robota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szmul_Zygielbojm\" title=\"Szmul Zygielbojm\">Szmul Zygielbojm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Judenrat\" title=\"Judenrat\">Judenrat</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_Ghetto_Police\" title=\"Jewish Ghetto Police\">Jewish Ghetto Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Czerniak%C3%B3w\" title=\"Adam Czerniak\u00f3w\">Adam Czerniak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaim_Rumkowski\" title=\"Chaim Rumkowski\">Mordechai Chaim Rumkowski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Victim lists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ghettos</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the \u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Lw\u00f3w Ghetto\">Lvov (Lw\u00f3w)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Warsaw_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camps</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Izbica_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Izbica concentration camp\">Izbica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Majdanek_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Soldau_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Soldau concentration camp\">Soldau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Stutthof_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Trawniki_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Trawniki concentration camp\">Trawniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Documentation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi sources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_Album\" title=\"Auschwitz Album\">Auschwitz Album</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Frank_memorandum\" title=\"August Frank memorandum\">Frank Memorandum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6cker_Album\" title=\"H\u00f6cker Album\">H\u00f6cker Album</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6fle_Telegram\" title=\"H\u00f6fle Telegram\">H\u00f6fle Telegram</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katzmann_Report\" title=\"Katzmann Report\">Katzmann Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korherr_Report\" title=\"Korherr Report\">Korherr Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Reservation\" title=\"Lublin Reservation\">Nisko Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Posen_speeches\" title=\"Posen speeches\">Posen speeches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Prosecution_Book-Poland\" title=\"Special Prosecution Book-Poland\">Special Prosecution Book-Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stroop_Report\" title=\"Stroop Report\">Stroop Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Witness accounts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hermann_Friedrich_Graebe\" title=\"Hermann Friedrich Graebe\">Graebe affidavit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerstein_Report\" title=\"Gerstein Report\">Gerstein Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vrba%E2%80%93Wetzler_report\" title=\"Vrba\u2013Wetzler report\">Vrba\u2013Wetzler report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold%27s_Report\" title=\"Witold&#39;s Report\">Witold's Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonderkommando_photographs\" title=\"Sonderkommando photographs\"><i>Sonderkommando</i> photographs</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concealment</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sonderaktion_1005\" title=\"Sonderaktion 1005\">Sonderaktion 1005</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Technical and logistics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camp_badge\" title=\"Nazi concentration camp badge\">Identification in camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber#Nazi_Germany\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust train</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zyklon_B\" title=\"Zyklon B\">Zyklon B</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Aftermath\" title=\"Template:Holocaust Poland Aftermath\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Aftermath\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Aftermath\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Aftermath&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Aftermath,_trials_and_commemoration\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Aftermath, trials and commemoration</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Holocaust survivors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_population_transfers_(1944%E2%80%931946)\" title=\"Polish population transfers (1944\u20131946)\">Polish population transfers (1944\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_pogrom\" title=\"Kielce pogrom\">Kielce pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Jewish_violence_in_Poland,_1944%E2%80%9346\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Jewish violence in Poland, 1944\u201346\">Anti-Jewish violence, 1944\u201346</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Security_(Poland)\" title=\"Ministry of Public Security (Poland)\">Ministry of Public Security</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Holocaust_trials\" title=\"Category:Holocaust trials\">Trials</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">West German trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Frankfurt_Auschwitz_trials\" title=\"Frankfurt Auschwitz trials\">Frankfurt Auschwitz trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_trials\" title=\"Treblinka trials\">Treblinka trials</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Polish, East German, and Soviet trials</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_trial\" title=\"Auschwitz trial\">Auschwitz trial (Poland)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_trials\" title=\"Stutthof trials\">Stutthof trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extraordinary_State_Commission\" title=\"Extraordinary State Commission\">Extraordinary (Soviet) State Commission</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">Memorials</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/POLIN_Museum_of_the_History_of_Polish_Jews\" title=\"POLIN Museum of the History of Polish Jews\">Museum of the History of Polish Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau_Memorial_and_Museum\" title=\"Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum\">Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_State_Museum\" title=\"Majdanek State Museum\">Majdanek State Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_Museum\" title=\"Sobib\u00f3r Museum\">Sobib\u00f3r Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Youth_Meeting_Center_in_O%C5%9Bwi%C4%99cim/Auschwitz\" title=\"International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz\">International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/March_of_the_Living\" title=\"March of the Living\">March of the Living</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Polish Righteous Among the Nations\">Polish Righteous Among the Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rescue_of_Jews_by_Poles_during_the_Holocaust\" title=\"Rescue of Jews by Poles during the Holocaust\">Rescue of Jews by Poles during the Holocaust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garden_of_the_Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Garden of the Righteous Among the Nations\">Garden of the Righteous</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2197\nCached time: 20180921232702\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.524 seconds\nReal time usage: 0.663 seconds\nPreprocessor visited node count: 2534/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 400345/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1952/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8501/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.242/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  467.437      1 -total\n 50.57%  236.389      1 Template:Infobox_book\n 45.56%  212.950      1 Template:Infobox\n 37.13%  173.581     15 Template:Navbox\n 30.93%  144.573      9 Template:Lang\n 19.27%   90.052      1 Template:Reflist\n  9.38%   43.866      1 Template:Holocaust_Poland\n  8.79%   41.067      1 Template:Armia_Krajowa\n  8.69%   40.617      4 Template:Cite_web\n  6.31%   29.494      1 Template:Pl_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43641917-0!canonical and timestamp 20180921232702 and revision id 859400967\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Rozmowy_z_katem","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Rozmowy z katem"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hebrew-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Ukrainian-language_text"},{"sortkey":"","*":"1977_books"},{"sortkey":"","*":"Polish-language_books"},{"sortkey":"","*":"Interviews"},{"sortkey":"","*":"Oral_history_books"},{"sortkey":"","*":"History_books_about_the_Holocaust"},{"sortkey":"","*":"Warsaw_Ghetto_Uprising"},{"sortkey":"","*":"Works_originally_published_in_Polish_magazines"},{"sortkey":"","*":"Polish_Scientific_Publishers_PWN_books"},{"sortkey":"","*":"Works_about_Warsaw_Ghetto"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Operations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Personnel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Units"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Opponents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Camps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"14th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Galician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Cossack Cavalry Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"27th Home Army Infantry Division (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"30th Waffen Grenadier Division of the SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Czerniak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Eichmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Pilch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Theuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aftermath of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion Erntefest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion T4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Krzy\u017canowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Palfinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Pechersky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Szklarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Trzebinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice Orlowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amon G\u00f6th"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Krzysztof Kunert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Nadolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Stelmachowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Zakrzewska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Fascist Military Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Jewish violence in Poland, 1944\u201346"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Bohdziewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arajs Kommando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa and V-1 and V-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Ludowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Greiser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Liebehenschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Seyss-Inquart"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Frank memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Kostrzewska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bataliony Ch\u0142opskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battalion Parasol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battalion Zo\u015bka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Murowana Oszmianka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Osuchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Black Cats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Central Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biuletyn Informacyjny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bricha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronna G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Streckenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brze\u015b\u0107 Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Information and Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byelorussian Home Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byelorussian collaboration with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0119dzin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0142yskawica radiostation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp of Fighting Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Clauberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in the Polish People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaim Rumkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mno extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Wirth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cross of the Warsaw Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieter Wisliceny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dionizy Smole\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Directorate of Civil Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Directorate of Covert Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Directorate of Underground Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Wirths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsatzgruppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Volkenrath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enemy of the state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Bauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Muhsfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Lerch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenia Umi\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extraordinary State Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Landau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand von Sammern-Frankenegg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciszek B\u0142a\u017cej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt Auschwitz trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz B\u00fcrkl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz H\u00f6ssler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Konrad (SS officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kutschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Reichleitner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Stangl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz von Bodmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom and Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Hartjenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Katzmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Klein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frumka P\u0142otnicka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garden of the Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas van"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Jewish Labour Bund in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"German AB-Aktion in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerstein Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghettos in Nazi-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottlieb Hering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gray Ranks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grodno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grossaktion Warsaw (1942)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Group 13"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gwardia Ludowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gwardia Ludowa WRN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halina Krahelska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halina Szwarc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Aumeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Biebow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Koch (SS man)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Matthes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Schwarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Auerswald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Reinefarth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Iwa\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Lederman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Lange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Friedrich Graebe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann H\u00f6fle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Schaper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermine Braunsteiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilfswilliger"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Poland (1945\u20131989)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust train"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Schumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotel Polski"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6cker Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6fle Telegram"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irma Grese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irmfried Eberl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itzhak Katzenelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Sporrenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Mazurkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Zamoyski (1912\u20132002)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Bokszczanin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Zab\u0142ocki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jedwabne pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Jan Lerski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Rutkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Combat Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Ghetto Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Military Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in German-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Niemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Demjanjuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Bl\u00f6sche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef B\u00fchler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Klehr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Kollmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Kramer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Mengele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Oberhauser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Bormann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenr\u00e4te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Aleksandrowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Scherner"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Arkusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Batory"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Szczepa\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Stroop"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0119drusie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapo (concentration camp)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl-Friedrich H\u00f6cker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Eberhard Sch\u00f6ngarth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Frenzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Fritzsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Gebhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl M\u00f6ckel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katzmann Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Kierzkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Moczarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kedyw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce cemetery massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konfederacja Narodu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korherr Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotwica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Bolender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Franz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Gerstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Feldhendler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold Okulicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u015bni"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust memorials and museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Auxiliary Police Battalions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Security Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenz Hackenholt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubart\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Reservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucjan Kulej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luise Danz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"M43 field cap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek State Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of the Living"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Edelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margot Dreschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Mandl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre of Lw\u00f3w professors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Grabner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 Karaszewicz-Tokarzewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 Klepfisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miles Lerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Security (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miros\u0142aw \u017bu\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mizocz Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordechai Anielewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordechai Tenenbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"NIE (resistance)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Military Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Security Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camp badge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi human experimentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nederlandsche SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy S\u0105cz Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odilo Globocnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odra (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Antyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Arsenal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Belt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation B\u00fcrkl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Heads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Kutschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Most III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation N"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Ostra Brama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tannenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tempest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Wieniec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordnungspolizei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orpo battalions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostlegionen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Kaduk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Pohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto W\u00e4chter"},{"ns":0,"exists":"","*":"POLIN Museum of the History of Polish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmiry massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Blobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Frenkiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieter Menten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Fronczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi\u0144sk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish October"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Scientific Publishers PWN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Underground State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish population transfers (1944\u20131946)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish resistance movement in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posen speeches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potulice concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prentice-Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Project Big Ben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich Commissioner for the Consolidation of German Nationhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Pi\u0144cz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rescue of Jews by Poles during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rescue of the Danish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Baer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Gl\u00fccks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Thomalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Mulka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Romkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roza Robota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf H\u00f6ss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian collaborationism with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Bia\u0142ous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Reiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Syski"},{"ns":0,"exists":"","*":"S.S. Sturmbrigade R.O.N.A."},{"ns":0,"exists":"","*":"SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Gruppenf\u00fchrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Untersturmf\u00fchrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Main Economic and Administrative Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sambor Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft-Brigade Siegling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft Battalion 118"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secret Polish Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Service for Poland's Victory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh'erit ha-Pletah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siedlce Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silent Unseen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion 1005"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion Krakau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderkommando photographs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sosnowiec Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Prosecution Book-Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Louis, Missouri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Jankowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Karpiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Rowecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stroop Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district III of Wola (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district II of \u017boliborz (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district IV of Ochota (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district I of \u015ar\u00f3dmie\u015bcie (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district VII of Warsaw suburbs (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district VI of Praga (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-district V of Mokot\u00f3w (of Armia Krajowa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylwester Braun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczuczyn pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szebnie concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szmul Zygielbojm"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142awomir Maciej Bittner"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142onim Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz B\u00f3r-Komorowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Gajcy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Pe\u0142czy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Zawadzki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz \u017benczykowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz \u017bychiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tajne Wojskowe Zak\u0142ady Wydawnicze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnopol Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television film"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Eicke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor van Eupen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki men"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tykocin pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udo von Woyrsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Insurgent Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian collaborationism with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Armed Struggle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Retaliation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valley of Death (Bydgoszcz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilna Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volksdeutsche Mittelstelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrba\u2013Wetzler report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wachlarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wac\u0142aw Micuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waffen-SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wannsee Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"War criminal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Boger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Koppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold's Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Pilecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Zalewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Birkner"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105sosz pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzhak Zuckerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ypatingasis b\u016brys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamo\u015b\u0107 Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zofia Romanowiczowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Rumel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Szendzielarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zyklon B"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bagiew"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017baglowiec Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bbik Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bmija Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bniwiarz Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017byrafa Group"},{"ns":0,"*":"Henryka Bartnicka-Tajchert"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Camps"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Home Army"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Home Army Operations"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Home Army Opponents"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Home Army Personnel"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Home Army Units"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Armia Krajowa members"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Holocaust trials"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Auschwitz concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Izbica concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Majdanek concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Soldau concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Stutthof concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Trawniki concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Treblinka extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Warsaw Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the \u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Warsaw Uprising insurgents"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBNT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Armia Krajowa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AK Operations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Operations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AK Personnel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Personnel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AK Units"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Units"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AK Opponents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Home Army Opponents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Camps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"}],"images":["Conversations_with_an_Executioner_(Moczarski).jpg","Stroop_Report_-_Warsaw_Ghetto_Uprising_03.jpg","K_moczarski.jpg","Flaga_PPP.svg"],"externallinks":["https://www.scribd.com/doc/80572900/70230112-Moczarski-Kazimierz-Rozmowy-z-Katem","https://books.google.com/books?id=H1jsgYCoRioC&pg=PA378&dq=%22Roman+Romkowski%22&cd=8#v=onepage&q=%22Roman%20Romkowski%22&f=false","http://www.worldcat.org/search?q=au:Moczarski,+Kazimierz,&qt=hot_author","http://www.filmpolski.pl/fp/index.php?film=525025","https://web.archive.org/web/20121018130253/http://www.blockbuster.com/browse/catalog/movieDetails/399422","http://www.laduenews.com/diversions/arts-entertainment/conversations-with-an-executioner-theater-review/article_ce29d34a-896e-11e1-844d-001a4bcf6878.html","http://www.riverfronttimes.com/2012-04-26/culture/conversations-with-an-executioner-upstream-theater-j-uuml-rgen-stroop-philip-boehm/full/","https://www.worldcat.org/oclc/7277353"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Conversations_with_an_Executioner","byteoffset":3082,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conversations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Conversations_with_an_Executioner","byteoffset":5517,"anchor":"Conversations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In popular culture","number":"3","index":"3","fromtitle":"Conversations_with_an_Executioner","byteoffset":8211,"anchor":"In_popular_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Conversations_with_an_Executioner","byteoffset":9856,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Conversations_with_an_Executioner","byteoffset":9879,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Conversations with an Executioner</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Conversations with an Executioner</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9323243"}]}}