{"parse":{"title":"Stefan Gandler","pageid":48887267,"revid":858715940,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg/330px-Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg\" width=\"330\" height=\"248\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f1/Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg 1.5x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"308\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stefan Gandler (2018)</div></div></div>\n<p><b>Stefan Gandler</b> (born 1964 in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>) is a <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> and <a href=\"/wiki/Social_science\" title=\"Social science\">social scientist</a>. He studied at <a href=\"/wiki/Goethe_University_of_Frankfurt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe University of Frankfurt\">Frankfurt University</a> and has lived in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> since 1993<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Main_Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Main Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Essays\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Essays</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Television_lectures\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Television lectures</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Secondary_literature_(selection)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Secondary literature (selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gandler studied <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">Philosophy</a>, <a href=\"/wiki/Latin_American_studies\" title=\"Latin American studies\">Latin American studies</a>, <a href=\"/wiki/Romance_studies\" title=\"Romance studies\">Romance Languages and Literatures</a> and <a href=\"/wiki/Political_science\" title=\"Political science\">Political science</a> in Frankfurt/Main, among others with <a href=\"/wiki/Alfred_Schmidt_(philosopher)\" title=\"Alfred Schmidt (philosopher)\">Alfred Schmidt</a>, and he was the Chairman of the Frankfurt <a href=\"/wiki/AStA\" title=\"AStA\">General Students' Committee (AStA)</a> in 1989/90.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>1997 Stefan Gandler earned his doctorate with a study on <i>Contemporary <a href=\"/wiki/Social_philosophy\" title=\"Social philosophy\">Social philosophy</a> in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></i>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which has been translated in two languages.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> 1997 Gandler was tenured as professor for Social theory and Social Philosophy at the <a href=\"/wiki/Autonomous_University_of_Queretaro\" title=\"Autonomous University of Queretaro\">Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro (UAQ)</a> and has this position until today, and since 2008 he is additionally permanent invited professor for philosophy at the <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Gandler is also, since 2001, member of the <a href=\"/wiki/Sistema_Nacional_de_Investigadores\" title=\"Sistema Nacional de Investigadores\">Sistema Nacional de Investigadores</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (category 3)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and founded in 2012 the Research Project on Critical Theory from the Americas<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> of the <a href=\"/wiki/Consejo_Nacional_de_Ciencia_y_Tecnolog%C3%ADa_(Mexico)\" title=\"Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda (Mexico)\">National Council of Science and Technology (CONACYT)</a>. Gandler is since 2007 chair of the academic group <i>Modernity, development and region</i><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> from the <a href=\"/wiki/Secretariat_of_Public_Education_(Mexico)\" title=\"Secretariat of Public Education (Mexico)\">Mexican Federal Education Authority</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  (SEP)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In his sabbatical years he researched und taught<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> at the <a href=\"/wiki/Goethe_University_of_Frankfurt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe University of Frankfurt\">Universit\u00e4t Frankfurt am Main</a> (2001/2002), the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Santa_Cruz\" title=\"University of California, Santa Cruz\">University of California, Santa Cruz</a> (2009/2010)<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Tulane_University\" title=\"Tulane University\">Tulane University</a>, New Orleans (2015/2016).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The main research fields of Stefan Gandler are the <a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a> of the <a href=\"/wiki/Frankfurt_School\" title=\"Frankfurt School\">Frankfurt School</a>, the critical <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\"><i>western</i> Marxism</a>, philosophy in Latin America, <a href=\"/wiki/Critique_of_ideology\" title=\"Critique of ideology\">Critique of ideology</a> and <a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He worked also as translator of  philosophical texts between Spanish and German and published texts on Today's Germany and the National Socialism.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Gandler is working on a productive conceptual confrontation between the <a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a> of the <a href=\"/wiki/Frankfurt_School\" title=\"Frankfurt School\">Frankfurt School</a> and its contemporary further developments in Latin America,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> for example from the Ecuadorian-Mexican philosopher <a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_Echeverr%C3%ADa\" title=\"Bol\u00edvar Echeverr\u00eda\">Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</a>,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> trying to overcome the limitations of both: the philosophical <a href=\"/wiki/Eurocentrism\" title=\"Eurocentrism\">Eurocentrism</a> in the first case, and the reduced <a href=\"/wiki/Critique_of_ideology\" title=\"Critique of ideology\">Critique of ideology</a> in the second.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In that context he uses also the non dogmatic interpretation of the works of <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a> made by the Spanish-Mexican philosopher <a href=\"/wiki/Adolfo_S%C3%A1nchez_V%C3%A1zquez\" title=\"Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez\">Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez</a>,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> and that made by the <a href=\"/wiki/Max_Horkheimer\" title=\"Max Horkheimer\">Horkheimer</a>-successor <a href=\"/wiki/Alfred_Schmidt_(philosopher)\" title=\"Alfred Schmidt (philosopher)\">Alfred Schmidt</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_Works\">Main Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Wolfgang Pohrt, <a href=\"/wiki/Klaus_Bittermann\" title=\"Klaus Bittermann\">Klaus Bittermann</a>, Stefan Gandler et al., <i>Gemeinsam sind wir unausstehlich. Die Wiedervereinigung und ihre Folgen.</i> Berlin: Edition Tiamat, 1990. 159 pp. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-923118-42-2\" title=\"Special:BookSources/3-923118-42-2\">3-923118-42-2</a> (2nd edition: 1992).</li>\n<li><i>Peripherer Marxismus. Kritische Theorie in Mexiko.</i> Argument, Hamburg/ Berlin 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-88619-270-9\" title=\"Special:BookSources/3-88619-270-9\">3-88619-270-9</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/95744995X\">DNB 95744995X</a>.\n<ul><li><small>Spanish translation: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=004294R\"></a></i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=004294R\">Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.<i></i></a><i> Translated by Stefan Gandler, with the collaoration of <a href=\"/wiki/Max_Rojas\" title=\"Max Rojas\">Max Rojas</a> and Marco Aurelio Garc\u00eda Barrios. Pref. by <a href=\"/wiki/Michael_L%C3%B6wy\" title=\"Michael L\u00f6wy\">Michael L\u00f6wy</a>. M\u00e9xico, <a href=\"/wiki/Fondo_de_Cultura_Econ%C3%B3mica\" title=\"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica\">Fondo de Cultura Econ\u00f3mica</a> / <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a> / <a href=\"/wiki/Autonomous_University_of_Queretaro\" title=\"Autonomous University of Queretaro\">Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro</a>, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-16-8404-4\" title=\"Special:BookSources/978-968-16-8404-4\">978-968-16-8404-4</a>. (2nd reprint: 2015) (1st e-book edition <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-16-2859-6\" title=\"Special:BookSources/978-607-16-2859-6\">978-607-16-2859-6</a>).</i></small></li>\n<li><small>English translation: <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brill.com/products/book/critical-marxism-mexico\"></a></i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brill.com/products/book/critical-marxism-mexico\">Critical Marxism in Mexico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez and Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.<i></i></a><i> Translated by <a href=\"/wiki/George_Ciccariello-Maher\" title=\"George Ciccariello-Maher\">George Ciccariello-Maher</a> and Stefan Gandler. Pref. by <a href=\"/wiki/Michael_L%C3%B6wy\" title=\"Michael L\u00f6wy\">Michael L\u00f6wy</a>. Leiden/Boston: Brill, 2015, 467 pp. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-22428-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-22428-5\">978-90-04-22428-5</a>. Softcover edition: Haymarket Books, Chicago, 2016. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-60846-633-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-60846-633-7\">978-1-60846-633-7</a>.</i></small><i> </i></li></ul></li>\n<li><i>Materialismus und Messianismus. Zu Walter Benjamins Thesen \"\u00dcber den Begriff der Geschichte\"</i>. Bielefeld, Aisthesis, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89528-695-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-89528-695-7\">978-3-89528-695-7</a>.</li>\n<li><i>Fragmentos de Frankfurt. Ensayos sobre la Teor\u00eda cr\u00edtica.</i> Siglo XXI Editores, M\u00e9xico 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-03-0070-7\" title=\"Special:BookSources/978-607-03-0070-7\">978-607-03-0070-7</a>.  (2nd reprint: 2013) (2nd edition, revised, as e-book: 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-03-0402-6\" title=\"Special:BookSources/978-607-03-0402-6\">978-607-03-0402-6</a>)\n<ul><li><small>German translation: <i>*Frankfurter Fragmente. Essays zur kritischen Theorie.</i>  Translated by Dorothea Hemmerling, Stefan Gandler. Frankfurt am Main: Lang, 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-631-63400-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-631-63400-4\">978-3-631-63400-4</a>.</small></li></ul></li>\n<li>Patricia Palacios Sierra, Alfonso Serna Jim\u00e9nez, Stefan Gandler, <i>Modernidad y diferencia. Reflexiones conceptuales y estudios emp\u00edricos en g\u00e9nero y territorio.</i> M\u00e9xico: Porr\u00faa, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-6-07-401243-9\" title=\"Special:BookSources/978-6-07-401243-9\">978-6-07-401243-9</a>.</li>\n<li><i>El discreto encanto de la modernidad. Ideolog\u00edas contempor\u00e1neas y su cr\u00edtica.</i> Siglo XXI Editores / Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-03-0479-8\" title=\"Special:BookSources/978-607-03-0479-8\">978-607-03-0479-8</a>.</li>\n<li><i>Teor\u00eda cr\u00edtica: imposible resignarse. Pesadillas de represi\u00f3n y aventuras de emancipaci\u00f3n.</i> (Ed.) Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa / Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, M\u00e9xico 2016, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-524-029-9\" title=\"Special:BookSources/978-607-524-029-9\">978-607-524-029-9</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essays\">Essays</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Essays\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Tesis sobre diferencia e identidad.</i> In: <i>Dial\u00e9ctica. Revista de la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla.</i> Puebla, year 23, no. 32, spring 1999, pp.&#160;109\u2013116. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0185-7770\">0185-7770</a>.\n<ul><li><small>English translation: <i>Difference and identity.</i> In: <i>Lo Straniero. Journal of IMISE</i>, Naples, year 14, no. 29, May 1999, pp.&#160;16\u201318. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1123-8542\">1123-8542</a>.</small></li>\n<li><small>Italian translation: <i>Dialettica dell\u2018identit\u00e0.</i> Translated by Nunzia Augeri. In: <i>Marxismo oggi. Rivista quadrimestrale di cultura e politica.</i> Milano: Teti Editore, Jan.-April 2006, no. 1, pp.&#160;48\u201357. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0393-3741\">0393-3741</a>.</small></li>\n<li><small>Turkish translation: <i>Kimlik diyalekti\u011fi</i>. Translated by Denize Kanit. In: <i>Felsefelogos, Bulut Yay\u0131nevi</i>, Istanbul, year 10, no. 30/31, 2006-2/3, pp.&#160;321\u2013326. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-286-219-5\" title=\"Special:BookSources/975-286-219-5\">975-286-219-5</a>.</small></li></ul></li>\n<li><i>Mestizaje cultural y ethos barroco. Una reflexi\u00f3n intercultural a partir de Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i> In: Itinerarios. Revista de estudios ling\u00fc\u00edsticos, literarios, hist\u00f3ricos y antropol\u00f3gicos<i>, Warsaw: University of Warsaw, Instituto de Estudios Ib\u00e9ricos e Iberoamericanos, no. 4, 2001, pp. 77-98. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1507-7241\">1507-7241</a>.</i>\n<ul><li><small>German translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.degruyter.com/view/j/dzph.2006.54.issue-5/issue-files/dzph.2006.54.issue-5.xml\"><i>Zum Ethos-Begriff in der heutigen lateinamerikanischen Philosophie</i></a>. In: <i>Deutsche Zeitschrift f\u00fcr Philosophie.</i> Berlin: Akademie-Verlag, November 2006, year 54, no. 5, pp. 767-783. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0012-1045\">0012-1045</a>.</small></li></ul></li>\n<li><i>\u00bfPor qu\u00e9 el \u00c1ngel de la Historia mira hacia atr\u00e1s?</i> In: <i>Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana. Revista internacional de Filosof\u00eda Iberoamericana y Teor\u00eda Social</i>, Maracaibo, Venezuela Universidad del Zulia, a\u00f1o 8, n\u00fam\u00ba20, enero-marzo 2003, pp. 7-39. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1316-5216\">1316-5216</a>.\n<ul><li><small>French translation: <i>Pourquoi l\u2019ange de l\u2019histoire regarde-t-il vers l\u2019arri\u00e8re?</i> Translated by Marc Sagnol. In: <i>Les Temps Modernes.</i> Paris, year 58, no. 624, May\u2013June\u2013July 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0040-3075\">0040-3075</a>, pp. 54\u201374.</small></li>\n<li><small>English translation: <i>The Concept of History in Walter Benjamin's Critical Theory.</i> In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.pdcnet.org/pdc/bvdb.nsf/journal?openform&amp;journal=pdc_radphilrev\"><i>Radical Philosophy Review.</i></a> Radical Philosophy Association, San Francisco, CA, vol. 13, no. 1, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1388-4441\">1388-4441</a>, pp. 19\u201342.</small></li>\n<li><small>Italian translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/294035243/Perche-l-angelo-della-storia-guarda-indietro-Stefan-Gandler\"><i>Perch\u00e9 l\u2019angelo della storia guarda indietro?\"</i></a><i> In: </i>Marxismo oggi. Rivista quadrimestrale di cultura e politica<i>, Milano, Teti Editore, spring 2004, no. 1, pp. 111-134.</i></small></li>\n<li><small>Czech translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://filcasop.flu.cas.cz/index.php?id=casopis&amp;cislo=5-2007&amp;obsah=259\"><i>Pro\u010d se and\u011bl d\u011bjin hled\u00ed zp\u011bt?</i></a> In: <i>Filosofick\u00fd \u010dasopis. Filosofick\u00fd \u00fastav Akademie v\u011bd \u010cesk\u00e9 republiky.</i> Prague, Czech Republic, year 55, no. 5, fall 2007, pp. 645-671 (abstract) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/294035725/Pro%C4%8D-se-and%C4%9Bl-d%C4%9Bjin-hledi-zp%C4%9Bt-Stefan-Gandler\">(complete text)</a></small></li>\n<li><small>Turkish translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/294036464/Tarih-Mele%C4%9Fi-Neden-Geriye-Bakiyor-Stefan-Gandler-part-1\"><i>Tarih Mele\u011fi Neden Geriye Bakiyor?</i> In: <i>Cogito. \u00dc\u00e7 Ayl\u0131k D\u00fc\u015f\u00fcnce Dergisi</i>, Istanbul, Turkey, Yapi Kredi Yayinlari, no. 52, fall 2007, pp. 161-181 (part 1).</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/294037139/Tarih-Mele%C4%9Fi-Neden-Geriye-Bakiyor-II-Bolum-Stefan-Gandler-part-2\"><i>Tarih Mele\u011fi Neden Geriye Bakiyor? II. B\u00f6l\u00fcm.</i> In: <i>Cogito, no. 59, summer 2009 (part 2).</i></a></small></li>\n<li><small>Chinese translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://es.scribd.com/document/353945475/Stefan-Gandler-W-B%C4%9Bn-y%C7%8Eming-p%C4%ABpan-l%C7%90lun-zh%C5%8Dng-de-lish%C7%90-gainian\"><i>\uff37.\u672c\u96c5\u660e\u6279\u5224\u7406\u8bba\u4e2d\u7684\u5386\u53f2\u6982\u5ff5 [W. B\u011bn y\u01cem\u00edng p\u012bp\u00e0n l\u01d0l\u00f9n zh\u014dng de l\u00ecsh\u01d0 g\u00e0ini\u00e0n</i></a><i>.</i></small> <small>In: <i>\u5b66 \u4e60 \u4e0e \u63a2 \u7d22 [Xu\u00e9x\u00ed y\u01d4 t\u00e0nsu\u01d2] [Study &amp; Exploration]</i>, Harbin, Province Heilongjiang, China, Academy of Social Sciences at Heilongjiang, no. 5, vol. 262, 2017.]</small></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2010/08/08/sem-stefan.html\"><i>\u00bfQui\u00e9n es Bol\u00edvar Echeverr\u00eda?</i>.</a> In: <i>La Jornada Semanal</i>, supplement of <i>La Jornada</i>. M\u00e9xico, no. 805, August 8, 2010, pp.&#160;5\u20137.\n<ul><li><small>English translation, resumed: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20140113130802/http://iss.sagepub.com/content/26/2/266.extract\"><i>In Memoriam \u2013 Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>International Sociology. Journal of the International Sociological Association.</i> Sage, London, vol. 26, no. 2, March 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0268-5809\">0268-5809</a>, pp.&#160;266\u2013267.</small></li></ul></li>\n<li><i>Raz\u00f3n, sociedad y Estado en la Filosof\u00eda del Estado de Hegel.</i> In: Carlos Oliva Mendoza (ed.), <i>Hegel: la ciencia de la experiencia.</i> M\u00e9xico: UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 2010, pp.&#160;139\u2013161. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9786070215650\" title=\"Special:BookSources/9786070215650\">9786070215650</a>.\n<ul><li><small>English translation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/6401565/Philosophy_Study_2014-01\"><i>Society and State in Marcuse and Hegel.</i></a> In: <i>Philosophy Study</i>New York, N.Y., January 2014, vol. 4, no. 1, pp.&#160;55\u201367. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2159-5313\">2159-5313</a>.</small></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2012/09/23/sem-stefan.html\"><i>Alfred Schmidt.</i></a> In: <i>La Jornada Semanal</i>, supplement of <i>La Jornada</i>, M\u00e9xico, no. 916, September 23, 2012, p.&#160;16.\n<ul><li><small>English translation, resumed: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20140113130750/http://iss.sagepub.com/content/28/2/248\"><i>In memoriam Alfred Schmidt.</i></a> In: <i>International Sociology. Journal of the International Sociological Association.</i> Sage, London, vol. 28, no. 2, March 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0268-5809\">0268-5809</a>, pp.&#160;248\u2013249.</small></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2011/10/02/sem-stefan.html\"><i>Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez: rebeli\u00f3n, antifascismo y ense\u00f1anza.</i></a> In: <i>La Jornada Semanal</i>, supplement of <i>La Jornada</i>, M\u00e9xico, no. 865, October 2, 2011, pp 8\u201310.</li>\n<li><i>Ju\u00e1rez y el liberalismo pol\u00edtico mexicano. Aportaciones emancipadoras desde las Am\u00e9ricas.</i> In: <i>Revista Internacional de Pensamiento Pol\u00edtico</i>, Huelva/Sevilla: Fundaci\u00f3n Tercer Milenio/Universidad de Huelva/ Universidad Pablo de Olavide, vol. 8, 2013, pp.&#160;233\u2013250. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1885-589X\">1885-589X</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://c.ymcdn.com/sites/www.apaonline.org/resource/collection/60044C96-F3E0-4049-BC5A-271C673FA1E5/HispanicV14n1.pdf\"><i>The quadruple modern Ethos: Critical Theory in the Americas.</i></a> In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.apaonline.org/?hispanic_newsletter\"><i>APA Newsletter on Hispanic/Lantino Issues in Philosophy</i></a>, Newark, DE: American Philosophical Association/University of Delaware, vol. 14, n\u00fam. 1, fall 2014, pp.&#160;2\u20134. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2155-9708\">2155-9708</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151019000547/http://interculturephilosophy.com/wp-content/uploads/2015/04/inter.culture.philosophy_1_2015_S.-Gandler.pdf\"><i>Subject and identity in today\u2019s Latin American philosophy. Bol\u00edvar Echeverr\u00eda: cultural studies and linguistics.</i></a>  In: <i>Interculture philosophy. Journal for Philosophy and its Cultural Context.</i> no. 1, 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2363-6815\">2363-6815</a>, pp.&#160;25\u201353.</li>\n<li><i>A Critical Praxis from the Americas. Thinking about the Zapatistas in Chiapas with Herbert Marcuse, Bolivar Echeverr\u00eda, and Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez.</i> In: Funke, Lamas and Wolfson (eds.), <i>The Great Refusal: Herbert Marcuse and Contemporary Social Movements</i>, Philadelphia, PA: Temple University Press, 2017. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4399-1303-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-4399-1303-1\">978-1-4399-1303-1</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dx.doi.org/10.15600/2238-121X/comunicacoes.v24n2p33-56\"><i>Etnocentrism and Critical Theory. Two cases: United States and Mexico.</i>  In: <i>Comunica\u00e7\u00f5es. Revista do Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o da Universidade Metodista de Piracicaba.</i></a> Piracicaba, SP, Brasilien, Jg. 24, Nr. 2, Mai-August 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0104-8481\">0104-8481</a>, S. 33-56.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://us.sagepub.com/en-us/nam/the-sage-handbook-of-frankfurt-school-critical-theory/book248517\"><i>Praxis, Nature, Labour.</i>  In: Beverley Best, Werner Bonefeld, Chris O'Kane, Neil Larsen (eds.) <i>The SAGE Handbook of Frankfurt School Critical Theory.</i></a> Thousand Oaks, CA/London, Sage Publications, 2018. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4739-5334-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4739-5334-5\">978-1-4739-5334-5</a>, S. 734-749.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://us.sagepub.com/en-us/nam/the-sage-handbook-of-frankfurt-school-critical-theory/book248517\"><i>Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez: Philosophy of Praxis as Critical Theory.</i>  In: Beverley Best, Werner Bonefeld, Chris O'Kane, Neil Larsen (eds.) <i>The SAGE Handbook of Frankfurt School Critical Theory.</i></a> Thousand Oaks, CA/London, Sage Publications, 2018. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4739-5334-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4739-5334-5\">978-1-4739-5334-5</a>, S. 448-464.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Television_lectures\">Television lectures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Television lectures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Javier Laso, Stefan Gandler, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160105044257/http://www.frequency.com/video/palabra-suelta-entrevista-televisiva/16209794\"><i>Palabra Suelta: Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</i></a>, (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=F7itP3HNRrA#t=30\">part 2</a>). In: ECTV (Ecuador TV), July 14, 2010.</li>\n<li>Ismael Carvallo, Stefan Gandler,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plazadearmas.tv/pro/pb092.htm\"><i>Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</i></a>. In: <i>Plaza de Armas</i>, no. 92, Canal Capital21, M\u00e9xico, February 15, 2012.</li></ul>\n<h2><span id=\"Secondary_literature_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_literature_(selection)\">Secondary literature (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Secondary literature (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>In English</dt></dl>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/293878088/Book-review-of-Critical-Marxism-in-Mexico-Adolfo-Sanchez-Vazquez-and-Bolivar-Echeverria-by-Stefan-Gandler-reviewed-by-Willem-Assies\">Willem Assies: (Review of: S. Gandler, <i>Critical Marxism in Mexico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez and Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</i>) <i>Gandler, Stefan: Peripherer Marxismus. Kritische Theorie in Mexiko.</i></a> In: <i>Thesis Eleven. Critical Theory and Historical Sociology.</i> Australia, no. 71, nov. 2002, pp.&#160;133\u2013139.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20160106220110/http://iss.sagepub.com/cgi/pdf_extract/23/2/235\">Michael L\u00f6wy, <i>At a Glance: Stefan Gandler, Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico: Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>International Sociology. Journal of the International Sociological Association</i>, Sage Publications, London, vol. 23, no. 2, March 2008, p.&#160;235. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0268-5809\">0268-5809</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://c.ymcdn.com/sites/www.apaonline.org/resource/collection/60044C96-F3E0-4049-BC5A-271C673FA1E5/HispanicV14n1.pdf\">Carlos Alberto S\u00e1nchez, <i>From the editor.</i></a> In: <i>APA Newsletter on Hispanic/Latino Issues in Philosophy</i>, American Philosophical Association, University of Delaware, Newark, DE, vol. 14, no. 1, fall 2014, p.&#160;1. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2155-9708\">2155-9708</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://marxandphilosophy.org.uk/reviewofbooks/reviews/2016/2537\">Javier Sethness, <i>Stefan Gandler: Critical Marxism in Mexico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez and Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>Marx &amp; Philosophy. Review of Books.</i> Canterbury, 25. Nov. 2016.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://csalateral.org/reviews/critical-marxism-mexico-vazquez-echeverria-gandler-farr/\">Arnold L. Farr, <i>Review of Critical Marxism in Mexico: Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez and Bolivar Echeverr\u00eda (Haymarket).</i></a> In: <i>Lateral. Journal of the Cultural Studies Association.</i> n\u00fam. 6.1, Chicago, IL, 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2469-4053\">2469-4053</a>.</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<dl><dt>In Spanish (book reviews)</dt></dl>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/arete/article/view/1781/1720\">Levy del \u00c1guila, <i>Stefan Gandler: Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico: Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</i></a> ). In: <i>Aret\u00e9. Revista de Filosof\u00eda</i>, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, Departamento de Humanidades, vol. 20, no. 2, 2008, pp.&#160;335\u2013344. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1016-913X\">1016-913X</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rabida.uhu.es/dspace/bitstream/handle/10272/7294/Marxismo_critico_en_Mexico.pdf?sequence=2\">Jos\u00e9 Cepedello Boiso, <i>Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico</i>.</a> In: <i>Revista Internacional de Pensamiento Pol\u00edtico</i>, Fundaci\u00f3n Tercer Milenio/Universidad de Huelva/Universidad Pablo de Olavide de Sevilla, vol. 4, 1st semester of 2009, pp.&#160;231\u2013233. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1885-589X\">1885-589X</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.org.mx/scielo.php?pid=S1405-92742009000200014&amp;script=sci_arttext\">Jaime Torres Guill\u00e9n, <i>Praxis y ethos moderno como cr\u00edtica al eurocentrismo</i></a>. In: <i>Desacatos. Revista de Antropolog\u00eda Social</i>, Mexico City, Centro de Investigaciones y Estudios en Antropolog\u00eda Social, no. 30, May\u2013August 2009, pp.&#160;178\u2013185. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1405-9274\">1405-9274</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304083033/http://www.paginasprodigy.com.mx/gast/Sanmartin.pdf\">Israel Sanmart\u00edn, <i>Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico: Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda</i></a>. In: Memoria y civilizaci\u00f3n. Anuario de Historia, Universidad de Navarra, Pamplona, Espa\u00f1a, no. 13, 2010, pp.&#160;124\u2013127. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1139-0107\">1139-0107</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2010/11/05/index.php?section=opinion&amp;article=026o1eco\">Julio Boltvinik, <i>Fragmentos de Frankfurt. Ensayos sobre la Teor\u00eda cr\u00edtica</i>. (Part 1)</a>. In: <i>La Jornada</i>, Mexico City, Nov. 5, 2010, p.&#160;26. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2010/11/12/index.php?section=opinion&amp;article=032o1eco\">Part 2</a>: Nov. 12, p.&#160;32.)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dianoia.filosoficas.unam.mx/index.php/contenido/n-meros-anteriores/68/fragmentos-de-frankfurt-ensayos-sobre-la-teor-a-cr-tica/\">Aureliano Ortega Esquivel, <i>Stefan Gandler, Fragmentos de Frankfurt. Ensayos sobre la Teor\u00eda cr\u00edtica</i></a>. In: <i>Di\u00e1noia. Revista de Filosof\u00eda.</i> Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City, Vol. 57, no. 68, May 2012, pp.&#160;220\u2013224.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://signosfilosoficos.izt.uam.mx/index.php/SF/article/view/1168\">Lissette Silva Lazcano, <i>Stefan Gandler (2013), El discreto encanto de la modernidad. Ideolog\u00edas contempor\u00e1neas y su cr\u00edtica</i></a>. In: <i>Signos Filos\u00f3ficos</i>. Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana Iztapalapa, Mexico City, no. 33, January\u2013June 2015, pp.&#160;126\u2013131. ISSN 1665-1324.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://estudiossociologicos.colmex.mx/index.php/es/article/view/1457/1472\">Rebeca P\u00e9rez Le\u00f3n, <i>Stefan Gandler, El discreto encanto de la modernidad. Ideolog\u00edas contempor\u00e1neas y su cr\u00edtica</i></a>. In: <i>Estudios Sociol\u00f3gicos.</i> Centro de Estudios Sociol\u00f3gicos, Colegio de M\u00e9xico, Mexico City, year 34, no. 101, May\u2013August 2016, pp.&#160;432\u2013441.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://es.scribd.com/document/357171583/Bernardo-Cortes-Marquez-Sobre-un-pequeno-desencantamiento-de-Occidente\">Bernardo Cort\u00e9s M\u00e1rquez, <i>Sobre un peque\u00f1o desencantamiento de Occidente</i></a>. In: <i>Metapol\u00edtica</i>. Ben\u00e9merita Universidad Autonoma de Puebla, Pubela, Mexico, no. 95, Nov. 2016.</li></ul>\n<dl><dt>In German (book reviews)</dt></dl>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/293954189/Christoph-Gorg-Gandler-Stefan-Peripherer-Marxismus-book-review\">Christoph G\u00f6rg: <i>Gandler, Stefan: Peripherer Marxismus.</i> In: <i>Peripherie. Zeitschrift f\u00fcr Politik und \u00d6konomie in der Dritten Welt</i></a>, Berlin, 2000, no. 8. pp.&#160;112\u2013115.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://de.scribd.com/doc/293953323/Jorg-Nowak-Gandler-Stefan-Peripherer-Marxismus-Kritische-Theorie-in-Mexiko-book-review\">J\u00f6rg Nowak: <i>Gandler, Stefan: Peripherer Marxismus. Kritische Theorie in Mexiko.</i></a> In: <i>Das Argument. Zeitschrift f\u00fcr Philosophie und Sozialwissenschaften.</i> Hamburg, Berlin, year 43, vol. 242, no. 4/5, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0004-1157\">0004-1157</a>, pp.&#160;710\u2013711.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lit.polylog.org/3/sgssh-de.htm\">Hans Schelkshorn: <i>Undogmatischer Marxismus in Mexiko.</i></a> In: <i>Polylog. Zeitschrift f\u00fcr interkulturelles Philosophieren.</i> Vienna, no. 7, 2001, pp.&#160;96\u201397.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documentslide.com/documents/gandler-frankfurter-fragmente-essays-zur-kritischen-theorie.html\">J\u00f6rg Nowak: <i>Gandler, Stefan, Frankfurter Fragmente. Essays zur kritischen Theorie, Peter Lang, Frankfurt/M 2013</i></a>. In: <i>Das Argument. Zeitschrift f\u00fcr Philosophie und Sozialwissenschaften.</i> Hamburg/Berlin, year 57, vol. 311, no. 1, 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0004-1157\">0004-1157</a>, pp.&#160;113\u2013115.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Gandler\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Stefan Gandler\">Stefan Gandler</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&amp;cqlMode=true&amp;query=idn%3D136171311\">Literature by and about Stefan Gandler</a> in the <a href=\"/wiki/German_National_Library\" title=\"German National Library\">German National Library</a> catalogue</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/identities/lccn-no00-18261/\">WorldCat</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no00018261.html\">Library of Congress Name Authority File</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://scholar.google.com/citations?hl=en&amp;user=05anRSkAAAAJ%7CGoogle\">Scholar Citations</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://sites.google.com/view/stefangandler/home\">Homepage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/user/stefangandler\">videorecordings from book presentations, talks and philosophical contributions in television</a> (YouTube)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fcps.uaq.mx/plantilladocente/dr_stefan_josef_gandler/\">fcps.uaq.mx</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paginaspersonales.unam.mx/curriculums/index/alias:stefanjosefgandler\">paginaspersonales.unam.mx</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researchgate.net/profile/Stefan_Gandler\">Researchgate</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researchgate.net/publication/288183034_Citations_of_Stefan_Gandler&#39;s_texts\">Citations of Stefan Gandler's texts</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblat.unam.mx/es/buscar/gandler\">Bibliograf\u00eea latinoamericana</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Gandler&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no00018261.html\">Library of Congress Name Authority File</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brill.com/products/book/critical-marxism-mexico\">Koninklijke Brill NV: <i>Biographical note</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://de.scribd.com/doc/239505483/Winkel\"><i>Abschied vom Intellektuellen</i></a> (Detlef zum Winkel in <i>konkret</i>, 2/1990, S. 59\u201361.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arturo Jim\u00e9nez: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2007/09/28/index.php?section=cultura&amp;article=a06n1cul\"><i>Stefan Gandler publica en espa\u00f1ol libro que ampl\u00eda su tesis doctoral contra el eurocentrismo. Reivindica estudioso el marxismo cr\u00edtico de S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>La Jornada.</i> M\u00e9xico,  September 28, 2007, p. 6a.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stefan Gandler: <i>Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i> Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, M\u00e9xico 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-16-8404-4\" title=\"Special:BookSources/978-968-16-8404-4\">978-968-16-8404-4</a>; Stefan Gandler: <i>Critical Marxism in Mexico. Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez and Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i> (Historical Materialism Book Series). Brill Academic Press, Leiden 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gandler is PhD adviser in the UNAM doctorate program in philosophy in three areas: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_politica.html\">Political philosophy</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_cultura.html\">Philosophy of culture</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_estetica.html\">Aesthetics</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conacyt.gob.mx/index.php/el-conacyt/sistema-nacional-de-investigadores\">Sistema Nacional de Investigadores homepage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conacyt.gob.mx/images/SNI/BENEFICIARIOS_2017.xlsx\">Sistema Nacional de Investigadores: Padr\u00f3n de Benificiarios</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conacyt.gob.mx/images/SNI/2016/Ingreso_o_Permanencia_SNI_2016.pdf\">Sistema Nacional de Investigadores: Resultados de la Convocatoria 2016, Ingreso o Permanencia</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conacyt.gob.mx/FondosyApoyos/Sectoriales/InvestigacionBasicaAplicada/SEP/Basica/Documents/Resultados_Convocatoria_CB-2011_publicacion.pdf\">CONACYT, <i>Resultados de la convocatoria</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://promep.sep.gob.mx/CA1/\">Cuerpo Acad\u00e9mico Modernidad, Desarrollo y Regi\u00f3n</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gandler/Serna/Palacios (eds.), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.diputados.gob.mx/janium/bv/ce/scpd/LXI/mode_difer.pdf\"><i>Modernidad y diferencia. Reflexiones conceptuales y estudios emp\u00edricos en g\u00e9nero y territorio</i>.</a> M\u00e9xico, D.F./Quer\u00e9taro, Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa /Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro/H. C\u00e1mara de Diputados, 2010, p. 123 and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fcps.uaq.mx/plantilladocente/dr_stefan_josef_gandler/\">UAQ homepage</a> This academic group has published five collective books.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dsa.sep.gob.mx/prodep.html\">PRODE</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160119170301/http://dsa.sep.gob.mx/prodep.html\">Archived</a> 2016-01-19 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:NULLCVymEQQJ:www.conacyt.mx/index.php/el-conacyt/convocatorias-y-resultados-conacyt/convocatorias-estancias-sabaticas/sabaticas-2015/9118-publicacion-resultados-2015/file+&amp;cd=4&amp;hl=de&amp;ct=clnk&amp;gl=us\">with the approval of the CONACYT: <i>Resultados de la convocatoria</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gew-hessen.de/fileadmin/user_upload/veroeffentlichungen/hlz/1001-02_hlz.pdf\">\"... the Californian University professor Stefan Gandler\" (Matthias Freiling, <i>Eine Woche Bildungsstreik in Frankfurt.</i> In: <i>HLZ. Zeitschrift der GEW Hessen</i>, Frankfurt/Main, year 63, no.1/2, jan.-feb. 2010, pp. 10-11.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ccs.ihr.ucsc.edu/wp-content/uploads/2010/07/Winter2010.pdf\">Center for Cultural Studies, UCSC: announcement</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://stonecenter.tulane.edu/articles/detail/2027/For-a-Critical-Theory-from-the-Americas-A-talk-by-Prof.-Stefan-Gandler\">Roger Thayer Stone Center For Latin American Studies, Tulane University: announcement</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"With sixteen\nbooks and over 150 articles published on critical theory, German philosophy, and Marxism in the Americas, Stefan Gandler is certainly worthy of study by anyone interested in this complex philosophical tradition, especially as it has been encountered and furthered by philosophers south of the U.S.\u2013Mexican border.\" (Carlos Alberto S\u00e1nchez: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://c.ymcdn.com/sites/www.apaonline.org/resource/collection/60044C96-F3E0-4049-BC5A-271C673FA1E5/HispanicV14n1.pdf\"><i>From the editor.</i></a> In: <i>APA Newsletter on Hispanic/Latino Issues in Philosophy</i>, American Philosophical Association, University of Delaware, Newark, DE, vol. 14, no. 1, fall 2014, p. 1. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:2155-9708\">2155-9708</a>.) S\u00e1nchez calls Gandler a <i>exemplary, contemporary Latin American philosopher.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2006/06/18/sem-stefan.html\">See for example: <i>Alemania: antes y despu\u00e9s de Shoah.</i> In: La Jornada Semanal. Supplement of <i>La Jornada</i>. Mexico City, no. 589, June 18, 2006, p. 5.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Laso: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.frequency.com/video/palabra-suelta-entrevista-televisiva/16209794\"><i>Palabra Suelta. Entrevista con Stefan Gandler.</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160105044257/http://www.frequency.com/video/palabra-suelta-entrevista-televisiva/16209794\">Archived</a> 2016-01-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Interview in the public Ecuadorian Television Channel ECTV (Ecuador TV), July 14, 2010, 9:30pm to 10:15pm,.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael L\u00f6wy: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2007/05/06/index.php?section=opinion&amp;article=a04a1cul\"><i>Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>La Jornada.</i> Mexico City, may 6, 20007 p. 4a.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Julio Boltvinik: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2007/09/28/index.php?section=opinion&amp;article=032o1eco\"><i>Gandler critica a Bol\u00edvar Echeverr\u00eda. Se present\u00f3 en el FCE </i>Marxismo cr\u00edtico en M\u00e9xico<i>.</i></a> In: <i>La Jornada.</i> M\u00e9xico, September 28, 2007, p. 32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arturo Jim\u00e9nez: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornada.unam.mx/2007/09/28/index.php?section=cultura&amp;article=a06n1cul\"><i>Reivindica estudioso el marxismo cr\u00edtico de S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Bol\u00edvar Echeverr\u00eda.</i></a> In: <i>La Jornada.</i> Mexico City, September 28, 2007, p. 6a.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jordi Magnet Colomer: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistes.ub.edu/index.php/oximora/article/view/10258/13234\"><i> Fragmentos de Frankfurt. Ensayos sobre la Teor\u00eda cr\u00edtica.</i></a> In: <i>Ox\u00edmora. Revista internacional de \u00e9tica y pol\u00edtica</i>, Barcelona, spring 2014, pp. 126-132, here: p. 127.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15848990&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15848990&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q15848990\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17400954\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13743313h\">cb13743313h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13743313h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/136171311\">136171311</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000055134605\">0000 0000 5513 4605</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no00018261\">no00018261</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/122222687\">122222687</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/17400954\">17400954</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909212728\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.387 seconds\nPreprocessor visited node count: 10328/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56601/2097152 bytes\nTemplate argument size: 18801/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12987/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  307.421      1 -total\n 37.84%  116.320     19 Template:ISBN\n 31.76%   97.625     25 Template:ISSN\n 22.65%   69.621     44 Template:Catalog_lookup_link\n 14.00%   43.047     44 Template:Error-small\n 10.91%   33.530      1 Template:Authority_control\n 10.59%   32.568    132 Template:Yesno-no\n  9.20%   28.287      1 Template:Commons_category\n  8.07%   24.804      1 Template:Commons\n  7.63%   23.465      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48887267-0!canonical and timestamp 20180909212728 and revision id 858715940\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Stefan_Gandler","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Stefan Gandler"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Stefan_Gandler","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Stefan Gandler"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Stefan_Gandler","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Stefan Gandler"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Goethe_University_Frankfurt_alumni"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Social_philosophers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Continental_philosophers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Philosophers_of_language"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Frankfurt_School"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Critical_theorists"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Living_people"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Social_philosophy"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"Modernity"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Gandler, Stefan","*":"1964_births"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"AStA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo S\u00e1nchez V\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Schmidt (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous University of Queretaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar Echeverr\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critique of ideology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurocentrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt School"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ciccariello-Maher"},{"ns":0,"exists":"","*":"German National Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe University of Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Bittermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Horkheimer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Rojas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael L\u00f6wy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretariat of Public Education (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema Nacional de Investigadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulane University"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Benjamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Marxism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DNB-Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German National Library portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Stefan_Gandler_2018_in_Mexico_City.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://id.loc.gov/authorities/names/no00018261.html","http://www.brill.com/products/book/critical-marxism-mexico","http://de.scribd.com/doc/239505483/Winkel","http://www.jornada.unam.mx/2007/09/28/index.php?section=cultura&article=a06n1cul","http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_politica.html","http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_cultura.html","http://www.posgrado.unam.mx/filosofia/docs/tut_estetica.html","http://www.conacyt.gob.mx/index.php/el-conacyt/sistema-nacional-de-investigadores","http://www.conacyt.gob.mx/images/SNI/BENEFICIARIOS_2017.xlsx","http://www.conacyt.gob.mx/images/SNI/2016/Ingreso_o_Permanencia_SNI_2016.pdf","http://www.conacyt.gob.mx/FondosyApoyos/Sectoriales/InvestigacionBasicaAplicada/SEP/Basica/Documents/Resultados_Convocatoria_CB-2011_publicacion.pdf","http://promep.sep.gob.mx/CA1/","http://biblioteca.diputados.gob.mx/janium/bv/ce/scpd/LXI/mode_difer.pdf","http://fcps.uaq.mx/plantilladocente/dr_stefan_josef_gandler/","http://dsa.sep.gob.mx/prodep.html","https://web.archive.org/web/20160119170301/http://dsa.sep.gob.mx/prodep.html","http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:NULLCVymEQQJ:www.conacyt.mx/index.php/el-conacyt/convocatorias-y-resultados-conacyt/convocatorias-estancias-sabaticas/sabaticas-2015/9118-publicacion-resultados-2015/file+&cd=4&hl=de&ct=clnk&gl=us","http://www.gew-hessen.de/fileadmin/user_upload/veroeffentlichungen/hlz/1001-02_hlz.pdf","http://ccs.ihr.ucsc.edu/wp-content/uploads/2010/07/Winter2010.pdf","http://stonecenter.tulane.edu/articles/detail/2027/For-a-Critical-Theory-from-the-Americas-A-talk-by-Prof.-Stefan-Gandler","http://c.ymcdn.com/sites/www.apaonline.org/resource/collection/60044C96-F3E0-4049-BC5A-271C673FA1E5/HispanicV14n1.pdf","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:2155-9708","http://www.jornada.unam.mx/2006/06/18/sem-stefan.html","http://www.frequency.com/video/palabra-suelta-entrevista-televisiva/16209794","https://web.archive.org/web/20160105044257/http://www.frequency.com/video/palabra-suelta-entrevista-televisiva/16209794","http://www.jornada.unam.mx/2007/05/06/index.php?section=opinion&article=a04a1cul","http://www.jornada.unam.mx/2007/09/28/index.php?section=opinion&article=032o1eco","http://revistes.ub.edu/index.php/oximora/article/view/10258/13234","https://www.wikidata.org/wiki/Q15848990","http://d-nb.info/95744995X","http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=004294R","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0185-7770","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1123-8542","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0393-3741","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1507-7241","http://www.degruyter.com/view/j/dzph.2006.54.issue-5/issue-files/dzph.2006.54.issue-5.xml","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0012-1045","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1316-5216","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0040-3075","https://www.pdcnet.org/pdc/bvdb.nsf/journal?openform&journal=pdc_radphilrev","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1388-4441","https://de.scribd.com/doc/294035243/Perche-l-angelo-della-storia-guarda-indietro-Stefan-Gandler","http://filcasop.flu.cas.cz/index.php?id=casopis&cislo=5-2007&obsah=259","https://de.scribd.com/doc/294035725/Pro%C4%8D-se-and%C4%9Bl-d%C4%9Bjin-hledi-zp%C4%9Bt-Stefan-Gandler","https://de.scribd.com/doc/294036464/Tarih-Mele%C4%9Fi-Neden-Geriye-Bakiyor-Stefan-Gandler-part-1","https://de.scribd.com/doc/294037139/Tarih-Mele%C4%9Fi-Neden-Geriye-Bakiyor-II-Bolum-Stefan-Gandler-part-2","https://es.scribd.com/document/353945475/Stefan-Gandler-W-B%C4%9Bn-y%C7%8Eming-p%C4%ABpan-l%C7%90lun-zh%C5%8Dng-de-lish%C7%90-gainian","http://www.jornada.unam.mx/2010/08/08/sem-stefan.html","https://archive.is/20140113130802/http://iss.sagepub.com/content/26/2/266.extract","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0268-5809","https://www.academia.edu/6401565/Philosophy_Study_2014-01","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:2159-5313","http://www.jornada.unam.mx/2012/09/23/sem-stefan.html","https://archive.is/20140113130750/http://iss.sagepub.com/content/28/2/248","http://www.jornada.unam.mx/2011/10/02/sem-stefan.html","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1885-589X","http://www.apaonline.org/?hispanic_newsletter","https://web.archive.org/web/20151019000547/http://interculturephilosophy.com/wp-content/uploads/2015/04/inter.culture.philosophy_1_2015_S.-Gandler.pdf","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:2363-6815","http://dx.doi.org/10.15600/2238-121X/comunicacoes.v24n2p33-56","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0104-8481","https://us.sagepub.com/en-us/nam/the-sage-handbook-of-frankfurt-school-critical-theory/book248517","https://www.youtube.com/watch?v=F7itP3HNRrA#t=30","http://www.plazadearmas.tv/pro/pb092.htm","https://de.scribd.com/doc/293878088/Book-review-of-Critical-Marxism-in-Mexico-Adolfo-Sanchez-Vazquez-and-Bolivar-Echeverria-by-Stefan-Gandler-reviewed-by-Willem-Assies","https://archive.is/20160106220110/http://iss.sagepub.com/cgi/pdf_extract/23/2/235","http://marxandphilosophy.org.uk/reviewofbooks/reviews/2016/2537","http://csalateral.org/reviews/critical-marxism-mexico-vazquez-echeverria-gandler-farr/","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:2469-4053","http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/arete/article/view/1781/1720","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1016-913X","http://rabida.uhu.es/dspace/bitstream/handle/10272/7294/Marxismo_critico_en_Mexico.pdf?sequence=2","http://www.scielo.org.mx/scielo.php?pid=S1405-92742009000200014&script=sci_arttext","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1405-9274","https://web.archive.org/web/20160304083033/http://www.paginasprodigy.com.mx/gast/Sanmartin.pdf","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1139-0107","http://www.jornada.unam.mx/2010/11/05/index.php?section=opinion&article=026o1eco","http://www.jornada.unam.mx/2010/11/12/index.php?section=opinion&article=032o1eco","http://dianoia.filosoficas.unam.mx/index.php/contenido/n-meros-anteriores/68/fragmentos-de-frankfurt-ensayos-sobre-la-teor-a-cr-tica/","http://signosfilosoficos.izt.uam.mx/index.php/SF/article/view/1168","http://estudiossociologicos.colmex.mx/index.php/es/article/view/1457/1472","https://es.scribd.com/document/357171583/Bernardo-Cortes-Marquez-Sobre-un-pequeno-desencantamiento-de-Occidente","https://de.scribd.com/doc/293954189/Christoph-Gorg-Gandler-Stefan-Peripherer-Marxismus-book-review","https://de.scribd.com/doc/293953323/Jorg-Nowak-Gandler-Stefan-Peripherer-Marxismus-Kritische-Theorie-in-Mexiko-book-review","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0004-1157","https://lit.polylog.org/3/sgssh-de.htm","http://documentslide.com/documents/gandler-frankfurter-fragmente-essays-zur-kritischen-theorie.html","https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&cqlMode=true&query=idn%3D136171311","http://www.worldcat.org/identities/lccn-no00-18261/","https://scholar.google.com/citations?hl=en&user=05anRSkAAAAJ%7CGoogle","https://sites.google.com/view/stefangandler/home","https://www.youtube.com/user/stefangandler","http://www.paginaspersonales.unam.mx/curriculums/index/alias:stefanjosefgandler","https://www.researchgate.net/profile/Stefan_Gandler","https://www.researchgate.net/publication/288183034_Citations_of_Stefan_Gandler's_texts","http://biblat.unam.mx/es/buscar/gandler","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17400954","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13743313h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13743313h","https://d-nb.info/gnd/136171311","http://isni.org/isni/0000000055134605","http://id.loc.gov/authorities/names/no00018261","https://www.idref.fr/122222687","https://viaf.org/viaf/17400954"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":527,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":9153,"anchor":"Main_Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":9171,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Essays","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":11783,"anchor":"Essays"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Television lectures","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":20083,"anchor":"Television_lectures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Secondary literature (selection)","number":"3","index":"6","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":20636,"anchor":"Secondary_literature_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":26942,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"8","fromtitle":"Stefan_Gandler","byteoffset":27931,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Stefan Gandler","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Stefan_Gandler","*":"commons:Category:Stefan Gandler"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gandler, Stefan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15848990"}]}}