{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"F\u00fcrstenfeld","pageid":2198534,"revid":809148529,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld\" class=\"extiw\" title=\"de:F\u00fcrstenfeld\">corresponding article</a> in German</b>. &#32;<i><small>(May 2010)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fde.wikipedia.org%2Fwiki%2FF%C3%BCrstenfeld&amp;sl=de&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the German article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|de|F\u00fcrstenfeld}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:F%C3%BCrstenfeld\" title=\"Talk:F\u00fcrstenfeld\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">in Styria, Austria</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">F\u00fcrstenfeld</span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:270px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:270px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:270px\"><a href=\"/wiki/File:Austria_adm_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"F\u00fcrstenfeld is located in Austria\"><img alt=\"F\u00fcrstenfeld is located in Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Austria_adm_location_map.svg/270px-Austria_adm_location_map.svg.png\" width=\"270\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Austria_adm_location_map.svg/405px-Austria_adm_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Austria_adm_location_map.svg/540px-Austria_adm_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1256\" data-file-height=\"700\" /></a><div style=\"position:absolute;top:74.138%;left:85.684%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"F\u00fcrstenfeld\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"F\u00fcrstenfeld\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">F\u00fcrstenfeld</div></div></div></div><div><small>Location within Austria</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=F%C3%BCrstenfeld&amp;params=47_03_00_N_16_05_00_E_region:AT-6_type:city(5986)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">47\u00b003\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b005\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">47.05000\u00b0N 16.08333\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">47.05000; 16.08333</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=F%C3%BCrstenfeld&amp;params=47_03_00_N_16_05_00_E_region:AT-6_type:city(5986)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">47\u00b003\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b005\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">47.05000\u00b0N 16.08333\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">47.05000; 16.08333</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/States_of_Austria\" title=\"States of Austria\">State</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Styria\" title=\"Styria\">Styria</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/District_(Austria)\" title=\"District (Austria)\">District</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Hartberg-F%C3%BCrstenfeld_District\" title=\"Hartberg-F\u00fcrstenfeld District\">Hartberg-F\u00fcrstenfeld</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Burgomaster\" title=\"Burgomaster\">Mayor</a></th><td>\nWerner Gutzwar (<a href=\"/wiki/Austrian_People%27s_Party\" title=\"Austrian People&#39;s Party\">\u00d6VP</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n15.16&#160;km<sup>2</sup> (5.85&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n276&#160;m (906&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(1 January 2016)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n5,964</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n390/km<sup>2</sup> (1,000/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_postal_codes_in_Austria\" title=\"List of postal codes in Austria\">Postal code</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">8280</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbers_in_Austria\" title=\"Telephone numbers in Austria\">Area codes</a></th><td>\n+43 3382</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vehicle_registration_plate\" title=\"Vehicle registration plate\">Vehicle registration</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Vehicle_registration_plates_of_Austria\" title=\"Vehicle registration plates of Austria\">HF</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fuerstenfeld.at\">www.fuerstenfeld.at</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>F\u00fcrstenfeld</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\"><b>F\u00f6l\u00f6st\u00f6m</b></span></i>) is a town and a district in southeastern <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>. It is situated within the Austrian <a href=\"/wiki/States_of_Austria\" title=\"States of Austria\">federal state</a> of <a href=\"/wiki/Styria\" title=\"Styria\">Styria</a>, near the border of <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>.\n</p><p>According to the 2005 census, F\u00fcrstenfeld has 5,986 citizens within its communal area, the larger urban area of F\u00fcrstenfeld includes approximately 20% more citizens. It was the centre of <a href=\"/wiki/F%C3%BCrstenfeld_District\" title=\"F\u00fcrstenfeld District\">an eponymous district</a> until the end of 2012, when it was merged with Hartberg to form <a href=\"/wiki/Hartberg-F%C3%BCrstenfeld_District\" title=\"Hartberg-F\u00fcrstenfeld District\">Hartberg-F\u00fcrstenfeld District</a>.\n</p><p>F\u00fcrstenfeld was founded around 1170 as a fortress and received its town charter in 1215. Today it is known for its schools, middle-sized industry, and vicinity to several <a href=\"/wiki/Thermal_spa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thermal spa\">thermal spas</a> (<a href=\"/wiki/Loipersdorf_bei_F%C3%BCrstenfeld\" title=\"Loipersdorf bei F\u00fcrstenfeld\">Loipersdorf</a>, <a href=\"/wiki/Bad_Blumau\" title=\"Bad Blumau\">Bad Blumau</a>, <a href=\"/wiki/Stegersbach\" title=\"Stegersbach\">Stegersbach</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Twin_towns_\u2014_Sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2014 Sister cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#People\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">People</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(May 2010)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Austria\" title=\"List of twin towns and sister cities in Austria\">List of twin towns and sister cities in Austria</a></div>\n<h3><span id=\"Twin_towns_.E2.80.94_Sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2014_Sister_cities\">Twin towns \u2014 Sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Twin towns \u2014 Sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>F\u00fcrstenfeld is <a href=\"/wiki/Town_twinning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Town twinning\">twinned</a> with:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zug\" title=\"Zug\">Zug</a>, Switzerland</li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%B6rmend\" title=\"K\u00f6rmend\">K\u00f6rmend</a>, Hungary</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%9Feu_de_Sus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vi\u015feu de Sus\">Vi\u015feu de Sus</a>, Romania</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aindling\" title=\"Aindling\">Aindling</a>, Germany</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"People\">People</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: People\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Category:People_from_F%C3%BCrstenfeld_District\" title=\"Category:People from F\u00fcrstenfeld District\">Category:People from F\u00fcrstenfeld District</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anita_(singer)\" title=\"Anita (singer)\">Anita</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_Depisch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herbert Depisch (page does not exist)\">Herbert Depisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilfried_Elmenreich\" title=\"Wilfried Elmenreich\">Wilfried Elmenreich</a>, researcher and university professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Fronius\" title=\"Hans Fronius\">Hans Fronius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MisSiss\" title=\"MisSiss\">Sissy Handler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_L._Heschl\" title=\"Richard L. Heschl\">Richard L. Heschl</a>, born in Welsdorf</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Markus_Hirtler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markus Hirtler (page does not exist)\">Markus Hirtler (alias Ermi-Oma)</a>, cabaret artist</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Max_J._Hiti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max J. Hiti (page does not exist)\">Max J. Hiti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Max_Keimel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Keimel (page does not exist)\">Max Keimel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Kriesche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Kriesche (page does not exist)\">Richard Kriesche</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Mader&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Mader (page does not exist)\">Karl Mader</a>, painter, graphic artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bert_Isatitsch\" title=\"Bert Isatitsch\">Bert Isatitsch</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Reichl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Reichl (page does not exist)\">Josef Reichl</a> (1913, Rudersdorf - 2003)<sup id=\"cite_ref-Parlamentarische_Materialien_654_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parlamentarische_Materialien_654-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helmut_R%C3%B6hrling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helmut R\u00f6hrling (page does not exist)\">Helmut R\u00f6hrling</a> (known as \"<a href=\"/w/index.php?title=Schiffkowitz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Schiffkowitz (page does not exist)\">Schiffkowitz</a>\")<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emmerich_Schreiner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmerich Schreiner (page does not exist)\">Emmerich Schreiner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hanna_Schulze-Bauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hanna Schulze-Bauer (page does not exist)\">Hanna Schulze-Bauer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hannes_Schulze-Bauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hannes Schulze-Bauer (page does not exist)\">Hannes Schulze-Bauer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BCnter_Timischl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fcnter Timischl (page does not exist)\">G\u00fcnter Timischl</a> (born 1948, F\u00fcrstenfeld)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Vogt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fritz Vogt\">Fritz Vogt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregor_von_Rezzori\" title=\"Gregor von Rezzori\">Gregor von Rezzori</a>, studied in F\u00fcrstenfeld</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.statistik.at/wcm/idc/idcplg?IdcService=GET_NATIVE_FILE&amp;RevisionSelectionMethod=LatestReleased&amp;dDocName=080904\">Statistik Austria - Bev\u00f6lkerung zu Jahresbeginn 2002-2016 nach Gemeinden (Gebietsstand 1.1.2016)</a> for F\u00fcrstenfeld. </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Kriesche\" class=\"extiw\" title=\"de:Richard Kriesche\">de:Richard Kriesche</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parlamentarische_Materialien_654-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Parlamentarische_Materialien_654_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Parlamentarische Materialien: Erkl\u00e4rung des Pr\u00e4sidenten Gottfried Jaud anl\u00e4sslich des 50. Jahrestages der Gr\u00fcndung des Europarates. Stenografisches Protokoll der 654 Sitzung /Seite 42, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.parlament.gv.at/pd/steno/PG/DE/BR/BRSITZ/BRSITZ_00654/SEITE_0042.html?P_PM=SEITE_0042\">http://www.parlament.gv.at/pd/steno/PG/DE/BR/BRSITZ/BRSITZ_00654/SEITE_0042.html?P_PM=SEITE_0042</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Reichl_(Politiker)\" class=\"extiw\" title=\"de:Josef Reichl (Politiker)\">de:Josef Reichl (Politiker)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_R%C3%B6hrling\" class=\"extiw\" title=\"de:Helmut R\u00f6hrling\">de:Helmut R\u00f6hrling</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnter_Timischl\" class=\"extiw\" title=\"de:G\u00fcnter Timischl\">de:G\u00fcnter Timischl</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fuerstenfeld.at/\">Official website of F\u00fcrstenfeld</a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span> / <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%BCrstenfeld\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:F\u00fcrstenfeld\">F\u00fcrstenfeld</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_in_the_district_of_Hartberg-F\u00fcrstenfeld\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cities_and_towns_in_Hartberg-F%C3%BCrstenfeld\" title=\"Template:Cities and towns in Hartberg-F\u00fcrstenfeld\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cities_and_towns_in_Hartberg-F%C3%BCrstenfeld\" title=\"Template talk:Cities and towns in Hartberg-F\u00fcrstenfeld\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cities_and_towns_in_Hartberg-F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_in_the_district_of_Hartberg-F\u00fcrstenfeld\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities in the district of <a href=\"/wiki/Hartberg-F%C3%BCrstenfeld_District\" title=\"Hartberg-F\u00fcrstenfeld District\">Hartberg-F\u00fcrstenfeld</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bad_Blumau\" title=\"Bad Blumau\">Bad Blumau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bad_Waltersdorf\" title=\"Bad Waltersdorf\">Bad Waltersdorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buch-Sankt_Magdalena\" title=\"Buch-Sankt Magdalena\">Buch-Sankt Magdalena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgau,_Styria\" title=\"Burgau, Styria\">Burgau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dechantskirchen\" title=\"Dechantskirchen\">Dechantskirchen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ebersdorf,_Styria\" title=\"Ebersdorf, Styria\">Ebersdorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feistritztal\" title=\"Feistritztal\">Feistritztal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedberg,_Styria\" title=\"Friedberg, Styria\">Friedberg</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">F\u00fcrstenfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grafendorf_bei_Hartberg\" title=\"Grafendorf bei Hartberg\">Grafendorf bei Hartberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greinbach\" title=\"Greinbach\">Greinbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gro%C3%9Fsteinbach\" title=\"Gro\u00dfsteinbach\">Gro\u00dfsteinbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gro%C3%9Fwilfersdorf\" title=\"Gro\u00dfwilfersdorf\">Gro\u00dfwilfersdorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hartberg\" title=\"Hartberg\">Hartberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hartberg_Umgebung\" title=\"Hartberg Umgebung\">Hartberg Umgebung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hartl\" title=\"Hartl\">Hartl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilz,_Styria\" title=\"Ilz, Styria\">Ilz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaindorf\" title=\"Kaindorf\">Kaindorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lafnitz\" title=\"Lafnitz\">Lafnitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loipersdorf_bei_F%C3%BCrstenfeld\" title=\"Loipersdorf bei F\u00fcrstenfeld\">Loipersdorf bei F\u00fcrstenfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neudau\" title=\"Neudau\">Neudau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottendorf_an_der_Rittschein\" title=\"Ottendorf an der Rittschein\">Ottendorf an der Rittschein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinggau\" title=\"Pinggau\">Pinggau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B6llau\" title=\"P\u00f6llau\">P\u00f6llau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%B6llauberg\" title=\"P\u00f6llauberg\">P\u00f6llauberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rohr_bei_Hartberg\" title=\"Rohr bei Hartberg\">Rohr bei Hartberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rohrbach_an_der_Lafnitz\" title=\"Rohrbach an der Lafnitz\">Rohrbach an der Lafnitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sankt_Jakob_im_Walde\" title=\"Sankt Jakob im Walde\">Sankt Jakob im Walde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sankt_Johann_in_der_Haide\" title=\"Sankt Johann in der Haide\">Sankt Johann in der Haide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sankt_Lorenzen_am_Wechsel\" title=\"Sankt Lorenzen am Wechsel\">Sankt Lorenzen am Wechsel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sch%C3%A4ffern\" title=\"Sch\u00e4ffern\">Sch\u00e4ffern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B6chau\" title=\"S\u00f6chau\">S\u00f6chau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stubenberg,_Styria\" title=\"Stubenberg, Styria\">Stubenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vorau\" title=\"Vorau\">Vorau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waldbach-M%C3%B6nichwald\" title=\"Waldbach-M\u00f6nichwald\">Waldbach-M\u00f6nichwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wenigzell\" title=\"Wenigzell\">Wenigzell</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q661272&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q661272&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q661272\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/129079779\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4086562-9\">4086562-9</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/129079779\">129079779</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Styria_(state).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Flag_of_Styria_%28state%29.svg/35px-Flag_of_Styria_%28state%29.svg.png\" width=\"35\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Flag_of_Styria_%28state%29.svg/53px-Flag_of_Styria_%28state%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Flag_of_Styria_%28state%29.svg/70px-Flag_of_Styria_%28state%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Styria\" title=\"Styria\">Styria</a> location article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Styria-geo-stub\" title=\"Template:Styria-geo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Styria-geo-stub\" title=\"Template talk:Styria-geo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Styria-geo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Austria.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/30px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/60px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Hourglass_drawing.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Hourglass icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/23px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/35px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/46px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></a></span></span>&#160;&#160;</td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Austria\" title=\"History of Austria\">Austrian history</a> article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Austria-hist-stub\" title=\"Template:Austria-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Austria-hist-stub\" title=\"Template talk:Austria-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Austria-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Star_of_David.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Star of David.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/25px-Star_of_David.svg.png\" width=\"25\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/38px-Star_of_David.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/50px-Star_of_David.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%BCrstenfeld&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jewish-hist-stub\" title=\"Template:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jewish-hist-stub\" title=\"Template talk:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jewish-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180921184300\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.772 seconds\nReal time usage: 0.937 seconds\nPreprocessor visited node count: 20224/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 84275/2097152 bytes\nTemplate argument size: 19815/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2372/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.293/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  843.819      1 -total\n 58.30%  491.913      1 Template:Infobox_Town_AT\n 53.33%  450.021      1 Template:Infobox_settlement\n 42.18%  355.940      1 Template:Infobox\n 15.07%  127.187      1 Template:Lang-hu\n 14.58%  123.031      6 Template:Get_Austria_location_code\n  9.47%   79.931      3 Template:Infobox_Town_AT/key\n  8.82%   74.402      1 Template:Expand_German\n  8.68%   73.219      1 Template:Get_Austria_population\n  6.37%   53.766      1 Template:Expand_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2198534-0!canonical and timestamp 20180921184300 and revision id 809148529\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld_(kapital_sa_munisipyo)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"F\u00fcrstenfeld (kapital sa munisipyo)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D9%88%D8%B1%D8%B3%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%84%D8%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0648\u0631\u0633\u062a\u0646\u0641\u0644\u062f"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8E%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B4","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6l%C3%B6st%C3%B6m","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"F\u00f6l\u00f6st\u00f6m"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld_(gemeente)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"F\u00fcrstenfeld (gemeente)"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8E%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B4","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D1%80%D1%88%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BB%D0%B4","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0424\u0438\u0440\u0448\u0442\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u0434"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8F%B2%E7%88%BE%E6%96%AF%E6%BB%95%E8%B2%BB%E7%88%BE%E5%BE%B7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u83f2\u723e\u65af\u6ed5\u8cbb\u723e\u5fb7"}],"categories":[{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_May_2010"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_German_Wikipedia"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"GemeinderatF\u00fcrstenfeld","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_Town_AT_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","*":"Cities_and_towns_in_Styria"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"*","*":"F\u00fcrstenfeld"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","*":"Populated_places_in_Hartberg-F\u00fcrstenfeld_District"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","*":"Styria_geography_stubs"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","*":"Austrian_history_stubs"},{"sortkey":"Fuerstenfeld","*":"Jewish_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from May 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from German Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from F\u00fcrstenfeld District"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartberg-F\u00fcrstenfeld District"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of F\u00fcrstenfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aindling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Blumau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Waltersdorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bert Isatitsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buch-Sankt Magdalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgau, Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgomaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dechantskirchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"District (Austria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebersdorf, Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feistritztal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedberg, Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Vogt"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00fcrstenfeld District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grafendorf bei Hartberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor von Rezzori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greinbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gro\u00dfsteinbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gro\u00dfwilfersdorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Fronius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartberg Umgebung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartl"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilz, Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaindorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6rmend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lafnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of postal codes in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loipersdorf bei F\u00fcrstenfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"MisSiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neudau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottendorf an der Rittschein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinggau"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f6llau"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f6llauberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard L. Heschl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rohr bei Hartberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rohrbach an der Lafnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sankt Jakob im Walde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sankt Johann in der Haide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sankt Lorenzen am Wechsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sch\u00e4ffern"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stegersbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stubenberg, Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6chau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbers in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thermal spa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Town twinning"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vehicle registration plate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vehicle registration plates of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u015feu de Sus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vorau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldbach-M\u00f6nichwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenigzell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfried Elmenreich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zug"},{"ns":0,"*":"Herbert Depisch"},{"ns":0,"*":"Markus Hirtler"},{"ns":0,"*":"Max J. Hiti"},{"ns":0,"*":"Max Keimel"},{"ns":0,"*":"Richard Kriesche"},{"ns":0,"*":"Karl Mader"},{"ns":0,"*":"Josef Reichl"},{"ns":0,"*":"Helmut R\u00f6hrling"},{"ns":0,"*":"Schiffkowitz"},{"ns":0,"*":"Emmerich Schreiner"},{"ns":0,"*":"Hanna Schulze-Bauer"},{"ns":0,"*":"Hannes Schulze-Bauer"},{"ns":0,"*":"G\u00fcnter Timischl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities and towns in Hartberg-F\u00fcrstenfeld"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Styria-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Austria-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:F\u00fcrstenfeld"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Austria-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cities and towns in Hartberg-F\u00fcrstenfeld"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jewish-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Styria-geo-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand German"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Town AT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Get Austria population"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Town AT/key"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Get Austria location code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metadata population AT-6"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Strfind short"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities and towns in F\u00fcrstenfeld (district)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities and towns in Hartberg-F\u00fcrstenfeld"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Styria-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Austria-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Austria"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Austria_adm_location_map.svg","Red_pog.svg","Wiki_letter_w_cropped.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Steiermark_(state).svg","Flag_of_Styria_(state).svg","Flag_of_Austria.svg","Hourglass_drawing.svg","Star_of_David.svg"],"externallinks":["http://www.statistik.at/wcm/idc/idcplg?IdcService=GET_NATIVE_FILE&RevisionSelectionMethod=LatestReleased&dDocName=080904","http://www.parlament.gv.at/pd/steno/PG/DE/BR/BRSITZ/BRSITZ_00654/SEITE_0042.html?P_PM=SEITE_0042","https://www.wikidata.org/wiki/Q661272","https://translate.google.com/translate?&u=https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld&sl=de&tl=en&prev=_t&hl=en","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=F%C3%BCrstenfeld&params=47_03_00_N_16_05_00_E_region:AT-6_type:city(5986)","http://www.fuerstenfeld.at","http://www.fuerstenfeld.at/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/129079779","https://d-nb.info/gnd/4086562-9","https://viaf.org/viaf/129079779"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":1508,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"2","index":"2","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":1556,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Twin towns \u2014 Sister cities","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":1648,"anchor":"Twin_towns_\u2014_Sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"People","number":"3","index":"4","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":1829,"anchor":"People"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":4083,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"6","fromtitle":"F\u00fcrstenfeld","byteoffset":4113,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F\u00fcrstenfeld","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Kriesche","*":"de:Richard Kriesche"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Reichl_(Politiker)","*":"de:Josef Reichl (Politiker)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_R%C3%B6hrling","*":"de:Helmut R\u00f6hrling"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnter_Timischl","*":"de:G\u00fcnter Timischl"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstenfeld","*":"de:F\u00fcrstenfeld"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%BCrstenfeld","*":"commons:Category:F\u00fcrstenfeld"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"in Styria, Austria"},{"name":"defaultsort","*":"Fuerstenfeld"},{"name":"wikibase_item","*":"Q661272"}]}}