{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"History of the Jews in \u00dast\u00ed nad Labem","pageid":14980852,"revid":847779837,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem,_2012,_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/300px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/450px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG/600px-Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem%2C_2012%2C_01.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Holocaust_memorial_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem,_2012,_01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Holocaust memorial built in 2005.</div></div></div>\n<p>The <b>history of the Jews in <a href=\"/wiki/%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" title=\"\u00dast\u00ed nad Labem\">\u00dast\u00ed nad Labem</a></b> in the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> dates back to 1848, following the emancipation of <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Austria\" title=\"History of the Jews in Austria\"> Austrian Jews</a>. The greatest expansion achieved owing to presence of two significant families (Weinman and Petschek), who contributed to city development, at the end of 19th and at the beginning of 20th century. Two following <a href=\"/wiki/Dictatorship\" title=\"Dictatorship\">dictatorships</a> had devastating effect on the community. Most Jews fled prior to or during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. In November 1938, after the <a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a>, the few Jews that remained in \u00dast\u00ed were sent to extermination camps. <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#19th_century_and_pre-war_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">19th century and pre-war history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#World_War_II_and_the_Holocaust\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">World War II and the Holocaust</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Post-war\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Post-war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_Links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External Links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century_and_pre-war_history\">19th century and pre-war history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 19th century and pre-war history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After Austrian emancipation, Jews were free to live in \u00dast\u00ed without facing residence restrictions. Four families from nearby <a href=\"/wiki/Teplice\" title=\"Teplice\">Teplice</a> were the first Jews to settle in the city, and a prayer house was opened not long after.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>The community did not become officially organized until 1863, and it was recognized by the authorities in 1869. The Jewish cemetery was consecrated in 1866, and then closed in 1893 when the Jewish community was given a section in the general cemetery. In 1880, thirty Jewish families came together to found a synagogue, and its opening ceremony was attended by other nearby Jewish communities and local non-Jewish officials.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1910, the Jewish community numbered 2,000. <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> brought more Jews to \u00dast\u00ed, mainly refugees from <a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a>. The local Jewish community did not welcome them with open arms or want them to stay, and instead gave them money to move somewhere else. After the war, the newly established <a href=\"/wiki/Republic_of_Czechoslovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Czechoslovakia\">Republic of Czechoslovakia</a> acknowledged Jews as a national minority, with the rights that go along with it. Jews in \u00dast\u00ed mostly spoke <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> prior to the rise of Czech nationalism and culture. In 1921, the Jewish population was 976.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>Zionism also took root in the \u00dast\u00ed Jewish community after Czech independence. The Zionist student organization founded by <a href=\"/wiki/Theodor_Herzl\" title=\"Theodor Herzl\">Theodor Herzl</a> opened a branch in the city in 1911. In 1919, a plethora of other Zionist organizations set up in the city, including a <a href=\"/wiki/Maccabi_World_Union\" title=\"Maccabi World Union\">Maccabi</a> sports club, Blau Weiss hiking society, and the <a href=\"/wiki/Women%27s_International_Zionist_Organization\" title=\"Women&#39;s International Zionist Organization\">Women's International Zionist Organization</a> (WIZO). That year, at the first zionist conference in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, a doctor from \u00dast\u00ed was elected to the central committee of Zionist organizations. In 1926, a number of \u00dast\u00ed Jews purchased membership and voting rights prior to the 15th <a href=\"/wiki/Zionist_Congress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zionist Congress\">Zionist Congress</a>, and in 1937, 134 members of the \u00dast\u00ed community voted in the 20th Zionist Congress. During the 1930s, a training center for youth preparing to move to <a href=\"/wiki/Mandatory_Palestine\" title=\"Mandatory Palestine\">Mandatory Palestine</a> was established, and about 20 youth from \u00dast\u00ed made <a href=\"/wiki/Aliyah\" title=\"Aliyah\">aliyah</a> and became <a href=\"/wiki/Bilu\" title=\"Bilu\">pioneers</a>. Also in this time, an increasing amount of the community declared their nationality as Jewish. A notable Jewish figure in the city was <a href=\"/wiki/Viktor_Ullmann\" title=\"Viktor Ullmann\">Viktor Ullmann</a>, who was the opera conductor.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1930, the Jewish population of the city was 985, and after the rise of the <a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a> in Germany, many Jew in the community began to emigrate.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II_and_the_Holocaust\">World War II and the Holocaust</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: World War II and the Holocaust\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In September of 1938, the <a href=\"/wiki/Munich_Agreement\" title=\"Munich Agreement\">Munich Agreement</a> dissolved the Republic of Czechoslovakia and annexed \u00dast\u00ed and the Sudeten Region into <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>. Much of the Jewish community fled to <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a>, <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>, other parts of Europe, or to <a href=\"/wiki/North_America\" title=\"North America\">North America</a>. Some \u00dast\u00ed Jews fought with the Czech Army. In 1939, the synagogue was burnt down. After, the remaining Jews in the city were sent to a deserted palace in the mountain town of Schoenwald-Krasny. A printer with the last name Levi was chosen as the community\u2019s leader. They then began <a href=\"/wiki/Forced_labour_under_German_rule_during_World_War_II\" title=\"Forced labour under German rule during World War II\">forced labor</a>, and after a period of six weeks, the women were sent back to \u00dast\u00ed while the men were sent to <a href=\"/wiki/Oranienburg\" title=\"Oranienburg\">Oranienburg</a>. Ultimately, they were all sent to the <a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt ghetto</a> and then <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\"> concentration</a> or <a href=\"/wiki/Extermination_camps\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extermination camps\">death</a> camps, where most were killed in the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>.<sup id=\"cite_ref-bh.org.il_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bh.org.il-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-war\">Post-war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Post-war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Religious_intolerance\" title=\"Religious intolerance\">Religious intolerance</a> continued even after the war and that is other reason why many of the members of this community <a href=\"/wiki/Emigration\" title=\"Emigration\">emigrated</a> afterwards. Still, after the Soviet annexation of Carpatho-Rus, many Jews chose to move here. This population established a new \u00dast\u00ed synagogue in 1948 with 800 members. As of the early 21st century, the congregation continued to exist.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>There were changes in religious freedoms after 1989. Members of the community meet regularly during worships, especially during <a href=\"/wiki/Jewish_festivals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish festivals\">Jewish festivals</a>. Still, life in the community is declining, particularly because of absence of young generation. There were 50 members of the community in 2000, of which 17 lived in \u00dast\u00ed nad Labem. There were 38 recorded members of the community in half of 2005. The contemporary chairman is Bed\u0159ich Heller.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jewish_community_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem\">Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Fedorovi\u010d, T., Kaiser, V. <i>History of Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem.</i> 2005, 123 p. English translation: Jaroslav Izav\u010duk. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-86646-12-2\" title=\"Special:BookSources/80-86646-12-2\">80-86646-12-2</a></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Spector, Shmuel; Wigoder, Geoffrey (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tumlOiOZvSUC&amp;pg=PA1418&amp;dq=Carpatho-Russia+judaism&amp;hl=cs&amp;sa=X&amp;ei=sSgcT5H-HcnJhAed5om9DA&amp;ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=Usti%20nad%20Labem&amp;f=false\"><i>The Encyclopedia of Jewish Life Before and During the Holocaust: Seredina-Buda-Z</i></a>. New York: NYU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8147-9356-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8147-9356-5\">978-0-8147-9356-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Encyclopedia+of+Jewish+Life+Before+and+During+the+Holocaust%3A+Seredina-Buda-Z&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=NYU+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-8147-9356-5&amp;rft.aulast=Spector&amp;rft.aufirst=Shmuel&amp;rft.au=Wigoder%2C+Geoffrey&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtumlOiOZvSUC%26pg%3DPA1418%26dq%3DCarpatho-Russia%2Bjudaism%26hl%3Dcs%26sa%3DX%26ei%3DsSgcT5H-HcnJhAed5om9DA%26ved%3D0CDgQ6AEwAQ%23v%3Donepage%26q%3DUsti%2520nad%2520Labem%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[ Encyclopaedia Judaica. \u00a9 2008 ]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bh.org.il-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bh.org.il_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dbs.bh.org.il/place/usti-nad-laben\">\"The Jewish Community of Usti nad Labem\"</a>. <a href=\"/wiki/The_Museum_of_the_Jewish_People_at_Beit_Hatfutsot\" title=\"The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot\">The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Jewish+Community+of+Usti+nad+Labem&amp;rft.pub=The+Museum+of+the+Jewish+People+at+Beit+Hatfutsot&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdbs.bh.org.il%2Fplace%2Fusti-nad-laben&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/judaica/ejud_0002_0020_0_20254.html\">\"Usti Nad Labem\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Usti+Nad+Labem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jewishvirtuallibrary.org%2Fjsource%2Fjudaica%2Fejud_0002_0020_0_20254.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_Links\">External Links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External Links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dbs.bh.org.il/place/usti-nad-laben\">The Jewish Community of Usti nad Labem,</a> <a href=\"/wiki/The_Museum_of_the_Jewish_People_at_Beit_Hatfutsot\" title=\"The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot\">The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Star_of_David.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Star of David.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/25px-Star_of_David.svg.png\" width=\"25\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/38px-Star_of_David.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/50px-Star_of_David.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jewish-hist-stub\" title=\"Template:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jewish-hist-stub\" title=\"Template talk:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jewish-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1329\nCached time: 20180910184004\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.221 seconds\nPreprocessor visited node count: 611/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11707/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1091/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2880/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  173.171      1 -total\n 31.37%   54.316      1 Template:Commons_category\n 23.29%   40.325      1 Template:Cite_book\n 20.61%   35.689      1 Template:ISBN\n 17.36%   30.071      1 Template:Commons\n 16.23%   28.101      1 Template:Sister_project\n 13.78%   23.859      1 Template:Side_box\n 13.26%   22.954      1 Template:Reflist\n  9.94%   17.213      1 Template:Jewish-hist-stub\n  8.90%   15.414      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14980852-0!canonical and timestamp 20180910184004 and revision id 847779837\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%BDidovsk%C3%A1_komunita_v_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u017didovsk\u00e1 komunita v \u00dast\u00ed nad Labem"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/J%C3%BCdische_Gemeinde_Aussig","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"J\u00fcdische Gemeinde Aussig"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Communaut%C3%A9_juive_d%27%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Communaut\u00e9 juive d'\u00dast\u00ed nad Labem"}],"categories":[{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","hidden":"","*":"Czech_Republic_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Usti nad Labem","*":"Jewish_history_by_city"},{"sortkey":"Usti nad Labem","*":"Jewish_communities_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","*":"Jews_and_Judaism_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"Jewish","*":"\u00dast\u00ed_nad_Labem"},{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","*":"Holocaust_locations_in_Czechoslovakia"},{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"History of the Jews in Usti nad Labem","*":"Jewish_history_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aliyah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictatorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emigration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced labour under German rule during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maccabi World Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mandatory Palestine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"North America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oranienburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious intolerance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teplice"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Museum of the Jewish People at Beit Hatfutsot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Herzl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Ullmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's International Zionist Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionist Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dast\u00ed nad Labem"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jewish-hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Holocaust_memorial_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem,_2012,_01.JPG","Commons-logo.svg","Star_of_David.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["https://dbs.bh.org.il/place/usti-nad-laben","http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/judaica/ejud_0002_0020_0_20254.html","https://books.google.com/books?id=tumlOiOZvSUC&pg=PA1418&dq=Carpatho-Russia+judaism&hl=cs&sa=X&ei=sSgcT5H-HcnJhAed5om9DA&ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&q=Usti%20nad%20Labem&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century and pre-war history","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":779,"anchor":"19th_century_and_pre-war_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"World War II and the Holocaust","number":"2","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":3596,"anchor":"World_War_II_and_the_Holocaust"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post-war","number":"3","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":4618,"anchor":"Post-war"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":5591,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":6231,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External Links","number":"6","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_\u00dast\u00ed_nad_Labem","byteoffset":6261,"anchor":"External_Links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Jews in \u00dast\u00ed nad Labem","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jewish_community_in_%C3%9Ast%C3%AD_nad_Labem","*":"commons:Category:Jewish community in \u00dast\u00ed nad Labem"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"History of the Jews in Usti nad Labem"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2989357"}]}}