{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pol\u00e1nyi","pageid":4545461,"revid":807174659,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Pol\u00e1nyi, Polanyi</b> is a surname. There have been a number of prominent individuals in the <b>Polanyi</b> family, illustrated in the following family tree:\n</p>\n<ul><li>Adolf Pollacsek (1820\u20131871) \u221e Zs\u00f3fia Schlesinger\n<ul><li><b>Mih\u00e1ly Pollacsek</b> (March 21, 1848, <a href=\"/wiki/Dlh%C3%A1_nad_Oravou\" title=\"Dlh\u00e1 nad Oravou\">B\u00e1nhegy (Dluha)</a> \u2013 January 10, 1905), prominent member of the bourgeoisie involved in railroads<br /> \u221e (1881 in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>) <a href=\"/wiki/Cec%C3%ADlia_Wohl\" title=\"Cec\u00edlia Wohl\">Cec\u00edlia Wohl</a> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Pollacsek Mih\u00e1lyn\u00e9, Wohl Cec\u00edlia</span></i>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">C\u00e9cile Wohl</span></i>; 1862, <a href=\"/wiki/Vilnius\" title=\"Vilnius\">Vilnius</a> \u2013 1939, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>),  daughter of Lithuanian Rabbi Alex Wohl, held a literary salon in Budapest<sup id=\"cite_ref-Szapor_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szapor-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<ul><li>Laura Polanyi, later Striker (1882\u20131957),<sup id=\"cite_ref-Szapor_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szapor-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \u221e S\u00e1ndor Striker\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eva_Zeisel\" title=\"Eva Zeisel\">Eva Striker Zeisel</a>, American industrial designer</li></ul></li>\n<li>Adolf Pol\u00e1nyi<sup id=\"cite_ref-Szapor_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szapor-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Karl_Polanyi\" title=\"Karl Polanyi\">Karl Paul Polanyi</a></b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Pol\u00e1nyi K\u00e1roly</span></i>, 1886, Vienna \u2013 1964, Pickering, Ontario), a Hungarian-Canadian political economist and author of <i><a href=\"/wiki/The_Great_Transformation_(book)\" title=\"The Great Transformation (book)\">The Great Transformation</a></i><br /> \u221e <a href=\"/wiki/Ilona_Duczy%C5%84ska\" title=\"Ilona Duczy\u0144ska\">Ilona Duczy\u0144ska</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kari_Polanyi_Levitt\" title=\"Kari Polanyi Levitt\">Kari Polanyi Levitt</a> (born 1923, Vienna), the Emerita Professor of Economics at <a href=\"/wiki/McGill_University\" title=\"McGill University\">McGill University</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>Sophia (Zs\u00f3fia) Pol\u00e1nyi<sup id=\"cite_ref-Szapor_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szapor-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Michael_Polanyi\" title=\"Michael Polanyi\">Michael Polanyi</a></b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Pol\u00e1nyi Mih\u00e1ly</span></i>; 1891, Budapest \u2013 1976, Manchester), Hungarian chemist, philosopher of science, economist<br />\u221e Magda Elizabeth Polanyi\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/John_Charles_Polanyi\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Charles Polanyi\">John Charles Polanyi</a></b> (born 1929, Berlin), Canadian Nobel Prize winner in Chemistry</li></ul></li>\n<li>Paul (P\u00e1l) Pol\u00e1nyi<sup id=\"cite_ref-Szapor_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szapor-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><b>Lujza Pollacsek</b>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Ervin_Szab%C3%B3\" title=\"Ervin Szab\u00f3\">Ervin Szab\u00f3</a></b> (1877\u20131918)<sup id=\"cite_ref-fszek_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fszek-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><b>Vilma Pollacsek</b>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Irma_Seidler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Irma Seidler (page does not exist)\">Irma Seidler</a>, early love of <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ern%C5%91_Seidler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ern\u0151 Seidler (page does not exist)\">Ern\u0151 Seidler</a>, founding member of the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Party of Hungary\">Communist Party of Hungary</a></li></ul></li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other\">Other</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Other\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name is also referenced in:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Michael_Polanyi_Center\" title=\"Michael Polanyi Center\">Michael Polanyi Center</a> (MPC), Baylor University</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eyring_equation\" title=\"Eyring equation\">The Eyring-Polanyi equation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bell%E2%80%93Evans%E2%80%93Polanyi_principle\" title=\"Bell\u2013Evans\u2013Polanyi principle\">Bell\u2013Evans\u2013Polanyi principle</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Szapor-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Szapor_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szapor_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szapor_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szapor_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Szapor_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFSzapor1997\" class=\"citation\">Szapor, Judit (1997), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kfki.hu/chemonet/polanyi/9702/szapor.html\">\"Laura Polanyi 1882\u20131957: Narratives of a Life\"</a>, <i>Polanyiana</i>, <b>6</b> (2)<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2012-03-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Polanyiana&amp;rft.atitle=Laura+Polanyi+1882%E2%80%931957%3A+Narratives+of+a+Life&amp;rft.volume=6&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Szapor&amp;rft.aufirst=Judit&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kfki.hu%2Fchemonet%2Fpolanyi%2F9702%2Fszapor.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APol%C3%A1nyi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFKenyeres2001\" class=\"citation\">Kenyeres, \u00c1gnes, ed. (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.niif.hu/00300/00355/html/index.htm\">\"Polacsek Mih\u00e1lyn\u00e9, Cec\u00edlia Wohl\"</a>, <i>Magyar \u00e9letrajzi lexikon (1000\u20131990)</i> (in Hungarian), Budapest: Arcanum Adatb\u00e1zis Kft.<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2012-03-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Polacsek+Mih%C3%A1lyn%C3%A9%2C+Cec%C3%ADlia+Wohl&amp;rft.btitle=Magyar+%C3%A9letrajzi+lexikon+%281000%E2%80%931990%29&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.pub=Arcanum+Adatb%C3%A1zis+Kft.&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.niif.hu%2F00300%2F00355%2Fhtml%2Findex.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APol%C3%A1nyi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.karipolanyilevitt.com/bio.shtm\"><i>Kari Polanyi Levitt: Biography</i></a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2012-03-08</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kari+Polanyi+Levitt%3A+Biography&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.karipolanyilevitt.com%2Fbio.shtm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APol%C3%A1nyi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fszek-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-fszek_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fszek.hu/english/introduction/about_ervin_szabo/?article_hid=6938\">About Ervin Szab\u00f3</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://homepage3.nifty.com/thinkers/plnykcv.htm\">http://homepage3.nifty.com/thinkers/plnykcv.htm</a> (in Japanese)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polany_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Polany (disambiguation)\">Polany (disambiguation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Po%C4%BEany\" title=\"Po\u013eany\">Po\u013eany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pol%C3%A1ny\" title=\"Pol\u00e1ny\">Pol\u00e1ny</a>; <a href=\"/wiki/Magyarpol%C3%A1ny\" title=\"Magyarpol\u00e1ny\">Magyarpol\u00e1ny</a>, etc.</li></ul>\n<table id=\"setindexbox\" class=\"metadata plainlinks dmbox dmbox-setindex\" style=\"\" role=\"presentation\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\" style=\"padding: 2px 0 2px 0.4em;\"> <img alt=\"WPanthroponymy.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/30px-WPanthroponymy.svg.png\" width=\"30\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/45px-WPanthroponymy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/60px-WPanthroponymy.svg.png 2x\" data-file-width=\"53\" data-file-height=\"51\" /></td>\n<td class=\"mbox-text\" style=\"padding: 0.25em 0.4em; font-style: italic;\"> <div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Surname list</div>This page lists people with the <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">surname</a> <b>Pol\u00e1nyi, Polanyi</b>. If an <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:WhatLinksHere/Pol%C3%A1nyi&amp;namespace=0\">internal link</a> intending to refer to a specific person led you to this page, you may wish to change that <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Linking\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Linking\">link</a> by adding the person's <a href=\"/wiki/Given_name\" title=\"Given name\">given name</a>(s) to the link. </td>\n</tr>\n</tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Coronet_of_a_British_Earl.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Coronet_of_a_British_Earl.svg/45px-Coronet_of_a_British_Earl.svg.png\" width=\"45\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Coronet_of_a_British_Earl.svg/68px-Coronet_of_a_British_Earl.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Coronet_of_a_British_Earl.svg/90px-Coronet_of_a_British_Earl.svg.png 2x\" data-file-width=\"256\" data-file-height=\"199\" /></a></td><td><i>This biographical article of a European noble is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-noble-stub\" title=\"Template:Europe-noble-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-noble-stub\" title=\"Template talk:Europe-noble-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-noble-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Europe_green_light.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Europe green light.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/32px-Europe_green_light.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/48px-Europe_green_light.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/64px-Europe_green_light.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"226\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Europe\" title=\"History of Europe\">European history</a>\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-hist-stub\" title=\"Template:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-hist-stub\" title=\"Template talk:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Star_of_David.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Star of David.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/25px-Star_of_David.svg.png\" width=\"25\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/38px-Star_of_David.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/50px-Star_of_David.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jewish-hist-stub\" title=\"Template:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jewish-hist-stub\" title=\"Template talk:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jewish-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/45px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/60px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Hourglass_drawing.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Hourglass icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/23px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/35px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/46px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></a></span></span>&#160;&#160;</td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Hungary\" title=\"History of Hungary\">Hungarian history</a> article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-hist-stub\" title=\"Template:Hungary-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-hist-stub\" title=\"Template talk:Hungary-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:WPanthroponymy.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/30px-WPanthroponymy.svg.png\" width=\"30\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/45px-WPanthroponymy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/WPanthroponymy.svg/60px-WPanthroponymy.svg.png 2x\" data-file-width=\"53\" data-file-height=\"51\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">surname</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pol%C3%A1nyi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surname-stub\" title=\"Template:Surname-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surname-stub\" title=\"Template talk:Surname-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surname-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921212431\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.378 seconds\nPreprocessor visited node count: 616/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24965/2097152 bytes\nTemplate argument size: 876/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4175/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.176/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  311.909      1 -total\n 44.73%  139.531      3 Template:Lang-hu\n 21.16%   66.011      1 Template:Reflist\n 15.65%   48.827      3 Template:Citation\n 13.72%   42.801      1 Template:Surname\n 13.00%   40.546      5 Template:Asbox\n 11.46%   35.743      1 Template:Dmbox\n  6.72%   20.954      1 Template:Europe-noble-stub\n  6.19%   19.294      1 Template:Short_description\n  5.57%   17.378      1 Template:Pagetype\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4545461-0!canonical and timestamp 20180921212430 and revision id 807174659\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Polanyi","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Polanyi","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Polanyi","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Polanyi","hidden":"","*":"All_set_index_articles"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Surnames"},{"sortkey":"*","*":"Pol\u00e1nyi_family"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Family_trees"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian_noble_families"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Jewish_families"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Slovak_Jews"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian_people_of_Slovak_descent"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Austro-Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Jewish_Hungarian_history"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian-language_surnames"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian_people_of_Polish-Jewish_descent"},{"sortkey":"Polanyi","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Polanyi","*":"European_nobility_stubs"},{"sortkey":"Polanyi","*":"European_history_stubs"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Jewish_history_stubs"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Hungarian_history_stubs"},{"sortkey":"Polanyi","*":"Surname_stubs"}],"links":[{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Pol\u00e1nyi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-noble-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surname-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bell\u2013Evans\u2013Polanyi principle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cec\u00edlia Wohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dlh\u00e1 nad Oravou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervin Szab\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Zeisel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyring equation"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Given name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilona Duczy\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Charles Polanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kari Polanyi Levitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Polanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarpol\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"McGill University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Polanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Polanyi Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polany (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pol\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Po\u013eany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Great Transformation (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilnius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"*":"Irma Seidler"},{"ns":0,"*":"Ern\u0151 Seidler"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Linking"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-noble-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jewish-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surname-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surname"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dmbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-noble-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surname-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["WPanthroponymy.svg","Coronet_of_a_British_Earl.svg","Europe_green_light.svg","Hourglass_drawing.svg","Star_of_David.svg","Flag_of_Hungary.svg"],"externallinks":["http://www.kfki.hu/chemonet/polanyi/9702/szapor.html","http://mek.niif.hu/00300/00355/html/index.htm","http://www.karipolanyilevitt.com/bio.shtm","http://www.fszek.hu/english/introduction/about_ervin_szabo/?article_hid=6938","http://homepage3.nifty.com/thinkers/plnykcv.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pol\u00e1nyi","byteoffset":2572,"anchor":"Other"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pol\u00e1nyi","byteoffset":2754,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pol\u00e1nyi","byteoffset":2784,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pol\u00e1nyi","byteoffset":2870,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pol\u00e1nyi","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Surname list"},{"name":"defaultsort","*":"Polanyi"},{"name":"notoc","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q21450642"}]}}