{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Vilmos B\u00f6hm","pageid":9239433,"revid":850600411,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6hm_Vilmos\" class=\"extiw\" title=\"hu:B\u00f6hm Vilmos\">corresponding article</a> in Hungarian</b>. &#32;<i><small>(April 2010)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fhu.wikipedia.org%2Fwiki%2FB%C3%B6hm+Vilmos&amp;sl=hu&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Hungarian article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|hu|B\u00f6hm Vilmos}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Vilmos_B%C3%B6hm\" title=\"Talk:Vilmos B\u00f6hm\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>B\u00f6hm Vilmos</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Vilmos B\u00f6hm</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:B%C3%B6hm.gif\" class=\"image\"><img alt=\"B\u00f6hm.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/B%C3%B6hm.gif\" width=\"215\" height=\"270\" data-file-width=\"203\" data-file-height=\"255\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Vilmos B\u00f6hm</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1880-01-06</span>)</span>6 January 1880</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n28 October 1949<span style=\"display:none\">(1949-10-28)</span> (aged&#160;69)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Title</th><td class=\"title\">\n<a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence of Hungary\">Minister of Defence of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Lip%C3%B3t_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lip\u00f3t B\u00f6hm (page does not exist)\">Lip\u00f3t B\u00f6hm</a> <br /><a href=\"/w/index.php?title=Roz%C3%A1lia_Rosenzweig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roz\u00e1lia Rosenzweig (page does not exist)\">Roz\u00e1lia Rosenzweig</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Vilmos B\u00f6hm</b> or <b>Wilhelm B\u00f6hm</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">B\u00f6hm (improperly B\u0151hm) Vilmos</span></i>; 6 January 1880, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> &#8211; 28 October 1949) was a <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarian</a> Social Democrat and <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>'s ambassador to <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a> after World War II. He was born in a middle class Jewish family<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>, his father was Lip\u00f3t B\u00f6hm and Roz\u00e1lia Rosenzweig, his mother . After graduation from vocational secondary school, he became a mechanist. \nB\u00f6hm was fluent German speaker since his early childhood. During 1900s he worked as a technical officer. On December 26, 1905, he married with M\u00e1ria Steiner, who was also of Israelite religion, \ndaughter of Ign\u00e1c Steiner and Franciska Schwarz. He joined the labor movement as a young worker and became secretary of the National Federation of Iron and Metal Workers . \nIn 1911 he was elected to the Trade Union Council. He belonged to the center of MSZDP. During the First World War he achieved rank as a lieutenant. In 1918 he was arrested during the general strike.\nB\u00f6hm was actively involved in the Aster Revolution of 1918, and in January 1919 he became Minister of Defense in the Berinkey Government. As Secretary of State, \nhe invited the war hero Aur\u00e9l Stromfeld to the military chief of staff. He actively participated in the unification congress of the Social Democrat Party and the Communist party. \nIn April B\u00f6hm became the commander-in-chief of the Red Army. In May 1919 he resigned, but his resignation was not accepted by government. B\u00f6hm remained a member. In July 1919, \nhe was appointed to a position of Viennese ambassador. He is supposedly mentioned in the Venona telegrams as an information source of the soviets during the war. \nAfter the fall of the Hungarian Soviet republic, he was forced to emigrate and became the leader of a group of emigrant social democrats (\"Light Group\"), together with Zsigmond Kunfi and S\u00e1ndor Garbai.\n</p><p>After 1920 B\u00f6hm remained in Vienna, joining the ranks of the international social democratic movement. From 1934 he lived in Czechoslovakia, from where he relocated to Sweden in 1938. \nHe returned to Hungary only on 30 December, 1945. From May 1, 1946, he worked again in Sweden and became ambassador of Hungary. After the unification of the MSZDP and MKP parties,\nB\u00f6hm resigned from his office, and resumed his life as an emigrant in Stockholm, in 1948. Stripped from Hungarian citizenship on June 3, 1949, he died on October 28, 1949.\n</p><p>According to one researcher, Wilhelm Agrell, he was a soviet spy, a statement which has been contested in a trial, after Agrell was sued by B\u00f6hm's grandchildren Thomas and Stefan B\u00f6hm for defamation of the deceased. According to Sweden's liberal laws Agrell was acquitted, although he could not produce any other evidence than the mentioning of Vilmos B\u00f6hm in the Venona telegrams, where many state leaders and politicians were mentioned under aliases.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vilmos_B%C3%B6hm&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">R. J. Crampton (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CjCEAgAAQBAJ&amp;pg=PA83&amp;dq=%22provoked+further+opposition%22+b%C3%B6hm&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj2yJf8vu_UAhXMJFAKHaiOCjMQ6AEIKjAA#v=onepage&amp;q=%22provoked%20further%20opposition%22%20b%C3%B6hm&amp;f=false\"><i>Eastern Europe in the Twentieth Century \u2013 And After</i></a>. Routledge. p.&#160;83. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781134712212\" title=\"Special:BookSources/9781134712212\">9781134712212</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Eastern+Europe+in+the+Twentieth+Century+%E2%80%93+And+After&amp;rft.pages=83&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9781134712212&amp;rft.au=R.+J.+Crampton&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DCjCEAgAAQBAJ%26pg%3DPA83%26dq%3D%2522provoked%2Bfurther%2Bopposition%2522%2Bb%25C3%25B6hm%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwj2yJf8vu_UAhXMJFAKHaiOCjMQ6AEIKjAA%23v%3Donepage%26q%3D%2522provoked%2520further%2520opposition%2522%2520b%25C3%25B6hm%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVilmos+B%C3%B6hm\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leksikon.org/art.php?n=4855\">Biography</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070209002900/http://raoulwallenberg.org/heroes/news/news_detail.asp?id=56\">Vilmos Bohm</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Festetics\" title=\"S\u00e1ndor Festetics\">S\u00e1ndor Festetics</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Minister_of_War_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of War of Hungary\">Minister of War</a></b><br />1919\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Haubrich\" title=\"J\u00f3zsef Haubrich\">J\u00f3zsef Haubrich</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Haubrich\" title=\"J\u00f3zsef Haubrich\">J\u00f3zsef Haubrich</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Minister_of_War_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of War of Hungary\">People's Commissar of War</a><br /><small>in opposition:<a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Mikl\u00f3s Horthy</a></small></b><br />1919\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Haubrich\" title=\"J\u00f3zsef Haubrich\">J\u00f3zsef Haubrich</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ministers_of_Defence_of_Hungary_since_1848\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:HungarianDefenceMinisters\" title=\"Template:HungarianDefenceMinisters\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:HungarianDefenceMinisters\" title=\"Template talk:HungarianDefenceMinisters\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:HungarianDefenceMinisters&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ministers_of_Defence_of_Hungary_since_1848\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence of Hungary\">Ministers of Defence of Hungary</a> since 1848</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lajos_Batthy%C3%A1ny\" title=\"Lajos Batthy\u00e1ny\">Batthy\u00e1ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1z%C3%A1r_M%C3%A9sz%C3%A1ros\" title=\"L\u00e1z\u00e1r M\u00e9sz\u00e1ros\">M\u00e9sz\u00e1ros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art%C3%BAr_G%C3%B6rgei\" title=\"Art\u00far G\u00f6rgei\">G\u00f6rgei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Aulich\" title=\"Lajos Aulich\">Aulich</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\"><a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Kingdom of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gyula_Andr%C3%A1ssy\" title=\"Gyula Andr\u00e1ssy\">Andr\u00e1ssy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Menyh%C3%A9rt_L%C3%B3nyay\" title=\"Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay\">L\u00f3nyay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Szl%C3%A1vy\" title=\"J\u00f3zsef Szl\u00e1vy\">Szl\u00e1vy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Szende\" title=\"B\u00e9la Szende\">Szende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gedeon_R%C3%A1day_(Minister_of_Defence)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gedeon R\u00e1day (Minister of Defence)\">R\u00e1day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Orczy\" title=\"B\u00e9la Orczy\">Orczy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Fej%C3%A9rv%C3%A1ry\" title=\"G\u00e9za Fej\u00e9rv\u00e1ry\">Fej\u00e9rv\u00e1ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Kolossv%C3%A1ry\" title=\"Dezs\u0151 Kolossv\u00e1ry\">Kolossv\u00e1ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Nyiri\" title=\"S\u00e1ndor Nyiri\">Nyiri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Bihar\" title=\"Ferenc Bihar\">Bihar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Pap\" title=\"B\u00e9la Pap\">Pap</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Wekerle\" title=\"S\u00e1ndor Wekerle\">Wekerle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Jekelfalussy\" title=\"Lajos Jekelfalussy\">Jekelfalussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samu_Hazai\" title=\"Samu Hazai\">Hazai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Szurmay\" title=\"S\u00e1ndor Szurmay\">Szurmay</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Linder\" title=\"B\u00e9la Linder\">Linder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Bartha\" title=\"Albert Bartha\">A. Bartha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Festetics\" title=\"S\u00e1ndor Festetics\">Festetics</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">B\u00f6hm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Haubrich\" title=\"J\u00f3zsef Haubrich\">Haubrich</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">B\u00f6hm</a> (opposed by <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Szab%C3%B3_(Minister_of_Defence)\" title=\"Zolt\u00e1n Szab\u00f3 (Minister of Defence)\">Z. Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Horthy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Belitska\" title=\"S\u00e1ndor Belitska\">Belitska</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Schnetzer\" title=\"Ferenc Schnetzer\">Schnetzer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Friedrich\" title=\"Istv\u00e1n Friedrich\">Friedrich</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\"><a href=\"/wiki/Hungary_between_the_World_Wars\" title=\"Hungary between the World Wars\">Regency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_So%C3%B3s_(Minister_of_Defence)\" title=\"K\u00e1roly So\u00f3s (Minister of Defence)\">So\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Sr%C3%A9ter\" title=\"Istv\u00e1n Sr\u00e9ter\">Sr\u00e9ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Belitska\" title=\"S\u00e1ndor Belitska\">Belitska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Cs%C3%A1ky\" title=\"K\u00e1roly Cs\u00e1ky\">Cs\u00e1ky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyula_G%C3%B6mb%C3%B6s\" title=\"Gyula G\u00f6mb\u00f6s\">G\u00f6mb\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Kozma\" title=\"Mikl\u00f3s Kozma\">Kozma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Somkuthy\" title=\"J\u00f3zsef Somkuthy\">Somkuthy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilmos_R%C5%91der\" title=\"Vilmos R\u0151der\">R\u0151der</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jen%C5%91_R%C3%A1tz\" title=\"Jen\u0151 R\u00e1tz\">R\u00e1tz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Bartha_(Minister_of_Defence)\" title=\"K\u00e1roly Bartha (Minister of Defence)\">K. Bartha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilmos_Nagy_de_Nagybaczon\" title=\"Vilmos Nagy de Nagybaczon\">V. Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Csatay\" title=\"Lajos Csatay\">Csatay</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Beregfy\" title=\"K\u00e1roly Beregfy\">Beregfy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_V%C3%B6r%C3%B6s\" title=\"J\u00e1nos V\u00f6r\u00f6s\">V\u00f6r\u00f6s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Tombor\" title=\"Jen\u0151 Tombor\">Tombor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Nagy\" title=\"Ferenc Nagy\">F. Nagy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Bartha\" title=\"Albert Bartha\">A. Bartha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Dinny%C3%A9s\" title=\"Lajos Dinny\u00e9s\">Dinny\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Veres_(politician)\" title=\"P\u00e9ter Veres (politician)\">Veres</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">Communist Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Farkas\" title=\"Mih\u00e1ly Farkas\">Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Bata\" title=\"Istv\u00e1n Bata\">Bata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Janza\" title=\"K\u00e1roly Janza\">Janza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Mal%C3%A9ter\" title=\"P\u00e1l Mal\u00e9ter\">Mal\u00e9ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_M%C3%BCnnich\" title=\"Ferenc M\u00fcnnich\">M\u00fcnnich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_R%C3%A9v%C3%A9sz\" title=\"G\u00e9za R\u00e9v\u00e9sz\">R\u00e9v\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_Czinege\" title=\"Lajos Czinege\">Czinege</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Ol%C3%A1h\" title=\"Istv\u00e1n Ol\u00e1h\">Ol\u00e1h</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_K%C3%A1rp%C3%A1ti\" title=\"Ferenc K\u00e1rp\u00e1ti\">K\u00e1rp\u00e1ti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;width:120px;\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Republic of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lajos_F%C3%BCr\" title=\"Lajos F\u00fcr\">F\u00fcr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Keleti\" title=\"Gy\u00f6rgy Keleti\">Keleti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Szab%C3%B3_(Minister_of_Defence)\" title=\"J\u00e1nos Szab\u00f3 (Minister of Defence)\">J. Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Juh%C3%A1sz_(politician)\" title=\"Ferenc Juh\u00e1sz (politician)\">Juh\u00e1sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imre_Szekeres\" title=\"Imre Szekeres\">Szekeres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Csaba_Hende\" title=\"Csaba Hende\">Hende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Simicsk%C3%B3\" title=\"Istv\u00e1n Simicsk\u00f3\">Simicsk\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibor_Benk%C5%91_(military_officer)\" title=\"Tibor Benk\u0151 (military officer)\">Benk\u0151</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q855051&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q855051&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q855051\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59932969\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121141217\">121141217</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078631057\">0000 0000 7863 1057</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n92015076\">n92015076</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=skuk0001759&amp;CON_LNG=ENG\">skuk0001759</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/061385085\">061385085</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59932969\">59932969</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"35\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/53px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/70px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-35px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/35px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"35\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/53px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/70px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This Hungarian biographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vilmos_B%C3%B6hm&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-bio-stub\" title=\"Template:Hungary-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-bio-stub\" title=\"Template talk:Hungary-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Star_of_David.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Star of David.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/25px-Star_of_David.svg.png\" width=\"25\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/38px-Star_of_David.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/50px-Star_of_David.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vilmos_B%C3%B6hm&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jewish-hist-stub\" title=\"Template:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jewish-hist-stub\" title=\"Template talk:Jewish-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jewish-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/45px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/60px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Hourglass_drawing.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Hourglass icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/23px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/35px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/46px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></a></span></span>&#160;&#160;</td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Hungary\" title=\"History of Hungary\">Hungarian history</a> article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vilmos_B%C3%B6hm&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-hist-stub\" title=\"Template:Hungary-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-hist-stub\" title=\"Template talk:Hungary-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2269\nCached time: 20180922095007\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.565 seconds\nPreprocessor visited node count: 2643/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60343/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4002/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1647/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.216/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.01 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  496.386      1 -total\n 27.72%  137.591      1 Template:Lang-hu\n 23.35%  115.882      1 Template:Infobox_person\n 14.77%   73.320      1 Template:Infobox\n  9.54%   47.338      1 Template:Expand_Hungarian\n  8.70%   43.168      1 Template:Expand_language\n  8.25%   40.959      5 Template:Br_separated_entries\n  7.73%   38.360      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.55%   37.459      1 Template:Cite_book\n  6.40%   31.786      2 Template:Succession_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9239433-0!canonical and timestamp 20180922095006 and revision id 850600411\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Vilmos_B%C3%B6hm","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Vilmos B\u00f6hm"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6hm_Vilmos","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"B\u00f6hm Vilmos"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%91%D0%BC,_%D0%92%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%BE%D1%88","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0451\u043c, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0448"}],"categories":[{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_April_2010"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Hungarian_Wikipedia"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Ambassadors_of_Hungary_to_Sweden"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Defence_ministers_of_Hungary"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Raoul_Wallenberg"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Members_of_the_Executive_of_the_Labour_and_Socialist_International"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"People_from_Budapest"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"1880_births"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"1949_deaths"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Hungarian_people_stubs"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Jewish_history_stubs"},{"sortkey":"Bohm, Vilmos","*":"Hungarian_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from April 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Hungarian Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HungarianDefenceMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Bartha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art\u00far G\u00f6rgei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Linder"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Orczy"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Pap"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Szende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csaba Hende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Kolossv\u00e1ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Bihar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Juh\u00e1sz (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc K\u00e1rp\u00e1ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc M\u00fcnnich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Schnetzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gedeon R\u00e1day (Minister of Defence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Andr\u00e1ssy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula G\u00f6mb\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Keleti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Fej\u00e9rv\u00e1ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za R\u00e9v\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary between the World Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Szekeres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Bata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Friedrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Ol\u00e1h"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Simicsk\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Sr\u00e9ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 R\u00e1tz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 Tombor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Szab\u00f3 (Minister of Defence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos V\u00f6r\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Haubrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Somkuthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Szl\u00e1vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Bartha (Minister of Defence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Beregfy"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Cs\u00e1ky"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Janza"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly So\u00f3s (Minister of Defence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Aulich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Batthy\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Csatay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Czinege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Dinny\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos F\u00fcr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Jekelfalussy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1z\u00e1r M\u00e9sz\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly Farkas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Horthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Kozma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of War of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Mal\u00e9ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Veres (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samu Hazai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Belitska"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Festetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Nyiri"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Szurmay"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Wekerle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor Benk\u0151 (military officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilmos Nagy de Nagybaczon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilmos R\u0151der"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Szab\u00f3 (Minister of Defence)"},{"ns":0,"*":"Lip\u00f3t B\u00f6hm"},{"ns":0,"*":"Roz\u00e1lia Rosenzweig"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Vilmos B\u00f6hm"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:HungarianDefenceMinisters"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jewish-hist-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Hungarian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HungarianDefenceMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","B\u00f6hm.gif","Blue_pencil.svg","Flag_of_Hungary.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png","Star_of_David.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=CjCEAgAAQBAJ&pg=PA83&dq=%22provoked+further+opposition%22+b%C3%B6hm&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwj2yJf8vu_UAhXMJFAKHaiOCjMQ6AEIKjAA#v=onepage&q=%22provoked%20further%20opposition%22%20b%C3%B6hm&f=false","https://www.wikidata.org/wiki/Q855051","https://translate.google.com/translate?&u=https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6hm+Vilmos&sl=hu&tl=en&prev=_t&hl=en","http://www.leksikon.org/art.php?n=4855","https://web.archive.org/web/20070209002900/http://raoulwallenberg.org/heroes/news/news_detail.asp?id=56","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59932969","https://d-nb.info/gnd/121141217","http://isni.org/isni/0000000078631057","http://id.loc.gov/authorities/names/n92015076","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=skuk0001759&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/061385085","https://viaf.org/viaf/59932969"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vilmos_B\u00f6hm","byteoffset":4213,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vilmos B\u00f6hm","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6hm_Vilmos","*":"hu:B\u00f6hm Vilmos"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bohm, Vilmos"},{"name":"wikibase_item","*":"Q855051"}]}}