{"parse":{"title":"Ministry of National Education (Colombia)","pageid":13903823,"revid":856364015,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of National Education</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<small><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional</span></i></small></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Ministerio de Educaci\u00f3n de Colombia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg/200px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg.png\" width=\"200\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg/300px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg/400px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"997\" data-file-height=\"997\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Ministry overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\n1&#160;January&#160;1928<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1928-01-01</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\nCalle 43 \u2116 57-14<br /><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1,_D.C.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bogot\u00e1, D.C.\">Bogot\u00e1, D.C.</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;params=04_38_47.36_N_74_05_40.51_W_type:landmark_region:CO-DC_scale:5000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">04\u00b038\u203247.36\u2033N</span> <span class=\"longitude\">74\u00b005\u203240.51\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">4.6464889\u00b0N 74.0945861\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">4.6464889; -74.0945861</span></span></span></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n<a href=\"/wiki/Colombian_Peso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Peso\">COP$</a>23,092,798,432,087 <small>(2012)</small><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br />COP$24,899,811,728,484 <small>(2013)</small><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br />COP$26,932,267,932,578 <small>(2014)</small><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Ministry executive</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Victoria_Angulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Victoria Angulo (page does not exist)\">Mar\u00eda Victoria Angulo</a>, Minister</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Child agencies</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=National_Institute_for_the_Blind_(Colombia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Institute for the Blind (Colombia) (page does not exist)\">INCI</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=National_Institute_for_the_Deaf_(Colombia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Institute for the Deaf (Colombia) (page does not exist)\">INSOR</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=Central_Technical_Institute_(Colombia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central Technical Institute (Colombia) (page does not exist)\">ITC</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=Sim%C3%B3n_Rodriguez_National_Technical_Institute_of_Commerce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sim\u00f3n Rodriguez National Technical Institute of Commerce (page does not exist)\">Intenalco</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=Institute_for_Technical_Vocational_Training_of_Tolima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute for Technical Vocational Training of Tolima (page does not exist)\">ITFIP</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=Institute_for_Technical_Vocational_Training_of_San_Andr%C3%A9s_and_Providencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute for Technical Vocational Training of San Andr\u00e9s and Providencia (page does not exist)\">INFOTEP-San Andres</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/w/index.php?title=Institute_for_Technical_Vocational_Training_of_San_Juan_del_Cesar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute for Technical Vocational Training of San Juan del Cesar (page does not exist)\">INFOTEP-San Juan del Cesar</a></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><a href=\"/wiki/Colombian_Institute_for_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Institute for Culture\"> Colcultura </a> (through 1997)</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mineducacion.gov.co\">www<wbr />.mineducacion<wbr />.gov<wbr />.co</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ministry of National Education</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional</span></i>) is the <a href=\"/wiki/Ministries_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministries of Colombia\">national executive ministry</a> of the <a href=\"/wiki/Government_of_Colombia\" title=\"Government of Colombia\">Government of Colombia</a> responsible for overseeing the instruction and education of the <a href=\"/wiki/Colombian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian people\">Colombian people</a>, similar to <a href=\"/wiki/Education_minister\" title=\"Education minister\">education ministries</a> in other countries.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Ministers\">List of Ministers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of Ministers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Order</th>\n<th>Period</th>\n<th>Minister of National Education\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1st</td>\n<td>1928-1930</td>\n<td>Jos\u00e9 Vicente Huertas\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2nd</td>\n<td>1930-1930</td>\n<td><a href=\"/wiki/El%C3%ADseo_Arango_Ramos\" title=\"El\u00edseo Arango Ramos\">El\u00edseo Arango Ramos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3rd</td>\n<td>1930-1931</td>\n<td>Abel Francisco Carbonell Vergara\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4th</td>\n<td>1931-1933</td>\n<td>Julio Carrizosa Valenzuela\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5th</td>\n<td>1933-1934</td>\n<td>Pedro Maria Carre\u00f1o Mallarino\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6th</td>\n<td>1934-1934</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jaime_Jaramillo_Arango\" title=\"Jaime Jaramillo Arango\">Jaime Jaramillo Arango</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7th</td>\n<td>1934-1934</td>\n<td>Carlos Lozano y Lozano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8th</td>\n<td>1934-1935</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luis_L%C3%B3pez_de_Mesa_G%C3%B3mez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis L\u00f3pez de Mesa G\u00f3mez\">Luis L\u00f3pez de Mesa G\u00f3mez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9th</td>\n<td>1935-1935</td>\n<td>Calixto Torres Uma\u00f1a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10th</td>\n<td>1935-1937</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dar%C3%ADo_Echand%C3%ADa_Olaya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dar\u00edo Echand\u00eda Olaya\">Dar\u00edo Echand\u00eda Olaya</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11th</td>\n<td>1937-1937</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alberto_Lleras_Camargo\" title=\"Alberto Lleras Camargo\">Alberto Lleras Camargo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12th</td>\n<td>1937-1937</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tulio_Enrique_Tasc%C3%B3n_Quintero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tulio Enrique Tasc\u00f3n Quintero (page does not exist)\">Tulio Enrique Tasc\u00f3n Quintero</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13th</td>\n<td>1937-1937</td>\n<td>Alejandro L\u00f3pez Restrepo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14th</td>\n<td>1937-1938</td>\n<td>Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Castro Mart\u00ednez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15th</td>\n<td>1938-1940</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_Ara%C3%BAjo_Gaviria\" title=\"Alfonso Ara\u00fajo Gaviria\">Alfonso Ara\u00fajo Gaviria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16th</td>\n<td>1940-1941</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_Eli%C3%A9cer_Gait%C3%A1n_Ayala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala\">Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17th</td>\n<td>1941-1941</td>\n<td>Guillermo Nannetti Concha\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18th</td>\n<td>1941-1942</td>\n<td>Juan Lozano y Lozano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19th</td>\n<td>1942-1942</td>\n<td><a href=\"/wiki/Germ%C3%A1n_Arciniegas\" title=\"Germ\u00e1n Arciniegas\">Germ\u00e1n Arciniegas Angueyra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20th</td>\n<td>1942-1942</td>\n<td>Jorge Zalamea Borda\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21st</td>\n<td>1942-1943</td>\n<td>Absal\u00f3n Fern\u00e1ndez de Soto\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22nd</td>\n<td>1943-1943</td>\n<td>Rafael Parga Cort\u00e9s\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23rd</td>\n<td>1943-1943</td>\n<td>Carlos Lozano y Lozano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24th</td>\n<td>1943-1943</td>\n<td>Carlos Arango V\u00e9lez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25th</td>\n<td>1943-1945</td>\n<td>Antonio Rocha Alvira\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26th</td>\n<td>1945-1945</td>\n<td>Rafael Escall\u00f3n\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27th</td>\n<td>1945-1945</td>\n<td>Antonio Rocha Alvira\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28th</td>\n<td>1945-1946</td>\n<td>Germ\u00e1n Arciniegas Angueyra\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29th</td>\n<td>1946-1946</td>\n<td>Mario Carvajal Borrero\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30th</td>\n<td>1946-1947</td>\n<td>Miguel Jim\u00e9nez L\u00f3pez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31st</td>\n<td>1947-1947</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Zuleta_%C3%81ngel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Zuleta \u00c1ngel (page does not exist)\">Eduardo Zuleta \u00c1ngel</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32nd</td>\n<td>1947-1948</td>\n<td>Joaqu\u00edn Estrada Monsalve\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33rd</td>\n<td>1948-1948</td>\n<td><a href=\"/wiki/El%C3%ADseo_Arango_Ramos\" title=\"El\u00edseo Arango Ramos\">El\u00edseo Arango Ramos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34th</td>\n<td>1948-1949</td>\n<td>Fabio Lozano y Lozano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35th</td>\n<td>1949-1949</td>\n<td><a href=\"/wiki/El%C3%ADseo_Arango_Ramos\" title=\"El\u00edseo Arango Ramos\">El\u00edseo Arango Ramos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>36th</td>\n<td>1949-1949</td>\n<td>Eleuterio Serna Ram\u00edrez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>37th</td>\n<td>1949-1950</td>\n<td>Manuel Mosquera Garc\u00e9s\n</td></tr>\n<tr>\n<td>38th</td>\n<td>1950-1951</td>\n<td>Antonio \u00c1lvarez Restrepo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>39th</td>\n<td>1951-1952</td>\n<td>Rafael Azula Barrera\n</td></tr>\n<tr>\n<td>40th</td>\n<td>1952-1953</td>\n<td>Lucio Pab\u00f3n N\u00fa\u00f1ez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>41st</td>\n<td>1953-1953</td>\n<td>Jes\u00fas Estrada Monsalve\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42nd</td>\n<td>1953-1954</td>\n<td>Manuel Mosquera Garc\u00e9s\n</td></tr>\n<tr>\n<td>43rd</td>\n<td>1954-1954</td>\n<td>Daniel Henao Henao\n</td></tr>\n<tr>\n<td>44th</td>\n<td>1954-1955</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aurelio_Caicedo_Ayerbe\" title=\"Aurelio Caicedo Ayerbe\">Aurelio Caicedo Ayerbe</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45th</td>\n<td>1955-1956</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gabriel_Betancur_Mej%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriel Betancur Mej\u00eda\">Gabriel Betancur Mej\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>46th</td>\n<td>1956-1957</td>\n<td><a href=\"/wiki/Josefina_Valencia_Mu%C3%B1oz\" title=\"Josefina Valencia Mu\u00f1oz\">Josefina Valencia Mu\u00f1oz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>47th</td>\n<td>1957-1957</td>\n<td>Pr\u00f3spero Carbonell MacAusland\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48th</td>\n<td>1957-1958</td>\n<td>Alfonso Carvajal Peralta\n</td></tr>\n<tr>\n<td>49th</td>\n<td>1958-1959</td>\n<td>Reinaldo Mu\u00f1oz Zambrano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>50th</td>\n<td>1959-1960</td>\n<td>Abel Naranjo Villegas\n</td></tr>\n<tr>\n<td>51st</td>\n<td>1960-1960</td>\n<td>Gonzalo Vargas Rubiano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>52nd</td>\n<td>1960-1960</td>\n<td><a href=\"/wiki/Belisario_Betancur_Cuartas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belisario Betancur Cuartas\">Belisario Betancur Cuartas</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>53rd</td>\n<td>1960-1961</td>\n<td>Alfonso Ocampo Londo\u00f1o\n</td></tr>\n<tr>\n<td>54th</td>\n<td>1961-1962</td>\n<td>Jaime Posada D\u00edaz\n</td></tr>\n<tr>\n<td>55th</td>\n<td>1962-1965</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_G%C3%B3mez_Valderrama\" title=\"Pedro G\u00f3mez Valderrama\">Pedro G\u00f3mez Valderrama</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56th</td>\n<td>1965-1966</td>\n<td>Daniel Arango Jaramillo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57th</td>\n<td>1966-1968</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gabriel_Betancourt_Mej%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriel Betancourt Mej\u00eda\">Gabriel Betancourt Mej\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>58th</td>\n<td>1968-1970</td>\n<td>Octavio Arizmendi Posada\n</td></tr>\n<tr>\n<td>59th</td>\n<td>1970-1972</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Gal%C3%A1n_Sarmiento\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Carlos Gal\u00e1n Sarmiento\">Luis Carlos Gal\u00e1n Sarmiento</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>60th</td>\n<td>1972-1974</td>\n<td>Juan Jacobo Mu\u00f1oz\n</td></tr>\n<tr>\n<td>61st</td>\n<td>1974-1977</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hernando_Dur%C3%A1n_Duss%C3%A1n\" title=\"Hernando Dur\u00e1n Duss\u00e1n\">Hernando Dur\u00e1n Duss\u00e1n</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>62nd</td>\n<td>1977-1978</td>\n<td>Rafael Rivas Posada\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63rd</td>\n<td>1978-1980</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_Lloreda_Caicedo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigo Lloreda Caicedo\">Rodrigo Lloreda Caicedo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>64th</td>\n<td>1980-1981</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Angulo_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Angulo G\u00f3mez (page does not exist)\">Guillermo Angulo G\u00f3mez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>65th</td>\n<td>1981-1982</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_Alb%C3%A1n_Holgu%C3%ADn\" title=\"Carlos Alb\u00e1n Holgu\u00edn\">Carlos Alb\u00e1n Holgu\u00edn</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>66th</td>\n<td>1986-1988</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Marina_Uribe_de_Eusse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marina Uribe de Eusse (page does not exist)\">Marina Uribe de Eusse</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>67th</td>\n<td>1988-1989</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Yepes_Parra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Yepes Parra (page does not exist)\">Antonio Yepes Parra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>68th</td>\n<td>1989-1990</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Francisco_Becerra_Barney&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Francisco Becerra Barney (page does not exist)\">Manuel Francisco Becerra Barney</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>69th</td>\n<td>1990-1991</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_Valdivieso_Sarmiento\" title=\"Alfonso Valdivieso Sarmiento\">Alfonso Valdivieso Sarmiento</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>70th</td>\n<td>1991-1993</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Holmes_Trujillo_Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Holmes Trujillo Garc\u00eda (page does not exist)\">Carlos Holmes Trujillo Garc\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>71st</td>\n<td>1993-1994</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maruja_Pach%C3%B3n_Castro\" title=\"Maruja Pach\u00f3n Castro\">Maruja Pach\u00f3n Castro</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72nd</td>\n<td>1994-1995</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Sarabia_Better&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arturo Sarabia Better (page does not exist)\">Arturo Sarabia Better</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73rd</td>\n<td>1995-1996</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Emma_Mej%C3%ADa_V%C3%A9lez\" title=\"Mar\u00eda Emma Mej\u00eda V\u00e9lez\">Mar\u00eda Emma Mej\u00eda V\u00e9lez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>74th</td>\n<td>1996-1997</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Duque_de_Ospina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Duque de Ospina (page does not exist)\">Olga Duque de Ospina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>75th</td>\n<td>1997-1998</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jaime_Ni%C3%B1o_D%C3%ADez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime Ni\u00f1o D\u00edez (page does not exist)\">Jaime Ni\u00f1o D\u00edez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76th</td>\n<td>1998-2000</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Germ%C3%A1n_Bula_Escobar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Germ\u00e1n Bula Escobar (page does not exist)\">Germ\u00e1n Bula Escobar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>77th</td>\n<td>2000-2002</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_Jos%C3%A9_Lloreda_Mera\" title=\"Francisco Jos\u00e9 Lloreda Mera\">Francisco Jos\u00e9 Lloreda Mera</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>78th</td>\n<td>2002-2010</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Cecilia_Mar%C3%ADa_V%C3%A9lez_White&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cecilia Mar\u00eda V\u00e9lez White (page does not exist)\">Cecilia Mar\u00eda V\u00e9lez White</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>79th</td>\n<td>2010-2014</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Fernanda_Campo_Saavedra\" title=\"Mar\u00eda Fernanda Campo Saavedra\">Mar\u00eda Fernanda Campo Saavedra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>80th</td>\n<td>2014-2016</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gina_Parody\" title=\"Gina Parody\">Gina Parody</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>81st</td>\n<td>2016-present</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yaneth_Giha_Tovar\" title=\"Yaneth Giha Tovar\">Yaneth Giha Tovar</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (14 December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109013324/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf\">\"Ley 1485 de 2011\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (48,283): 9. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1485+de+2011&amp;rft.issue=48%2C283&amp;rft.pages=9&amp;rft.date=2011-12-14&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2FHOMEPAGE%2FDIARIO_OFICIAL%2F2011%2F48283.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+National+Education+%28Colombia%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (10 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109014857/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf\">\"Ley 1593 de 2012\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (48,640): 10. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1593+de+2012&amp;rft.issue=48%2C640&amp;rft.pages=10&amp;rft.date=2012-12-10&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2FHOMEPAGE%2FDIARIO_OFICIAL%2F2012%2F48640.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+National+Education+%28Colombia%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (11 December 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109013400/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2013/49001.pdf\">\"Ley 1687 de 2014\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (49,001): 29. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2013/49001.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1687+de+2014&amp;rft.issue=49%2C001&amp;rft.pages=29&amp;rft.date=2013-12-11&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2FHOMEPAGE%2FDIARIO_OFICIAL%2F2013%2F49001.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+National+Education+%28Colombia%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mineducacion.gov.co/1759/w3-propertyvalue-55250.html\">Ministry of National Education</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mineducacion.gov.co/\">Ministry of National Education</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_bookcase.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/30px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/45px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/60px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This article relating to <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">education</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-stub\" title=\"Template:Edu-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-stub\" title=\"Template talk:Edu-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Colombia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/30px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/45px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/60px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></td><td><i>This Colombia-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Colombia-stub\" title=\"Template:Colombia-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Colombia-stub\" title=\"Template talk:Colombia-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Colombia-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Government_Ministries_of_Colombia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ministries_of_Colombia\" title=\"Template:Ministries of Colombia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ministries_of_Colombia\" title=\"Template talk:Ministries of Colombia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ministries_of_Colombia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Government_Ministries_of_Colombia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Council_of_Ministers_of_Colombia\" title=\"Council of Ministers of Colombia\">Government Ministries of Colombia</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Colombia)\" title=\"Ministry of the Interior (Colombia)\">Interior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Colombia)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Colombia)\">Foreign Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_and_Public_Credit_(Colombia)\" title=\"Ministry of Finance and Public Credit (Colombia)\">Finance and Public Credit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_and_Law_(Colombia)\" title=\"Ministry of Justice and Law (Colombia)\">Justice and Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Colombia)\" title=\"Ministry of National Defense (Colombia)\">National Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Colombia)\" title=\"Ministry of Agriculture and Rural Development (Colombia)\">Agriculture and Rural Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_and_Social_Protection_(Colombia)\" title=\"Ministry of Health and Social Protection (Colombia)\">Health and Social Protection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour_(Colombia)\" title=\"Ministry of Labour (Colombia)\">Labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Mines_and_Energy_(Colombia)\" title=\"Ministry of Mines and Energy (Colombia)\">Mines and Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Commerce,_Industry_and_Tourism_(Colombia)\" title=\"Ministry of Commerce, Industry and Tourism (Colombia)\">Commerce, Industry and Tourism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">National Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Sustainable_Development_(Colombia)\" title=\"Ministry of Environment and Sustainable Development (Colombia)\">Environment and Sustainable Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Housing,_City_and_Territory_(Colombia)\" title=\"Ministry of Housing, City and Territory (Colombia)\">Housing, City and Territory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Information_Technologies_and_Communications_(Colombia)\" title=\"Ministry of Information Technologies and Communications (Colombia)\">Information Technologies and Communications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport_(Colombia)\" title=\"Ministry of Transport (Colombia)\">Transport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Colombia)\" title=\"Ministry of Culture (Colombia)\">Culture</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Government_Seal_of_Colombia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Government Seal of Colombia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Government_Seal_of_Colombia.svg/100px-Government_Seal_of_Colombia.svg.png\" width=\"100\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Government_Seal_of_Colombia.svg/150px-Government_Seal_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Government_Seal_of_Colombia.svg/200px-Government_Seal_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921193127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.388 seconds\nReal time usage: 0.509 seconds\nPreprocessor visited node count: 1425/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38573/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3968/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5141/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.238/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  432.218      1 -total\n 71.35%  308.409      1 Template:Infobox_government_agency\n 68.30%  295.194      1 Template:Infobox\n 49.25%  212.851      1 Template:Br_separated_entries\n 40.79%  176.318      1 Template:Lang\n 14.33%   61.931      1 Template:Reflist\n 11.96%   51.688      3 Template:Cite_journal\n  6.16%   26.643      1 Template:Es_icon\n  5.73%   24.756      1 Template:Link_language\n  4.51%   19.504      1 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13903823-0!canonical and timestamp 20180921193126 and revision id 856364015\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Colombia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n de Colombia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27%C3%89ducation_nationale_(Colombie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (Colombie)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Education_stubs"},{"sortkey":"","*":"Colombia_stubs"},{"sortkey":"Colombia","*":"Education_ministries"},{"sortkey":"Education","*":"Government_ministries_of_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Educational_organisations_based_in_Colombia"},{"sortkey":"Colombia, Education","*":"Ministries_established_in_1928"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colombia-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ministries of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Lleras Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Ara\u00fajo Gaviria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Valdivieso Sarmiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurelio Caicedo Ayerbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belisario Betancur Cuartas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Alb\u00e1n Holgu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Institute for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Ministers of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dar\u00edo Echand\u00eda Olaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diario Oficial (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00edseo Arango Ramos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Jos\u00e9 Lloreda Mera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Betancourt Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Betancur Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germ\u00e1n Arciniegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gina Parody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hernando Dur\u00e1n Duss\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Jaramillo Arango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josefina Valencia Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Gal\u00e1n Sarmiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis L\u00f3pez de Mesa G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maruja Pach\u00f3n Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Emma Mej\u00eda V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Fernanda Campo Saavedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministries of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture and Rural Development (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Commerce, Industry and Tourism (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment and Sustainable Development (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance and Public Credit (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health and Social Protection (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Housing, City and Territory (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Information Technologies and Communications (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice and Law (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Mines and Energy (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Transport (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro G\u00f3mez Valderrama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Lloreda Caicedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaneth Giha Tovar"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Victoria Angulo"},{"ns":0,"*":"National Institute for the Blind (Colombia)"},{"ns":0,"*":"National Institute for the Deaf (Colombia)"},{"ns":0,"*":"Central Technical Institute (Colombia)"},{"ns":0,"*":"Sim\u00f3n Rodriguez National Technical Institute of Commerce"},{"ns":0,"*":"Institute for Technical Vocational Training of Tolima"},{"ns":0,"*":"Institute for Technical Vocational Training of San Andr\u00e9s and Providencia"},{"ns":0,"*":"Institute for Technical Vocational Training of San Juan del Cesar"},{"ns":0,"*":"Tulio Enrique Tasc\u00f3n Quintero"},{"ns":0,"*":"Eduardo Zuleta \u00c1ngel"},{"ns":0,"*":"Guillermo Angulo G\u00f3mez"},{"ns":0,"*":"Marina Uribe de Eusse"},{"ns":0,"*":"Antonio Yepes Parra"},{"ns":0,"*":"Manuel Francisco Becerra Barney"},{"ns":0,"*":"Carlos Holmes Trujillo Garc\u00eda"},{"ns":0,"*":"Arturo Sarabia Better"},{"ns":0,"*":"Olga Duque de Ospina"},{"ns":0,"*":"Jaime Ni\u00f1o D\u00edez"},{"ns":0,"*":"Germ\u00e1n Bula Escobar"},{"ns":0,"*":"Cecilia Mar\u00eda V\u00e9lez White"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Colombia-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ministries of Colombia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Education-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colombia-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ministries of Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Ministerio_de_Educaci\u00f3n_de_Colombia.svg","Nuvola_apps_bookcase.svg","Flag_of_Colombia.svg","Government_Seal_of_Colombia.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140109013324/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf","//www.worldcat.org/issn/0122-2112","//www.worldcat.org/oclc/500057889","http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf","https://web.archive.org/web/20140109014857/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf","http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf","https://web.archive.org/web/20140109013400/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2013/49001.pdf","http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2013/49001.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ministry_of_National_Education_(Colombia)&params=04_38_47.36_N_74_05_40.51_W_type:landmark_region:CO-DC_scale:5000","http://www.mineducacion.gov.co","http://www.mineducacion.gov.co/1759/w3-propertyvalue-55250.html","http://www.mineducacion.gov.co/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Ministers","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_National_Education_(Colombia)","byteoffset":3501,"anchor":"List_of_Ministers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_National_Education_(Colombia)","byteoffset":7685,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_National_Education_(Colombia)","byteoffset":7713,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of National Education (Colombia)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3062480"}]}}