{"parse":{"title":"Wolfgang Steinitz","pageid":36919004,"revid":859378162,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Wolfgang Steinitz</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501,_Moskau,_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bundesarchiv Bild 183-K0929-501, Moskau, deutsche Delegation auf Bootstour.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg/220px-Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg/330px-Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg/440px-Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501%2C_Moskau%2C_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"518\" /></a><div>May 1949 German delegation on a boat tour in Moscow - Steinitz in front center.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n28 February 1905<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Breslau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breslau\">Breslau</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a> (now Poland)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span class=\"mw-formatted-date\" title=\"1967-04-21\">21 April 1967</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend dday deathdate\">1967-04-22</span>)</span> (aged&#160;62)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nGerman</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEthnologist, linguist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<i>Der gro\u00dfe Steinitz \u2013 Deutsche Volkslieder demokratischen Charakters aus sechs Jahrhunderten</i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Wolfgang Steinitz</b> (28 February 1905 &#8211; 21 April 1967) was a German <a href=\"/wiki/Linguist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguist\">linguist</a> and <a href=\"/wiki/Folklorist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folklorist\">folklorist</a>.  \nThrough his rediscovery of hidden social commentary in traditional folk songs, he was an important pioneer of the German folk-revival in both East and West Germany. \nHe researched the language and culture of the Ugric people of <a href=\"/wiki/West_Siberian_Plain\" title=\"West Siberian Plain\">West Siberia</a>, including the songs that form an important part of the tradition of this endangered ethnic group. \nSteinitz also left extensive work in other areas of linguistic studies.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Finno-Ugric_people\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Finno-Ugric people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Music_Research\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Music Research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_work\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Other work</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Steinitz was born on 28 February 1905 in <a href=\"/wiki/Breslau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breslau\">Breslau</a>, the son of a wealthy Jewish lawyer.\nFrom 1923 to 1928 he studied Finno-Ugric linguistics and ethnology at the universities of Breslau and Berlin.\nHe joined the Communist Party in 1927, and traveled to Finland, Estonia and the Soviet Union.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  In 1933 Steinitz was fired from the <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Friedrich Wilhelm University</a> in Berlin because he was a member of the communist party.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200528_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200528-2\">&#91;2&#93;</a></sup>   \nHe took his family to the Soviet Union in 1934, and taught for several years in Leningrad at the Institute of Northern Peoples, \na training center for members of the indigenous peoples of the Russian North and Siberia.\nHe fell out with his colleagues over the way the state treated ethnic minorities, leading to problems with the authorities.  He left Russia and from 1938 until the end of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> he and his family lived in <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a>, Sweden.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \nFrom 1943 he was an assistant at the <a href=\"/wiki/Stockholm_University\" title=\"Stockholm University\">Stockholm University</a>. \n</p><p>Steinitz returned to Berlin in 1946, and became professor of Finno-Ugrian languages at Humboldt University.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \nSteinitz held many different scientific and political positions in East Germany, including heading the Finno-Ugric Institute of East Berlin's <a href=\"/wiki/Humboldt_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humboldt University\">Humboldt University</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\nHe may have arranged the 1951 visit to the institute by the distinguished Russian ethnographer <a href=\"/wiki/Sergei_Aleksandrovich_Tokarev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sergei Aleksandrovich Tokarev\">Sergei Aleksandrovich Tokarev</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \nFor a while he was one of the most prominent political scientists in the GDR.\nFrom 1954 to 1958 he was a member of the Central Committee of the Socialist Unity Party, and from 1954 to 1963 Vice President of the GDR's German Academy of Sciences. \nSteinitz died in Berlin, East Germany in 1967 from the effects of a stroke.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Finno-Ugric_people\">Finno-Ugric people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Finno-Ugric people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Steinitz investigated the <a href=\"/wiki/Finno-Ugric_peoples\" title=\"Finno-Ugric peoples\">Finno-Ugric peoples</a> during his time in Leningrad, particularly the languages and cultures of the Ugric <a href=\"/wiki/Khanty_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Khanty people\">Khanty people</a>.\nDuring his research, he stayed in a Khanty settlement on the middle <a href=\"/wiki/Ob_River\" title=\"Ob River\">Ob River</a> for six months, and he also interviewed Khanty people who were studying in the <a href=\"/wiki/Herzen_University\" title=\"Herzen University\">Herzen University</a>. \nAfter he had left the Soviet Union in 1938, he published his seminal research work in <a href=\"/wiki/Tartu\" title=\"Tartu\">Tartu</a>, Estonia in 1939 with the title <i>Ostjakologische Arbeiten</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music_Research\">Music Research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Music Research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Another focus of Steinitz's work was the collection of German folk songs that were directed against war, oppression and misery, from the songs of the Silesian weavers to soldier songs of the Thirty Years' War, peasant complaints, songs about desertion or about contemporary events such as the revolution of 1848. \nHe soon came in contact with little-known folk song traditions on the theme of the misery of the <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesian</a> weavers. \nSteinitz's <i>German folk songs of a Democratic Character from Six Centuries</i> appeared in 1954 and 1962 in East Berlin. \nThe full collection of 180 songs was published after Steinitz's sudden death in 1967.\n</p><p>The rediscovered \"democratic people's songs\" were the most influential works of the German folk revival of the 1970s. \nArtists like Peter Rohland, Hein &amp; Oss Kr\u00f6her, <a href=\"/wiki/Liederjan\" title=\"Liederjan\">Liederjan</a>, <a href=\"/wiki/Zupfgeigenhansel\" title=\"Zupfgeigenhansel\">Zupfgeigenhansel</a>, <a href=\"/wiki/Hannes_Wader\" title=\"Hannes Wader\">Hannes Wader</a> and many others made use of Steinitz's collection, \nas the work revealed afresh that \"folk\" songs traditionally are against war, oppression and terror. \nIn East Germany, Steinitz's work was an important source for the folk movement. \nIn particular, anti-military songs like \"King of Prussia, great potentate / we are so tired of your rule\" were in conflict with the ruling party line.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_work\">Other work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Steinitz wrote an easy-to-use textbook of the Russian language, and was founder and co-editor of a dictionary of the German language. \nSteinitz founded the Marx-Engels-dictionary in 1952, which was published in 1963 as a sample issue.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Wolfgang Steinitz: German Folk Songs democratic character of six centuries . Volume 1, Oxford University Press, Berlin 1954</li>\n<li>Wolfgang Steinitz: German Folk Songs democratic character of six centuries . Volume 2, Akademie-Verlag, Berlin 1962</li>\n<li>Wolfgang Steinitz - German folk songs democratic character of six centuries . Reprint in one volume, Zweitausendeins, Frankfurt 1983, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-88436-101-5\" title=\"Special:BookSources/3-88436-101-5\">3-88436-101-5</a> .</li>\n<li>Wolfgang Steinitz: Ostjakologische work. Contributions to linguistics and ethnography . Edited by Gert Sauer and Renate Steinitz. Volume I - IV, Akademiai Kiado and Oxford University Press, Budapest and Berlin 1980</li>\n<li>Wolfgang Steinitz: Russian textbook. 10th durchges. Ed people and knowledge, Berlin 1961st</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Citations</b>\n</p>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Uralic languages by Daniel Mario Abondolo (1998)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200528-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200528_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk2005\">S\u00e1rk\u00e1ny, Hann &amp; Skaln\u00edk 2005</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk200529_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk2005\">S\u00e1rk\u00e1ny, Hann &amp; Skaln\u00edk 2005</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><b>Sources</b>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFS\u00e1rk\u00e1nyHannSkaln\u00edk2005\" class=\"citation book\">S\u00e1rk\u00e1ny, Mih\u00e1ly; Hann, C. M.; Skaln\u00edk, Peter (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=P2b8eJff8-wC&amp;pg=PA29\"><i>Studying Peoples in the People's Democracies: Socialist Era Anthropology in East-Central Europe</i></a>. LIT Verlag M\u00fcnster. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8258-8048-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-8258-8048-4\">978-3-8258-8048-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-08-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studying+Peoples+in+the+People%27s+Democracies%3A+Socialist+Era+Anthropology+in+East-Central+Europe&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-3-8258-8048-4&amp;rft.aulast=S%C3%A1rk%C3%A1ny&amp;rft.aufirst=Mih%C3%A1ly&amp;rft.au=Hann%2C+C.+M.&amp;rft.au=Skaln%C3%ADk%2C+Peter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DP2b8eJff8-wC%26pg%3DPA29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfgang+Steinitz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Steinitz&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Zweimal Stockholm - Berlin 1946. Briefe nach der R\u00fcckkehr. J\u00fcrgen Peters und Wolfgang Steinitz. Mit Nach-Fragen an Robert Rompe und J\u00fcrgen Kuczynski. Hrsg. von J\u00fcrgen Peters. Leipzig 1989</li>\n<li>Peter N\u00f6tzoldt: Wolfgang Steinitz und die Deutsche Akademie der Wissenschaften zu Berlin. Zur politischen Geschichte der Institution (1945-1968). Phil. Diss. Humboldt Universit\u00e4t Berlin 1998</li>\n<li>Annette Leo: Leben als Balance-Akt: Wolfgang Steinitz. Kommunist, Jude, Wissenschaftler. Metropol, Berlin 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-936411-49-2\" title=\"Special:BookSources/3-936411-49-2\">3-936411-49-2</a>.</li>\n<li>Klaus Steinitz, Wolfgang Kaschuba (Hg.): Wolfgang Steinitz \u2013 Ich hatte unwahrscheinliches Gl\u00fcck. Ein Leben zwischen Wissenschaft und Politik. Karl Dietz-Verlag, Berlin 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3320029053\" title=\"Special:BookSources/3320029053\">3320029053</a>.</li>\n<li>Wolfgang Steinitz und die westsibirischen V\u00f6lker der Chanty und Mansi, Sonderheft der Zeitschrift Lomonossow (online).</li>\n<li>Ewald Lang: Wolfgang Steinitz (1905-1967)&#160;: Vom Rand der Philologie in die Mitte der Wissenschaftspolitik, in: Gegenworte (Zeitschrift der BBAW), 14, Herbst 2004.</li>\n<li>Deutsche demokratische Volkslieder. Ehrliche, schlichte Songs voll r\u00fchrender Klarheit. Steinitz als Wegbereiter der deutsch-deutschen Folkszene. In: Folker!, 4/2005 (online).</li>\n<li>Michael K. Scholz:Skandinavische Erfahrungen erw\u00fcnscht?. Franz-Steiner-Verlag, Stuttgart 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3515076517\" title=\"Special:BookSources/978-3515076517\">978-3515076517</a>. auf Google Books</li>\n<li>Thomas Kuczynski: Die Marx-Engels-Forschung an der Deutschen Akademie der Wissenschaften. Skizzen zu einem unbearbeiteten Forschungsfeld. In: Beitr\u00e4ge zur Marx-Engels-Forschung. Neue Folge. Sonderband 5. Die Marx-Engels-Werkausgaben in der UdSSR und DDR (1945\u20131968). Argument Verlag, Hamburg 2006, S. 418-421 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-88619-691-7\" title=\"Special:BookSources/3-88619-691-7\">3-88619-691-7</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q108460&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q108460&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q108460\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/25398781\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb126808590\">cb126808590</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb126808590\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118798626\">118798626</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110229501\">0000 0001 1022 9501</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80156091\">n80156091</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/256470\">256470</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/097470546\">097470546</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/25398781\">25398781</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2187\nCached time: 20180913172825\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.244 seconds\nReal time usage: 0.323 seconds\nPreprocessor visited node count: 2608/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22878/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4898/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2247/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.097/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  286.730      1 -total\n 38.66%  110.854      1 Template:Infobox_person\n 26.93%   77.207      1 Template:Infobox\n 13.96%   40.032      5 Template:ISBN\n 12.14%   34.799      1 Template:Authority_control\n 12.00%   34.401      1 Template:Citation_needed\n 11.89%   34.098      1 Template:Cite_book\n 11.72%   33.614      5 Template:Br_separated_entries\n 10.69%   30.642      1 Template:Fix\n  7.79%   22.340      1 Template:Death-date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36919004-0!dateformat=default and timestamp 20180913172825 and revision id 859378162\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Steinitz","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wolfgang Steinitz"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Steinitz","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Wolfgang Steinitz"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D1%86,_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B3","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433"}],"categories":[{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2012"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Steinitz","*":"1905_births"},{"sortkey":"Steinitz","*":"1967_deaths"},{"sortkey":"Steinitz","*":"German_communists"},{"sortkey":"Steinitz","*":"German_people_of_Jewish_descent"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Ethnologists"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Linguists_from_Germany"},{"sortkey":"Steinitz","*":"People_from_Wroc\u0142aw"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Humboldt_University_of_Berlin_faculty"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Socialist_Unity_Party_of_Germany_politicians"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Refugees_from_Nazi_Germany_in_the_Soviet_Union"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Finno-Ugrists"},{"sortkey":"Steinitz","*":"Members_of_the_German_Academy_of_Sciences_at_Berlin"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breslau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Ugric peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folklorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannes Wader"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khanty people"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liederjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ob River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Aleksandrovich Tokarev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Siberian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zupfgeigenhansel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Bundesarchiv_Bild_183-K0929-501,_Moskau,_deutsche_Delegation_auf_Bootstour.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q108460","https://books.google.com/books?id=P2b8eJff8-wC&pg=PA29","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/25398781","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb126808590","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb126808590","https://d-nb.info/gnd/118798626","http://isni.org/isni/0000000110229501","http://id.loc.gov/authorities/names/n80156091","https://libris.kb.se/auth/256470","https://www.idref.fr/097470546","https://viaf.org/viaf/25398781"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":1218,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":3195,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Finno-Ugric people","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":3205,"anchor":"Finno-Ugric_people"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music Research","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":3726,"anchor":"Music_Research"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other work","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":4996,"anchor":"Other_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"6","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":5250,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":5978,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"8","fromtitle":"Wolfgang_Steinitz","byteoffset":6417,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Wolfgang Steinitz","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Steinitz"},{"name":"wikibase_item","*":"Q108460"}]}}