{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Caf\u00e9 philosophique","pageid":13968777,"revid":848942978,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_(Paris_1994).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg/220px-Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg/330px-Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg/440px-Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_%28Paris_1994%29.jpg 2x\" data-file-width=\"681\" data-file-height=\"464\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_(Paris_1994).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Marc Sautet at <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A9_des_Phares\" class=\"extiw\" title=\"fr:Caf\u00e9 des Phares\">Caf\u00e9 des Phares</a> (Paris 1994)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Caf%C3%A9_des_Phares,_Place_de_la_Bastille,_Paris.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG/220px-Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG/330px-Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG/440px-Caf%C3%A9_des_Phares%2C_Place_de_la_Bastille%2C_Paris.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Caf%C3%A9_des_Phares,_Place_de_la_Bastille,_Paris.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Caf\u00e9 des Phares (Paris) - the first caf\u00e9 philosophique in the world</div></div></div>\n<p><b>Caf\u00e9 philosophique</b> (\"cafe-philo\") is a grassroots forum for philosophical discussion, founded by philosopher <a href=\"/wiki/Marc_Sautet\" title=\"Marc Sautet\">Marc Sautet</a> in Paris, France, on December 13, 1992.<sup id=\"cite_ref-chaplin282_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chaplin282-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>There were about 100 \"caf\u00e9s-philo\" operating throughout France and some 150 caf\u00e9s-philos internationally at the time of Sautet's death in 1998.<sup id=\"cite_ref-simons_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simons-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Concept\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Concept</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Predecessors\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Predecessors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Caf\u00e9_philosophique\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Caf\u00e9 philosophique</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Concept\">Concept</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Concept\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The subjects discussed at the cafes had a range that varied from the Santa Claus myth to truth to beauty to sex to death. They posed such questions as <i>What is a fact?</i> and <i>Is hope a violent thing?</i> Sautet made the discussions seem fun and exciting. The concept was to bring people together in a public friendly forum where they could discuss ideas. A cafe tended to have this type of atmosphere where people were relaxed drinking coffee and carrying on conversations. This concept ultimately developed into Caf\u00e9 Philosophique that he founded.<sup id=\"cite_ref-cafephilo_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cafephilo-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Thousands of participants in philosophy cafes worldwide have adopted Sautet's idea as a way to enhance their thinking. Ideas are thrown out with concern for accuracy and philosophical rigor. The concepts discussed were in the spirit of tolerance and openness. The idea of Sautet's philosophy cafes have spread around the world. The concept that started in France and subsequently entered England, Germany, Belgium, Austria, Switzerland, Finland and eventually throughout Europe is now in Canada, South America, Greece, Australia, Japan and the United States.<sup id=\"cite_ref-steeped_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-steeped-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Due to this success, the French president <a href=\"/wiki/Jacques_Chirac\" title=\"Jacques Chirac\">Jacques Chirac</a> sent a founding member on a good will mission to Latin America to introduce the concept there.<sup id=\"cite_ref-simons_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simons-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Predecessors\">Predecessors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Predecessors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/French_Institute_for_Scotland\" title=\"French Institute for Scotland\">French Institute for Scotland</a> in <a href=\"/wiki/Edinburgh\" title=\"Edinburgh\">Edinburgh</a> also runs a caf\u00e9 philosophique in Edinburgh - continuing a tradition that dates back to the days of the great Francophile philosopher <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a>. Staff of The French Institute for Scotland are also involved in teaching philosophy in Scottish primary schools, as an example in <a href=\"/wiki/Clackmannan\" title=\"Clackmannan\">Clackmannan</a>. In England, a Cafe Philosophique has been meeting in a Cromford (Derbyshire) bookshop cafe since being founded by Wirksworth philosopher-potter Evan Rutherford in 1993, and by 2009 had held around 100 meetings. The public evenings are usually led by members and associates of the ever-changing group rather than by professional philosophers, but prospective speakers are welcome to propose topics; the text of some of the talks can be read online.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Ottoman_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman empire\">Ottoman empire</a> expanded throughout Europe in the 17th century. From <a href=\"/wiki/Vienna,_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vienna, Austria\">Vienna</a> came the idea of a place where men could meet and discuss various topics over coffee or tea (<a href=\"/wiki/Viennese_coffee_house\" title=\"Viennese coffee house\">Viennese coffee house</a> culture). Adapted to Western culture, the Turkish \"coffee cafes\" became the place where friends met for a drink. The tradition of the <a href=\"/wiki/Agora\" title=\"Agora\">Agora</a> was moved from the public square to the center city cafe. Philosophers, poets, writers, and intellectuals of all types made these places their new meeting places.\n</p><p>In 1686 the Sicilian <a href=\"/wiki/Francesco_Procopio_dei_Coltelli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francesco Procopio dei Coltelli\">Francesco Procopio dei Coltelli</a> started <i><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Procope\" title=\"Caf\u00e9 Procope\">Caf\u00e9 Procope</a></i> in <i>rue de l'Ancienne Com\u00e9die</i>, in the Latin Quarter of Paris known as the <a href=\"/wiki/6th_arrondissement_of_Paris\" title=\"6th arrondissement of Paris\">6th arrondissement</a>. It was the first caf\u00e9 in Paris. Certain intellectuals that have frequented the cafe for philosophical discussions throughout history have been <a href=\"/wiki/Victor_Hugo\" title=\"Victor Hugo\">Victor Hugo</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Verlaine\" title=\"Paul Verlaine\">Paul Verlaine</a>, <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Honor\u00e9 de Balzac</a> <a href=\"/wiki/Pierre_Augustin_Caron_de_Beaumarchais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Augustin Caron de Beaumarchais\">Pierre Augustin Caron de Beaumarchais</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Marie_Arouet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois-Marie Arouet\">Fran\u00e7ois-Marie Arouet</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Danton\" title=\"Georges Danton\">Georges Danton</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat\" title=\"Jean-Paul Marat\">Jean-Paul Marat</a>, <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Honor\u00e9 de Balzac</a> and <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a> amongst others.\n</p><p>For about 30 years in Paris, poets, painters, writers and part of the <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">surrealist</a> movement went to caf\u00e9s of <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a>. Also in Paris after World War II the cafes of the Latin quarter saw a form of <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a>. The philosopher <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a> conducted philosophical discussions at the <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_de_Flore\" title=\"Caf\u00e9 de Flore\">Caf\u00e9 de Flore</a>. These \"coffee philos\" were the historical beginnings of Sautet's \"caf\u00e9s-philos\".\n</p>\n<h3><span id=\"Caf.C3.A9_philosophique\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Caf\u00e9_philosophique\">Caf\u00e9 philosophique</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Caf\u00e9 philosophique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sautet started the idea of philosophy cafes in the <a href=\"/wiki/Place_de_la_Bastille\" title=\"Place de la Bastille\">Place de la Bastille</a> neighborhood of Paris at the Caf\u00e9 des Phares on December 13, 1992.<sup id=\"cite_ref-chaplin282_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chaplin282-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He would gather some friends at his \"caf\u00e9 philos\" each Sunday at 11 A.M. and opened up philosophical debates (\"conceptual fisticuffs\") for some two hours. His philosophy was a return to the basic principles of reasoning intended for the general public, not <a href=\"/wiki/Aristocracy_(class)\" title=\"Aristocracy (class)\">aristocrats</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The first meetings started with only a dozen or so people. Soon university students showed up, followed by eccentric citizens off the street, off-duty cab drivers, and idle wealthy women.<sup id=\"cite_ref-obit_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-6\">&#91;6&#93;</a></sup> This became a weekly event that grew in popularity to about 200 people at each meeting.<sup id=\"cite_ref-steeped_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-steeped-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Sautet returned philosophy to the general public in Caf\u00e9 Philosophique. In so doing, he was rejected by scholars as being unfaithful to the normal philosophy taught in <a href=\"/wiki/Higher_education\" title=\"Higher education\">higher education</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lincoln_Philosophy_Caf%C3%A9\" title=\"Lincoln Philosophy Caf\u00e9\">Lincoln Philosophy Caf\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_For_All\" title=\"Philosophy For All\">Philosophy For All</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_Now\" title=\"Philosophy Now\">Philosophy Now</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pub_Philosophy\" title=\"Pub Philosophy\">Pub Philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socrates_Cafe\" title=\"Socrates Cafe\">Socrates Cafe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Society_for_Philosophical_Inquiry\" title=\"Society for Philosophical Inquiry\">Society for Philosophical Inquiry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Think_(journal)\" title=\"Think (journal)\">Think (journal)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viennese_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viennese caf\u00e9\">Viennese caf\u00e9</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-chaplin282-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-chaplin282_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-chaplin282_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"> Chaplin, p. 282 <i>Philosopher Marc Sautet started the first \"cafe-philo\" at the Cafe des Phares on the Place de la Bastille in Paris.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-simons-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-simons_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simons_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Simons, Marlise (May 2, 1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1998/05/02/arts/thought-for-food-cafes-offer-philosophy-in-france.html?pagewanted=all\">\"Thought For Food: Cafes Offer Philosophy In France\"</a>. <i>New York Times</i>. pp.&#160;B9.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Thought+For+Food%3A+Cafes+Offer+Philosophy+In+France&amp;rft.pages=B9&amp;rft.date=1998-05-02&amp;rft.aulast=Simons&amp;rft.aufirst=Marlise&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1998%2F05%2F02%2Farts%2Fthought-for-food-cafes-offer-philosophy-in-france.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACaf%C3%A9+philosophique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cafephilo-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cafephilo_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philodialogue.com/history.htm\">Cafe philo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-steeped-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-steeped_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-steeped_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zftrans.com/bbs/simple/index.php?t15052.html\">Steeped in Thought: The Philosophy caf\u00e9 Movement</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mail-archive.com/ctrl@listserv.aol.com/msg38904.html\"><i>Steeped in Thought: The Philosophy Caf\u00e9 Movement</i></a> by Joshua Glenn, contributing editor, Britannica.com</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-obit-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-obit_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Obituary - \"The Times\" newspaper of London (UK): Apr 1, 1998.  pg. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marinoff, p. 338</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Chaplin, Tamara, <i>Turning on the mind: French philosophers on television</i>, University of Chicago Press, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-50991-5\" title=\"Special:BookSources/0-226-50991-5\">0-226-50991-5</a></li>\n<li>Marinoff, Lou, <i>Philosophical practice</i>, Academic Press, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-12-471555-9\" title=\"Special:BookSources/0-12-471555-9\">0-12-471555-9</a></li>\n<li>Raabe, Peter B., <i>Issues in philosophical counseling</i>, Greenwood Publishing Group, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-275-97667-X\" title=\"Special:BookSources/0-275-97667-X\">0-275-97667-X</a></li>\n<li>Sautet, Marc, <i>Un caf\u00e9 pour Socrate&#160;: comment la philosophie peut nous aider \u00e0 comprendre le monde d'aujourd'hui</i>, Paris&#160;: R. Laffont, 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-07606-0\" title=\"Special:BookSources/2-221-07606-0\">2-221-07606-0</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caf%C3%A9_philosophique&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cafephilos.org\">The list of all caf\u00e9philos in the world and registering new ones</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://circulofilosofico.blogspot.com/2009/02/filocafe.html\">\u00bfWhat is a Philosophy Caf\u00e9?</a> in Spanish, by the Philosophical and Legal Investigations Circle.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brenifier.com/espanol/index.html\">The philosophy caf\u00e9</a> by Dr. \u00d3scar Brenifier, in Spanish.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-9109418/French-literature\">Britannica Online Encyclopedia: \u201cFrench literature\u201d - Caf\u00e9 Litt\u00e9raire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guidogiacomogattai.com/\">Philosophical cafes in Poland</a> by Guido Giacomo Gattai, complete videos and information about upcoming events</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Types_of_coffeehouses\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Types_of_coffeehouses\" title=\"Template:Types of coffeehouses\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Types_of_coffeehouses\" title=\"Template talk:Types of coffeehouses\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Types_of_coffeehouses&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Types_of_coffeehouses\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Types of <a href=\"/wiki/Coffeehouse\" title=\"Coffeehouse\">coffeehouses</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9\" title=\"Caf\u00e9\">Caf\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Book caf\u00e9\">Book caf\u00e9</a> (<a href=\"/wiki/Manga_cafe\" title=\"Manga cafe\">Manga cafe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manhwabang\" title=\"Manhwabang\">Manhwabang</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cafe_church\" title=\"Cafe church\">Cafe church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Philosophique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caf\u00e9 Philosophique\">Caf\u00e9 Philosophique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cat_caf%C3%A9\" title=\"Cat caf\u00e9\">Cat caf\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cosplay_restaurant\" title=\"Cosplay restaurant\">Cosplay restaurant</a> (<a href=\"/wiki/Maid_caf%C3%A9\" title=\"Maid caf\u00e9\">Maid caf\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Butlers_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Butlers caf\u00e9\">Butlers caf\u00e9</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Internet_caf%C3%A9\" title=\"Internet caf\u00e9\">Internet caf\u00e9</a> (<a href=\"/wiki/PC_bang\" title=\"PC bang\">PC bang</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dabang\" title=\"Dabang\">Dabang</a> (Korea)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kissaten\" title=\"Kissaten\">Kissaten</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konditorei\" title=\"Konditorei\">Konditorei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kopi_tiam\" title=\"Kopi tiam\">Kopi tiam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mamak_stall\" title=\"Mamak stall\">Mamak stall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meikyoku_kissa\" title=\"Meikyoku kissa\">Meikyoku kissa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No-pan_kissa\" title=\"No-pan kissa\">No-pan kissa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parisian_caf%C3%A9\" title=\"Parisian caf\u00e9\">Parisian caf\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penny_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Penny University\">Penny University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socrates_Cafe\" title=\"Socrates Cafe\">Socrates Cafe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sidewalk_cafe\" title=\"Sidewalk cafe\">Sidewalk cafe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Utagoe_coffeehouse\" title=\"Utagoe coffeehouse\">Utagoe coffeehouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viennese_coffee_house\" title=\"Viennese coffee house\">Viennese coffee house</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180906070112\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.158 seconds\nPreprocessor visited node count: 1177/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11562/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1691/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3937/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  111.185      1 -total\n 53.99%   60.026      1 Template:Reflist\n 41.08%   45.676      1 Template:Cite_news\n 34.77%   38.656      4 Template:ISBN\n 13.73%   15.269      4 Template:Catalog_lookup_link\n 10.94%   12.158      1 Template:Types_of_coffeehouses\n  9.51%   10.570      1 Template:Navbox\n  8.05%    8.955      4 Template:Error-small\n  5.46%    6.069     12 Template:Yesno-no\n  3.36%    3.736     12 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13968777-0!canonical and timestamp 20180906070112 and revision id 848942978\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A8_Filos%C3%B2fic","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Caf\u00e8 Filos\u00f2fic"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A9_filos%C3%B3fico","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Caf\u00e9 filos\u00f3fico"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%A7%D9%81%D9%87_%D9%81%D9%84%D8%B3%D9%81%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0627\u0641\u0647 \u0641\u0644\u0633\u0641\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A9_philosophique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Caf\u00e9 philosophique"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Caff%C3%A8_filosofico","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Caff\u00e8 filosofico"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E3%82%AB%E3%83%95%E3%82%A7","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u54f2\u5b66\u30ab\u30d5\u30a7"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Filosofiske_kaf%C3%A9er","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Filosofiske kaf\u00e9er"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kawiarnia_filozoficzna","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Kawiarnia filozoficzna"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BA%D0%B0%D1%84%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0444\u0435"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%96%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D0%B2%27%D1%8F%D1%80%D0%BD%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0456\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0432'\u044f\u0440\u043d\u044f"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%93%B2%E5%AD%B8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5496\u5561\u54f2\u5b78"}],"categories":[{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Unconferences"},{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Philosophy_education"},{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Philosophy_events"},{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Philosophy_organizations"},{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Types_of_coffeehouses"},{"sortkey":"Cafe Philosophique","*":"Public_philosophy"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Types of coffeehouses"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy (class)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Butlers caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cafe church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Philosophique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Procope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 de Flore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cat caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clackmannan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffeehouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosplay restaurant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dabang"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edinburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Procopio dei Coltelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Marie Arouet"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Institute for Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Danton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 de Balzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Chirac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kissaten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konditorei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kopi tiam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lincoln Philosophy Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maid caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mamak stall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manga cafe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manhwabang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Sautet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meikyoku kissa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"No-pan kissa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"PC bang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parisian caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Verlaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penny University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy For All"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy Now"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Augustin Caron de Beaumarchais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de la Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pub Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidewalk cafe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society for Philosophical Inquiry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socrates Cafe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Think (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utagoe coffeehouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna, Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viennese caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viennese coffee house"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Types of coffeehouses"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Types of coffeehouses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Marc_Sautet_at_Cafe_des_Phares_(Paris_1994).jpg","Caf\u00e9_des_Phares,_Place_de_la_Bastille,_Paris.JPG"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/1998/05/02/arts/thought-for-food-cafes-offer-philosophy-in-france.html?pagewanted=all","http://www.philodialogue.com/history.htm","http://www.zftrans.com/bbs/simple/index.php?t15052.html","http://www.mail-archive.com/ctrl@listserv.aol.com/msg38904.html","http://cafephilos.org","http://circulofilosofico.blogspot.com/2009/02/filocafe.html","http://www.brenifier.com/espanol/index.html","http://www.britannica.com/eb/article-9109418/French-literature","http://www.guidogiacomogattai.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Concept","number":"1","index":"1","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":1074,"anchor":"Concept"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":2481,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Predecessors","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":2496,"anchor":"Predecessors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Caf\u00e9 philosophique","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":4870,"anchor":"Caf\u00e9_philosophique"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":6264,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":6471,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"7","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":6501,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"8","fromtitle":"Caf\u00e9_philosophique","byteoffset":7032,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Caf\u00e9 philosophique","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Caf%C3%A9_des_Phares","*":"fr:Caf\u00e9 des Phares"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cafe Philosophique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2610446"}]}}