{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Benalm\u00e1dena Museum","pageid":46671559,"revid":732197016,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Benalm%C3%A1dena_Museum\" title=\"Talk:Benalm\u00e1dena Museum\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Benalm%C3%A1dena+Museum&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Benalm%C3%A1dena+Museum\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Benalm%C3%A1dena_Museum\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(July 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(June 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Benalm\u00e1dena Museum</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Museo de Benalm\u00e1dena</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Museo_Benalmadena.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Museo Benalmadena.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Museo_Benalmadena.jpg/250px-Museo_Benalmadena.jpg\" width=\"250\" height=\"333\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Museo_Benalmadena.jpg/375px-Museo_Benalmadena.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Museo_Benalmadena.jpg/500px-Museo_Benalmadena.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"36.595610833333\" data-lon=\"-4.573216\" data-overlays=\"[&quot;_4fcaadeab38ed3111ff3027fd96303bc659bfa9f&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,36.595610833333,-4.573216,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Benalm%C3%A1dena+Museum&amp;groups=_4fcaadeab38ed3111ff3027fd96303bc659bfa9f); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/36.595610833333/-4.573216/en\"></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1970</td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/Benalm%C3%A1dena\" title=\"Benalm\u00e1dena\">Benalm\u00e1dena</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.benalmadena.com/museo/\">Official Web</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Benalm\u00e1dena Museum</b> is located on Luis Peralta Avenue, in the Benalm\u00e1dena old town area, in the province of M\u00e1laga, Spain. \nThe museum was opened to the public on the 5th of May 1970 and renovated on the 26th of April 2005. The main museum collections are:\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Pre-Columbian_collection\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Pre-Columbian collection</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Archaeological_collection\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Archaeological collection</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-Columbian_collection\">Pre-Columbian collection</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Pre-Columbian collection\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This collection hosts the Felipe Orlando Garc\u00eda-Murciano collection of <a href=\"/wiki/Pre-Columbian_art\" title=\"Pre-Columbian art\">Pre-Columbian art</a>. It was gathered thanks to donations, lending and acquisitions made by Benalm\u00e1dena\u00b4s town hall. The pieces have their origin in several Hispanic American countries: Mexico, Nicaragua, Ecuador, Costa Rica and Peru, to name a few. \nThe exposition illustrates two main nucleus of civilization: The one from <a href=\"/wiki/Mesoamerica\" title=\"Mesoamerica\">Mesoamerica</a> or Old <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> and the other from the central <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andes</a> or Old <a href=\"/wiki/Per%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Per\u00fa\">Per\u00fa</a>. Also there is an intermediary area that ecompasses the low <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> and the north <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andes</a> region.  Each of these zones is located in one of the three museum halls. \nThis <a href=\"/wiki/Pre-Columbian_art\" title=\"Pre-Columbian art\">Pre-Columbian art</a> collection is one of the biggest outside <a href=\"/wiki/Hispanic_America\" title=\"Hispanic America\">Hispanic America</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archaeological_collection\">Archaeological collection</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Archaeological collection\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This collection contains all the objects obtained during excavations in the district. The archaeological remains in here span from <a href=\"/wiki/Prehistory\" title=\"Prehistory\">prehistorical</a> times to <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Ancient Rome</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Spain\" title=\"List of museums in Spain\">List of museums in Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benalm%C3%A1dena\" title=\"Benalm\u00e1dena\">Benalm\u00e1dena</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.benalmadena.com/museo/\">Official Web</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"World_Heritage_Sites_in_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"Template:World Heritage Sites in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"Template talk:World Heritage Sites in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:World_Heritage_Sites_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"World_Heritage_Sites_in_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a> in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"For_official_site_names,_see_each_article_or_the_List_of_World_Heritage_Sites_in_Spain.\"><i>For official site names, see each article or the <a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"List of World Heritage Sites in Spain\">List of World Heritage Sites in Spain</a>.</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">North West</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira\" title=\"Cave of Altamira\">Caves of Altamira</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira_and_Paleolithic_Cave_Art_of_Northern_Spain\" title=\"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain\">Paleolithic Cave Art of Northern Spain</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Monuments of</span> <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a> <span style=\"font-size:85%;\">and the</span> <a href=\"/wiki/Asturian_architecture\" title=\"Asturian architecture\">Kingdom of the Asturias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_walls_of_Lugo\" title=\"Roman walls of Lugo\">Roman walls of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tower_of_Hercules\" title=\"Tower of Hercules\">Tower of Hercules</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Spain\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/58px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"58\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/87px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/116px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">North East</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira\" title=\"Cave of Altamira\">Caves of Altamira</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira_and_Paleolithic_Cave_Art_of_Northern_Spain\" title=\"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain\">Paleolithic Cave Art of Northern Spain</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_Architecture_of_Aragon\" title=\"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon\">Mud\u00e9jar Architecture of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es_%E2%80%93_Mont_Perdu_World_Heritage_Site\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site\">Pirineos - Monte Perdido</a><sup><small>2</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monasteries_of_San_Mill%C3%A1n_de_la_Cogolla\" title=\"Monasteries of San Mill\u00e1n de la Cogolla\">San Mill\u00e1n Yuso and Suso Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vizcaya_Bridge\" title=\"Vizcaya Bridge\">Vizcaya Bridge</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Community_of_Madrid\" title=\"Community of Madrid\">Community<br />of Madrid</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aranjuez\" title=\"Aranjuez\">Aranjuez Cultural Landscape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Escorial\" title=\"El Escorial\">El Escorial</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">University and Historic Precinct of</span> <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Alcal\u00e1 de Henares\">Alcal\u00e1 de Henares</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">Centre</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emerita_Augusta\" title=\"Emerita Augusta\">Archaeological Ensemble of M\u00e9rida</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Archaeological Site of</span> <a href=\"/wiki/Atapuerca_Mountains\" title=\"Atapuerca Mountains\">Atapuerca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a> <span style=\"font-size:85%;\">with its Extra-<a href=\"/wiki/Defensive_wall\" title=\"Defensive wall\">mural</a> Churches</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgos_Cathedral\" title=\"Burgos Cathedral\">Burgos Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heritage_of_Mercury._Almad%C3%A9n_and_Idrija\" title=\"Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija\">Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija</a><sup><small>3</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_M%C3%A9dulas\" title=\"Las M\u00e9dulas\">Las M\u00e9dulas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Mar%C3%ADa_de_Guadalupe\" title=\"Monastery of Santa Mar\u00eda de Guadalupe\">Monastery of Santa Mar\u00eda of Guadalupe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Aqueduct_of_Segovia\" title=\"Aqueduct of Segovia\">its Aqueduct</a></li>\n<li>Prehistoric Rock-Art Sites in the C\u00f4a Valley and <a href=\"/wiki/Siega_Verde\" title=\"Siega Verde\">Siega Verde</a><sup><small>4</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">East</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tarraco\" title=\"Tarraco\">Archaeological Ensemble of Tarraco</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Romanesque_Churches_of_the_Vall_de_Bo%C3%AD\" title=\"Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed\">Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Biodiversity\" title=\"Biodiversity\">Biodiversity</a> and Culture)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Hospital_de_Sant_Pau\" title=\"Hospital de Sant Pau\">Hospital de Sant Pau</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palmeral_of_Elche\" title=\"Palmeral of Elche\">Palmeral of Elche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poblet_Monastery\" title=\"Poblet Monastery\">Poblet Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_de_Tramuntana\" title=\"Serra de Tramuntana\">Serra de Tramuntana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Silk Exchange in Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Gaud%C3%AD_buildings\" title=\"List of Gaud\u00ed buildings\">Works of Antoni Gaud\u00ed</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">South</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alhambra\" title=\"Alhambra\">Alhambra</a>, <a href=\"/wiki/Generalife\" title=\"Generalife\">Generalife</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Albayz%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albayz\u00edn\">Albayz\u00edn</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seville_Cathedral\" title=\"Seville Cathedral\">Cathedral</a>, <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Seville\" title=\"Alc\u00e1zar of Seville\">Alc\u00e1zar</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Indies\" title=\"General Archive of the Indies\">General Archive of the Indies</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antequera_Dolmens_Site\" title=\"Antequera Dolmens Site\">Dolmens Site of Antequera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C3%B1ana_National_Park\" title=\"Do\u00f1ana National Park\">Do\u00f1ana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Historic centre of C\u00f3rdoba\">Historic Centre of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medina_Azahara\" title=\"Medina Azahara\">Medina Azahara</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> Monuments of</span> <a href=\"/wiki/%C3%9Abeda\" title=\"\u00dabeda\">\u00dabeda</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Baeza\" title=\"Baeza\">Baeza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garajonay_National_Park\" title=\"Garajonay National Park\">Garajonay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"San Crist\u00f3bal de La Laguna\">San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teide_National_Park\" title=\"Teide National Park\">Teide National Park</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><sup>1</sup> Shared with other <a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">region/s</a></li>\n<li><sup>2</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_France\" title=\"Template:World Heritage Sites in France\">France</a></li>\n<li><sup>3</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Slovenia\" title=\"Template:World Heritage Sites in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><sup>4</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Portugal\" title=\"Template:World Heritage Sites in Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><sup>5</sup> Shared with other <a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites_in_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites in Europe\">regions in Spain and other countries in Europe</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Benalm%C3%A1dena_Museum&amp;params=36.5956_N_4.5732_W_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">36\u00b035\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b034\u203224\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">36.5956\u00b0N 4.5732\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">36.5956; -4.5732</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2210\nCached time: 20180922105446\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.358 seconds\nPreprocessor visited node count: 1104/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 52257/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6956/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 602/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.112/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  277.014      1 -total\n 55.11%  152.650      3 Template:Ambox\n 43.79%  121.301      1 Template:Multiple_issues\n 40.48%  112.137      1 Template:Infobox_Museum\n 34.39%   95.254      1 Template:Infobox\n 22.78%   63.094      2 Template:If_declined\n 21.76%   60.289      1 Template:Infobox_mapframe\n 16.40%   45.426      1 Template:Orphan\n  9.13%   25.298      1 Template:World_Heritage_Sites_in_Spain\n  7.56%   20.946      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46671559-0!canonical and timestamp 20180922105446 and revision id 732197016\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_de_Benalm%C3%A1dena","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Museu de Benalm\u00e1dena"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Arte_Precolombino_Felipe_Orlando_de_Benalm%C3%A1dena","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo de Arte Precolombino Felipe Orlando de Benalm\u00e1dena"}],"categories":[{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_July_2016"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_June_2015"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","*":"Museums_in_M\u00e1laga"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","*":"Archaeological_museums_in_Spain"},{"sortkey":"Indias","*":"Archives_in_Spain"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","*":"Spanish_colonization_of_the_Americas"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","*":"Mesoamerican_studies"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","*":"Latin_American_studies"},{"sortkey":"Museo de Benalmadena","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from July 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from June 2015"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albayz\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Henares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antequera Dolmens Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aqueduct of Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranjuez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atapuerca Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baeza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benalm\u00e1dena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biodiversity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camino de Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave of Altamira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defensive wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1ana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Escorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emerita Augusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"First-level NUTS of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garajonay National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic centre of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital de Sant Pau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las M\u00e9dulas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Gaud\u00ed buildings"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja de la Seda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina Azahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monasteries of San Mill\u00e1n de la Cogolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Mar\u00eda de Guadalupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la M\u00fasica Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmeral of Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poblet Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman walls of Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Crist\u00f3bal de La Laguna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Tramuntana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siega Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarraco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teide National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tower of Hercules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vizcaya Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dabeda"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Benalm\u00e1dena Museum"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:World Heritage Sites in Spain"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Ambox_important.svg","Wiki_letter_w.svg","Question_book-new.svg","Museo_Benalmadena.jpg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":["//edwardbetts.com/find_link?q=Benalm%C3%A1dena_Museum","http://www.benalmadena.com/museo/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Benalm%C3%A1dena_Museum&params=36.5956_N_4.5732_W_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Pre-Columbian collection","number":"1","index":"1","fromtitle":"Benalm\u00e1dena_Museum","byteoffset":1014,"anchor":"Pre-Columbian_collection"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archaeological collection","number":"2","index":"2","fromtitle":"Benalm\u00e1dena_Museum","byteoffset":1801,"anchor":"Archaeological_collection"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Benalm\u00e1dena_Museum","byteoffset":2019,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Benalm\u00e1dena_Museum","byteoffset":2082,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Benalm\u00e1dena Museum","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Museo de Benalmadena"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdJ\ufffd0\ufffd\ufffd_E\"x\ufffdu\ufffd\ufffdvKa\ufffd\ufffdz'\ufffd\ufffd\ufffdI\ufffd\ufffd-\ufffdiJr\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdb&`o\ufffdq\ufffdI\ufffds\ufffd\ufffd?g\ufffd6\ufffd\ufffd\ufffdD\ufffdV Y\ufffd$M\ufffd\ufffd\u0172\ufffd<g1\ufffd\ufffd<\ufffdU#xC\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdR\ufffd\ufffd;\ufffd\ufffdD{/P\ufffdJ\ufffd\ufffd7U\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd^\ufffd#\ufffd\u03f5\ufffd]tT\ufffd\ufffdA*\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdO\ufffd\ufffd;@u\ufffd['7J\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u04dc\ufffd\ufffdo\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdG\ufffd3qh\ufffd\ufffdfG%qO\nF\ufffd\ufffd\ufffds]\ufffd\ufffd/?\ufffd\n\u06e0\u0701\ufffd\u051f\ufffd\u049fW\ufffd\ufffd\ufffdA\ufffdq\ufffd\ufffdehUwi\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u067f\ufffd\ufffd p\ufffd\ufffd\u051bk@{\n\ufffd\ufffd1V\ufffdN`0\ufffd\ufffd\ufffd([\ufffdE\ufffdS\ufffdG\ufffd\ufffd\ufffd$^\ufffdP\ufffdtZ\ufffdhT\ufffdd\ufffdI\ufffd\ufffd=\ufffd\ufffd\u056656\ufffde\ufffdeZ\ufffd_\ufffd\ufffd4\ufffdN\ufffd2\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd<~\ufffd\ufffd|\ufffd\ufffdm\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q9046991"}]}}