{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Consuelo Hern\u00e1ndez","pageid":18649176,"revid":852009780,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(May 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Consuelo Hern\u00e1ndez</span></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1952 (age&#160;65&#8211;66)<br /><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">Poet</a>, <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary critic</a>, <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a>, <a href=\"/wiki/Scholarly_method\" title=\"Scholarly method\">scholar</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>, <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">Poetry</a>, <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary criticism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Consuelo Hern\u00e1ndez</b> (born 1952) is a <a href=\"/wiki/Colombian_Americans\" title=\"Colombian Americans\">Colombian American</a> <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a>, scholar, literary critic and Associate Professor of <a href=\"/wiki/Latin_American_studies\" title=\"Latin American studies\">Latin American studies</a> at <a href=\"/wiki/American_University\" title=\"American University\">American University</a> since 1995.\n</p><p>She has received an \"Antonio Machado\" Award for the poem \"Polifon\u00eda sobre rieles\" among participants from 29 countries in Madrid, Spain, on October 17, 2011. She is a finalist at the International poetry contest of  \"Ciudad Melilla\" in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and at the concurso \"Letras de Oro\" at the <a href=\"/wiki/University_of_Miami\" title=\"University of Miami\">University of Miami</a>. In 2003 she received an award from the Salvadoran Consulate in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> for her poetry. In 2005 her poetry collection <i>Manual de peregrina</i> was included in the Special Library\u2019s collection at American University. She has read her poetry in the <a href=\"/wiki/International_Poetry_Festival_of_Medell%C3%ADn\" title=\"International Poetry Festival of Medell\u00edn\">International Poetry Festival of Medell\u00edn</a>, the <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a>, the <a href=\"/wiki/New_York_Public_Library\" title=\"New York Public Library\">New York Public Library</a>, the Haskell Center, the <a href=\"/wiki/Folger_Shakespeare_Library\" title=\"Folger Shakespeare Library\">Folger Shakespeare Library</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Fundaci%C3%B3n_Pablo_Neruda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fundaci\u00f3n Pablo Neruda (page does not exist)\">Fundaci\u00f3n Pablo Neruda</a> in <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Cooperaci%C3%B3n_Internacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional (page does not exist)\">Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional</a> in Madrid and Barcelona, Spain, the King <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Carlos_I_of_Spain_Center&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Carlos I of Spain Center (page does not exist)\">Juan Carlos I of Spain Center</a>, <a href=\"/wiki/New_York_University\" title=\"New York University\">New York University</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_Kentucky\" title=\"University of Kentucky\">University of Kentucky</a>, the <a href=\"/wiki/City_University_of_New_York\" title=\"City University of New York\">City University of New York</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_P%C3%A9cs\" title=\"University of P\u00e9cs\">University of P\u00e9cs</a> in Hungary, and many other venues. Her poetry has been included in numerous anthologies in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>, <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a> and the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.\n</p><p>A worldwide traveler, since 1977 she left her native Colombia, lived in several countries and has visited more than thirty. She has earned a PhD from New York University, an MA from the Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar (Caracas, Venezuela), and a BA from the Universidad de Antioquia (Medell\u00edn, Colombia).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Academic_distinctions\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Academic distinctions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Poetry_collections\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Poetry collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Books_on_literary_criticism\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Books on literary criticism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_distinctions\">Academic distinctions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Consuelo_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Academic distinctions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mid-Atlantic Council of Latin American Studies, James Street Prize in recognition for Scholarly Excellence and the best article published in the 2011 Volume 24 of <i>Latin American Essays</i></li>\n<li>Mentor Appreciation Certificate. Preparing Future Faculty Program to Help Doctoral and Master Students Meet the Responsibilities of Teaching, Research and Service. Arizona State University</li>\n<li>Celia Siegel Award for Excellence in Teaching. Graduate School of Sciences and Arts, New York University</li>\n<li>Ciarf Wagner Fellowship for Research Excellence. New York University</li>\n<li>Nominated for the Dr. Carol S. Russet Award. Westchester/Rockland Region of the American Council on Education/National Identification Program for the Advancement of Women in Higher Education Administration</li>\n<li>Declared Honor Guest in El Salvador\" by the Mayor and the Council. El Salvador</li>\n<li>NEH Summer scholarship. <a href=\"/wiki/Claremont_Graduate_University\" title=\"Claremont Graduate University\">Claremont Graduate University</a>, CA</li>\n<li>Scholarship Summer at El Escorial awarded by Universidad Complutense, Madrid Spain</li>\n<li>Graduate Student Award for Academic Achievement, New York University</li>\n<li>Graduate Faculty Award. American University.</li>\n<li>Elected Chair of the Spanish Department at Manhattanville College,1994</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry_collections\">Poetry collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Consuelo_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Poetry collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Voces_de_la_soledad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voces de la soledad (page does not exist)\">Voces de la soledad</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Solo_de_violin._Poemario_para_m%C3%BAsicos_y_pintores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Solo de violin. Poemario para m\u00fasicos y pintores (page does not exist)\">Solo de violin. Poemario para m\u00fasicos y pintores</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manual_de_peregrina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manual de peregrina (page does not exist)\">Manual de peregrina</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Poemas_de_escombros_y_cenizas_/_Poems_from_Debris_and_Ashes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poemas de escombros y cenizas / Poems from Debris and Ashes (page does not exist)\">Poemas de escombros y cenizas / Poems from Debris and Ashes</a> (2006)</li>\n<li><i>Polifon\u00eda sobre rieles</i> (2011)</li>\n<li><i>Poetry in April. Latino-American Poets.Antolog\u00eda 2015</i> (2015.)Co-edited with Chip Gerfen.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mi_reino_sin_orillas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mi reino sin orillas (page does not exist)\">Mi reino sin orillas</a> (2011)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_on_literary_criticism\">Books on literary criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Consuelo_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books on literary criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Mutis:_una_est%C3%A9tica_del_deterioro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Mutis: una est\u00e9tica del deterioro (page does not exist)\">\u00c1lvaro Mutis: una est\u00e9tica del deterioro</a>. Caracas: Monte \u00c1vila Editores, 1996</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Voces_y_perspectivas_en_la_poes%C3%ADa_latinoamericana_del_siglo_XX&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voces y perspectivas en la poes\u00eda latinoamericana del siglo XX (page does not exist)\">Voces y perspectivas en la poes\u00eda latinoamericana del siglo XX</a>. Madrid: Visor Libros and Agencia Internacional de Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola (2009)</li></ul>\n<p><b>INCLUSIONS IN ANTHOLOGIES</b>\n</p><p>\u2022\tLengua del alma la pluma. Antolog\u00eda po\u00e9tica XXIII Marat\u00f3n de Poes\u00eda del Teatro de la Luna. Ed. R. Berroa. Santo Domingo: Editorial B\u00fao, 2015.\n</p><p>\u2022\tIn Arabic LanguageAnolog\u00eda de poetas colombianos. ED. Mushin Al-Rumbli. Irak, Bagdad: Amada Group. 2014\n</p><p>\u2022\tFestival Latinoamiericano de poes\u00eda Ciudad de Nueva York. Antolog\u00eda 2014. Eds: Karla Coreas &amp; Susana Reyes. New York: Urpi Editores, 2014.\n</p><p>\u2022\tInclude in the database Latino Literature: Poetry, Drama, and Fiction. 2012. \n</p><p>\u2022\t\"Consuelo Hern\u00e1ndez. Razones Po\u00e9ticas.\" Veinte veces luna es poes\u00eda. Ed. Rei Berroa. Santo Doming: Editorial B\u00fao, 2012. 133-156.\n</p><p>\u2022\t\u201cPolifon\u00eda sobre rieles.\u201d Premios del Tren: Antonio Machado 2011. Madrid: Fundaci\u00f3n de Ferrocarriles Espa\u00f1oles, 2012. 117-128.\n</p><p>\u2022    \u201cConsuelo Hern\u00e1ndez. Poemas\u201d Al pie de la Casa Blanca. Poetas Hispanos de Washington, DC. <a href=\"/wiki/Luis_Alberto_Ambroggio\" title=\"Luis Alberto Ambroggio\">Luis Alberto Ambroggio</a> and Carlos Parada Ayala (eds.). New York: Academia Norteamericana de la Lengua Espa\u00f1ola, 2010. pp.&#160;209\u2013224\n</p><p>\u2022\tPoetas para el siglo XXI. Fernando Sabido S\u00e1nchez d.). Web. 15 Nov. 2010.\n</p><p>\u2022\t<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://poetassigloveintiuno.blogspot.com/2010/09/1251-consuelo-hernandez.html\">Poetassigloveintiuno</a>\n</p><p>\u2022\tAntolog\u00eda de literatura latina II. Ventana Abierta. Revista de Literatura, Arte y cultura. Centro de Estudios Chicanos y University of California, Santa Barbara. Vol. VII, No. 25, Oto\u00f1o, 2008.\n</p><p>\u2022\tPegasos de dos siglos: Poes\u00eda en Kentucky 1977-2007. Special issue of Hispanic Poetry Review. Commemorating 30 years of University of Kentucky Foreign Languages Conference. \n</p><p>\u2022\tCut Loose the Body. An Anthology of Poems on Torture and Fernando Bolero\u2019s Abu Ghraib Paintings. Rose Mary Berger and Joseph Ross, editors. Washington: The Katzen American University Museum, CAS, and DC Poets against the War. 2007. pp.&#160;17, 24. \n</p><p>\u2022\tRed Mundial de Escritores en Espa\u00f1ol: Remes. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.redescritoresespa.com/\">Redescritorsespa.com</a>\n</p><p>\u2022\tAntolog\u00eda Po\u00e9tica. Voces y memorias. Rep\u00fablica Dominicana: Editorial B\u00faho, 2006. \n</p><p>\u2022\tPoetas en la Casa de la Luna. Margarito Cu\u00e9llar y Rei Berroa, editors. M\u00e9xico: Editorial Verdahalago de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n, 2005. \n</p><p>\u2022\tVoces sin fronteras. Antolog\u00eda. Montreal, Qu\u00e9bec, Canada Editions Alondras, 2006. \n</p><p>\u2022\tAntolog\u00eda internacional de poes\u00eda amorosa. Santiago Risso, editor. Lima, Per\u00fa: Ediciones Alejo, 2006. \n</p><p>\u2022\tMemoria po\u00e9tica. Tercer Encuentro Internacional de Poetas. El turno del Ofendido. Vladimir Baiza, et al., editors. El Salvador: Fundaci\u00f3n Met\u00e1fora, 2006. \n</p><p>\u2022\tMujer soledad y violencia. Antolog\u00eda Literaria. Cali, Colombia: Editorial Gente con Talento, 2005. p.&#160;20-33. \n</p><p>\u2022\tMujeres mirando al sur. Antolog\u00eda de poetas suramericanas en USA. Zulema Moret, editor. Madrid, Spain: Ediciones Torremozas, 2004. p.&#160;122-136. \n</p><p>\u2022\tEl espa\u00f1ol en Estados Unidos. Breve Antolog\u00eda literaria. Special issue Ventana Abierta Revista Latina de Literatura Arte y Cultura. Vol. IV, No. 16. Vol. V, No. 17. Primavera / Oto\u00f1o 2004. University of California at Santa Barbara. \n</p><p>\u2022\t10 Poetas Latinoamericanos en USA. New York: Editorial Sin Fronteras, 2003. pp 38\u201353. \n</p><p>\u2022\tCruzando puentes: Antolog\u00eda de literatura latina. Luis Leal y V\u00edctor Fuentes, editors. University of California at Santa B\u00e1rbara: 2001-2002. \n</p><p>\u2022\tDialogue through Poetry. 2001 Anthology. Adrian Taylor, R. Devineni and L. Srivastava, editors. New York: Rattapallax Press &amp; Fictionopolis. 2002. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dialoguepoetry.org\">Dialoguepoetry.com</a>. Includes poems from around the world that were read to celebrate the UN Dialogue among Civilizations through Poetry. \n</p><p>\u2022\t\"El mercado,\" \"Los m\u00fasicos de Jazz,\" \"La barraca,\" \"Las pinturas de Pippin,\" and \"Noche de Jazz.\" Repertorio Internacional de Especialistas en la African\u00eda. 2nd edition. Universidad de Alcal\u00e1, Spain, 2001. \n</p><p>\u2022\t15 poetas colombianos en los Estados Unidos. Poes\u00eda migrante. Bogot\u00e1: El Tiempo, October 26, 1998. pp.&#160;6\u20137. \n</p><p>\u2022\tColombian Writers in the United States. Special issue. Br\u00fajula y Compass. No. 31. Winter 1998. [A publication of The Latin American Writers Institute and Eugenio Mar\u00eda de Hostos Community College of CUNY.] \n</p><p>\u2022\tA Celebration of Poetry. A Compilation of the International Library of Poetry. Maryland: Owings Mills, 1998. \n</p><p>\u2022\tVoices of America. Sistersville, West Virginia: Sparrowgrass Poetry Forum, 1997.\n</p><p><b>BOOK CHAPTERS AND INVITED ARTICLES</b>\n</p><p>\u2022\tPoetizar la ciudad, transformar la ciudad.\u201d Pr\u00f3logo. Muestra de poes\u00eda en Medell\u00edn 1950-2011.Castillo et al (eds). Medell\u00edn: Editorial Lealon, 2011. 22-39.\n</p><p>\u2022\t\u201cLa poes\u00eda de Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Palacios.\u201d Signos y segmentos. Segunda antolog\u00eda. Madrid: Calambur Editorial y La Diputaci\u00f3n de C\u00e1diz. 2007. pp.&#160;152\u2013161.\n</p><p>\u2022\t\"Introducci\u00f3n. Mitolog\u00eda utop\u00eda y realidad en la poes\u00eda neoindigenista.\" Mitolog\u00eda. Tulio Mora, editor. Lima: Ediciones Art Lautrec, Hora Zero, 2001. pp.&#160;9\u201337.\n</p><p>\u2022\t\"Las historias prohibidas.\" Los otros Roques. La po\u00e9tica m\u00faltiple de Roque Dalton. Rafael Lara-Mart\u00ednez and Dennis Seager, editors. New Orleans: University Press of the South, 1999. pp.&#160;33\u201353.\n</p><p>\u2022\t\"Tulio Mora, archivista de Am\u00e9rica.\" Identidades en transformaci\u00f3n. El discurso indigenista en los pa\u00edses andinos. Silvia Nagy, editor. Catholic University, Quito: Abya Yala. pp.&#160;33\u201361.\n</p><p>\u2022\t\"Cr\u00f3nica, historiograf\u00eda e imaginaci\u00f3n en las novelas de Manuel Scorza.\" Beyond Indigenous Voices. Laila/Alila 11th International Symposium on Latin American Indian literatures. Edited by Mary H. Preuss. Pennsylvania State University. California. 1996. pp.&#160;143\u2013150.\n</p><p>\u2022\t\"La arquitectura po\u00e9tica de Eugenio Montejo.\" Venezuela. Literatura de fin de siglo. Special Issue. INTI Revista de Literatura Hisp\u00e1nica. No. 37-38. Julio Ortega, editor. Brown University. 1993. pp.&#160;133\u2013143.\n</p><p>\u2022\t\"Homenaje a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez.\" Hispania. Guest Column. September 2014, Volumen 97, No. 351-354\n</p><p>\u2022\t\u201cPrologo. Poemas fraguados en la memoria punzante\u201d En Off. Asrid Fugellie. Santiago de Chile: Editorial la trastienda. 2010. pp.&#160;7\u201311.\n</p><p>\u2022\t\u201cLuis Leal: un inmigrante ejemplar.\u201d En rendido homenaje a Luis Leal (1907-2010). V\u00edctor Fuentes, Francisco Lomel\u00ed and Sara Poot-Herrera (ads). Sponsored by Institute of Chicano Studies and University of California. Santa Barbara: College Editions / Bandanna Books, 2010. 164-169.\n</p><p>\u2022\t\u201cPor un Logro Milagroso\u201d. Suplemento Cultural Tres Mil. San Salvador. 29 de marzo de 2008.\n</p><p>\u2022\t\u201cPr\u00f3logo.\u201d Cantos del silencio by Mayam\u00e9rica Cortez. Charlotte, NC: Union Publishing, 2008.\n</p><p>\u2022\t\u201cMedell\u00edn, capital Mundial de la poes\u00eda. As\u00ed viv\u00ed el XV Festival Internacional de poes\u00eda en Medell\u00edn.\u201d Gaceta Iberoamericana. Actualidad Cultural y Literaria. Volumen XVI, N\u00famero 1. Oto\u00f1o, 2005. Washington, DC. Maryland. Virginia.\n</p><p>\u2022\t\u201cEl banquete de la poes\u00eda.\u201d La Gaceta Literaria. No. 5 Septiembre, 2005. La Habana, Cuba.\n</p><p>\u2022\t\"Cementerio General de Tulio Mora.\" Ciudad Letrada. Revista mensual de literatura y arte. Huancayo, Per\u00fa, 1 de mayo de 2001 No. 007. p.&#160;1-14. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geocities.com/ciudadletrada/indez07.html\">Geocities.com</a>\n</p><p>\u2022\t\"Nostalgias y soledades en Mayam\u00e9rica Cortez.\" Horizonte 21. Revista Iberoamericana de Poes\u00eda. V1. No.4, pp.&#160;16\u201319. 1996.\n</p><p>\u2022\t\"Poemas de desterrados.\u201d Horizonte 21. Revista de la Academia Iberoamericana de Poes\u00eda. V1. No.4, pp.&#160;20\u201322. 1996.\n</p><p><b>ARTICLES IN PROFESSIONAL PUBLICATIONS</b>\n</p><p>\u2022\t\"Poemas migrantes.\u201d Di\u00e1logo. An interdisciplinary Studies Journal. Published by The center for Latino Research. DePaul University. Volume 18, Number 2. Fall 2015. 176-181\n</p><p>\u2022\t\u201cEl inmigrante como sujeto polidimensional en Viaje a la tierra del abuelo de Bencastro.\u201d MACLAS.Latin american Essays. Volume 24. 75-88\n</p><p>\u2022\t\u201cPermanente devenir e incesante metamorfosis: Dos discursos sobre la Amazonia colombiana.\u201d Actas del XVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. Nuevos caminos del hispanismo. Pierre Civil y Fran\u00e7oise Cr\u00e9moux, (eds.). Madrid / Frankfurt: Iberoamericana / Vervuert 2010, 158 p. + CD-ROM. 1-20\n</p><p>\u2022\t\u201cEl cronista de la guerra civil y la di\u00e1spora salvadore\u00f1a. Entrevista con Mario Bencastro.\u201d Ant\u00edpodas XXI. Journal of Hispanic and Galician Studies. Beyond the Volcano. Perspectives on the Literature of El Salvador. Australia, Madrid: Editorial Voz, 2010. 70-99\n</p><p>\u2022\t\"Representaci\u00f3n literaria de una revoluci\u00f3n fallida en escenario amaz\u00f3nico.\" (22 pages). University of Pittsburgh, Pittsburgh: Latin American Studies Association Conference Proceedings, 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lasa.international.pitt.edu/members/congress-papers/lasa2009/files/HernandezConsuelo.pdf\">Lasa.international.pitt.edu</a>\n</p><p>\u2022\t\"Nostalgias y soledades en Mayam\u00e9rica Cortez.\" Horizonte 21. Revista Iberoamericana de Poes\u00eda. V1. No.4, pp.&#160;16\u201319. 1996.\n</p><p>\u2022\t\"Poemas de desterrados.\u201d Horizonte 21. Revista de la Academia Iberoamericana de Poes\u00eda. V1. No.4, pp.&#160;20\u201322. 1996.\n</p><p>\u2022\t\"Poemas migrantes.\u201d Di\u00e1logo. An interdisciplinary Studies Journal. Published by The center for Latino Research. DePaul University. Volume 18, Number 2. Fall 2015. 176-181\n</p><p>\u2022\t\u201cEl inmigrante como sujeto polidimensional en Viaje a la tierra del abuelo de Bencastro.\u201d MACLAS. Latin american Essays. Volume 24. 75-88\n</p><p>\u2022\t\u201cPermanente devenir e incesante metamorfosis: Dos discursos sobre la Amazonia colombiana.\u201d Actas del XVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. Nuevos caminos del hispanismo. Pierre Civil y Fran\u00e7oise Cr\u00e9moux, (eds.). Madrid / Frankfurt: Iberoamericana / Vervuert 2010, 158 p. + CD-ROM. 1-20\n</p><p>\u2022\t\u201cEl cronista de la guerra civil y la di\u00e1spora salvadore\u00f1a. Entrevista con Mario Bencastro.\u201d Ant\u00edpodas XXI. Journal of Hispanic and Galician Studies. Beyond the Volcano. Perspectives on the Literature of El Salvador. Australia, Madrid: Editorial Voz, 2010. 70-99\n</p><p>\u2022\t\u201cMujer y desequilibrio social desde una novela colombiana.\u201d Estudios de Literatura Colombiana. Universidad de Antioquia. No. 24. Enero-Junio, 2009. 65-81.\n</p><p>\u2022\t\u201cEl Antiorientalismo en Pablo Neruda\u201d in Sophia. Austral. Neruda 100 a\u00f1os. Universidad de Magallanes. No. 10. Chile, 2006. 61-80. y en Revista de Ling\u00fc\u00edstica y Literatura. No. 39. Departamento de Ling\u00fc\u00edstica y Literatura. Universidad de Antioquia. Medell\u00edn, Colombia.\n</p><p>\u2022\t\u201cNicol\u00e1s Guill\u00e9n y su legado\u201d MACLAS. Latin American Essays. Middle Atlantic Council of Latin American Studies. Volumen XVII. Virginia Commonwealth University. 2004. 50-63.\n</p><p>\u2022\t\u201cLa casa de las dos palmas de Manuel Vallejo: Documento de una \u00e9poca, una regi\u00f3n y su cultura\u201d Conference Proceedings. CD ROM. Latin American Studies Association. (LASA) XXV International Congress. Las Vegas: LASA 2004. 1-16.\n</p><p>\u2022\t\"Rescatando a las poetas hondure\u00f1as: Pav\u00f3n, Salazar Men\u00e9ndez, Sabonge Guti\u00e9rrez y Ramos\u201d Middle Atlantic Conference of Latin American Studies Conference (MACLAS). 2002. 129-141. y en Istmo literatura. Estudios sobre la Literatura Centroamericana. Jorge Rom\u00e1n Lagunas, editor. Colecci\u00f3n Centro Internacional de Literatura Centroamericana. Volumen 4. Guatemala: Improfset, 2001. 117-131.\n</p><p>\u2022\t\"Narrativa de los Andes antioque\u00f1os: Manuel Mej\u00eda Vallejo.\" La Casa Grande. Revista Cultural Iberoamericana. A\u00f1o 4, No. 14, 2000, M\u00e9xico. 48-58.\n</p><p>\u2022\t\"Poetas centroamericanos de fin de siglo: Ana Istar\u00fa y Otoniel Guevara. Cuerpo y autoridad.\" ISTMICA. Revista de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Universidad Nacional. Costa Rica. No. 5-6, 2000. 26-41.\n</p><p>\u2022\t\"Escribir en espa\u00f1ol en los Estados Unidos.\" Cuadernos de ALDEEU. Rafael Corbal\u00e1n Gerardo Pi\u00f1a and Nicol\u00e1s Toscano, editors. (Review of Spanish Professionals in America). Volume XIII, No 2. The Graduate School and University Center of CUNY. 59-69.\n</p><p>\u2022\t\"Reconstruyendo a Centroam\u00e9rica a trav\u00e9s de la poes\u00eda.\u201d Inti Revista de literatura Hisp\u00e1nica. No. 46-47. Oscar Hahn and Ana Mar\u00eda Barrenechea, editors. Fall 1997-Spring 1998. 45-56.\n</p><p>\u2022\t\"El humor en la poes\u00eda de Luis Carlos L\u00f3pez.\" MACLAS. Latin American Essays. Volume XI. Newark, DE: Published in Cooperation with University of Delaware, 1997. 101-111.\n</p><p>\u2022\t\"La met\u00e1fora.\" La palabra y el hombre. Revista de la Universidad Veracruzana. No. 96. M\u00e9xico, 1996.\n</p><p>\u2022\t\"Del poema narrativo a la novela po\u00e9tica.\" Tradici\u00f3n y actualidad de la literatura iberoamericana. P. Bacarisse, editor. Actas del XXX Congreso del Instituto Internacional de Literatura Iberoamericana. Tomo I. University of Pittsburgh. 101-115.\n</p><p>\u2022\t\"Cr\u00f3nica, historiograf\u00eda e imaginaci\u00f3n en las novelas de Manuel Scorza.\" Cuadernos Hispanoamericanos. No. 543. September 1995. Madrid, Spain.\n</p><p>\u2022\t\"Aurelio Arturo: \u00cdgnea, voraz, palabra encadenada.\" Revista Atl\u00e1ntica. Poes\u00eda. No 9. C\u00e1diz: Engrasa, A\u00f1o 1995.\n</p><p>\u2022\t\"Raz\u00f3n del extraviado: Mutis entre dos mundos.\" Cuadernos Hispanoamericanos. No. 523. Madrid. Spain.\n</p><p>\u2022\t\"El m\u00e1s an\u00f3nimo de los poetas colombianos y el m\u00e1s importante de su generaci\u00f3n.\" Revista Nacional de Cultura. No. 204-205. Caracas: CONAC, La Casa de Bello. Julio/Diciembre 1994. 74-81.\n</p><p>\u2022\t\"Los amores de Maqroll en el anverso social.\" \u00c1lvaro Mutis. Ediciones de Cultura Hisp\u00e1nica. Semana del Autor. Madrid: Instituto de Cooperaci\u00f3n Iberoamericana, 1993. 67-78.\n</p><p>\u2022\t\"Propuesta y respuesta de Maqroll.\" Folios. No.24. Caracas: Monte \u00c1vila Editores Latinoamericana. 35-39.\n</p><p>\u2022\t\"La arquitectura po\u00e9tica de Eugenio Montejo.\" Prometeo. Revista latinoamericana de poes\u00eda. N\u00famero 27, 1992, a\u00f1o 10. 99-112.\n</p><p>\u2022\t\"El poema una f\u00e9rtil miseria.\" Tilalc. Revista Literaria de la Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar. A\u00f1o 2, No.3, 1986. 60.\n</p><p>\u2022\t\"La Crisis del lenguaje o la pobreza del pensamiento.\" Revista de la Universidad Sim\u00f3n Rodr\u00edguez. A\u00f1o IV. No. 7, l985. 126-133.\n</p><p>\u2022\t\"Sim\u00f3n Rodr\u00edguez visto en la perspectiva del tiempo.\" Revista de la Universidad Sim\u00f3n Rodr\u00edguez. A\u00f1o III. No. 4, l982. 21-33.\n</p><p><b>ARTICLES IN DAILY JOURNALS</b>\n</p><p>\u2022\t\"El Amor en los tiempos del c\u00f3lera es una novela popular.\" Diario la Prensa. New York, October 1987. 4. B 6-7.\n</p><p>\u2022\t\"Siembra vientos y recoger\u00e1s tempestades.\" Diario la Prensa. New York. November 15, 1987\n</p><p>\u2022\t\"\u00c1lvaro Mutis, el poeta de la f\u00e9rtil miseria.\" El Nacional. Caracas, Venezuela. February 5, 1983.\n</p><p>\u2022\t\"Am\u00e9rica Latina centr\u00f3 la mirada del mundo.\" El Nacional. August 3, 1983.\n</p><p>\u2022\t\"El anhelo constante, un libro para todos.\" El Nacional. March 8, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"Sim\u00f3n Rodr\u00edguez y la cr\u00edtica.\" El Nacional. August 7, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"Venezuela puede catalizar el cambio que Colombia espera.\" El Nacional. August 22, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"En Venezuela tambi\u00e9n estamos expectantes.\" El Nacional. September 4. C. 11, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"La idea de Latinoam\u00e9rica en escritores europeos.\" El Nacional. September 7. C.l6, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"Un trayecto a recorrer por la literatura latinoamericana.\" El Nacional. September 15. C.3, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"El arte combinatoria en los poemas de Octavio Paz.\" El Nacional. September 25. C.2, 1982.\n</p><p>\u2022\t\"Signos en rotaci\u00f3n, una teor\u00eda po\u00e9tica.\" El Nacional. October 2, l982. C.2, 1982.\n</p><p><b>REVIEWS </b>\n</p><p>\u2022\t\u201cRese\u00f1a. Luis Leal. Conversaciones con V\u00edctor Fuentes.\u201d Ventana Abierta. Volumen 1, No. 22. Primavera 2007. Centro de Estudios Chicanos. University of California, 2007.\n</p><p>\u2022\t\u201cEl sabor que dej\u00f3 la pel\u00edcula colombiana Rosario Tijeras.\u201d Suplemento Cultural Tres Mil. #886. February 3, 2007.\n</p><p>\u2022\t\u201cSimulaci\u00f3n de las m\u00e1scaras.\u201d <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pospost.blogspot.com/2007/05/consuelo-hernndez-escribe-sobre-tulio.html\">Pospost</a>. May 22, 2007\n</p><p>\u2022\t\u201cMorir en Isla Vista (Floreal Hern\u00e1ndez/V\u00edctor Fuentes)\u201d Ventana Abierta: Nuestras Voces Peregrinas. Volumen V, N\u00famero 18. Primavera 2005. University of California at Santa Barbara.\n</p><p>\u2022\t\u201cOscar Castro Garc\u00eda. Ah mar amargo.\u201d Revista de Estudios Colombianos. No. 22. Asociaci\u00f3n de Colombianistas and University of Illinois. No. 22. pp.&#160;53\u201356. Also published in Estudios de Literatura Colombiana. Universidad de Antioquia, Facultad de Comunicaciones. No 10, Enero-Junio, 2002. pp.&#160;115\u2013119.\n</p><p>\u2022\t\"Entrevista con el poeta Jos\u00e9 Ram\u00f3n Ripoll.\" Malandragem. Review. New York University. 1988\n</p><p>\u2022\t\"Los Emisarios, nuevo poemario de \u00c1lvaro Mutis.\" Suplemento literario de El Nacional. July, 28 l985. 6.\n</p><p>\u2022\t\"El \u00faltimo rostro de Bol\u00edvar.\u201d Reporte Universitario No 3. Universidad Sim\u00f3n Rodr\u00edguez. Also published in El Nacional. March 2, 1984.\n</p><p>\u2022\t\"Tr\u00f3pico absoluto o poes\u00eda de lo tel\u00farico.\" El Nacional. November 25, l982. 3.\n</p><p><b>TRANSLATION</b>\n</p><p>\u2022\tTraducci\u00f3n al espa\u00f1ol de \u201cFernando Bolero. Entrevista por Rose Berger.\u201d Sojourns. Washington DC, February 2008. Tambi\u00e9n publicada en Ventana Abierta. No. 24 Centro de Estudios Chicanos, University of California at Santa Barbara. Primavera, 2008. Diario Co-Latino. San Salvador, El Salvador. December 2007. Redyacci\u00f3n. Colombia, 2008.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Consuelo_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.american.edu/lfs/faculty_hernandez.cfm\">\"American University, Language and Foreign Studies Faculty\"</a>. American University, Washington, D.C<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=American+University%2C+Language+and+Foreign+Studies+Faculty&amp;rft.pub=American+University%2C+Washington%2C+D.C.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.american.edu%2Flfs%2Ffaculty_hernandez.cfm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConsuelo+Hern%C3%A1ndez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvarez,_Clemencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvarez, Clemencia (page does not exist)\">\u00c1lvarez, Clemencia</a>. Verbi Gratia. A literary Journal of Modern Languages. Catholic University. Volume 1, Spring 1998. pp.&#160;30\u201331.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Barrientos,_Mauricio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barrientos, Mauricio (page does not exist)\">Barrientos, Mauricio</a>. \u201cIntroducci\u00f3n.\u201d Manual de Peregrina. Pentagrama editores, 2003.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bencastro,_Mario&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bencastro, Mario (page does not exist)\">Bencastro, Mario</a>. \u201cVoces y perspectivas en la poes\u00eda latinoamericana del siglo XX por Consuelo Hern\u00e1ndez.\u201d Hispam\u00e9rica. No. 117. A\u00f1o XXXIX, 2010. 119-120.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Braun,_Herbert_Tico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Braun, Herbert Tico (page does not exist)\">Braun, Herbert Tico</a>. \u201cTumbling Rivers. Introduction\u201d.Poems from Debris and Ashes. Poemas de escombros y cenizas. Philadelphia: Xlibris, 2006.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag may rely on a self-published source. (December 2017)\">self-published source</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Castro_Garc%C3%ADa,_%C3%93scar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castro Garc\u00eda, \u00d3scar (page does not exist)\">Castro Garc\u00eda, \u00d3scar</a>. \u201c\u00c1lvaro Mutis: Una est\u00e9tica del deterioro por Consuelo Hern\u00e1ndez. Estudios de Literatura Colombiana]]. Julio-diciembre 1997. (Universidad de Antioquia). pp. 140-143;</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Castro_Garc%C3%ADa,_%C3%93scar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castro Garc\u00eda, \u00d3scar (page does not exist)\">Castro Garc\u00eda, \u00d3scar</a>. \u201cLa fascinaci\u00f3n y el enigma en la poes\u00eda Latinoamericana del siglo XX\". Estafeta del viento. Revista de La Casa de Am\u00e9rica, Madrid, 2011.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fern%C3%A1ndez,_Ariel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fern\u00e1ndez, Ariel (page does not exist)\">Fern\u00e1ndez, Ariel</a>. Letras Salvajes. Editor Alberto Mart\u00ednez M\u00e1rquez. No. 4, 2004. 1-7.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fuentes,_V%C3%ADctor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fuentes, V\u00edctor (page does not exist)\">Fuentes, V\u00edctor</a>. <i>Voces y perspectivas en la poesia latinoamericana del siglo </i>XX<i>Escribir en Espa\u00f1ol en los Estados Unidos</i>.  University of California. Santa Barbara: College editions, 2010.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fugellie,_Astrid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fugellie, Astrid (page does not exist)\">Fugellie, Astrid</a>. \"Aproximaciones a <i>Mi reino sin orillas</i> de Consuelo Hern\u00e1ndez.\u201d  Madrid: Editorial Torremozas, 2016. 5-8.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Garc%C3%ADa_Ramos,_Arturo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garc\u00eda Ramos, Arturo (page does not exist)\">Garc\u00eda Ramos, Arturo</a>. Voces y perspectivas en la poesia latinoamericana del siglo XX\"ABC de las letras y las artes. Madrid, October 24, 2009</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grosman,_Editth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grosman, Editth (page does not exist)\">Grosman, Editth</a>.  \u201c Me encnat\u00f3 esta colecci\u00f3n de poemas de <i>Mi reino sin orillas</i>, llenos de pasi\u00f3n, nostalgia y una tristeza profunda. Es un poemario hermos\u00edsimo y dif\u00edcil en el sentido de que el camino que recorre es bien duro.\u201d  Madrid: Editorial Torremozas, 2016. Cover comment.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miranda_Rico,_Ra%C3%BAl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miranda Rico, Ra\u00fal (page does not exist)\">Miranda Rico, Ra\u00fal</a>. \u201cSolo de viol\u00edn. Poemario para m\u00fasicos y pintores\u201d. Gaceta Iberoamericana. Enero- febrero 1998.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mondrag%C3%B3n,_Amelia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mondrag\u00f3n, Amelia (page does not exist)\">Mondrag\u00f3n, Amelia</a>. Revista de Estudios Colombianos. TM Editores &amp; The George Washington University. No. 18, 1998. pp.&#160;44\u201345;</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mora,_Head&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mora, Head (page does not exist)\">Mora, Head</a>.\u201cConsuelo Hern\u00e1ndez. Sonido y color de la mujer.\" Cambio. Lima, Per\u00fa. July 12, 1998. pp.&#160;18, 19.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mora,_Tulio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mora, Tulio (page does not exist)\">Mora, Tulio</a>. \"Consuelo Hern\u00e1ndez Solo de viol\u00edn. Poemario para m\u00fasicos y pintores\" in Revista de Colombianistas. George Washington University. Washington, DC. No. 20. 68-70.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moret,_Zulema&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moret, Zulema (page does not exist)\">Moret, Zulema</a>.\u201cConsuelo Hern\u00e1ndez. Entrevista. 2011. Publicada en las revistas literarias: <i>Letras Salvajes</i> y <i>Aurora Boreal</i>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mutis,_%C3%81lvaro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mutis, \u00c1lvaro (page does not exist)\">Mutis, \u00c1lvaro</a>. \u201cS\u00edsifo en tierra caliente. Introducci\u00f3n.\u201d Una est\u00e9tica del deterioro. Caracas: Monte \u00c1vila Editores Latinoamericana.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Plotnik,_Viviana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Plotnik, Viviana (page does not exist)\">Plotnik, Viviana</a>. Dispositio / Vol. XXI, No. 48. pp.&#160;247\u2013248.]</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ross,_Joseph&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ross, Joseph (page does not exist)\">Ross, Joseph</a>. \u201cPoems from Debris and Ashes: A New Book from Consuelo Hernandez\u201d April, 2008</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruiz,_Ignacio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruiz, Ignacio (page does not exist)\">Ruiz, Ignacio</a>.\u201cManual de peregrina. \u201d. El espa\u00f1ol en Estados Unidos. Breve Antolog\u00eda literaria. Ventana abierta. Revista Latina de Literatura Arte y Cultura.Vol. IV, No 16, Vol. V. No. 17. Primavera / Oto\u00f1o 2004. Universidad de California. Santa B\u00e1rbara</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Spiller,_Spiller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spiller, Spiller (page does not exist)\">Spiller, Spiller</a>. \u201cResonancias de la diferencia. La poes\u00eda en v\u00eda hacia la transculturalidad.\u201d Iberoamericana. XII, 43. 2011. 195-196.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zemborain,_Lila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zemborain, Lila (page does not exist)\">Zemborain, Lila</a>.\u201cConsuelo Hern\u00e1ndez..Poems from Debris and Ashes. Poemas de escombros y cenizas. 2006.</li>\n<li>Fundaci\u00f3n de los Ferrocarriles Espanoles. 17 de octubre de 2011.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.premiosdeltren.es\">http://www.premiosdeltren.es</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Consuelo_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=oS6jEUfvALY\"><span class=\"plainlinks\">Lectura en 2008</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a>. Lectura de la poeta</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laestafetadelviento.es/poesia-viva/jovenes-maestros/consuelo-hernandez\">Poetas Jovenes Maestros</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laestafetadelviento.es/resenas/voces-y-perspectivas-en-la-poesia-latinoamericana-del-siglo-xx\">Book review of Voces y Perspectivas</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.auroraboreal.net/actualidad/entrevistas/1834-zulema-moret-entrevista-a-consuelo-hernandez\">Entrevista</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.festivaldepoesiademedellin.org/pub.php/es/Diario/02_06_11.html\">Pr\u00f3logo a la antolog\u00eda <i>Muestra de poes\u00eda en Medell\u00edn</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.letras.s5.com/archivoconsuelohernandez.htm\">Letras.s5.com</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081123042650/http://www.poesia-inter.net/pcconher.htm\">Poesia-inter.net</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5164529&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5164529&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5164529\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/87380991\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1643154\">XX1643154</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12989367x\">cb12989367x</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12989367x\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000118725892\">0000 0001 1872 5892</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86849336\">n86849336</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/057161313\">057161313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/87380991\">87380991</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2257\nCached time: 20180922092340\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.338 seconds\nPreprocessor visited node count: 1018/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17894/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1305/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1049/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.113/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.94 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  284.347      1 -total\n 24.72%   70.284      1 Template:Authority_control\n 23.77%   67.576      1 Template:BLP_sources\n 19.39%   55.136      1 Template:Infobox_writer\n 15.38%   43.729      1 Template:Infobox\n 14.43%   41.038      1 Template:Reflist\n 12.92%   36.741      1 Template:Ambox\n 12.36%   35.132      1 Template:Cite_web\n  8.72%   24.782      1 Template:YouTube\n  8.37%   23.795      1 Template:Self-published_inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18649176-0!canonical and timestamp 20180922092340 and revision id 852009780\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Consuelo_Hern%C3%A1ndez","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Consuelo Hern\u00e1ndez"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Consuelo_Hern%C3%A1ndez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Consuelo Hern\u00e1ndez"}],"categories":[{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_May_2016"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"All_articles_with_self-published_sources"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Articles_with_self-published_sources_from_December_2017"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"1952_births"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"20th-century_Colombian_poets"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"21st-century_Colombian_poets"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"American_poets"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"Colombian_women_poets"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"Latin_American_studies"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"Living_people"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"20th-century_women_writers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"21st-century_women_writers"},{"sortkey":"Hernandez, Consuelo","*":"Manhattanville_College_faculty"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from May 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with self-published sources from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"American University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"City University of New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claremont Graduate University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folger Shakespeare Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Poetry Festival of Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Alberto Ambroggio"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Public Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scholarly method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kentucky"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Miami"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"*":"Fundaci\u00f3n Pablo Neruda"},{"ns":0,"*":"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional"},{"ns":0,"*":"Juan Carlos I of Spain Center"},{"ns":0,"*":"Voces de la soledad"},{"ns":0,"*":"Solo de violin. Poemario para m\u00fasicos y pintores"},{"ns":0,"*":"Manual de peregrina"},{"ns":0,"*":"Poemas de escombros y cenizas / Poems from Debris and Ashes"},{"ns":0,"*":"Mi reino sin orillas"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Mutis: una est\u00e9tica del deterioro"},{"ns":0,"*":"Voces y perspectivas en la poes\u00eda latinoamericana del siglo XX"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvarez, Clemencia"},{"ns":0,"*":"Barrientos, Mauricio"},{"ns":0,"*":"Bencastro, Mario"},{"ns":0,"*":"Braun, Herbert Tico"},{"ns":0,"*":"Castro Garc\u00eda, \u00d3scar"},{"ns":0,"*":"Fern\u00e1ndez, Ariel"},{"ns":0,"*":"Fuentes, V\u00edctor"},{"ns":0,"*":"Fugellie, Astrid"},{"ns":0,"*":"Garc\u00eda Ramos, Arturo"},{"ns":0,"*":"Grosman, Editth"},{"ns":0,"*":"Miranda Rico, Ra\u00fal"},{"ns":0,"*":"Mondrag\u00f3n, Amelia"},{"ns":0,"*":"Mora, Head"},{"ns":0,"*":"Mora, Tulio"},{"ns":0,"*":"Moret, Zulema"},{"ns":0,"*":"Mutis, \u00c1lvaro"},{"ns":0,"*":"Plotnik, Viviana"},{"ns":0,"*":"Ross, Joseph"},{"ns":0,"*":"Ruiz, Ignacio"},{"ns":0,"*":"Spiller, Spiller"},{"ns":0,"*":"Zemborain, Lila"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Self-published inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.american.edu/lfs/faculty_hernandez.cfm","https://www.wikidata.org/wiki/Q5164529","http://poetassigloveintiuno.blogspot.com/2010/09/1251-consuelo-hernandez.html","http://www.redescritoresespa.com/","http://www.dialoguepoetry.org","http://www.geocities.com/ciudadletrada/indez07.html","http://lasa.international.pitt.edu/members/congress-papers/lasa2009/files/HernandezConsuelo.pdf","http://pospost.blogspot.com/2007/05/consuelo-hernndez-escribe-sobre-tulio.html","https://www.youtube.com/watch?v=oS6jEUfvALY","http://www.laestafetadelviento.es/poesia-viva/jovenes-maestros/consuelo-hernandez","http://www.laestafetadelviento.es/resenas/voces-y-perspectivas-en-la-poesia-latinoamericana-del-siglo-xx","http://www.auroraboreal.net/actualidad/entrevistas/1834-zulema-moret-entrevista-a-consuelo-hernandez","http://www.festivaldepoesiademedellin.org/pub.php/es/Diario/02_06_11.html","http://www.letras.s5.com/archivoconsuelohernandez.htm","https://web.archive.org/web/20081123042650/http://www.poesia-inter.net/pcconher.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/87380991","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1643154","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12989367x","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12989367x","http://isni.org/isni/0000000118725892","http://id.loc.gov/authorities/names/n86849336","https://www.idref.fr/057161313","https://viaf.org/viaf/87380991","http://www.premiosdeltren.es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academic distinctions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Consuelo_Hern\u00e1ndez","byteoffset":2307,"anchor":"Academic_distinctions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poetry collections","number":"2","index":"2","fromtitle":"Consuelo_Hern\u00e1ndez","byteoffset":3513,"anchor":"Poetry_collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books on literary criticism","number":"3","index":"3","fromtitle":"Consuelo_Hern\u00e1ndez","byteoffset":3896,"anchor":"Books_on_literary_criticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Consuelo_Hern\u00e1ndez","byteoffset":20530,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Consuelo_Hern\u00e1ndez","byteoffset":23970,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Consuelo Hern\u00e1ndez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Hernandez, Consuelo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5164529"}]}}