{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Manuel Antonio Garret\u00f3n","pageid":46455498,"revid":820656079,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Manuel Antonio Garret\u00f3n</b> (Santiago, May 23, 1943) is a <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a> sociologist, political scientist and essayist. He received the <a href=\"/wiki/National_Prize_for_Humanities_and_Social_Sciences_(Chile)\" title=\"National Prize for Humanities and Social Sciences (Chile)\">National Prize for Humanities and Social Sciences</a> in 2007 for his lifetime contribution to the field.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Scholarly_and_Academic_Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Scholarly and Academic Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Political_Life\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Political Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Books_Published\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Books Published</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scholarly_and_Academic_Career\">Scholarly and Academic Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Scholarly and Academic Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Garret\u00f3n studied <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a> in the Catholic University of Chile (<a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Chile\" title=\"Pontifical Catholic University of Chile\">Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile</a>) and graduated in 1967. He received his PhD at the <i><a href=\"/wiki/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences\" title=\"School for Advanced Studies in the Social Sciences\">\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales</a></i> of Paris.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><br />\nGarret\u00f3n directed the Centro de Estudios de la Realidad Nacional (CEREN) of the Catholic University of Chile from 1970 until its closing in 1973. He was the editor of the journal <i>Cuadernos de la Realidad Nacional</i> during those same years. In 1973, he was the Dean of the Area of Interdisciplinary Social Studies at the Catholic University. After the <a href=\"/wiki/1973_Chilean_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1973 Chilean coup d&#39;\u00e9tat\">1973 military coup</a>, Garret\u00f3n coordinated emergency groups in the social sciences in Chile. Between 1975 and 1995 he was at the Facultad de Ciencias Sociales (FLACSO), Chile, as Research Professor. He served as Professor at Chilean universities and as Visiting Professor at European, North, and South American universities, and as Director and Dean of numerous academic institutions. He was awarded the <a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">Guggenheim Fellowship</a> in 1983, and chosen as the Sim\u00f3n Bol\u00edvar Chair of Latinamerican Studies at the <a href=\"/wiki/University_of_Cambridge\" title=\"University of Cambridge\">University of Cambridge</a>, UK, in 2013.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><br />  \nAdvisor and Consultant to numerous government and private institutions, Chilean and international, Garret\u00f3n has belonged to the board of Chilean and foreign journals and has been a jury member for the award of research scholarships and fellowships in Chile and abroad. .<br />\nGarret\u00f3n has been full professor at the School of Social Sciences, Department of Sociology, of the <a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">University of Chile</a> since 1994.<br />\nHe has devoted most of his career to the following areas of research and teaching: political sociology, democratizations and transitions, state and society, authoritarian regimes, social actors and movements, political parties, university and higher education, public opinion and social demands, culture and education, development of the social sciences, political and sociological theory, reform of the state and public policies, and modernization and society in Latin America.<br />\nIn 2015, the <a href=\"/wiki/Latin_American_Studies_Association\" title=\"Latin American Studies Association\">Latin American Studies Association</a> bestowed the Kalman H. Silvert award upon Garret\u00f3n for his lifetime contribution to the study of Latin America.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_Life\">Political Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Political Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Garret\u00f3n entered political life as a student, and served as President of the Student Federation of the Catholic University of Chile in 1963-64. As a professor, he represented the faculty in the Superior Council of the Catholic University of Chile between 1970 and 1972. <br />\nGarret\u00f3n was among the founders of the Grupo por la Renovaci\u00f3n <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialista</a>, and was one of its leaders in 1979-1985. Garret\u00f3n was an executive of the Socialist Bloc between 1983 and 1985, was elected to the Socialist Party\u2019s Central Committee from 1985 to 1995, was a member of the Technical Committee for the <i>Concertaci\u00f3n de Partidos por el NO</i>, and of the <i>Concertaci\u00f3n de Partidos por la Democracia</i> for the <a href=\"/wiki/Referendum\" title=\"Referendum\">plebiscite</a> of 1988. In 1993, Garret\u00f3n headed the Education Program of the electoral campaign of President <a href=\"/wiki/Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle\" title=\"Eduardo Frei Ruiz-Tagle\">Eduardo Frei</a>. <br />\nThrough publications, columns, interviews, in different fora and the mass media, Garret\u00f3n intervenes actively in the political, intellectual and cultural debates of Chile and Latin America: in the opposition to military dictatorships, in the democratic transition and the new democratic era, in the processes of Socialist renewal, in the debates on the quality of politics, in the debate around constituent processes and the new <a href=\"/wiki/Constitution_of_Chile\" title=\"Constitution of Chile\">Constitution</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_Published\">Books Published</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books Published\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Integraci\u00f3n nacional y marginalidad (Ensayo de regionalizaci\u00f3n social de Chile)</i> (with <a href=\"/wiki/Armand_Mattelart\" title=\"Armand Mattelart\">Armand Mattelart</a>), 1969<br />\n<i>Problemas y perspectivas del Socialismo en Chile</i> (coordinator), 1971<br />\n<i>Revoluci\u00f3n y legalidad&#160;: problemas del Estado y el Derecho en Chile</i> (co-editor with Norbert Lechner), 1972<br />\n<i>Sobre la justicia en Chile</i> (co-editor with Norbert Lechner), 1973<br />\n<i>Ideolog\u00eda y medios de comunicaci\u00f3n</i> (editor), 1974<br />\n<i>Econom\u00eda pol\u00edtica en la Unidad Popular</i> (co-editor with Rodrigo Atria), 1975<br />\n<i>Cultura y comunicaci\u00f3n de masas. Materiales de la discusi\u00f3n chilena 1970\u20111973</i> (co-editor with Hern\u00e1n Vald\u00e9s), 1975.<br />\n<i>An\u00e1lisis coyuntural y proceso pol\u00edtico. Las fases del conflicto en Chile 1970\u20111973</i> (with Tom\u00e1s Mouli\u00e1n), 1978<br />\n<i>Las ciencias sociales en Chile. Situaci\u00f3n, problemas y perspectivas</i>, 1983<br />\n<i>El Proceso pol\u00edtico chileno</i>, 1983. In English: <i>The Chilean Political Process</i>, 1989<br />\n<i>La Unidad Popular y el conflicto pol\u00edtico en Chile</i> (with Tom\u00e1s Mouli\u00e1n), 1983. Second enhanced edition, 1993<br />\n<i>Dictaduras y democratizaci\u00f3n</i>, 1984<br />\n<i>Escenarios e itinerarios para la transici\u00f3n</i>, 1985<br />\n<i>Reconstruir la pol\u00edtica. Transici\u00f3n y consolidaci\u00f3n democr\u00e1tica en Chile</i>, 1987<br />\n<i>Biblioteca del Movimiento Estudiantil</i> (5 vols) (coordinator with Javier Mart\u00ednez), 1986<br />\n<i>Muerte y Resurrecci\u00f3n. Los partidos pol\u00edticos en el autoritarismo y las transiciones del Cono Sur</i> (co-editor with Marcelo Cavarozzi), 1989<br />\n<i>Propuestas Pol\u00edticas y Demandas Sociales</i> (3 vols) (coordinator), 1989<br />\n<i>Militares y Pol\u00edtica en una transici\u00f3n at\u00edpica</i> (co-editor with Domingo Rivarola and M. Cavarozzi), 1991<br />\n<i>Fear at the edge. State terror and resistance in Latin America</i>  (co-editor with Patricia Weiss Fagen and Juan E. Corradi), 1992<br />\n<i>Los partidos pol\u00edticos en el inicio de los noventa. Seis casos latinoamericanos</i> (coordinator), 1992<br />\n<i>Los chilenos y la democracia. La opini\u00f3n p\u00fablica 1991-1994</i> (with Marta Lagos and Roberto M\u00e9ndez)(4 vols), 1993, 1995<br />\n<i>Los partidos y la transformaci\u00f3n pol\u00edtica de Am\u00e9rica Latina</i> (editor), 1993<br />\n<i>Modernizaci\u00f3n, democracia y descentralizaci\u00f3n. Materiales del IV Congreso Chileno de Sociolog\u00eda</i> (co-editor with Malva Espinosa, Cecilia Jara, Eduardo Morales, Sergio Contreras), 1993<br />\n<i>Cultura, autoritarismo y redemocratizaci\u00f3n en Chile</i> (co-editor with Sa\u00fal Sosnowski and Bernardo Subercaseaux), 1993<br />\n<i>La faz sumergida del iceberg: ensayos sobre la transformaci\u00f3n cultural</i>, 1994<br />\n<i>Hacia una nueva era pol\u00edtica. Estudio sobre las democratizaciones</i>, 1995<br />\n<i>Dimensiones actuales de la Sociolog\u00eda</i> (co-editor with Orlando Mella), 1995<br />\n<i>Social Movements in Latin America in the context of economic and socio-political transformation</i> (editor), 1996<br />\n<i>La encrucijada de lo pol\u00edtico</i> (co-editor with R. Lanz), 1996<br />\n<i>Las transformaciones en Am\u00e9rica Latina y las perspectivas de la integraci\u00f3n</i> (co-editor with J. Lira and A. Ajens), 1997<br />\n<i>Por la fuerza sin la raz\u00f3n. An\u00e1lisis y Textos de los Bandos de la Dictadura Militar</i> (with Roberto and Carmen Garret\u00f3n), 1998<br />\n<i>Am\u00e9rica Latina: un espacio cultural en el mundo globalizado</i> (coordinator), 1999<br />\n<i>Pol\u00edtica y sociedad entre dos \u00e9pocas. Am\u00e9rica Latina en el cambio de siglo</i>, 2000<br />\n<i>La sociedad en que vivi(re)mos. Introducci\u00f3n sociol\u00f3gica al cambio de siglo</i>, 2000, 2a ed. 2015<br />\n<i>Cultura y Desarrollo en Chile. Dimensiones y perspectivas en el cambio de siglo</i> (coordinator), 2001<br />\n<i>Democracy in Latin America. (Re)Constructing political Society</i> (co-editor with E. Newman) 2001<br />\n<i>Latin America in the 21st century. Toward a new socio-political matrix</i> (with M. Cavarozzi, P. Cleaves, G. Gereffi, J. Hartlyn), 2003. In Spanish: <i>Am\u00e9rica Latina en el siglo XXI. Hacia una nueva matriz socio-pol\u00edtica</i>, 2004. In Portuguese: <i>America Latina no seculo XXI</i>, 2007<br />\n<i>El espacio cultural latinoamericano. Bases para una pol\u00edtica de integraci\u00f3n cultural</i> (coordinator) (with Jes\u00fas Mart\u00edn Barbero, Marcelo Cavarozzi, N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini, Guadalupe Ruiz-Jimenez and Rodolfo Stavenhagen), 2003<br />\n<i>Democracia en las Am\u00e9ricas: desaf\u00edos, peligros, expectativas</i> (co-organizador), 2003<br />\n<i>The incomplete democracy. Studies on politics and society in Latin America and Chile</i>, 2003<br />\n<i>Encuentros con la memoria. Archivos y debates de memoria y futuro</i> (co-editor with Faride Zer\u00e1n, Sergio Campos, and Carmen Garret\u00f3n), 2004<br />\n<i>Las Ciencias Sociales en Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada</i> (with Helgio Trindade, org, Jer\u00f3nimo De Sierra, Miguel Murmis, Jos\u00e9 Luis Reyna) Siglo XXI, 2007. In Portuguese: <i>As Ciencias Sociais na America Latina em perspectiva comparada</i>, 2006. English version: <i>Social Sciences in Latin America (1930-2003)</i>, 2005<br />\n<i>Del post-pinochetismo a la sociedad democr\u00e1tica. Globalizaci\u00f3n y pol\u00edtica en el bicentenario</i>, 2007<br />\n<i>Dimensiones sociales, pol\u00edticas y culturales del desarrollo. Antolog\u00eda de Enzo Faletto</i> (editor), 2007<br />\n<i>Neoliberalismo corregido y progresismo limitado. Los gobiernos de la Concertaci\u00f3n en Chile, 1990-2010</i>, 2012<br />\n<i>Las ciencias sociales en la trama de Chile y Am\u00e9rica Latina. Estudios sobre transformaciones sociopol\u00edticas y movimiento social</i>, 2014\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.uchile.cl/portal/presentacion/historia/grandes-figuras/premios-nacionales/humanidades/42699/manuel-antonio-garreton\">http://www.uchile.cl/portal/presentacion/historia/grandes-figuras/premios-nacionales/humanidades/42699/manuel-antonio-garreton</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emol.com/noticias/nacional/2007/08/23/273025/entregan-premio-nacional-de-humanidades-y-ciencias-sociales-a-manuel-garreton.html\">\"Entregan Premio Nacional de Humanidades y Ciencias Sociales a Manuel Garret\u00f3n\"</a> &#91;National Prize for Humanities and Social Sciences Given To Manuel Garret\u00f3n&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mercurio\" title=\"El Mercurio\">El Mercurio</a></i> (in Spanish). Santiago. 23 August 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mercurio&amp;rft.atitle=Entregan+Premio+Nacional+de+Humanidades+y+Ciencias+Sociales+a+Manuel+Garret%C3%B3n&amp;rft.date=2007-08-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emol.com%2Fnoticias%2Fnacional%2F2007%2F08%2F23%2F273025%2Fentregan-premio-nacional-de-humanidades-y-ciencias-sociales-a-manuel-garreton.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AManuel+Antonio+Garret%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.uc.cl/es/la-universidad/premios-nacionales/7415-manuel-antonio-garreton-1943\">http://www.uc.cl/es/la-universidad/premios-nacionales/7415-manuel-antonio-garreton-1943</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.chileno.co.uk/chile/university-of-cambridge-manuel-antonio-garreton#.VPyjbuHLJ-8\">http://www.chileno.co.uk/chile/university-of-cambridge-manuel-antonio-garreton#.VPyjbuHLJ-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://lasa.international.pitt.edu/eng/awards/silvert_history2.asp\">http://lasa.international.pitt.edu/eng/awards/silvert_history2.asp</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuelantoniogarreton.cl\">Personal website of  Manuel Antonio Garret\u00f3n</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.facso.uchile.cl/portal/sociologia/departamento-de-sociologia/58095/manuel-antonio-garreton\">Manuel Antonio Garret\u00f3n. Departamento de Sociolog\u00eda, Universidad de Chile.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20150310192238/http://www.lanacion.cl/noticias/pais/politica/manuel-a-garreton-advierte-sobre-el-fantasma-del-gatopardismo-en-las-reformas-pais/2015-02-05/165021.html\">Interview in La Naci\u00f3n, February 5, 2015</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=cC_YsAmrNe8\">\"40 Years Later. Political Sociology and Society in Latin  America and Chile\". Opening Lecture, XXIX Congreso Latinoamericano de Sociolog\u00eda, ALAS-Chile, 29 de septiembre de 2013.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuelantoniogarreton.cl/documentos/2013/moulian-garreton.pdf\">Pdf of <i>La Unidad Popular y el conflicto pol\u00edtico en Chile</i>, 1983</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.clacso.edu.ar/clacso/coediciones/20121121122525/NeoliberalismoCorregido.pdf\">Pdf of <i>Neoliberalismo corregido y Progresismo limitado</i>, 2012</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isa-global-dialogue.net/forty-years-after-the-chilean-coup/\">Interview in Global Dialogue, International Sociological Association</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuelantoniogarreton.cl/documentos/2014/le-monde-abril.pdf\">Plebiscito para una Asamblea Constituyente, 2014</a></li>\n<li>[Political sociology]</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1238\nCached time: 20180911060837\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.088 seconds\nPreprocessor visited node count: 225/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2522/2097152 bytes\nTemplate argument size: 88/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3234/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.36 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   63.328      1 Template:Reflist\n100.00%   63.328      1 -total\n 78.43%   49.669      1 Template:Cite_news\n  4.48%    2.838      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46455498-0!canonical and timestamp 20180911060837 and revision id 820656079\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Manuel Antonio Garret\u00f3n"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Garreton, Manuel Antonio","*":"1943_births"},{"sortkey":"Garreton, Manuel Antonio","*":"Latin_American_studies"},{"sortkey":"Garreton, Manuel Antonio","*":"Latin_Americanists"},{"sortkey":"Garreton, Manuel Antonio","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1973 Chilean coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Mattelart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Frei Ruiz-Tagle"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mercurio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guggenheim Fellowship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American Studies Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Prize for Humanities and Social Sciences (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Referendum"},{"ns":0,"exists":"","*":"School for Advanced Studies in the Social Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cambridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chile"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.emol.com/noticias/nacional/2007/08/23/273025/entregan-premio-nacional-de-humanidades-y-ciencias-sociales-a-manuel-garreton.html","http://www.uchile.cl/portal/presentacion/historia/grandes-figuras/premios-nacionales/humanidades/42699/manuel-antonio-garreton","http://www.uc.cl/es/la-universidad/premios-nacionales/7415-manuel-antonio-garreton-1943","http://www.chileno.co.uk/chile/university-of-cambridge-manuel-antonio-garreton#.VPyjbuHLJ-8","http://lasa.international.pitt.edu/eng/awards/silvert_history2.asp","http://www.manuelantoniogarreton.cl","http://www.facso.uchile.cl/portal/sociologia/departamento-de-sociologia/58095/manuel-antonio-garreton","https://archive.is/20150310192238/http://www.lanacion.cl/noticias/pais/politica/manuel-a-garreton-advierte-sobre-el-fantasma-del-gatopardismo-en-las-reformas-pais/2015-02-05/165021.html","https://www.youtube.com/watch?v=cC_YsAmrNe8","http://www.manuelantoniogarreton.cl/documentos/2013/moulian-garreton.pdf","http://biblioteca.clacso.edu.ar/clacso/coediciones/20121121122525/NeoliberalismoCorregido.pdf","http://isa-global-dialogue.net/forty-years-after-the-chilean-coup/","http://www.manuelantoniogarreton.cl/documentos/2014/le-monde-abril.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scholarly and Academic Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Manuel_Antonio_Garret\u00f3n","byteoffset":888,"anchor":"Scholarly_and_Academic_Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political Life","number":"2","index":"2","fromtitle":"Manuel_Antonio_Garret\u00f3n","byteoffset":3532,"anchor":"Political_Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books Published","number":"3","index":"3","fromtitle":"Manuel_Antonio_Garret\u00f3n","byteoffset":4899,"anchor":"Books_Published"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Manuel_Antonio_Garret\u00f3n","byteoffset":10314,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Manuel_Antonio_Garret\u00f3n","byteoffset":10344,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Manuel Antonio Garret\u00f3n","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Garreton, Manuel Antonio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5992185"}]}}