{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professor of Latin-American Studies","pageid":51370706,"revid":791334974,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Sim\u00f3n Bol\u00edvar Chair in Latin American Studies</b> is a visiting professorship at Cambridge University, funded by  the Venezuelan government. It is awarded to a distinguished Latin American scholar or other intellectual. The position is associated with Cambridge's Centre for Latin American Studies.  <sup id=\"cite_ref-cam_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cam-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Former_Sim.C3.B3n_Bol.C3.ADvar_Professors\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_Sim\u00f3n_Bol\u00edvar_Professors\">Former Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar_Professor_of_Latin-American_Studies&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Former Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1968/1969    <a href=\"/wiki/Arnoldo_Gabald%C3%B3n\" title=\"Arnoldo Gabald\u00f3n\">Arnoldo Gabald\u00f3n</a></li>\n<li>1969/1970    <a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a> (Nobel Prize in Literature 1990)</li>\n<li>1970/1971    <a href=\"/wiki/Marcel_Roche\" title=\"Marcel Roche\">Marcel Roche</a></li>\n<li>1971/1972    <a href=\"/wiki/Sergio_Villalobos\" title=\"Sergio Villalobos\">Sergio Villalobos</a></li>\n<li>1972/1973    <a href=\"/wiki/Alvaro_Jara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alvaro Jara\">Alvaro Jara</a></li>\n<li>1973/1974    <a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a></li>\n<li>1974/1975    <a href=\"/wiki/Pedro_Grases\" title=\"Pedro Grases\">Pedro Grases</a></li>\n<li>1975/1976    <a href=\"/wiki/Ignacio_Bernal\" title=\"Ignacio Bernal\">Ignacio Bernal</a></li>\n<li>1976/1977    <a href=\"/wiki/Fernando_Henrique_Cardoso\" title=\"Fernando Henrique Cardoso\">Fernando Henrique Cardoso</a></li>\n<li>1977/1978    <a href=\"/wiki/Mario_Vargas_Llosa\" title=\"Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a> (Nobel Prize in Literature 2010)</li>\n<li>1979/1980    <a href=\"/w/index.php?title=Tulio_Arends&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tulio Arends (page does not exist)\">Tulio Arends</a></li>\n<li>1981/1982    <a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Gonz%C3%A1lez_Casanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova (page does not exist)\">Pablo Gonz\u00e1lez Casanova</a></li>\n<li>1982/1983    <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Escovar_Salom&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Escovar Salom (page does not exist)\">Ram\u00f3n Escovar Salom</a></li>\n<li>1985/1986    <a href=\"/w/index.php?title=Allan_Brewer_Carias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Allan Brewer Carias (page does not exist)\">Allan Brewer Carias</a></li>\n<li>1986/1987    <a href=\"/wiki/Carlos_Fuentes\" title=\"Carlos Fuentes\">Carlos Fuentes</a></li>\n<li>1988/1989    <a href=\"/w/index.php?title=Blas_Bruni-Celli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Blas Bruni-Celli (page does not exist)\">Blas Bruni-Celli</a></li>\n<li>1989/1990    <a href=\"/wiki/Gustavo_Guti%C3%A9rrez\" title=\"Gustavo Guti\u00e9rrez\">Gustavo Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li>1991/1992    <a href=\"/wiki/Beatriz_Sarlo\" title=\"Beatriz Sarlo\">Beatriz Sarlo</a></li>\n<li>1992/1993    <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Castro_(academic)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Castro (academic) (page does not exist)\">Luis Castro Leiva</a></li>\n<li>1993/1994    <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_Souza_Martins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de Souza Martins (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Souza Martins</a></li>\n<li>1994/1995    <a href=\"/w/index.php?title=Jaime_Requena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime Requena (page does not exist)\">Jaime Requena</a></li>\n<li>1995/1996    <a href=\"/w/index.php?title=Julio_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Ortega (page does not exist)\">Julio Ortega</a></li>\n<li>1996/1997    <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Florescano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Florescano (page does not exist)\">Enrique Florescano</a></li>\n<li>1997/1998    <a href=\"/wiki/Eduardo_Viveiros_de_Castro\" title=\"Eduardo Viveiros de Castro\">Eduardo Viveiros de Castro</a></li>\n<li>1998/1999    <a href=\"/w/index.php?title=Rodolfo_Cerdas-Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodolfo Cerdas-Cruz (page does not exist)\">Rodolfo Cerdas-Cruz</a></li>\n<li>1999/2000    <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Tandeter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Tandeter (page does not exist)\">Enrique Tandeter</a></li>\n<li>2000/2001    <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_P%C3%A9rez_Oyarz%C3%BAn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando P\u00e9rez Oyarz\u00fan (page does not exist)\">Fernando P\u00e9rez Oyarz\u00fan</a></li>\n<li>2001/2002    <a href=\"/w/index.php?title=Asdr%C3%BAbal_Baptista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Asdr\u00fabal Baptista (page does not exist)\">Asdr\u00fabal Baptista</a></li>\n<li>2002/2003    <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_O%E2%80%99Donnell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo O\u2019Donnell (page does not exist)\">Guillermo O\u2019Donnell</a></li>\n<li>2003/2004    <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_la_Pe%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo de la Pe\u00f1a (page does not exist)\">Guillermo de la Pe\u00f1a</a></li>\n<li>2004/2005    <a href=\"/w/index.php?title=Mercedes_Gonz%C3%A1lez_de_la_Rocha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercedes Gonz\u00e1lez de la Rocha (page does not exist)\">Mercedes Gonz\u00e1lez de la Rocha</a></li>\n<li>2007/2008    <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_Lanata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis Lanata (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis Lanata</a></li>\n<li>2008/2009    <a href=\"/w/index.php?title=Scarlett_O%E2%80%99Phelan_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scarlett O\u2019Phelan Godoy (page does not exist)\">Scarlett O\u2019Phelan Godoy</a></li>\n<li>2009/2010    <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Iv%C3%A1n_Degregori&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Iv\u00e1n Degregori (page does not exist)\">Carlos Iv\u00e1n Degregori</a></li>\n<li>2010/2011    <a href=\"/w/index.php?title=Fabi%C3%A1n_Michelangeli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fabi\u00e1n Michelangeli (page does not exist)\">Fabi\u00e1n Michelangeli</a></li>\n<li>2011/2012    <a href=\"/wiki/Adri%C3%A1n_Gorelik\" title=\"Adri\u00e1n Gorelik\">Adri\u00e1n Gorelik</a></li>\n<li>2012/2013    <a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Garret%C3%B3n\" title=\"Manuel Antonio Garret\u00f3n\">Manuel Antonio Garret\u00f3n</a></li>\n<li>2013/2014    <a href=\"/w/index.php?title=Rosalva_Aida_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosalva Aida Hern\u00e1ndez (page does not exist)\">Rosalva Aida Hern\u00e1ndez</a></li>\n<li>2014/2015    <a href=\"/wiki/Diamela_Eltit\" title=\"Diamela Eltit\">Diamela Eltit</a></li>\n<li>2015/2016    <a href=\"/w/index.php?title=Leonardo_Waisman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonardo Waisman (page does not exist)\">Leonardo Waisman</a></li></ul>\n<p><sup id=\"cite_ref-cam2_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cam2-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar_Professor_of_Latin-American_Studies&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-cam-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cam_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latin-american.cam.ac.uk/visiting-scholars/simon-bolivar-chair\">\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar Chair &#124; Centre of Latin American Studies\"</a>. latin-american.cam.ac.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sim%C3%B3n+Bol%C3%ADvar+Chair+%26%23124%3B+Centre+of+Latin+American+Studies&amp;rft.pub=latin-american.cam.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latin-american.cam.ac.uk%2Fvisiting-scholars%2Fsimon-bolivar-chair&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASim%C3%B3n+Bol%C3%ADvar+Professor+of+Latin-American+Studies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cam2-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cam2_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latin-american.cam.ac.uk/visiting-scholars/simon-bolivar-chair/previous\">\"Former Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professors &#124; Centre of Latin American Studies\"</a>. latin-american.cam.ac.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Former+Sim%C3%B3n+Bol%C3%ADvar+Professors+%26%23124%3B+Centre+of+Latin+American+Studies&amp;rft.pub=latin-american.cam.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latin-american.cam.ac.uk%2Fvisiting-scholars%2Fsimon-bolivar-chair%2Fprevious&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASim%C3%B3n+Bol%C3%ADvar+Professor+of+Latin-American+Studies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1240\nCached time: 20180909082144\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.097 seconds\nPreprocessor visited node count: 168/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3581/2097152 bytes\nTemplate argument size: 115/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2269/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   70.994      1 Template:Reflist\n100.00%   70.994      1 -total\n 78.43%   55.677      2 Template:Cite_web\n  3.37%    2.392      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51370706-0!canonical and timestamp 20180909082143 and revision id 791334974\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Professorships_at_the_University_of_Cambridge"},{"sortkey":"","*":"Latin_American_studies"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adri\u00e1n Gorelik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvaro Jara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnoldo Gabald\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Sarlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Fuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diamela Eltit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Viveiros de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Henrique Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Bernal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio Garret\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Roche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Vargas Llosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavio Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Grases"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Villalobos"},{"ns":0,"*":"Tulio Arends"},{"ns":0,"*":"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Escovar Salom"},{"ns":0,"*":"Allan Brewer Carias"},{"ns":0,"*":"Blas Bruni-Celli"},{"ns":0,"*":"Luis Castro (academic)"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 de Souza Martins"},{"ns":0,"*":"Jaime Requena"},{"ns":0,"*":"Julio Ortega"},{"ns":0,"*":"Enrique Florescano"},{"ns":0,"*":"Rodolfo Cerdas-Cruz"},{"ns":0,"*":"Enrique Tandeter"},{"ns":0,"*":"Fernando P\u00e9rez Oyarz\u00fan"},{"ns":0,"*":"Asdr\u00fabal Baptista"},{"ns":0,"*":"Guillermo O\u2019Donnell"},{"ns":0,"*":"Guillermo de la Pe\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Mercedes Gonz\u00e1lez de la Rocha"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis Lanata"},{"ns":0,"*":"Scarlett O\u2019Phelan Godoy"},{"ns":0,"*":"Carlos Iv\u00e1n Degregori"},{"ns":0,"*":"Fabi\u00e1n Michelangeli"},{"ns":0,"*":"Rosalva Aida Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Leonardo Waisman"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.latin-american.cam.ac.uk/visiting-scholars/simon-bolivar-chair","http://www.latin-american.cam.ac.uk/visiting-scholars/simon-bolivar-chair/previous"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Former Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professors","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sim\u00f3n_Bol\u00edvar_Professor_of_Latin-American_Studies","byteoffset":545,"anchor":"Former_Sim\u00f3n_Bol\u00edvar_Professors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sim\u00f3n_Bol\u00edvar_Professor_of_Latin-American_Studies","byteoffset":2430,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar Professor of Latin-American Studies","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q28402505"}]}}