{"parse":{"title":"Henri Boudet","pageid":47776353,"revid":858805156,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Henri Boudet</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Boudet.jpg\" class=\"image\" title=\"Disputed photograph of Henri Boudet [note 1]\"><img alt=\"Disputed photograph of Henri Boudet [note 1]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Boudet.jpg/220px-Boudet.jpg\" width=\"220\" height=\"223\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Boudet.jpg/330px-Boudet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Boudet.jpg 2x\" data-file-width=\"343\" data-file-height=\"347\" /></a><div>Disputed photograph of Henri Boudet <sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;note 1&#93;</a></sup></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1837-11-16</span>)</span>16 November 1837<br /><a href=\"/wiki/Quillan\" title=\"Quillan\">Quillan</a>, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n30 March 1915<span style=\"display:none\">(1915-03-30)</span> (aged&#160;77)<br /><a href=\"/wiki/Axat\" title=\"Axat\">Axat</a>, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nPriest, amateur archeologist, philologist, writer</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Education</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nRoman Catholic seminary of <a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Subject</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nlinguistics, esoteric teachings</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i></td></tr></tbody></table>\n<p>L'abb\u00e9 <b>Jean-Jacques-Henri Boudet</b> (16 November 1837&#160;\u2013 30 March 1915), is best known for being the French Catholic parish priest of <a href=\"/wiki/Rennes-les-Bains\" title=\"Rennes-les-Bains\">Rennes-les-Bains</a> between 1872 and 1914 and for being the author of the book <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>, first published in 1886 (since 1967, when he became associated with the alleged mystery of <a href=\"/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;4&#93;</a></sup>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Boudet&#39;s_interests_and_La_Vraie_langue_celtique\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Boudet's interests and <i>La Vraie langue celtique</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Boudet&#39;s_&#39;cromleck&#39;:_a_tour\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Boudet's 'cromleck': a tour</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Reactions_to_La_Vraie_langue_celtique\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Reactions to <i>La Vraie langue celtique</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Boudet&#39;s_discoveries\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Boudet's discoveries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Commemorative_plaque\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Commemorative plaque</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Association_with_Sauni\u00e8re_and_Rennes-le-Ch\u00e2teau\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Association with Sauni\u00e8re and Rennes-le-Ch\u00e2teau</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Conspiracy_theories\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Conspiracy theories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Spurious_writings_attributed_to_Boudet\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Spurious writings attributed to Boudet</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Boudet was born on 16 November 1837 in the house<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;note 2&#93;</a></sup> of Mrs Zo\u00e9 (Ang\u00e9lique-Zo\u00e9-Caroline n\u00e9e Saurel) Pinet-Laval (Boudet's neighbour),<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;5&#93;</a></sup> a widow in <a href=\"/wiki/Quillan\" title=\"Quillan\">Quillan</a> in the <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">department</a> of <a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a> and died on 30 March<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;6&#93;</a></sup> 1915 in <a href=\"/wiki/Axat\" title=\"Axat\">Axat</a>. He was the third of four children, the second of three sons, of Pierre-Auguste Boudet (died on 10 February 1841<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;7&#93;</a></sup> and Jeanne-Ad\u00e9laide-Elizabeth Huillet. Boudet's father was the manager<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;note 3&#93;</a></sup> of the forges of Quillan<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;note 4&#93;</a></sup> who had been authorized (1837)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;9&#93;</a></sup> by Fran\u00e7ois-Denis-Henry-Albert<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;note 5&#93;</a></sup>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">Count</a> de La Rochefoucauld-Bayers (1799\u20131854), a member of a prominent French aristocratic family, the De la Rochefoucault to act as his sole representative to constitute a joint venture, <i>la societ\u00e9 des forges et fonderies d'Axat</i>, a <a href=\"/wiki/Forge\" title=\"Forge\">Forge</a> and <a href=\"/wiki/Casting_(metalworking)\" title=\"Casting (metalworking)\">casting</a> plant, the partnership was also composed of controlling shareholder, Ange-Jean-Michel-Bonaventure (1767\u20131847), 4th <a href=\"/wiki/Marquess\" title=\"Marquess\">Marquess</a> of Dax d'Axat, once Mayor of <a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a> and his son Barth\u00e9l\u00e9my-L\u00e9on-Fran\u00e7ois-Xav\u00eeer de Dax. Nothing is known about Boudet's early years following his father death and how his family managed to survive financially is not documented either; <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de\" title=\"G\u00e9rard de S\u00e8de\">G\u00e9rard de S\u00e8de</a> claimed&#160;\u2013 without citing any evidence&#160;\u2013 that Boudet entered holy orders through the patronage of Abb\u00e9 Emile-Francois-Henri G\u00e9raud de Cayron (1807\u20131897).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;11&#93;</a></sup> After completing his <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">seminary</a> studies in <a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a>, where he also earned his degree in English language and literature, Boudet was ordained to the priesthood on Christmas Day 1861,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;12&#93;</a></sup> he spent the first year of his priesthood in <a href=\"/wiki/Durban-Corbi%C3%A8res\" title=\"Durban-Corbi\u00e8res\">Durban-Corbi\u00e8res</a> until 16 June 1862 when he was assigned to <a href=\"/wiki/Caunes-Minervois\" title=\"Caunes-Minervois\">Caunes-Minervois</a> up to 30 October 1866. On 1 November 1866, Boudet was appointed parish priest of <a href=\"/wiki/Festes-et-Saint-Andr%C3%A9\" title=\"Festes-et-Saint-Andr\u00e9\">Festes-et-Saint-Andr\u00e9</a>, next to the town of <a href=\"/wiki/Limoux\" title=\"Limoux\">Limoux</a>. In 1872, Boudet was  transferred to <a href=\"/wiki/Rennes-les-Bains\" title=\"Rennes-les-Bains\">Rennes-les-Bains</a> (succeeding L'abb\u00e9 Jean Vi\u00e9 who had died a short time earlier) until 1914 when he was discharged from his duty by the <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">Bishop</a> of Carcassonne, Mgr Paul-F\u00e9lix Beuvain de Beaus\u00e9jour (1839\u20131930), due to serious illness. Boudet lived in Rennes-les-Bains with his mother and sister Jeanne, both died the same year in 1896.\n</p><p>Henri Boudet spent the rest of his days in Axat<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;note 6&#93;</a></sup>, where his younger brother Edmond (Jean-Baptiste-Edmond), who died on 5 May 1907<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;note 7&#93;</a></sup>, once worked as a notary<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;note 8&#93;</a></sup>.\n</p><p>The two Boudet brothers are buried in the same grave. It features two <a href=\"/wiki/Epitaph\" title=\"Epitaph\">epitaph</a> inscriptions, engraved horizontally and on the lower part of the <a href=\"/wiki/Gravestone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gravestone\">gravestone</a>, a small rectangular shaped figure on its surface, engraved vertically with the following inscription <i><a href=\"/wiki/Ichthys\" title=\"Ichthys\">\u0399\u03a7\u039f\u03a5\u03a3</a></i> which stand for <i>Jesus Christ, Son of God, Saviour</i>.\n</p><p>The name of Henri Boudet's successor was published in the regional Catholic periodical <i>Semaine Religieuse de Carcassonne</i> of 2 May 1914. Abb\u00e9 Joseph Rescani\u00e8res died suddenly at the age of 37 on 1 February 1915 from a suspected heart attack.\n</p><p>A final tribute to Boudet's character was published in the same periodical mentioned above on 10 April 1915.\n</p>\n<h3><span id=\"Boudet.27s_interests_and_La_Vraie_langue_celtique\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Boudet's_interests_and_La_Vraie_langue_celtique\">Boudet's interests and <i>La Vraie langue celtique</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Boudet&#039;s interests and La Vraie langue celtique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Beside his priestly responsibilities, Boudet's interests extended to the fields of local history, archaeology, toponymy, linguistics and photography. He was made a member of the following <a href=\"/wiki/Learned_society\" title=\"Learned society\">learned societies</a>, the <i>Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne</i> (1888)<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;13&#93;</a></sup> and of the <i><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_de_Linguistique_de_Paris\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris\">Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris</a></i> (1897<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;note 9&#93;</a></sup>).\n</p><p>In the preface to his 1886 book, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>, Boudet stated that his \"cromleck\" was \"intimately linked to the resurrection\" (<i>trouve intimement li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9surrection</i>) and in turn cognate to the revival of the Celtic language (<i>ou, si l'on veut, au r\u00e9veil inattendu de la langue celtique</i>) and therefore to his  <a href=\"/wiki/Etymological\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etymological\">etymological</a> arguments.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;14&#93;</a></sup> The first five of the eight chapters in Boudet's 1886 book consists of an argument that ancient languages such as <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>, <a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic</a>, <a href=\"/wiki/Punic_language\" title=\"Punic language\">Punic</a> and <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> are derived from a more ancient <a href=\"/wiki/Proto_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto language\">mother language</a> that was identical to <a href=\"/wiki/Modern_English\" title=\"Modern English\">Modern English</a>. For example, when Boudet referred to the location known as <i>The Reals\u00e8s</i> (today called \"la Realsesse\") he claimed it was derived from two English words: <i>real</i> (i.e., effective), and <i>cess</i> (tax),<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;15&#93;</a></sup> when commenting how \"The Reals\u00e8s runs in a valley whose fertile earth enables the inhabitants to pay their taxes and where the Celts till their ground for easy produce\".<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;16&#93;</a></sup> The search for a mother language from which all other languages were derived was nothing new and Henri Boudet was not the first author to make such a proposition.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Philippe Schrauben, in his introduction to the 1984 re-published edition of Boudet's book, commented: \"...we notice that <i>La Vraie langue celtique</i>... is a huge mosaic of extracts of 19th-century works carefully chosen to make them more or less coherent. There are not only detailed quotations but whole pages transcribed word for word and put end to end.\" Schrauben considered that to understand Boudet's book one would have to research his sources and read them in the context of their time.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Boudet also made historical claims, like for example that the <a href=\"/wiki/Volcae#Volcae_Tectosages\" title=\"Volcae\">Tectosages</a> (mainly known about from <a href=\"/wiki/Strabo\" title=\"Strabo\">Strabo</a>, that he called \"Volkes Tectosages\"), were early inhabitants of the Aude and the ancestors of the <a href=\"/wiki/Saxons\" title=\"Saxons\">Saxons</a> and <a href=\"/wiki/The_Franks\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Franks\">the Franks</a>, therefore of the English and the French.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Chapters six to eight of Boudet's book consisted of an analysis and mapping of the <a href=\"/wiki/Geology\" title=\"Geology\">geological</a> structures surrounding Rennes-les-Bains, whereby he confused isolated large <a href=\"/wiki/Rock_(geology)\" title=\"Rock (geology)\">stone</a> blocks, put in place by nature (some marked with naturally-formed Greek crosses, caused by water erosion, as testified by Gibert and Rancoule in 1969 and by others<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;25&#93;</a></sup>), with <a href=\"/wiki/Menhir\" title=\"Menhir\">menhirs</a> and listed them as part of his vast <a href=\"/wiki/Dolmen\" title=\"Dolmen\">cromlech</a> (Boudet intended to call his tour of the mountain ridges in the area of Rennes-les-Bains with this word), with the inclusion of a secondary stone circle,<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;26&#93;</a></sup> that was ridiculed by scholars.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Boudet.27s_.27cromleck.27:_a_tour\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Boudet's_'cromleck':_a_tour\">Boudet's 'cromleck': a tour</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Boudet&#039;s &#039;cromleck&#039;: a tour\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Boudet described his \"cromleck\" in chapter seven of his book, which in essence was a circular tour of the mountain ridges around Rennes-les-Bains: the area in question is illustrated by a map that was drawn by his brother, Edmond (who also did the drawings in the book). It was claimed that this tour, the <i>cromleck</i>, marked out a <i>drunemeton</i>, a central meeting point of the Tectosages. According to Boudet, the word <i>dru-neme-ton</i> was derived from the now obsolete English word <i>trow</i> (meaning to think or believe), and <i>name</i>. Boudet claimed this represented the place in society where ancient sages gathered together (that Boudet called the <i>Neimheid</i>) to think up names for the places they lived in, \"to carry out their scientific functions and make up the particular or general nomenclature\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;28&#93;</a></sup> Bill Putnam summarized Boudet's central argument: the <i>drunemeton</i> was a \"special place where the tribal dignitaries came together to invent these incredible names based on words from a language that had not yet come into existence.\"<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reactions_to_La_Vraie_langue_celtique\">Reactions to <i>La Vraie langue celtique</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Reactions to La Vraie langue celtique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The book, written with <a href=\"/wiki/Apologetics\" title=\"Apologetics\">Apologetics</a> intention, didn't go unnoticed at the time of its first publication. An enthusiastic article on his book was published in the French regional <a href=\"/wiki/Newspaper\" title=\"Newspaper\">Newspaper</a> <i>Le Courrier de l'Aude</i> of 18 December 1866,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;30&#93;</a></sup> praising his <i>pioneer work</i>, followed shortly afterwards by a severely negative review, given by lawyer and historian Gaston Jourdanne (1858\u20131905)<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;note 10&#93;</a></sup>, published in the French Newspaper <i>Le Radical du Midi</i> of 26 May 1887 that questioned the seriousness of Boudet's self-satisfied book.\n</p><p>The same year, Boudet's book was among the ten works<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;31&#93;</a></sup> selected for the <i>prix Gobert</i>, a prestigious prize (awarded to the most learning and detailed research concerning French history), distributed by the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres\" title=\"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres\">Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</a> but the prize was awarded to French historian and essayist Alphonse de Ruble<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;32&#93;</a></sup> (1834-1898) for his works entitled <i>Le Mariage de Jeanne d'Albret</i> and <i>Antoine de Bourbon et Jeanne d'Albret</i>. Boudet made an unsuccessful attempt to have his book honoured by the award of the <i>m\u00e9daille d'or</i>, a prize (the awardee received a sum of money) distributed by the <i>Acad\u00e9mie des sciences, inscriptions et belles-lettres de Toulouse</i>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;35&#93;</a></sup> M. Eug\u00e8ne Lapierre (1834-1923), speaking on behalf of the <i>l'Acad\u00e9mie des Sciences</i>, commented about Boudet's book on 5 June 1887: \"We cannot enter into a detailed criticism of this book in order to discuss all its whimsical assumptions and assertions, which are as gratuitous as they are audacious, and which seem to suggest that the author has a very fertile imagination. Adopting an exclusively religious viewpoint, the author has made unceasing use of authorities which have nothing to do with linguistics as it is nowadays constituted, such as the Bible, Latin authors, de Maistre, Chateaubriand, Figuier etc. We were not unsurprised to learn that the <a href=\"/wiki/Punic_language\" title=\"Punic language\">Punic language</a>, which was spoken before Babel, was actually modern English, and was preserved by the Tectosages. This is what Monsieur Boudet has tried to prove to us by extraordinarily ingenious etymological feats. The Academy, while recognizing that an amount of work has gone into this volume which does deserve some respect, does not believe that it has a duty to set its seal of approval, by awarding a prize, on a system of historical reconstruction that is as bold as it is novel'.\"\n</p><p>A brief notice on Boudet's book, written by French prehistorian specialist <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Cartailhac\" title=\"\u00c9mile Cartailhac\">\u00c9mile Cartailhac</a>, a member of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Scientifiques de l'Aude</i> and of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique du Midi de la France</i><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;note 11&#93;</a></sup> was published in 1892 in the <i>Revue des Pyren\u00e9es</i>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;36&#93;</a></sup> Unsympathetic to Boudet's works, Cartailhac asked the local archeologists to be cautious about the claims of a gullible priest, author he said of the ridiculous book <i>La Vrai langue celtique</i>. In 1893, Cartailhac's notice was used by Gaston Jourdanne for his introduction<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;37&#93;</a></sup> of Boudet's book to the <i>Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Scientifiques de l'Aude</i>. Citing various renowned authorities, including a work by his friend, a well known Celtic expert, <a href=\"/wiki/Marie_Henri_d%27Arbois_de_Jubainville\" title=\"Marie Henri d&#39;Arbois de Jubainville\">Marie Henri d'Arbois de Jubainville</a>, Jourdanne demonstrated the errors of Boudet's researches and conclusions. Jourdanne's harsh criticism went so far as to say that Boudet's study was worthy at most of publication in the British satirical magazine <a href=\"/wiki/Punch_(magazine)\" title=\"Punch (magazine)\">Punch</a>.\n</p><p>Jourdanne's criticism of Boudet's book represented only one out of many.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>Boudet's <i>Celtic theory</i> was utilized on at least one occasion. One of his colleagues, Abb\u00e9 Raymond Anc\u00e9 of <a href=\"/wiki/Greffeil\" title=\"Greffeil\">Greffeil</a>, Aude, who was also interested in archaeology and who was unhappy with the etymology of \"Greffeil\" derived from the Latin word, <i>Agrifolium</i> (meaning <a href=\"/wiki/Holly\" title=\"Holly\">Holly</a>), asked Boudet for his personal view on the matter.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;39&#93;</a></sup> Boudet claimed that the etymology of \"Greffeil\" was derived from <i>Grev-fill</i>, meaning <i>Full</i> (plenty) and <i>Grev</i> (grave) translated as a place full of graves. Abb\u00e9 Anc\u00e9 then conducted an excavation in a part of his town and discovered some ancient graves possibly dating back to <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> times, as well as some artifacts (that were donated to the Museum of Carcassonne). Anc\u00e9's archeological discoveries were published in the French newspaper, <i>Le Courrier de l'Aude</i> and drew the attention of none other than Charles Dat de St-Foulc, the Honorary President of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude</i>. St-Foulc with the archaeologist Germain Sicard went to Greffeil to see Anc\u00e9's discoveries for themselves. A report about Abb\u00e9 Anc\u00e9's archaeological discoveries by Charles Dat de St-Foulc entitled <i>Une excursion \u00e0 Greffeil dans les Corbi\u00e8res</i> was published in 1891 in the <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude</i>.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;40&#93;</a></sup> It should be noted that in 1875 <sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;41&#93;</a></sup> one of Greffeil's inhabitants, Mr Barthe, unearthed an old tomb dating back to either <a href=\"/wiki/Celtic_Gaul\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celtic Gaul\">Celtic Gaul</a> or <a href=\"/wiki/Roman_Gaul\" title=\"Roman Gaul\">Roman Gaul</a> periods; whether Boudet was aware of this discovery and used it to pen the etymology of \"Greffeil\" is open to debate.\n</p><p>Boudet autographed<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;42&#93;</a></sup> a copy of his book to the French doctor, author and politician Jacques-Auguste Bordes-Pag\u00e8s (1815\u20131897). Bordes-Pag\u00e8s made some additions of his own to Boudets's <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>.\n</p><p>Other recipients of Boudet's book included <a href=\"/wiki/Queen_Victoria\" title=\"Queen Victoria\">Queen Victoria</a> and <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a>. The <a href=\"/wiki/Letter_of_thanks\" title=\"Letter of thanks\">acknowledging letters</a>, respectively dated March 20, 1889 and September 8, 1891 have survived. The first letter sent from <a href=\"/wiki/Biarritz\" title=\"Biarritz\">Biarritz</a> and written by Sir <a href=\"/wiki/Henry_Ponsonby\" title=\"Henry Ponsonby\">Henry Ponsonby</a> reads as follows: \"Sir Henry Ponsonby presents his compliments to Monsieur Cailhol and is commanded by The Queen Victoria to request him to thank the Reverend Pere Boudet for the interesting book on Languedoc and English which he has had the kindness to present to Her Majesty.\"<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>The second letter with similar sentiments was sent from <a href=\"/wiki/Vichy\" title=\"Vichy\">Vichy</a> and written by the Count of Aljezur, <a href=\"/wiki/Chamberlain_(office)\" title=\"Chamberlain (office)\">Chamberlain</a> to the Emperor. It reads as follows: \"His Majesty the Emperor Don Pedro d'Alcantara instructs me to thank you most cordially for the compliment and gift that you have kindly sent to His Majesty of your scientific work that He has just received along with your letter. My noble lord is very interested in linguistic and ethnographic studies and highly appreciates the information that you have sent him, and will be happy to know the outcome of your future researches and discoveries\".<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>One of Boudet's copies of <i>La Vraie langue celtique</i> bears a signed dedication<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;45&#93;</a></sup> to the Bishop of Carcassonne, Mgr Paul-F\u00e9lix Ars\u00e8ne Billard, that reads \"A sa grandeur Monseigneur L'\u00c9v\u00eaque de Carcassonne. Hommage respectueux et filial de l'auteur. H. Boudet\" (<i>To his eminence, Monseigneur the Bishop of Carcassonne. Respectul and filial reverence from the author. H. Boudet</i>).\n</p><p>Another of Boudet's copies of <i>La Vraie langue celtique</i> bears a signed dedication to the French <a href=\"/wiki/Western_esotericism\" title=\"Western esotericism\">esoterist</a>  <a href=\"/wiki/Claude_Sosth%C3%A8ne_Grasset_d%27Orcet\" title=\"Claude Sosth\u00e8ne Grasset d&#39;Orcet\">Grasset d'Orcet</a>, that reads \"\u00c0 G. d'Orcet, mon ind\u00e9fectible amiti\u00e9. H. Boudet\" (<i>To G. d'Orcet, my constant friend</i>).<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Abb\u00e9 Joseph-Th\u00e9odore Lasserre's historical study of the pilgrimage to the basilica church of Notre-Dame-Marceille, by <a href=\"/wiki/Limoux\" title=\"Limoux\">Limoux</a> (<i>Histoire du p\u00e8lerinage de Notre-Dame de Marceille pr\u00e8s de Limoux sur Aude</i>) published in 1891, contains references to Boudet's book.\n</p><p>French officer Claude Dervieu, a member of the <i>Acad\u00e9mie des Arts, Sciences et Belles-lettres de <a href=\"/wiki/M%C3%A2con\" title=\"M\u00e2con\">M\u00e2con</a></i> used Boudet's book as one of his sources when he compiled his study on <a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gallo-Celtic</a> France (<i>Les Origines gallo-celtiques de la Nation Fran\u00e7aise</i>, 1907).<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;47&#93;</a></sup> In 1909, Dervieu's study was favourably reviewed by the committee of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 historique et arch\u00e9ologique de <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau-Thierry\" title=\"Ch\u00e2teau-Thierry\">Ch\u00e2teau-Thierry</a></i>.\n</p><p>Boudet donated a copy of <i>La vraie langue celtique</i> to the <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Library\" title=\"Cambridge University Library\">Cambridge University Library</a>, the book is still in the <a href=\"/wiki/University_of_Cambridge\" title=\"University of Cambridge\">University of Cambridge</a>'s possession as late as 2015, in a letter written and signed by Boudet to the <a href=\"/wiki/List_of_Vice-Chancellors_of_the_University_of_Cambridge\" title=\"List of Vice-Chancellors of the University of Cambridge\">rector</a> of the University of Cambridge, established the date of the donation on 11 December 1886. The <a href=\"/wiki/Manuscript\" title=\"Manuscript\">manuscript</a> of <i>La vraie langue celtique</i> was deposited in 1887 in the Manuscript Division of the <i>Archives d\u00e9partementales, communales et hospitali\u00e8res de l'Aude</i>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;48&#93;</a></sup> Boudet donated another copy of his book to the <i>Biblioth\u00e8que de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne</i> in 1894.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;49&#93;</a></sup> A Joseph Bonnafous was recorded to have done the same<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;50&#93;</a></sup> in 1907, this time to the <i>Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude</i> which he was also a member and possibly the same Bonnafous who was printer in Carcassonne, rue de la Mairie and blood relative of Victor Bonnafous who printed Boudet's book. The <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a> once held an original copy of the <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> but it went missing at some unknown date, its disappearance was reported during an inventory.<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/servlet/RechercheEquation?TexteCollection=HGARSTUVWXYZ1DIECBMJNQLOKP&amp;TexteTypeDoc=DESNFPIBTMCJOV&amp;Equation=IDP%3Dcb30138984f&amp;host=catalogue\">[5]</a> The <i>Biblioth\u00e8que de Narbonne</i> had also received a copy of Boudet's book in 1889.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1914, Boudet's <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> and <i>Remarques sur la phon\u00e9tique du Dialecte Languedocien</i> were listed  in the Literature (generalities) and in the <a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_dialect\" title=\"Proven\u00e7al dialect\">Proven\u00e7al dialect</a> (Aude dialects) sections of the Aude bibliography edited by the <i>Bulletin de la Commission arch\u00e9ologique de Narbonne</i>.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Boudet.27s_discoveries\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Boudet's_discoveries\">Boudet's discoveries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Boudet&#039;s discoveries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Boudet was credited with the discovery of a water-container embossed with a Christian cross in around 1886<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;53&#93;</a></sup> and of a statue of the goddess <a href=\"/wiki/Venus_(mythology)\" title=\"Venus (mythology)\">Venus</a> in around 1900 in the maison Chaluleau in Rennes-les-Bains (the statue was sold in America).<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Commemorative_plaque\">Commemorative plaque</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Commemorative plaque\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A commemorative plaque marking the centenary of Henri Boudet's death was placed in the church porch in Rennes-les-Bains on 6 June 2015. It was unveiled by the village mayor Andr\u00e9 Authier in the presence of the deputy mayor Marcelle Delmas.\n</p>\n<h2><span id=\"Association_with_Sauni.C3.A8re_and_Rennes-le-Ch.C3.A2teau\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Association_with_Sauni\u00e8re_and_Rennes-le-Ch\u00e2teau\">Association with Sauni\u00e8re and Rennes-le-Ch\u00e2teau</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Association with Sauni\u00e8re and Rennes-le-Ch\u00e2teau\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are no first-hand<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;note 12&#93;</a></sup> accounts available of Boudet and <a href=\"/wiki/B%C3%A9renger_Sauni%C3%A8re\" title=\"B\u00e9renger Sauni\u00e8re\">Sauni\u00e8re</a> being close acquaintances, nor did  Boudet ever undertake any historical researches in the village of Rennes-le-Ch\u00e2teau. The only connection that is certain is Boudet and Sauni\u00e8re were assigned to the same <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">Diocese</a> and their respective towns who lies at a short distance from each other, shared the same name.\n</p><p>Some Rennes-le-Ch\u00e2teau researchers are inclined to identify the <i>BS</i> monogram inscribed on the statue of the Devil supporting the Holy Water Stoup, located at the entrance to the church of Rennes-le-Ch\u00e2teau, with the surname initials of Boudet and Sauni\u00e8re or the names of two local rivers, the Blanque and the Sals (as first envisaged by <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de\" title=\"G\u00e9rard de S\u00e8de\">G\u00e9rard de S\u00e8de</a> in 1967<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;57&#93;</a></sup>), but there is no concrete evidence as to what the inscription actually means and remains undeciphered. Sauni\u00e8re referred to himself as <i>B.S.</i> in an early draft of his <a href=\"/wiki/Will_and_testament\" title=\"Will and testament\">Will and testament</a> written a short time after the death of his brother Alfred.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conspiracy_theories\">Conspiracy theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Conspiracy theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Because Henri Boudet was Abb\u00e9 of Rennes-les-Bains at the same period of time that B\u00e9renger Sauni\u00e8re was incumbent at Rennes-le-Ch\u00e2teau, also for being the author of <i>La Vraie langue celtique</i>, he has become a central character in modern conspiracy theories.\n</p><p>G\u00e9rard de S\u00e8de, in collaboration with <a href=\"/wiki/Pierre_Plantard\" title=\"Pierre Plantard\">Pierre Plantard</a>, offered a romantic interpretation of <i>La Vraie Langue Celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> in his 1967 book <i>L\u2019Or de Rennes</i>,<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;59&#93;</a></sup> claiming that Boudet wrote his book in a cryptic style that represented a code. De S\u00e8de interpreted the Church of Rennes-les-Bains and its churchyard also as part of a secret code, that led to and involved Rennes-le-Ch\u00e2teau.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>As de S\u00e8de\u2019s 1967 book became an immediate success, renewed interest increased in <i>La Vraie Langue Celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>, a book that only a few people had heard about previously.\n</p><p>Boudet\u2019s book was re-edited in two different editions in 1978: a <a href=\"/wiki/Facsimile\" title=\"Facsimile\">facsimile</a> edition by <i>Pierre Belfond</i>, Paris, part of <i>les classiques de l\u2019occultisme</i>, containing a foreword by Pierre Plantard and the second one, in a limited edition of 1,000 copies by <i>La demeure Philosophale</i>, Paris, with a foreword by G\u00e9rard de S\u00e8de (this edition did not respect the original pagination of Boudet's book).\n</p><p>Pierre Plantard, without providing any reliable sources in his 1978 foreword to Boudet's <i>La Vraie langue celtique</i>, claimed the book was published as a <a href=\"/wiki/Limited_edition_books\" title=\"Limited edition books\">limited-edition</a> of 500 copies that cost 5,382 francs: consisting of 98 copies sold in 28 years between 1886 and 1914; 100 free copies given to <a href=\"/wiki/Public_library\" title=\"Public library\">Public libraries</a>, embassies and charities; 200 free copies available to visitors and patients who took the waters at the <a href=\"/wiki/Spa\" title=\"Spa\">spa resort</a> at Rennes-les-Bains interested in linguistics (or to any priests likely to be interested)&#160;\u2013 and the remaining 102 copies, according to Plantard, destroyed in 1914.\n</p><p>In fact, Boudet's book <i>La Vraie Langue Celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> was available directly from the printer, Victor Bonnafous in Carcassonne, at the retail price of 3,50 francs and by mail order at the price of 3,75 francs,<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;61&#93;</a></sup> or 3,90 francs,  as advertised in <i>Le Courrier de l'Aude</i> of 27 January 1887 (page 3).<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;62&#93;</a></sup> If the 3,50 francs is applied to the 500 copies said  to have been printed as Plantard claimed, this totalled 1,750 francs, well below the said sum of 5,382 francs the book is reputed to have cost.\n</p><p>In his preface, Plantard also claimed that \"someone from Axat\" found Boudet's account books on a rubbish tip and these revealed that between 1887 and 1891 Boudet gave 3,679,431 francs to Marie Denarnaud (Sauni\u00e8re's housekeeper); and that between 1894 and 1903 had given her 837,260 francs (in the same period, Boudet had given 7,665,250 francs to the Bishop of Carcassonne, Mgr Billard).\n</p><p>Plantard's claims attracted the following criticisms: There is no evidence that Boudet was wealthy enough to give donations involving tens of millions of francs; Boudet's account books have never been seen and Plantard did not disclose the name of the person who had found them; there is no evidence in Sauni\u00e8re's papers that Boudet was involved with the refurbishment of the church of Rennes-le-Ch\u00e2teau.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;63&#93;</a></sup> But some of Sauni\u00e8re's account books are available, spanning from July, 1895 to November 1915 showing that Sauni\u00e8re received small amounts of money from Boudet on an irregular basis, dating from March 1896, March and October 1897, January and November 1898, March 1899 and March 1900, amounting to a grand total of 290 francs. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.octonovo.org/RlC/Fr/carnets/compta/compta1895.htm\">[6]</a>\n</p><p>In his 1988 book entitled, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau; Le dossier, les impostures, les phantasmes, les hypoth\u00e8ses</i>, de S\u00e8de affirmed once again that Boudet wrote <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> in a cryptic fashion, adding to his 1967 analysis that Boudet used <a href=\"/wiki/Jonathan_Swift\" title=\"Jonathan Swift\">Jonathan Swift</a>'s <i>A Discourse to Prove the Antiquity of the English Tongue, Showing from various instances, that Hebrew, Greek, and Latin were derived from the English</i> (1712) <sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;64&#93;</a></sup> and his <i>Ars Punica, sive flos lingarum; The Art of Punning or the flower of languages in 79 rules</i> (1719) as a method of encryption. De S\u00e8de also added that \"la Vraie langue celtique\" and its associated subject matter, \"le cromlech de Rennes-les-Bains\" are not the real theme of Boudet's book but in fact, a treatise on secret geography.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> (1886), imprimeur, Victor Bonnafous, successor of Fran\u00e7ois Pomi\u00e8s<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;note 13&#93;</a></sup>, Carcassonne, 310 pages with illustrated map and drawings ex-libr\u012bs, printed In-duodecimo format.<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/servlet/RechercheEquation?TexteCollection=HGARSTUVWXYZ1DIECBMJNQLOKP&amp;TexteTypeDoc=DESNFPIBTMCJOV&amp;Equation=IDP%3Dcb30138984f&amp;host=catalogue\">[7]</a></li>\n<li><i>Remarques sur la phon\u00e9tique du Dialecte Languedocien</i> (M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et Sciences de Carcassonne, tome VII, pages 42\u201365, 1894; original manuscript lodged in Archives D\u00e9partementales de l'Aude, cote 16PER7). Reprinted in <i>Les Cahiers de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, tome IV, 1985.</li>\n<li><i>Le livre d'Axat</i>, a follow-up to <i>Remarques sur la phon\u00e9tique du Dialecte Languedocien</i> (Reviewed by Louis F\u00e9di\u00e9, M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et Sciences de Carcassonne, tome VIII, pages 74\u201378, 1896), manuscript and transcript published in Chaumeil and Rivi\u00e8re's <i>L'Alphabet Solaire</i>, \u00c9ditions du Borrego, pages 111-233. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://data.bnf.fr/11893191/henri_boudet\">[8]</a></li>\n<li><i>Du Nom de Narbonne et exemples d'interpretation des mots gaulois par les racinnes saxonnes et l'anglais</i> (1880), manuscript of 19 pages, facsimile published in the appendix of Urbain de Larouanne's <i>La voie de Dieu et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> , \u00c9ditions B\u00e9lisane, (1987).<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://data.bnf.fr/11893191/henri_boudet\">[9]</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spurious_writings_attributed_to_Boudet\">Spurious writings attributed to Boudet</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Spurious writings attributed to Boudet\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Lazare V\u00e9ni Foras!</i> (1891 and 1914 editions). This imaginary book was first mentioned in the spurious document attributed to Madeleine Blancasall, <i>Les Descendants m\u00e9rovingiens ou l'\u00c9nigme du Raz\u00e8s wisigoth</i> that was deposited in the Biblioth\u00e8que nationale in 1965 (claiming as its source, Gen\u00e8ve: Alpina).<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;66&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Disputed photograph used on the front cover of Jean-Luc Chaumeil and Jacques Rivi\u00e8re's book, <i>L'Alphabet Solaire</i> (\u00c9ditions du Borrego, 1985). It has been pointed out that photographs did not look like this when Boudet was in his youth.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Ms Barthes, Mgr Boyer's niece, who lived in Rennes-les-Bains and who kept the key to the church and whose parents had known Boudet, stated in 1985 that this photograph was not of Abb\u00e9 Boudet.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Claude Boumendil and Gilbert Tappa, in their review of <i>L'Alphabet Solaire</i> referred to the doubtful photograph of Henri Boudet in, <i>Les Cahiers de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, tome IV, page 44 (\u00c9ditions Belisane, 1985).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boudet's siblings, Jeanne and Armand were also born in the same house.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boudet's occupation is also described as proxy (fond\u00e9 de pouvoir) for Monsieur le Baron de La Rochefoucauld or business agent (agent d'affaires).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Most of the land and forests of Axat and Quillan were owned by the De la Rochefoucauld family since time immemorial<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;8&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">At her death in 1814, the Marchioness of Poulpry (1729\u20131814) left to De la Rochefoucauld's father, Jean-Baptiste (1757\u20131834) large areas of forest within the <a href=\"/wiki/Cantons_of_France\" title=\"Cantons of France\">canton</a> of Axat making him the largest proprietor besides the French state.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;10&#93;</a></sup> The Marchioness of Poulpry also held the titles of Baroness of <a href=\"/wiki/Arques,_Aude\" title=\"Arques, Aude\">Arques</a> and <a href=\"/wiki/Couiza\" title=\"Couiza\">Couiza</a> (amongst other titles).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Living with Edmund's widow, Marguerite-Marie-C\u00e9leste n\u00e9e Labat (1850-1931). After Boudet's death, his possessions were passed on to his sister-in-law, C\u00e9leste and then to her sister, Victorine Saurel.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boudet was buried two days later, on 7 May. Sauni\u00e8re was informed of his death 6 days later, on 13 May. The true nature of Boudet and Sauni\u00e8re's correspondence seems to have been no more than exchanges of civility between colleagues.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Successor of Jean-Chrysostome Casteilla. Boudet retired in 1899.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On 4 December 1897, Boudet was <a href=\"/wiki/Co-option\" title=\"Co-option\">co-opted</a> as one the members of the Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris on the recommendation of A. Imbert (1851-1916) and Louis Duvau (1864-1903). On the session of 5 f\u00e9vrier 1898, Duvau made a short presentation of Boudet's works on the Languedocien dialect to the Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris followed by remarks by some of the attending members. Duvau was the <a href=\"/wiki/Copy_editing\" title=\"Copy editing\">copy editor</a> of the <a href=\"/wiki/Revue_Celtique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue Celtique\">Revue Celtique</a> from 1897 to 1901 and a former student of <a href=\"/wiki/Henri_Gaidoz\" title=\"Henri Gaidoz\">Henri Gaidoz</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Radical_Party_(France)\" title=\"Radical Party (France)\">Radical</a> Mayor of Carcassonne from October 1887 to March 1888, Joudanne was also one of the founding members (1886) of the literary magazine, <i>Revue de L'Aude</i> and of the (F\u00e9librige) Aude literary society <i>l\u2019Escolo audenco</i> (1892) and a life member (majoral, 1894) of the literary association, <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">F\u00e9librige</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">President from 1914 to 1921. In 1879, Cartaillac was put in charge by the <a href=\"/wiki/Monument_historique\" title=\"Monument historique\">commission des monuments historiques</a> to do an inventory of the <a href=\"/wiki/Megalith\" title=\"Megalith\">megaliths</a> of France.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Except second-hand accounts like the references in Sauni\u00e8re's private papers regarding occasional requests for Mass intentions send to Boudet, the acknowledgement of the not often exchange of letters including the receipt of Edmund Boudet's death announcement (13 May 1907), the next day, Sauni\u00e8re wrote a reply to Boudet offering his <a href=\"/wiki/Condolences\" title=\"Condolences\">Condolences</a> and a photograph (Henri Boudet's personal property) of Sauni\u00e8re at the <i>Rocher tremblant</i> (Pla de la Coste, Rennes-les-Bains), allegedly taken by Boudet, circa 1886.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;55&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Imprimerie Fran\u00e7ois Pomi\u00e8s</i> was purchased by one of its employees, Victor Bonnafous a short time before Boudet's book went into print, circa Autumn 1886. Bonnafous kept the <i>Fran\u00e7ois Pomi\u00e8s</i> name alive</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://reinedumidi.com/rlb/phboudet.htm\">A propos d'une certaine photo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e9 Goudonnet, <i>Henri Boudet, abb\u00e9 de Rennes-les-Bains: 100e anniversaire</i>, p.21-25, illustrated section p.100, (Arqa \u00e9ditions, 2015. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/275510081-8\" title=\"Special:BookSources/275510081-8\">275510081-8</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.editions-arqa.com/editions-arqa/spip.php?article3002\">http://www.editions-arqa.com/editions-arqa/spip.php?article3002</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The alleged mystery of Rennes-le-Ch\u00e2teau has been challenged for as long as it has been promoted. Notably by Ren\u00e9 Descadeillas, <i>Mythologie du tr\u00e9sor de Rennes</i> (M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne, 1974), Abb\u00e9 Bruno de Monts, <i>B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 \u00e0 Rennes-le-Ch\u00e2teau 1885-1909</i> (Editions B\u00e9lisane, 1989),  Jean-Jacques Bedu, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: Autopsie d\u2019un Mythe</i> (Ed. Loubati\u00e8res, 1990), Bill Putnam and John Edwin Wood, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i> (Sutton Publishing, 2003, 2005), Marie-France Etchegoin and Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, <i> Code Da Vinci: L\u2019Enqu\u00eate</i> (\u00c9ditions Robert Laffont,, 2004) and more recently by David Rossoni, <i>L\u2019Histoire R\u00eav\u00e9e de Rennes-le-Ch\u00e2teau: Eclairages sur un R\u00e9cit Collectif Contemporain</i> (Books on Demand Editions, 2010).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"D\u00e9nombrement de 1836, liste nominative communale de Quillan\", Archives D\u00e9partementales de l'Aude, Carcasonne, p.9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://culture.cr-languedocroussillon.fr//in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1915_12479&amp;highlight=Le\">Courrier de l'Aude 13 avril 1915 </a>, page 2 (58me Ann\u00e9e, N\u00b0 12479).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Tables d\u00e9cennales des registres de l'Etat civil du canton de Quillan, Aude (1833\u20131842)\", Archives D\u00e9partementales de l'Aude, Carcasonne</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Scientifiques de l'Aude\", volumes 16 \u00e0 17, 1905, p.133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Bulletin des lois de la R\u00e9publique franc\u031caise, Num\u00e9ros 297 \u00e0 337\", Bulletin des lois du Royaume de France, r\u00e9gne de <a href=\"/wiki/Louis-Philippe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis-Philippe\">Louis-Philippe</a>, Roi des Fran\u00e7ais, Ordonnance du Roi portant autorisation de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme des Forges et Usines d'Axat (Aude), Au Palais de Saint-Cloud, le 19 Septembre 1837</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christian Thibon, \"Pays de Sault, les Pyr\u00e9n\u00e9es audoises au XIXe si\u00e8cle, les villages et l'\u00c9tat\", Editions du Centre national de la recherche scientifique, 1988</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes</i>, page 138 (Ren\u00e9 Julliard, 1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u00e9my Cazals, Daniel Fabre, <i>Les Audois  Dictionnaire biographique</i>, p.74, Association des Amis des Archives de l'Aude, F\u00e9d\u00e9ration Audoise des Oeuvres La\u00efques, Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude, Carcassonne, (1990).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k4865901/f6.item.r=boudet\">http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k4865901/f6.item.r=boudet</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"C'est ainsi que le Cromleck de Rennes-les-Bains se trouve intimement li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9surrection, ou, si l'on veut, au r\u00e9veil inattendu de la langue celtique\" (\"Thus the Cromleck of Rennes-les-Bains is intimately linked to the resurrection, or, if you will, the unexpected revival of the Celtic language\"). Avant-Propos, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>, 1886.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Putnam and Wood, page 234.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boudet, <i>La Vraie langue celtique</i>, page 227.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a>, <i>The Search for the Perfect Language</i> (Oxford: Blackwell's, UK; Cambridge, Mass., USA, 1997).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The French Catholic esoterist Paul Le Cour (1871\u20131954) gave a potted history of the search for a primitive language in his article <i>The French Revolution and the searchers for Atlantis</i> (reprinted in <i>Atlantis</i> Number 356, pages 109-130, Winter 1989), where he cited as examples <a href=\"/wiki/Charles_de_Brosses\" title=\"Charles de Brosses\">Charles de Brosses</a>, <i>Trait\u00e9 de la formation mecanique des langues et des principes physiques de l'etymologie</i> (1765) and <a href=\"/wiki/Antoine_Court_de_G%C3%A9belin\" title=\"Antoine Court de G\u00e9belin\">Antoine Court de G\u00e9belin</a>, <i>Monde primitif</i> (9 volumes, 1773). The article was originally entitled <i>The 18th Century and The Primitive World</i> and was published in <i>Atlantis</i> Number 46, March\u2013April 1933.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The book by <a href=\"/wiki/Godfrey_Higgins\" title=\"Godfrey Higgins\">Godfrey Higgins</a>, <i><a href=\"/wiki/Anacalypsis\" title=\"Anacalypsis\">Anacalypsis</a></i>, was posthumously published in 1836, part of which read: \"the megalithic remains scattered across the world had been the works of a great nation unknown to history, which had discovered religion and writing\" (cited by <a href=\"/wiki/Ronald_Hutton\" title=\"Ronald Hutton\">Ronald Hutton</a>, in <i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_the_Moon\" title=\"The Triumph of the Moon\">The Triumph of the Moon</a></i>, page 18, Oxford University Press, Oxford, England, 1999).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Schrauben introduction in, Henri Boudet, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> (\u00c9ditions Belisane, Cazilhac, 1984; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-48-7\" title=\"Special:BookSources/2-902296-48-7\">2-902296-48-7</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam, John Edwin Wood, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i>, page 237 (2005 edition).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Article: <i>La Vraie Lanque Celtique</i>, pages 649-650, in, Patrick Berlier, Daniel Dug\u00e8s, Christian Doumergue, etc, editors, <i>L'ABC de RLC: l'Encyclop\u00e9die de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (Arqa \u00e9ditions, 2009).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri Boudet, <i>La Vraie langue celtique</i>, pages 12-17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Quoting Urbain Gibert and Guy Rancoule, \"...even if the descriptions of the sites given by Abb\u00e9 BOUDET are accurate and precise, the conclusions he reaches as an expert on the Celtic languages (insofar as he would have been regarded as such a hundred years ago) unfortunately show signs of an over-active imagination, as can readily be confirmed by perusing his work. His attributions to prehistoric or protohistoric civilisations of 'menhirs, dolmens and cromlechs' which he describes and plots on a map that is otherwise geographically exact, are not based on solid evidence. We have established that, in every case, he was dealing with mere erosion-phenomena on a naturally rock ridge. The same can be said of the numerous crosses and cup shapes which we have seen and which can be ascribed to the same causes\" in, <i>Rennes-les-Bains: note sur un t\u00eate sculpt\u00e9e</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Scientifiques de l\u2019Aude, page 147, Tome LXIX, 1969).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"...pure speculation on the part of the Abb\u00e9, as the megaliths discussed are all, without exception, part of the natural rock-formations\": Article: <i>Henri Boudet</i>, in, Patrick Berlier, Daniel Dug\u00e8s, Christian Doumergue, etc, editors, <i>L'ABC de RLC: l'Encyclop\u00e9die de Rennes-le-Ch\u00e2teau,</i> page 79 (Arqa \u00e9ditions, 2009).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri Boudet, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i>, (Imprimerie, Fran\u00e7ois Pomi\u00e8s, 1886)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Quoting Germain Sicard, \"on page 245 [in Boudet's book], after the description of an alleged 'dolmen' which is actually the accidental product of a rockfall the author tells us that, immediately above this 'dolmen', is a rock located on the ridge and that this rock has a Greek Cross carved into it (that scholars consider to be naturally formed). Boudet says that it is the largest of all the crosses of this kind known to him. By bringing these facts to the attention of our learned colleagues in Rennes-les-Bains it will be possible for them to check the accuracy of the statements in Boudet\u2019s book, and to perhaps identify certain errors attributable to the author\u2019s vivid imagination and to his lack of knowledge of modern prehistorical research\", in <i>Note sur les Croix Rupestres des Corbi\u00e8res</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Scientifiques de l\u2019Aude, page 372, Tome XXXVII, 1928). Sicard was a founder member of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Scientifiques de l\u2019Aude</i> and vice-president of <i>la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d'Arch\u00e9ologie</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boudet, <i>La vraie langue celtique</i>, pages 225-226.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Putnam and Wood, page 234 (2005).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://culture.cr-languedocroussillon.fr/in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1886_3994&amp;highlight=Le\">Courrier de l'Aude 18 decembre 1886 </a>, page 3 (33me Ann\u00e9e, N\u00b0 3994).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Revue critique d'histoire et de litt\u00e9rature</i>, Academie des Inscriptions et Belles-Lettres, s\u00e9ance du 14 janvier 1887, p 76, Paris, 1887</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Annuaire-bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'histoire de France</i>, Tome XXIV, p 164, Paris, 1887</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://academie-sciences-lettres-toulouse.fr\">http://academie-sciences-lettres-toulouse.fr</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5746710f/f701.image\">http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5746710f/f701.image</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des sciences, inscriptions et belles-lettres de Toulouse\", p.648, Huiti\u00e8me s\u00e9rie-Tome IX, Imprimerie Douloudure-Privat, Toulouse, (1887). Also cited in Pierre Jarnac, <i>Histoire du tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, pages 284-285 (1985).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00c9mile Cartailhac, <i>Bibliographie Pyr\u00e9n\u00e9enne et M\u00e9ridionale: Bulletin de la commission arch\u00e9ologique et litt\u00e9raire de l'arrondissement de Narbonne</i>, pages 167-168 (Revue des Pyren\u00e9es et de la France m\u00e9ridionale, tome IV, premier fascicule, Toulouse, 1892)<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5744282k/f6.item.zoom\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gaston Jourdanne, <i>De quelques \u00e9tymologies celtiques</i>, \"Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude\", quatri\u00e9me ann\u00e9e, tome IV, p.LVI and pp.145-47, Carcassonne (1893). <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://visualiseur.bnf.fr/CadresFenetre?O=30000062833292&amp;M=pagination\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac gave a list of criticisms of Boudet's book in his <i>Histoire du Tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, pages 278-296. (L\u2019Association pour le d\u00e9veloppement de la lecture, 1985)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. Charles Dat de St-Foulc, <i>Une Excursion A Greffeil Dans les Corbi\u00e8res</i>, page 121 (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude, Tome II, 1891).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">pages 115-122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. Charles Dat de St-Foulc, <i>Une Excursion A Greffeil Dans les Corbi\u00e8res</i>, pages 116-117 (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude, Tome II, 1891).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseph Ageorges, \"Une famille fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle (les Pag\u00e8s et les Bordes-Pag\u00e8s), contribution \u00e0 l'\u00e9tude des moeurs bourgeoises\" page 296, Tourcoing, J. Duvivier Editeur</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac, <i>Histoire du tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, page 281 (1985)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac, <i>Histoire du tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, pp. 280, 284, 282 (1985); Chaumeil and Rivi\u00e8re, <i>L'alphabet solaire</i>, p.248, \u00c9ditions du Borrego, 1985</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e9 Goudonnet, <i>Henri Boudet, abb\u00e9 de Rennes-les-Bains: 100e anniversaire</i>, illustrated section p.89, collection Didier Hericart de Thury-Franck Daffos, (Arqa \u00e9ditions, 2015)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.renneslechateau.com/francais/dubois1.htm\">Nouvelle Lumi\u00e8res sur la Vraie Langue Celtique</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ct Claude Dervieu, \"Les Origines Gallo-Celtiques de la Nation Fran\u00e7aise\", Extrait des Annales de l'Acad\u00e9mie de M\u00e2con, (3e s\u00e9rie-Tome XII), 1907, Macon, Protat fr\u00e8res, Imprimeurs</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>D\u00e9partement de l'Aude, rapport du pr\u00e9fet au Conseil g\u00e9n\u00e9ral</i>, session d'aout 1887, M. F. Masclet, Pr\u00e9fet, p 213, Carcassonne, 1887</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne</i>, Tome VII, catalogue de la Biblioth\u00e8que de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne, item number 82, page XXI, 1894 (following the article by J. Desmarest, <i>Notes sur l'architecture de la Renaissance \u00e0 propos de l'excursion \u00e0 Toulouse, en mai 1893</i>, pages 91-103). <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k486587b/f197.item.r=boudet\">[3]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Scientifiques de l\u2019Aude</i>, Dix-Huiti\u00e8me ann\u00e9e, page XLVI, Tome XVIII, 1907</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bulletin de la Commission Arch\u00e9ologique et Litt\u00e9rraire de l'Arrondissement de Narbonne</i>, page 97, 1890</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Bulletin de la Commission arch\u00e9ologique de Narbonne\", <i>La Vrai langue celtique</i>, entry 3800, page 78; <i>Remarques sur la phon\u00e9tique</i>, entry 3936, page 92 (tome XIII, premier fascicule, Narbonne, 1914)<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6255620f/f7.image\">[4]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Courrent, \"Notice Historique sur les Bains de Rennes connus anciennement sous le nom de Bains de Montferrand\", plate between pages 244-245 in, <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude</i>, Tome XXXVIII, 1934.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urbain Gibert, \"Notes Historiques sur les Bains de Montferrand devenues les Bains de Rennes, Actuellement Rennes-les-Bains\", page 226, footnote 14, <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c8tudes Scientifiques de l\u2019Aude</i>, Tome LXXIII, 1973)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chaumeil and Rivi\u00e8re, \"L'alphabet solaire\", picture facing p.47, collection Jean-Claude Cathary, \u00c9ditions du Borrego, 1985</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>L'Or de Rennes</i>, pages 166-167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac, <i>Histoire du Tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (1985).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Claire Corbu, Antoine Captier, \"L'H\u00e9ritage de l'Abb\u00e9 Sauni\u00e8re\", facsimile of a draft of an early version of Sauni\u00e8re's will, circa 1906-1907, page 20, (Editions B\u00e9lisane, 1985).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes</i>, pages 116-122 (Ren\u00e9 Julliard, 1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes</i>, pages 123-135, (Ren\u00e9 Julliard, 1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e9 Goudonnet, <i>Henri Boudet, abb\u00e9 de Rennes-les-Bains: 100e anniversaire</i>, illustrated section p.96, (Arqa \u00e9ditions, 2015)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://culture.cr-languedocroussillon.fr/in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1887_4025&amp;highlight=Le\">Courrier de l'Aude 27 janvier 1887 </a>, page 3 (33me Ann\u00e9e, N\u00b0 4025).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam, John Edwin Wood, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i>, page 236 (2005 edition).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chapter contained in Jonathan Swift's 1712 book, <i>A Proposal for Correcting, Improving and Ascertaining the English Tongue</i>. Quoting from <i>A discourse to prove the antiquity of the English tongue</i>: \"Thus I have manifestly proved, that the Greeks, the Romans and the Jews spoke the language we now do in England; which is an honour to our country that I thought proper to set in a true light, and yet hath not been done, as I have heard, by any other writer.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac, <i>Histoire du Tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, pages 293\u2013295 (\u00c9ditions Belisane, 1985)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Jarnac, <i>Les Archives de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, tome 1, pages 178\u2013186 (\u00c9ditions Belisane, 1987)</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joseph Ageorges, <i>Une famille fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle (les Pag\u00e8s et les Bordes-Pag\u00e8s): contribution \u00e0 l'\u00e9tude des moeurs bourgeoises</i> (Tourcoing: J. Duvivier, 1920)</li>\n<li>Patrick Berlier, Daniel Dug\u00e8s, Christian Doumergue, etc. (editors), <i>L'ABC de RLC: l'Encyclop\u00e9die de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (Arqa \u00e9ditions, 2009. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7551-0031-1\" title=\"Special:BookSources/2-7551-0031-1\">2-7551-0031-1</a>).</li>\n<li>Claude Boumendil, Gilbert Tappa, <i>Les Livres: L'Alphabet Solaire</i> (Les Cahiers de Rennes-le-Ch\u00e2teau, tome IV, pages 43\u201347,  \u00c9ditions Belisane, 1985).</li>\n<li>\u00c9mile Cartailhac, <i>Bibliographie Pyr\u00e9n\u00e9enne et M\u00e9ridionale: Bulletin de la commission arch\u00e9ologique et litt\u00e9raire de l'arrondissement de Narbonne</i> (Revue des Pyren\u00e9es et de la France m\u00e9ridionale, Tome IV, premier fascicule, Toulouse, 1892).</li>\n<li>R\u00e9my Cazals, Daniel Fabre, Dominique Blanc, <i>Les Audois Dictionnaire biographique</i> (Association des Amis des Archives de l'Aude, F\u00e9d\u00e9ration Audoise des Oeuvres La\u00efques, Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude, Carcassonne, 1990. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2906442078\" title=\"Special:BookSources/978-2906442078\">978-2906442078</a>).</li>\n<li>Jean-Luc Chaumeil, Jacques Rivi\u00e8re, <i>L'Alphabet Solaire: introduction \u00e0 la langue universelle avec des textes in\u00e9dits de l'abb\u00e9 Boudet</i> (\u00c9ditions du Borrego, 1985. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-904724-03-6\" title=\"Special:BookSources/2-904724-03-6\">2-904724-03-6</a>).</li>\n<li>Paul Courrent, <i>Notice Historique sur les Bains de Rennes connus anciennement sous le nom de Bains de Montferrand</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude, Tome XXXVIII, 1934).</li>\n<li>Ct Dervieu, <i>Les Origines Gallo-Celtiques de la Nation Fran\u00e7aise&#160;\u2013 Extrait des Annales de l'Acad\u00e9mie de Macon (3e s\u00e9rie-Tome XII)</i> (Macon, Protat fr\u00e8res, Imprimeurs 1907).</li>\n<li>Urbain Gibert, <i>Notes Historiques sur les Bains de Montferrand devenues les Bains de Rennes, Actuellement Rennes-les-Bains</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c8tudes Scientifiques de l\u2019Aude, Tome LXXIII, 1973).</li>\n<li>Urbain Gibert, Guy Rancoule, <i>Rennes-les-Bains: note sur un t\u00eate sculpt\u00e9e</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Scientifiques de l\u2019Aude, Tome LXIX, 1969).</li>\n<li>Andr\u00e9 Goudonnet, <i>Henri Boudet, abb\u00e9 de Rennes-les-Bains: 100e anniversaire</i> (Arqa \u00e9ditions, 2015. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/275510081-8\" title=\"Special:BookSources/275510081-8\">275510081-8</a>)</li>\n<li>Pierre Jarnac, <i>Histoire du Tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (L\u2019Association pour le d\u00e9veloppement de la lecture, 1985; republished by \u00c9ditions Belisane, Cazilhac, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-910730-19-0\" title=\"Special:BookSources/2-910730-19-0\">2-910730-19-0</a>).</li>\n<li>Pierre Jarnac, <i>Les Archives de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, tome 1 (\u00c9ditions Belisane, 1987. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-72-X\" title=\"Special:BookSources/2-902296-72-X\">2-902296-72-X</a>)</li>\n<li>Gaston Jourdanne, <i>Bibliographie: La vraie langue celtique par l'abb\u00e9 BOUDET</i> (Le Radical du Midi, 26 May 1887).</li>\n<li>Gaston Jourdanne, <i>De quelques \u00e9tymologies celtiques</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques de l'Aude\", quatri\u00e9me ann\u00e9e, tome IV, 1893).</li>\n<li>J.-Th. Lasserre, <i>Histoire du p\u00e8lerinage de Notre-Dame de Marceille pr\u00e8s de Limoux sur Aude</i>, Limoux, Talamas, (1891).</li>\n<li>Pierre Plantard, preface in Henri Boudet, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> (introduction by Jean-Pierre Deloux, Paris: \u00c9ditions Pierre Belfond, 1978. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7144-1186-X\" title=\"Special:BookSources/2-7144-1186-X\">2-7144-1186-X</a>).</li>\n<li>Bill Putnam, John Edwin Wood, <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau, a Mystery Solved</i> (Stroud: Sutton Publishing, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-3081-0\" title=\"Special:BookSources/0-7509-3081-0\">0-7509-3081-0</a>; Revised Paperback Edition, Stroud: Sutton Publishing, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0750942164\" title=\"Special:BookSources/978-0750942164\">978-0750942164</a>).</li>\n<li>Philippe Schrauben, introduction in Henri Boudet, <i>La Vraie langue celtique et le cromleck de Rennes-les-Bains</i> (\u00c9ditions Belisane, Cazilhac, 1984; facsimile edition with colorized map. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-48-7\" title=\"Special:BookSources/2-902296-48-7\">2-902296-48-7</a>). Philippe Schrauben previously self-published Boudet's book in 1976, that did not respect the original pagination.</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes ou la Vie insolite de B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (Paris: Ren\u00e9 Julliard, 1967).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: le dossier, les impostures, les phantasmes, les hypoth\u00e8ses</i> (Paris: Robert Laffont, \"Les \u00c9nigmes de l'univers\", 1988. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-05522-5\" title=\"Special:BookSources/2-221-05522-5\">2-221-05522-5</a>).</li>\n<li>M. Charles Dat de St-Foulc, <i>Une Excursion A Greffeil Dans les Corbi\u00e8res</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude, Tome II, 1891)</li>\n<li>Germain Sicard, <i>Note sur les Croix Rupestres des Corbi\u00e8res</i> (Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Scientifiques de l\u2019Aude, Tome XXXVII, 1928).</li>\n<li><i>Bulletin de la Commission arch\u00e9ologique de Narbonne</i>, Tome XIII (1914).</li>\n<li><i>M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des sciences, inscriptions et belles-lettres de Toulouse</i>, Huiti\u00e8me s\u00e9rie-Tome IX, Imprimerie Douloudure-Privat, Toulouse, 1887 (Eug\u00e8ne Lapierre, page 648).</li>\n<li><i>Le Courrier de l'Aude</i> 18 decembre 1886 (33me Ann\u00e9e, N\u00b0 3994).</li>\n<li><i>Le Courrier de l'Aude</i> 27 janvier 1887 (33me Ann\u00e9e, N\u00b0 4025).</li>\n<li><i>Le Courrier de l'Aude</i> 13 avril 1915 (58me Ann\u00e9e, N\u00b0 12479).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Boudet&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Picture of a 5th-6th century AD water container embossed with a Christian cross, discovered by Boudet (circa 1886) during one of his excavations at Rennes-les-Bains: <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5415869j/f460.item.r=boudet\">[10]</a>, from the article by Paul Courrent in <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Scientifiques de l'Aude</i>, Tome XXXVIII, 1934, plate next to page 244.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1684900&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1684900&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1684900\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41836926\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11893191p\">cb11893191p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11893191p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121032787\">121032787</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000024907441\">0000 0000 2490 7441</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79062522\">n79062522</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026742500\">026742500</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41836926\">41836926</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2283\nCached time: 20180922104634\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.380 seconds\nReal time usage: 0.439 seconds\nPreprocessor visited node count: 4941/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27876/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10464/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36367/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.074/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  314.603      1 -total\n 30.43%   95.727      1 Template:Infobox_writer\n 27.00%   84.939      2 Template:Reflist\n 26.15%   82.277      1 Template:Infobox\n 24.30%   76.459     13 Template:ISBN\n 14.29%   44.968      1 Template:Authority_control\n 13.26%   41.713      3 Template:Br_separated_entries\n  8.90%   27.999     13 Template:Catalog_lookup_link\n  5.42%   17.060     13 Template:Error-small\n  4.78%   15.023      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47776353-0!canonical and timestamp 20180922104634 and revision id 858805156\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%86%D8%B1%DB%8C_%D8%A8%D9%88%D9%88%D8%AF","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0647\u0646\u0631\u06cc \u0628\u0648\u0648\u062f"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Jacques_Boudet","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean Jacques Boudet"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Henri_Boudet","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Henri Boudet"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Boudet","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Henri Boudet"}],"categories":[{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"1837_births"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"1915_deaths"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"People_from_Aude"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"19th-century_Roman_Catholic_priests"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"20th-century_Roman_Catholic_priests"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"19th-century_French_writers"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"French_philologists"},{"sortkey":"Boudet, Henri","*":"Priory_of_Sion_hoax"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anacalypsis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Court de G\u00e9belin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apologetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arques, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biarritz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9renger Sauni\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcassonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casting (metalworking)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caunes-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamberlain (office)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Brosses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau-Thierry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Sosth\u00e8ne Grasset d'Orcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co-option"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condolences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copy editing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durban-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epitaph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymological"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facsimile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festes-et-Saint-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forge"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9librige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godfrey Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gravestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greffeil"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Gaidoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Ponsonby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ichthys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jonathan Swift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learned society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letter of thanks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limited edition books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Vice-Chancellors of the University of Cambridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Philippe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Henri d'Arbois de Jubainville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megalith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menhir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument historique"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e2con"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspaper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro II of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Plantard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proven\u00e7al dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punch (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radical Party (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue Celtique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock (geology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronald Hutton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seminary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cambridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venus (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volcae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western esotericism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Will and testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Cartailhac"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Boudet.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://reinedumidi.com/rlb/phboudet.htm","https://culture.cr-languedocroussillon.fr//in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1915_12479&highlight=Le","https://culture.cr-languedocroussillon.fr/in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1886_3994&highlight=Le","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5744282k/f6.item.zoom","http://visualiseur.bnf.fr/CadresFenetre?O=30000062833292&M=pagination","http://www.renneslechateau.com/francais/dubois1.htm","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k486587b/f197.item.r=boudet","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6255620f/f7.image","https://culture.cr-languedocroussillon.fr/in/faces/imageReader.xhtml?id=h::OAI_FRB110696201_7150_frb110696201_7150_1887_4025&highlight=Le","http://www.editions-arqa.com/editions-arqa/spip.php?article3002","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k4865901/f6.item.r=boudet","http://academie-sciences-lettres-toulouse.fr","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5746710f/f701.image","https://www.wikidata.org/wiki/Q1684900","http://catalogue.bnf.fr/servlet/RechercheEquation?TexteCollection=HGARSTUVWXYZ1DIECBMJNQLOKP&TexteTypeDoc=DESNFPIBTMCJOV&Equation=IDP%3Dcb30138984f&host=catalogue","http://www.octonovo.org/RlC/Fr/carnets/compta/compta1895.htm","http://data.bnf.fr/11893191/henri_boudet","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5415869j/f460.item.r=boudet","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41836926","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11893191p","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11893191p","https://d-nb.info/gnd/121032787","http://isni.org/isni/0000000024907441","http://id.loc.gov/authorities/names/n79062522","https://www.idref.fr/026742500","https://viaf.org/viaf/41836926"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":2892,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Boudet's interests and <i>La Vraie langue celtique</i>","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":8701,"anchor":"Boudet's_interests_and_La_Vraie_langue_celtique"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Boudet's 'cromleck': a tour","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":17090,"anchor":"Boudet's_'cromleck':_a_tour"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Reactions to <i>La Vraie langue celtique</i>","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":18280,"anchor":"Reactions_to_La_Vraie_langue_celtique"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Boudet's discoveries","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":32513,"anchor":"Boudet's_discoveries"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Commemorative plaque","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":33278,"anchor":"Commemorative_plaque"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Association with Sauni\u00e8re and Rennes-le-Ch\u00e2teau","number":"2","index":"7","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":33547,"anchor":"Association_with_Sauni\u00e8re_and_Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conspiracy theories","number":"3","index":"8","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":35607,"anchor":"Conspiracy_theories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published works","number":"4","index":"9","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":41210,"anchor":"Published_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spurious writings attributed to Boudet","number":"5","index":"10","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":42851,"anchor":"Spurious_writings_attributed_to_Boudet"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"11","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":43430,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"12","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":43464,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"13","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":43492,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"14","fromtitle":"Henri_Boudet","byteoffset":48092,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Henri Boudet","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Boudet, Henri"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1684900"}]}}