{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Serran\u00eda del Perij\u00e1","pageid":4464752,"revid":798386440,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em;line-height:normal; width:23.5em;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #e7dcc3;\">Serran\u00eda del Perij\u00e1</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding: 0.2em 0.2em 0.2em 0.2em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Serrania del Perija - Cerro Pintao.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg/280px-Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg\" width=\"280\" height=\"210\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg/420px-Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg/560px-Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a><div style=\"padding: 0.2em 0em;\">Cerro Pintao</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Highest point</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\">Peak</th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\nCerro de las Tetas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Summit\" title=\"Summit\">Elevation</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n3,630&#160;m (11,910&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;params=10_0_59_N_72_57_28_W_type:mountain_dim:155km\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">10\u00b00\u203259\u2033N</span> <span class=\"longitude\">72\u00b057\u203228\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">10.01639\u00b0N 72.95778\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">10.01639; -72.95778</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;params=10_0_59_N_72_57_28_W_type:mountain_dim:155km\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">10\u00b00\u203259\u2033N</span> <span class=\"longitude\">72\u00b057\u203228\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">10.01639\u00b0N 72.95778\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">10.01639; -72.95778</span></span></span></a></span></span></span>&#8201;</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Dimensions</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\">Length</th><td style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n310&#160;km (190&#160;mi)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\">Geography</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<div style=\"padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.2em;\"><div class=\"center\"><div style=\"width:248px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:248px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:248px\"><a href=\"/wiki/File:Colombia_relief_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Serran\u00eda del Perij\u00e1 is located in Colombia\"><img alt=\"Serran\u00eda del Perij\u00e1 is located in Colombia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Colombia_relief_location_map.jpg/248px-Colombia_relief_location_map.jpg\" width=\"248\" height=\"281\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Colombia_relief_location_map.jpg/372px-Colombia_relief_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Colombia_relief_location_map.jpg/496px-Colombia_relief_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"2028\" data-file-height=\"2294\" /></a><div style=\"position:absolute;top:31.022%;left:64.852%\"><div style=\"position:absolute;left:-8px;top:-8px;line-height:0\"><img alt=\"Serran\u00eda del Perij\u00e1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/16px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png\" title=\"Serran\u00eda del Perij\u00e1\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/24px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Red_triangle_with_thick_white_border.svg/32px-Red_triangle_with_thick_white_border.svg.png 2x\" data-file-width=\"270\" data-file-height=\"240\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:9px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Serran\u00eda del Perij\u00e1</div></div></div></div><div></div></div></div></div>\n            </div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\">Country</th><td class=\"label\" style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/23px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/35px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/45px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/23px-Flag_of_Venezuela.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/35px-Flag_of_Venezuela.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/45px-Flag_of_Venezuela.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding: 0.2em 0.4em 0.2em 0em; vertical-align:text-bottom; white-space: nowrap;\">State/Province</th><td class=\"label\" style=\"padding: 0.2em 0em; vertical-align:text-top;\">\n<a href=\"/wiki/Norte_de_Santander_Department\" title=\"Norte de Santander Department\">Norte de Santander</a><br /><a href=\"/wiki/Cesar_Department\" title=\"Cesar Department\">Cesar</a><br /><a href=\"/wiki/La_Guajira\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Guajira\">La Guajira</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Serran\u00eda del Perij\u00e1</b>, <b>Cordillera de Perij\u00e1</b> or <b>Sierra de Perij\u00e1</b> is a mountain range, an extension of the eastern <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andean</a> branch (<a href=\"/wiki/Cordillera_Oriental,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cordillera Oriental, Colombia\">Cordillera Oriental</a>), in northern South America, between <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> and <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>, ending further north in the <a href=\"/wiki/La_Guajira_Desert\" title=\"La Guajira Desert\">Guajira Desert</a>, a total distance of about 310 kilometres (190&#160;mi). It separates the <a href=\"/wiki/Maracaibo_Basin\" title=\"Maracaibo Basin\">Maracaibo Basin</a> from the <a href=\"/wiki/Cesar-Rancher%C3%ADa_Basin\" title=\"Cesar-Rancher\u00eda Basin\">Cesar-Rancher\u00eda Basin</a>. Some of the area has been considered as a Flora and Fauna Sancturary.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Peoples\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Peoples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Economy_and_politics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Economy and politics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Starting at the southernmost point, near <a href=\"/wiki/Oca%C3%B1a,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oca\u00f1a, Colombia\">Oca\u00f1a, Colombia</a>, this mountain range forms the boundary between the Colombian departments of <a href=\"/wiki/Norte_de_Santander_Department\" title=\"Norte de Santander Department\">Norte de Santander</a> and <a href=\"/wiki/Cesar_Department\" title=\"Cesar Department\">Cesar</a>, and then as the range progresses north, it forms the international boundary between Venezuela (<a href=\"/wiki/Zulia_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zulia State\">Zulia State</a>) and Colombia (Cesar Department).  Included in the range are the Sierra Motilones, Sierra Valledupar, and Sierra Oca.  The highest point is Cerro de Las Tetas at 3630 meters, followed by Cerro Irapa at 3540 m., <a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Macuira\" title=\"Serran\u00eda de Macuira\">Serran\u00eda de Macuira</a> at 864 m., and Cerro Aceite at 853 m.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Peoples\">Peoples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Peoples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The range is 58% in Venezuela, and 42% in Colombia<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_Peakbagger\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1#endnote_Peakbagger\">[1]</a></sup>.  Venezuela has set aside a substantial part of the central part of the range as a national park (<a href=\"/wiki/Sierra_de_Perij%C3%A1_National_Park\" title=\"Sierra de Perij\u00e1 National Park\">Sierra de Perij\u00e1 National Park</a>), and Colombia has a smaller one.  In the Venezuelan portion there are <a href=\"/wiki/Amerindian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amerindian\">Amerindian</a> reservations for the Yucpa and Bar\u00ed people, and in Colombia for the Iroko and Sokorpa people. Venezuela has started a colonialization border plan building new communities along the border in the Perij\u00e1. The town of Cojoro was the first one completed, followed by communities for the <a href=\"/wiki/Wayuu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wayuu\">Wayuu</a> and Goajira peoples.<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_Vnews\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1#endnote_Vnews\">[2]</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy_and_politics\">Economy and politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Economy and politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The climate is mostly tropical humid forests, with cultivation of <a href=\"/wiki/Coffee\" title=\"Coffee\">coffee</a> and <a href=\"/wiki/Papaver\" title=\"Papaver\">papaver</a> flowers. It is also a hot spot in the <a href=\"/wiki/Colombian_Conflict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Conflict\">Colombian Conflict</a> serving as home to parts of two FARC blocs called the <a href=\"/wiki/Caribbean_Bloc_of_the_FARC-EP\" title=\"Caribbean Bloc of the FARC-EP\">Caribbean Bloc of the FARC-EP</a> and the <a href=\"/wiki/Middle_Magdalena_Bloc_of_the_FARC-EP\" title=\"Middle Magdalena Bloc of the FARC-EP\">Middle Magdalena Bloc of the FARC-EP</a>.<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_USNWR\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1#endnote_USNWR\">[3]</a></sup>, and an <a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">ELN</a> guerrilla column, that have also strayed into Venezuelan territory.<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_Vnews\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1#endnote_Vnews\">[4]</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<ol><li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_Peakbagger\"><b><a href=\"#ref_Peakbagger\">^</a></b></span> \u2014<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peakbagger.com/range.aspx?rid=2010\">Peakbagger.com: <i>Perija-Guajira</i></a></li>\n<li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_Vnews\"><b><a href=\"#ref_Vnews\">^</a></b></span>  <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vheadline.com/readnews.asp?id=13591\">VHeadline.com</a></i> Sunday, January 18, 1998, <i>New border town ready in April as another gets lined up for flash point Perija</i>, by Patrick J. O'Donoghue</li>\n<li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_FAC\"><b><a href=\"#ref_FAC\">^</a></b></span>  <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fac.mil.co/index.php?idcategoria=4480&amp;PHPSESSID=67bc89b67fbff609069aee1db\">fac.mil.co</a></i>,Accessed March 9, 2007, <a href=\"/wiki/Colombian_Air_Force\" title=\"Colombian Air Force\">Colombian Air Force</a>; \"The New Corridors of Arms, Drugs and Death\"</li></ol>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Mountain_ranges_of_Colombia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#96C8A2;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mountain_Ranges_of_Colombia\" title=\"Template:Mountain Ranges of Colombia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#96C8A2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mountain_Ranges_of_Colombia\" title=\"Template talk:Mountain Ranges of Colombia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#96C8A2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mountain_Ranges_of_Colombia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#96C8A2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Mountain_ranges_of_Colombia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Mountain ranges of Colombia</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#90EE90;\"><a href=\"/wiki/Colombian_Andes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Andes\">Colombian Andes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\"><a href=\"/wiki/Cordillera_Occidental_(Colombia)\" title=\"Cordillera Occidental (Colombia)\">Western Ranges</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Pinche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serran\u00eda de Pinche\">Serran\u00eda de Pinche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Farallones_de_Cali\" title=\"Farallones de Cali\">Farallones de Cali</a></li>\n<li>Serran\u00eda de los Paraguas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paramillo_Massif\" title=\"Paramillo Massif\">Paramillo Massif</a></li>\n<li>Serran\u00eda de Abibe</li>\n<li>Serran\u00eda de San Jer\u00f3nimo</li>\n<li>Serran\u00eda de Ayapel</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\"><a href=\"/wiki/Cordillera_Central_(Colombia)\" title=\"Cordillera Central (Colombia)\">Central Ranges</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_los_Churumbelos\" title=\"Serran\u00eda de los Churumbelos\">Serran\u00eda de los Churumbelos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_las_Minas\" title=\"Serran\u00eda de las Minas\">Serran\u00eda de las Minas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\"><a href=\"/wiki/Cordillera_Oriental_(Colombia)\" title=\"Cordillera Oriental (Colombia)\">Eastern Ranges</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altiplano_Cundiboyacense\" title=\"Altiplano Cundiboyacense\">Altiplano Cundiboyacense</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eastern_Hills,_Bogot%C3%A1\" title=\"Eastern Hills, Bogot\u00e1\">Eastern Hills</a></li>\n<li>Suba Hills</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yarigu%C3%ADes_National_Park\" title=\"Yarigu\u00edes National Park\">Serran\u00eda de los Yarigu\u00edes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_las_Quinchas\" title=\"Serran\u00eda de las Quinchas\">Serran\u00eda de las Quinchas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_del_Cocuy\" title=\"Sierra Nevada del Cocuy\">Sierra Nevada del Cocuy</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serran\u00eda del Perij\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Main Andes</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colombian_Massif\" title=\"Colombian Massif\">Colombian Massif</a></li>\n<li>Pasto Massif</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Mapa_de_Colombia_(orograf%C3%ADa).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Mapa de Colombia (orograf\u00eda).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg/150px-Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg.png\" width=\"150\" height=\"202\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg/225px-Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg/300px-Mapa_de_Colombia_%28orograf%C3%ADa%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1377\" data-file-height=\"1850\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#90EE90;\">Isolated ranges</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Macuira\" title=\"Serran\u00eda de Macuira\">Serran\u00eda de Macuira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Chiribiquete\" title=\"Serran\u00eda de Chiribiquete\">Serran\u00eda de Chiribiquete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_la_Macarena\" title=\"Serran\u00eda de la Macarena\">Serran\u00eda de la Macarena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_de_Santa_Marta\" title=\"Sierra Nevada de Santa Marta\">Sierra Nevada de Santa Marta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_del_Dari%C3%A9n\" title=\"Serran\u00eda del Dari\u00e9n\">Serran\u00eda del Dari\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_del_Baud%C3%B3\" title=\"Serran\u00eda del Baud\u00f3\">Serran\u00eda del Baud\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montes_de_Mar%C3%ADa\" title=\"Montes de Mar\u00eda\">Montes de Mar\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_San_Lucas\" title=\"Serran\u00eda de San Lucas\">Serran\u00eda de San Lucas</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Natural_regions_of_Venezuela\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Geographical_Regions_of_Venezuela\" title=\"Template:Geographical Regions of Venezuela\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Geographical_Regions_of_Venezuela\" title=\"Template talk:Geographical Regions of Venezuela\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Geographical_Regions_of_Venezuela&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Natural_regions_of_Venezuela\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Natural regions of Venezuela</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serran\u00eda del Perij\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cordillera_de_M%C3%A9rida\" title=\"Cordillera de M\u00e9rida\">Cordillera de M\u00e9rida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coro_region\" title=\"Coro region\">Coro region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barlovento,_Venezuela\" title=\"Barlovento, Venezuela\">Barlovento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuelan_Coastal_Range\" title=\"Venezuelan Coastal Range\">Venezuelan Coastal Range</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orinoco_Delta\" title=\"Orinoco Delta\">Orinoco Delta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guiana_Shield\" title=\"Guiana Shield\">Guiana Highlands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Island_and_Coastal_Lowlands_of_Venezuela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Island and Coastal Lowlands of Venezuela (page does not exist)\">Island and Coastal Lowlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maracaibo_Basin\" title=\"Maracaibo Basin\">Maracaibo Basin</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Los_Llanos,_Venezuela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Llanos, Venezuela\">Los Llanos</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amazonas_(Venezuelan_state)\" title=\"Amazonas (Venezuelan state)\">South Orinoco Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sur_del_Lago_de_Maracaibo\" title=\"Sur del Lago de Maracaibo\">Sur del Lago de Maracaibo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"National_parks_of_Venezuela\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#abdb75;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:National_parks_of_Venezuela\" title=\"Template:National parks of Venezuela\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:National_parks_of_Venezuela\" title=\"Template talk:National parks of Venezuela\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:National_parks_of_Venezuela&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"National_parks_of_Venezuela\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Venezuela\" title=\"List of national parks of Venezuela\">National parks</a> of <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Western Venezuela</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cerro_Saroche_National_Park\" title=\"Cerro Saroche National Park\">Cerro Saroche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ci%C3%A9nagas_de_Juan_Manuel_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ci\u00e9nagas de Juan Manuel National Park\">Ci\u00e9nagas de Juan Manuel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cueva_de_la_Quebrada_del_Toro\" title=\"Cueva de la Quebrada del Toro\">Cueva de la Quebrada del Toro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dinira_National_Park\" title=\"Dinira National Park\">Dinira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Guache_National_Park\" title=\"El Guache National Park\">El Guache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morrocoy_National_Park\" title=\"Morrocoy National Park\">Morrocoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9danos_de_Coro_National_Park\" title=\"M\u00e9danos de Coro National Park\">M\u00e9danos de Coro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_de_Perij%C3%A1_National_Park\" title=\"Sierra de Perij\u00e1 National Park\">Sierra de Perij\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Cris%C3%B3stomo_Falc%C3%B3n_en_la_Sierra_de_San_Luis_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n en la Sierra de San Luis National Park\">Sierra de San Luis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terepaima_National_Park\" title=\"Terepaima National Park\">Terepaima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tirgua_General_Manuel_Manrique_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tirgua General Manuel Manrique National Park\">Tirgua General Manuel Manrique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yacamb%C3%BA_National_Park\" title=\"Yacamb\u00fa National Park\">Yacamb\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yurub%C3%AD_National_Park\" title=\"Yurub\u00ed National Park\">Yurub\u00ed</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Venezuela.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Venezuela\"><img alt=\"Flag of Venezuela\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/50px-Flag_of_Venezuela.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/75px-Flag_of_Venezuela.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/100px-Flag_of_Venezuela.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Venezuelan Andes</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chorro_El_Indio_National_Park\" title=\"Chorro El Indio National Park\">Chorro El Indio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Tam%C3%A1_National_Park\" title=\"El Tam\u00e1 National Park\">El Tam\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Cruz_Carrillo_en_Guaramacal_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Cruz Carrillo en Guaramacal National Park\">General Cruz Carrillo en Guaramacal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Juan_Pablo_Pe%C3%B1alosa_en_los_P%C3%A1ramos_El_Batall%C3%B3n_y_La_Negra_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Juan Pablo Pe\u00f1alosa en los P\u00e1ramos El Batall\u00f3n y La Negra National Park\">General Juan Pablo Pe\u00f1alosa en los P\u00e1ramos El Batall\u00f3n y La Negra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_La_Culata_National_Park\" title=\"Sierra La Culata National Park\">Sierra La Culata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_National_Park_(Venezuela)\" title=\"Sierra Nevada National Park (Venezuela)\">Sierra Nevada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tapo-Caparo_National_Park\" title=\"Tapo-Caparo National Park\">Tapo-Caparo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Los Llanos</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aguaro-Guariquito_National_Park\" title=\"Aguaro-Guariquito National Park\">Aguaro-Guariquito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santos_Luzardo_National_Park\" title=\"Santos Luzardo National Park\">Santos Luzardo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%ADo_Viejo_San_Camillo_National_Park&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00edo Viejo San Camillo National Park (page does not exist)\">R\u00edo Viejo San Camillo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Central Region</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/El_%C3%81vila_National_Park\" title=\"El \u00c1vila National Park\">El \u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guatopo_National_Park\" title=\"Guatopo National Park\">Guatopo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Pittier_National_Park\" title=\"Henri Pittier National Park\">Henri Pittier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laguna_de_Tacarigua_National_Park\" title=\"Laguna de Tacarigua National Park\">Laguna de Tacarigua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macarao_National_Park\" title=\"Macarao National Park\">Macarao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Esteban_National_Park\" title=\"San Esteban National Park\">San Esteban</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Eastern Region</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Delta_del_Orinoco_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Delta del Orinoco National Park\">Delta del Orinoco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cueva_del_Gu%C3%A1charo_National_Park\" title=\"Cueva del Gu\u00e1charo National Park\">Cueva del Gu\u00e1charo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mochima_National_Park\" title=\"Mochima National Park\">Mochima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pen%C3%ADnsula_de_Paria_National_Park\" title=\"Pen\u00ednsula de Paria National Park\">Pen\u00ednsula de Paria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turu%C3%A9pano_National_Park\" title=\"Turu\u00e9pano National Park\">Turu\u00e9pano</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Region of Guayana</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canaima_National_Park\" title=\"Canaima National Park\">Canaima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duida-Marahuaca_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duida-Marahuaca National Park\">Duida-Marahuaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaua-Sarisari%C3%B1ama_National_Park\" title=\"Jaua-Sarisari\u00f1ama National Park\">Jaua-Sarisari\u00f1ama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parima_Tapirapec%C3%B3_National_Park\" title=\"Parima Tapirapec\u00f3 National Park\">Parima Tapirapec\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_la_Neblina_National_Park\" title=\"Serran\u00eda de la Neblina National Park\">Serran\u00eda de la Neblina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yapacana_National_Park\" title=\"Yapacana National Park\">Yapacana</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Offshore</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archipi%C3%A9lago_Los_Roques_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archipi\u00e9lago Los Roques National Park\">Archipi\u00e9lago Los Roques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cerro_El_Copey_National_Park\" title=\"Cerro El Copey National Park\">Cerro El Copey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laguna_de_la_Restinga\" title=\"Laguna de la Restinga\">Laguna de la Restinga</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Protected_areas_of_Colombia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#abdb75;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Protected_areas_of_Colombia\" title=\"Template:Protected areas of Colombia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Protected_areas_of_Colombia\" title=\"Template talk:Protected areas of Colombia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Protected_areas_of_Colombia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#abdb75;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Protected_areas_of_Colombia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Colombia\" title=\"List of national parks of Colombia\">Protected areas of Colombia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">National Natural Parks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Alto Fragua Indi-Wasi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amacayacu_National_Park\" title=\"Amacayacu National Park\">Amacayacu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bah%C3%ADa_Portete_%E2%80%93_Kaurrele_National_Natural_Park\" title=\"Bah\u00eda Portete \u2013 Kaurrele National Natural Park\">Bah\u00eda Portete</a></li>\n<li>Cahuinar\u00ed</li>\n<li>Catatumbo Bar\u00ed</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chingaza_National_Natural_Park\" title=\"Chingaza National Natural Park\">Chingaza</a></li>\n<li>Corales de Profundidad</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosario_and_San_Bernardo_Corals_National_Natural_Park\" title=\"Rosario and San Bernardo Corals National Natural Park\">Corales del Rosario y San Bernardo</a></li>\n<li>Cordillera de los Picachos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cueva_de_los_Gu%C3%A1charos\" title=\"Cueva de los Gu\u00e1charos\">Cueva de los Gu\u00e1charos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Juana-Cascabel_Volcanic_Complex\" title=\"Do\u00f1a Juana-Cascabel Volcanic Complex\">Do\u00f1a Juana-Cascabel Volcanic Complex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Tuparro_National_Natural_Park\" title=\"El Tuparro National Natural Park\">El Tuparro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Farallones_de_Cali\" title=\"Farallones de Cali\">Farallones de Cali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorgona_Island,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gorgona Island, Colombia\">Isla Gorgona</a></li>\n<li>La Paya</li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Hermosas_National_Natural_Park\" title=\"Las Hermosas National Natural Park\">Las Hermosas</a></li>\n<li>Las Orqu\u00eddeas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Kat%C3%ADos_National_Natural_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Kat\u00edos National Natural Park\">Los Kat\u00edos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Nevados_National_Natural_Park\" title=\"Los Nevados National Natural Park\">Los Nevados</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Macuira\" title=\"Serran\u00eda de Macuira\">Macuira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munchique_National_Natural_Park\" title=\"Munchique National Natural Park\">Munchique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nevado_del_Huila\" title=\"Nevado del Huila\">Nevado del Huila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Providence_McBean_Lagoon_National_Natural_Park\" title=\"Old Providence McBean Lagoon National Natural Park\">Old Providence McBean Lagoon</a></li>\n<li>Paramillo</li>\n<li>Pisba</li>\n<li><a href=\"/wiki/Purac%C3%A9_National_Natural_Park\" title=\"Purac\u00e9 National Natural Park\">Purac\u00e9</a></li>\n<li>R\u00edo Pur\u00e9</li>\n<li>Sanquianga</li>\n<li>Selva de Florencia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chiribiquete_National_Park\" title=\"Chiribiquete National Park\">Serran\u00eda de Chiribiquete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_la_Macarena\" title=\"Serran\u00eda de la Macarena\">Serran\u00eda de la Macarena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_los_Churumbelos\" title=\"Serran\u00eda de los Churumbelos\">Serran\u00eda de Los Churumbelos Auka-Wasi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yarigu%C3%ADes_National_Park\" title=\"Yarigu\u00edes National Park\">Serran\u00eda de los Yarigu\u00edes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_de_Santa_Marta\" title=\"Sierra Nevada de Santa Marta\">Sierra Nevada de Santa Marta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_del_Cocuy\" title=\"Sierra Nevada del Cocuy\">Sierra Nevada del Cocuy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sumapaz_P%C3%A1ramo\" title=\"Sumapaz P\u00e1ramo\">Sumapaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tam%C3%A1_National_Natural_Park\" title=\"Tam\u00e1 National Natural Park\">Tam\u00e1</a></li>\n<li>Tatam\u00e1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tayrona_National_Natural_Park\" title=\"Tayrona National Natural Park\">Tayrona</a></li>\n<li>Tinigua</li>\n<li><a href=\"/wiki/Uramba_Bah%C3%ADa_M%C3%A1laga_National_Natural_Park\" title=\"Uramba Bah\u00eda M\u00e1laga National Natural Park\">Uramba Bah\u00eda M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Utr%C3%ADa_National_Natural_Park\" title=\"Utr\u00eda National Natural Park\">Utr\u00eda</a></li>\n<li>Yaigoj\u00e9 Apaporis</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Mapa_de_Colombia_(parques_naturales).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Mapa de Colombia (parques naturales).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg/200px-Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg.png\" width=\"200\" height=\"171\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg/300px-Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg/400px-Mapa_de_Colombia_%28parques_naturales%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"2483\" data-file-height=\"2126\" /></a></div></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Flora and Fauna Sanctuaries</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ci%C3%A9naga_Grande_de_Santa_Marta\" title=\"Ci\u00e9naga Grande de Santa Marta\">Ci\u00e9naga Grande de Santa Marta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%22El_mono_Hern%C3%A1ndez%22_Cork_Forest_Flora_and_Fauna_Sanctuary\" class=\"mw-redirect\" title=\"&quot;El mono Hern\u00e1ndez&quot; Cork Forest Flora and Fauna Sanctuary\">El Corchal \"El mono Hern\u00e1ndez\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galeras\" title=\"Galeras\">Galeras</a></li>\n<li>Guanent\u00e1 Alto R\u00edo Fonce</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Iguaque\" title=\"Lake Iguaque\">Iguaque</a></li>\n<li>Isla de La Corota</li>\n<li>Los Colorados</li>\n<li><a href=\"/wiki/Flamingos_Fauna_and_Flora_Sanctuary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flamingos Fauna and Flora Sanctuary\">Los Flamencos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malpelo_Island\" title=\"Malpelo Island\">Malpelo</a></li>\n<li>Ot\u00fan Quimbaya</li>\n<li><a href=\"/wiki/Medicinal_Plants_Orito_Ingi-Ande_Flora_Sanctuary\" title=\"Medicinal Plants Orito Ingi-Ande Flora Sanctuary\">Plantas Medicinales Orito Ingi-Ande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Playona_Acand%C3%AD_Fauna_and_Flora_Sanctuary\" title=\"Playona Acand\u00ed Fauna and Flora Sanctuary\">Playona Acand\u00ed</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">National Natural Reserves</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Nukak</li>\n<li><a href=\"/wiki/Puinawai_Natural_Reserve\" title=\"Puinawai Natural Reserve\">Puinawai</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Unique Natural Area</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Los_Estoraques_Unique_Natural_Area\" title=\"Los Estoraques Unique Natural Area\">Los Estoraques</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Road parks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salamanca_Island_Road_Park\" title=\"Salamanca Island Road Park\">Salamanca Island</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Regional Nature Reserves</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cerulean_Warbler_Bird_Reserve\" title=\"Cerulean Warbler Bird Reserve\">Cerulean Warbler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colibri_del_Sol_Bird_Reserve\" title=\"Colibri del Sol Bird Reserve\">Colibri del Sol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laguna_de_Sonso_Nature_Reserve\" title=\"Laguna de Sonso Nature Reserve\">Laguna de Sonso</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#bbeb85;\">Proposed Areas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosque_Seco_del_Pat%C3%ADa_Fauna_and_Flora_Sanctuary\" title=\"Bosque Seco del Pat\u00eda Fauna and Flora Sanctuary\">Bosque Seco del Pat\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morichales_de_Paz_de_Ariporo\" title=\"Morichales de Paz de Ariporo\">Morichales de Paz de Ariporo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_Pinche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serran\u00eda de Pinche\">Serran\u00eda de Pinche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serran%C3%ADa_de_San_Lucas\" title=\"Serran\u00eda de San Lucas\">Serran\u00eda de San Lucas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:#bbeb85;\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biodiversity_of_Colombia\" title=\"Biodiversity of Colombia\">Biodiversity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_hazards_in_Colombia\" title=\"Natural hazards in Colombia\">Natural hazards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_regions_of_Colombia\" title=\"Natural regions of Colombia\">Natural regions</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1316\nCached time: 20180831195426\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.502 seconds\nPreprocessor visited node count: 2246/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 91575/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8302/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.158/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  410.041      1 -total\n 83.41%  342.034      1 Template:Infobox_mountain_range\n 73.05%  299.519      1 Template:Infobox\n 16.12%   66.082      5 Template:Convert\n 14.60%   59.850      2 Template:Convinfobox\n 14.43%   59.165      1 Template:Coord\n 13.57%   55.630      2 Template:Convinfobox/pri2\n  8.91%   36.523     10 Template:Ifempty\n  7.10%   29.106      1 Template:Geographical_Regions_of_Venezuela\n  6.35%   26.021      5 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4464752-0!canonical and timestamp 20180831195426 and revision id 798386440\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D1%8D-%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%8B%D1%85%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u044c\u0435\u0440\u0430-\u0434\u044d-\u041f\u0435\u0440\u044b\u0445\u0430"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_de_Perij%C3%A1_(kabukiran_sa_Colombia,_lat_10,00,_long_-73,00)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Serran\u00eda de Perij\u00e1 (kabukiran sa Colombia, lat 10,00, long -73,00)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sierra_de_Perij%C3%A1","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sierra de Perij\u00e1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Serran\u00eda del Perij\u00e1"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Serran\u00eda del Perij\u00e1"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Serran\u00eda del Perij\u00e1"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_de_Perij%C3%A1","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Serran\u00eda de Perij\u00e1"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sierra_de_Perij%C3%A1","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sierra de Perij\u00e1"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%90-%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%9A-%E1%83%9E%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%AE%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0-\u10d3\u10d4\u10da-\u10de\u10d4\u10e0\u10d8\u10ee\u10d0"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Pericho_kalnai","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Pericho kalnai"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Serran\u00eda del Perij\u00e1"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Serran\u00eda del Perij\u00e1"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_de_Perij%C3%A1","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Serran\u00eda de Perij\u00e1"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Sierra_de_Perij%C3%A1","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Sierra de Perij\u00e1"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8C%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D0%B5-%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u044c\u0435\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u041f\u0435\u0440\u0438\u0445\u0430"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_de_Perij%C3%A1_(bergskedja_i_Colombia,_lat_10,00,_long_-73,00)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Serran\u00eda de Perij\u00e1 (bergskedja i Colombia, lat 10,00, long -73,00)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8C%D1%94%D1%80%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D0%B5-%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%96%D1%85%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u044c\u0454\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u041f\u0435\u0440\u0456\u0445\u0430"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%A9%E9%87%8C%E5%93%88%E5%B1%B1%E8%84%88","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4f69\u91cc\u54c8\u5c71\u8108"}],"categories":[{"sortkey":"Serrania del Perija","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Serrania del Perija","*":"Mountain_ranges_of_the_Andes"},{"sortkey":"Serrania del Perija","*":"Mountain_ranges_of_Colombia"},{"sortkey":"Serrania del Perija","*":"Mountain_ranges_of_Venezuela"},{"sortkey":"Serrania del Perija","*":"Geographical_regions_of_Venezuela"},{"sortkey":"Serrania del Perija","*":"Protected_areas_of_Colombia"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mountain Ranges of Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical Regions of Venezuela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National parks of Venezuela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected areas of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\"El mono Hern\u00e1ndez\" Cork Forest Flora and Fauna Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguaro-Guariquito National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altiplano Cundiboyacense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amacayacu National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonas (Venezuelan state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amerindian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archipi\u00e9lago Los Roques National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bah\u00eda Portete \u2013 Kaurrele National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barlovento, Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biodiversity of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosque Seco del Pat\u00eda Fauna and Flora Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canaima National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean Bloc of the FARC-EP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerro El Copey National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerro Saroche National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerulean Warbler Bird Reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesar-Rancher\u00eda Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesar Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chingaza National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiribiquete National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chorro El Indio National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u00e9naga Grande de Santa Marta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u00e9nagas de Juan Manuel National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colibri del Sol Bird Reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordillera Central (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordillera Occidental (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordillera Oriental, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordillera Oriental (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordillera de M\u00e9rida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coro region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cueva de la Quebrada del Toro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cueva de los Gu\u00e1charos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cueva del Gu\u00e1charo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delta del Orinoco National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinira National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Juana-Cascabel Volcanic Complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duida-Marahuaca National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Hills, Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Guache National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tam\u00e1 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tuparro National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"El \u00c1vila National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farallones de Cali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flamingos Fauna and Flora Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeras"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Cruz Carrillo en Guaramacal National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Juan Pablo Pe\u00f1alosa en los P\u00e1ramos El Batall\u00f3n y La Negra National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorgona Island, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatopo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guiana Shield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Pittier National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaua-Sarisari\u00f1ama National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n en la Sierra de San Luis National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Guajira"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Guajira Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguna de Sonso Nature Reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguna de Tacarigua National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguna de la Restinga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Iguaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hermosas National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Estoraques Unique Natural Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Kat\u00edos National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Llanos, Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Nevados National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macarao National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malpelo Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maracaibo Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicinal Plants Orito Ingi-Ande Flora Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Magdalena Bloc of the FARC-EP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mochima National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes de Mar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morichales de Paz de Ariporo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morrocoy National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munchique National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9danos de Coro National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberation Army (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural hazards in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural regions of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nevado del Huila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norte de Santander Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oca\u00f1a, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Providence McBean Lagoon National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orinoco Delta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papaver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paramillo Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parima Tapirapec\u00f3 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pen\u00ednsula de Paria National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Playona Acand\u00ed Fauna and Flora Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puinawai Natural Reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purac\u00e9 National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosario and San Bernardo Corals National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca Island Road Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Esteban National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Luzardo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de Chiribiquete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de Macuira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de Pinche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de San Lucas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de la Macarena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de la Neblina National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de las Minas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de las Quinchas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda de los Churumbelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda del Baud\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serran\u00eda del Dari\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra La Culata National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Nevada National Park (Venezuela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Nevada de Santa Marta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Nevada del Cocuy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra de Perij\u00e1 National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sumapaz P\u00e1ramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sur del Lago de Maracaibo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tam\u00e1 National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapo-Caparo National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tayrona National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terepaima National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirgua General Manuel Manrique National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turu\u00e9pano National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uramba Bah\u00eda M\u00e1laga National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utr\u00eda National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan Coastal Range"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayuu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yacamb\u00fa National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yapacana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yarigu\u00edes National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurub\u00ed National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zulia State"},{"ns":0,"*":"Island and Coastal Lowlands of Venezuela"},{"ns":0,"*":"R\u00edo Viejo San Camillo National Park"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Geographical Regions of Venezuela"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mountain Ranges of Colombia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:National parks of Venezuela"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Protected areas of Colombia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mountain range"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mountain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox/pri2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox dim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox dim/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:VEN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Venezuela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mountain Ranges of Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical Regions of Venezuela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National parks of Venezuela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected areas of Colombia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/wikidata/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Colombia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Serrania_del_Perija_-_Cerro_Pintao.jpg","Colombia_relief_location_map.jpg","Red_triangle_with_thick_white_border.svg","Flag_of_Colombia.svg","Flag_of_Venezuela.svg","Mapa_de_Colombia_(orograf\u00eda).svg","Mapa_de_Colombia_(parques_naturales).svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Serran%C3%ADa_del_Perij%C3%A1&params=10_0_59_N_72_57_28_W_type:mountain_dim:155km","http://www.peakbagger.com/range.aspx?rid=2010","http://www.vheadline.com/readnews.asp?id=13591","http://www.fac.mil.co/index.php?idcategoria=4480&PHPSESSID=67bc89b67fbff609069aee1db"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Perij\u00e1","byteoffset":1378,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Peoples","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Perij\u00e1","byteoffset":2002,"anchor":"Peoples"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy and politics","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Perij\u00e1","byteoffset":2632,"anchor":"Economy_and_politics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Perij\u00e1","byteoffset":3098,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serran\u00eda del Perij\u00e1","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serrania del Perija"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2015709"}]}}