{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Serran\u00eda del Empalado","pageid":50961488,"revid":858955750,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Serran\u00eda del Empalado</b>, also referred as serran\u00eda de <b>Siruma</b> or <b>Ciruma</b>, forms part of the <a href=\"/wiki/Coro_region\" title=\"Coro region\">system Coriano</a> or Lara-Falc\u00f3n-Yaracuy formation in Venezuela. It is a mountainous chain relatively high, small and isolated. It is  separated of the Serran\u00eda of Jirajara, south, by lower heights to the 900m; of the Sierra of Baragua, to the east, by the Depression of Carora; and of the Sierra of Saint Luis by the valley of the river Mat\u00edcora.\n</p>\n<div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg\" class=\"image\" title=\"Location of the Serran\u00eda of the Empalado and the Hill Socopo in the border between the states Zulia, Falc\u00f3n and Lara, in Venezuela.\"><img alt=\"Location of the Serran\u00eda of the Empalado and the Hill Socopo in the border between the states Zulia, Falc\u00f3n and Lara, in Venezuela.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg/495px-Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg.png\" width=\"495\" height=\"480\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg/743px-Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg/990px-Serran%C3%ADa_del_Empalado.svg.png 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"620\" /></a></div>\n<p>It is conformed by two macizos joined by relatively high valleys. The Socop\u00f3, or Socopo hill, has an area of 38,4&#160;km\u00b2 above the height of 900 m and a maximum height of 1571 m. The macizo conformed by Cerro Az\u00fal and the Cerr\u00f3n, has an area of 508,3&#160;km\u00b2 and a maximum height of 1900 m.<sup id=\"cite_ref-FerrerParis2014_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerrerParis2014-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It is considered  the natural oriental limit of the basin of the <a href=\"/wiki/Lake_Maracaibo\" title=\"Lake Maracaibo\">Lake of Maracaibo</a>, and from the 19th century has served to delineate the administrative limit of the provinces of <a href=\"/wiki/Coro_Province\" title=\"Coro Province\">Coro</a>, <a href=\"/wiki/Maracaibo_Province_(Spanish_Empire)\" title=\"Maracaibo Province (Spanish Empire)\">Maracaibo</a> and Barquisimeto.<sup id=\"cite_ref-GeografiaVenezuela_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GeografiaVenezuela-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is currently located at the border of the Venezuelan states <a href=\"/wiki/Falc%C3%B3n\" title=\"Falc\u00f3n\">Falc\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Lara_(state)\" title=\"Lara (state)\">Lara</a> and <a href=\"/wiki/Zulia\" title=\"Zulia\">Zulia</a>. It is also considered the north-western limit of the extinct <a href=\"/wiki/Jirajaran_languages\" title=\"Jirajaran languages\">jirajaranas</a> language.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vegetation\">Vegetation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Empalado&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Vegetation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The original vegetation is predominantly <a href=\"/wiki/Tropical_and_subtropical_dry_broadleaf_forests\" title=\"Tropical and subtropical dry broadleaf forests\">dry forest</a>, although there are remainders of <a href=\"/wiki/Cloud_forest\" title=\"Cloud forest\">cloud forest</a>.<sup id=\"cite_ref-Mijares98_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mijares98-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SmithField2001_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SmithField2001-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>It is home to emblematic trees <i>like Gyranthera caribensis</i> and palms <i>Attalea butyracea</i> (Mutis ex L.f.) Wess.Boer. or <i>Geonoma interrupta</i> (Ruiz &amp; Pav.) Mart.<sup id=\"cite_ref-SmithField2001_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SmithField2001-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Fauna\">Fauna</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Empalado&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Fauna\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At least three species of frogs are consider  endemic of this Serran\u00eda: <i><a href=\"/wiki/Dendropsophus_amicorum\" title=\"Dendropsophus amicorum\">Dendropsophus amicorum</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Mannophryne_lamarcai\" title=\"Mannophryne lamarcai\">Mannophryne lamarcai</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Leptodactylus_magistris\" title=\"Leptodactylus magistris\">Leptodactylus magistris</a>.</i><sup id=\"cite_ref-Mijares98_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mijares98-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Other, widespread species of frogs are also found, such as <i>Hyla crepitans</i>, <i>Bufo marinus</i>, <i>Phyllomedusa trinitatis</i>, <i>Phrynohyas venulosa</i> and <i>Physalaemus pustulosus</i>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Referencias\">Referencias</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serran%C3%ADa_del_Empalado&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Referencias\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FerrerParis2014-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FerrerParis2014_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Ferrer-Paris, Jos\u00e9 R. (2014). \"Serran\u00eda del Empalado\". <i>Figshare</i>. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.6084/m9.figshare.1109955\">10.6084/m9.figshare.1109955</a> (inactive 2017-08-18).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Figshare&amp;rft.atitle=Serran%C3%ADa+del+Empalado&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.6084%2Fm9.figshare.1109955&amp;rft.aulast=Ferrer-Paris&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerran%C3%ADa+del+Empalado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GeografiaVenezuela-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GeografiaVenezuela_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agust\u00edn Codazzi (1841) <b>Resumen de la Geograf\u00eda de Venezuela</b>, en: Agust\u00edn Codazzi, <b>Obras escogidas, Vol. 1</b>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mijares98-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mijares98_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mijares98_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">MIJARES-URRUTIA, A. (1998).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SmithField2001-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SmithField2001_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SmithField2001_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">R.F. Smith y A. Field (2001) <i>Aspectos de la ecolog\u00eda de </i>Gyranthera caribensis<i> Pittier (Bombacaceae) y su implicaci\u00f3n en la conservaci\u00f3n de algunos bosques del Norte de Venezuela</i> <b>Acta Bot. </b></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arias, J. C., Stauffer, F. W., &amp; Portillo-Quintero, C. (2013).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rond\u00f3n, J. B., &amp; CUMANA CAMPOS, L. J. (2006).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arias, J., &amp; Stauffer, F. (2013).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Enrique La Marca, Abraham Mijares 2004.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abraham Mijares, Enrique La Marca 2004.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Mor\u00e1n, Lisandro; Cardozo-Urdaneta, Arlene; S\u00e1nchez-Mercado, Ada (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/cuadherpetol/article/view/8059\">\"Ampliaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de Mannophryne lamarcai Mijares-Urrutia &amp; Arends, 1999 (Anura: Aromobatidae) en la serran\u00eda de Ziruma, estado Falc\u00f3n, Venezuela\"</a>. <i>Cuadernos de Herpetolog\u00eda</i>. <b>30</b> (2).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cuadernos+de+Herpetolog%C3%ADa&amp;rft.atitle=Ampliaci%C3%B3n+de+la+distribuci%C3%B3n+de+Mannophryne+lamarcai+Mijares-Urrutia+%26+Arends%2C+1999+%28Anura%3A+Aromobatidae%29+en+la+serran%C3%ADa+de+Ziruma%2C+estado+Falc%C3%B3n%2C+Venezuela&amp;rft.volume=30&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Mor%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Lisandro&amp;rft.au=Cardozo-Urdaneta%2C+Arlene&amp;rft.au=S%C3%A1nchez-Mercado%2C+Ada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fppct.caicyt.gov.ar%2Findex.php%2Fcuadherpetol%2Farticle%2Fview%2F8059&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerran%C3%ADa+del+Empalado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abraham Mijares-Urnitia &amp; Alexis Arends R. (2000) <i>Herpetofauna of Estado Falc\u00f3n, Northwestern Venezuela: A checklist with geographical and ecological data</i> <b>Smithsonian Herpetological Information Service</b>, No. 123 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://si-pddr.si.edu/bitstream/10088/8272/1/SHIS_123.pdf\">available in pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u00e1zquez, J., Madi, Y., Cordero, I., &amp; Rodr\u00edguez, B. (2011).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1345\nCached time: 20180910191310\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.139 seconds\nPreprocessor visited node count: 268/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3936/2097152 bytes\nTemplate argument size: 86/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6309/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.035/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  103.505      1 Template:Reflist\n100.00%  103.505      1 -total\n 66.08%   68.398      2 Template:Cite_journal\n 17.41%   18.019      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50961488-0!canonical and timestamp 20180910191309 and revision id 858955750\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Serran%C3%ADa_del_Empalado","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Serran\u00eda del Empalado"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_DOIs_inactive_since_2017"},{"sortkey":"Serrania del Empalado","*":"Geographical_regions_of_Venezuela"},{"sortkey":"Serrania del Empalado","*":"Geography_of_Lara_(state)"},{"sortkey":"Serrania del Empalado","*":"Geography_of_Falc\u00f3n"},{"sortkey":"Serrania del Empalado","*":"Geography_of_Zulia"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Cloud forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coro Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coro region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dendropsophus amicorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jirajaran languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Maracaibo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lara (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leptodactylus magistris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannophryne lamarcai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maracaibo Province (Spanish Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropical and subtropical dry broadleaf forests"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zulia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Serran\u00eda_del_Empalado.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.6084/m9.figshare.1109955","http://ppct.caicyt.gov.ar/index.php/cuadherpetol/article/view/8059","http://si-pddr.si.edu/bitstream/10088/8272/1/SHIS_123.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vegetation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Empalado","byteoffset":1822,"anchor":"Vegetation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fauna","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Empalado","byteoffset":2654,"anchor":"Fauna"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Referencias","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serran\u00eda_del_Empalado","byteoffset":3942,"anchor":"Referencias"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serran\u00eda del Empalado","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serrania del Empalado"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17629948"}]}}