{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"A For\u00e7a do Querer","pageid":53381574,"revid":857395978,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:A_For%C3%A7a_do_Querer\" title=\"Talk:A For\u00e7a do Querer\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer\" class=\"extiw\" title=\"pt:A For\u00e7a do Querer\">corresponding article</a> in Portuguese</b>. &#32;<i><small>(March 2018)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fpt.wikipedia.org%2Fwiki%2FA+For%C3%A7a+do+Querer&amp;sl=pt&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Portuguese article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|pt|A For\u00e7a do Querer}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:A_For%C3%A7a_do_Querer\" title=\"Talk:A For\u00e7a do Querer\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Copy_edit\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/36px-Acap.svg.png\" width=\"36\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/54px-Acap.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/72px-Acap.svg.png 2x\" data-file-width=\"45\" data-file-height=\"50\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Basic_copyediting\" title=\"Wikipedia:Basic copyediting\">copy editing</a> for grammar, style, cohesion, tone, or spelling</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> You can assist by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit\">editing it</a>.</span>  <small><i>(March 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">A For\u00e7a do Querer</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:A_for%C3%A7a_do_querer.png\" class=\"image\"><img alt=\"A for\u00e7a do querer.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/A_for%C3%A7a_do_querer.png/250px-A_for%C3%A7a_do_querer.png\" width=\"250\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/A_for%C3%A7a_do_querer.png/375px-A_for%C3%A7a_do_querer.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/8c/A_for%C3%A7a_do_querer.png 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"236\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Telenovela\" title=\"Telenovela\">Telenovela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romance_film\" title=\"Romance film\">Romance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ensemble_film\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ensemble film\">Ensemble</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Directed by</th><td class=\"attendee\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li>Rog\u00e9rio Gomes</li>\n<li>Pedro Vasconcelos</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Creative <span class=\"nowrap\">director(s)</span></th><td class=\"attendee\">\nRog\u00e9rio Gomes</td></tr><tr><th scope=\"row\">Starring</th><td class=\"attendee\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juliana_Paes\" title=\"Juliana Paes\">Juliana Paes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isis_Valverde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isis Valverde\">Isis Valverde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paolla_Oliveira\" title=\"Paolla Oliveira\">Paolla Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Lombardi\" title=\"Rodrigo Lombardi\">Rodrigo Lombardi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Pigossi\" title=\"Marco Pigossi\">Marco Pigossi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipe_Galv%C3%A3o\" title=\"Filipe Galv\u00e3o\">Fiuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Fernanda_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria Fernanda C\u00e2ndido\">Maria Fernanda C\u00e2ndido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dan_Stulbach\" title=\"Dan Stulbach\">Dan Stulbach</a></li>\n<li>Carol Duarte</li>\n<li><a href=\"/wiki/Humberto_Martins\" title=\"Humberto Martins\">Humberto Martins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lilia_Cabral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lilia Cabral\">Lilia Cabral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edson_Celulari\" title=\"Edson Celulari\">Edson Celulari</a></li>\n<li>Emilio Dantas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eliz%C3%A2ngela\" title=\"Eliz\u00e2ngela\">Eliz\u00e2ngela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juliana_Paiva\" title=\"Juliana Paiva\">Juliana Paiva</a></li>\n<li>Zez\u00e9 Polessa</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Falabella\" title=\"D\u00e9bora Falabella\">D\u00e9bora Falabella</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Opening theme</th><td>\nO Quereres by <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\nBrazil</td></tr><tr><th scope=\"row\">Original <span class=\"nowrap\">language(s)</span></th><td>\nPortuguese</td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of episodes</th><td>\n172</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Production</th></tr><tr><th scope=\"row\">Production location(s)</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manaus\" title=\"Manaus\">Manaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Camera setup</th><td>\n<a href=\"/wiki/Multi-camera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Multi-camera\">Multi-camera</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Running time</th><td>\n29\u201373 minutes</td></tr><tr><th scope=\"row\">Production <span class=\"nowrap\">company(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Release</th></tr><tr><th scope=\"row\">Original network</th><td>\n<a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Picture format</th><td>\n<a href=\"/wiki/1080i\" title=\"1080i\">1080i</a> <a href=\"/wiki/HDTV\" class=\"mw-redirect\" title=\"HDTV\">HDTV</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original release</th><td>\n3 April<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-04-03</span>)</span>&#160;\u2013 20 October 2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend\">2017-10-20</span>)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Chronology</th></tr><tr><th scope=\"row\">Preceded by</th><td>\n<i><a href=\"/wiki/A_Lei_do_Amor\" title=\"A Lei do Amor\">A Lei do Amor</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Followed by</th><td>\n<i><a href=\"/wiki/O_Outro_Lado_do_Para%C3%ADso\" title=\"O Outro Lado do Para\u00edso\">O Outro Lado do Para\u00edso</a></i></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">External links</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"url\" style=\"text-align:center\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/\">Website</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>A For\u00e7a do Querer</b></i> (English title: <i><b>Edge of Desire</b></i>) is a Brazilian <a href=\"/wiki/Telenovela\" title=\"Telenovela\">telenovela</a> produced and aired by <a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a>. It is created by <a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a> and directed by Rog\u00e9rio Gomes and <a href=\"/wiki/Pedro_Vasconcellos\" title=\"Pedro Vasconcellos\">Pedro Vasconcellos</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It premiered on 3 April 2017, replacing <i><a href=\"/wiki/A_Lei_do_Amor\" title=\"A Lei do Amor\">A Lei do Amor</a>.</i> The show ran for 29 weeks with a total of 172 episodes and ended on 20 October 2017, replaced by <i><a href=\"/wiki/O_Outro_Lado_do_Para%C3%ADso\" title=\"O Outro Lado do Para\u00edso\">O Outro Lado do Para\u00edso</a>.</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The telenovela features an <a href=\"/wiki/Ensemble_cast\" title=\"Ensemble cast\">ensemble cast</a> headed by <a href=\"/wiki/Juliana_Paes\" title=\"Juliana Paes\">Juliana Paes</a>, <a href=\"/wiki/Lilia_Cabral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lilia Cabral\">Lilia Cabral</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Fernanda_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria Fernanda C\u00e2ndido\">Maria Fernanda C\u00e2ndido</a>, <a href=\"/wiki/Isis_Valverde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isis Valverde\">Isis Valverde</a>, <a href=\"/wiki/Paolla_Oliveira\" title=\"Paolla Oliveira\">Paolla Oliveira</a>, <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Carol_Duarte\" class=\"extiw\" title=\"pt:Carol Duarte\">Carol Duarte</a>, <a href=\"/wiki/Humberto_Martins\" title=\"Humberto Martins\">Humberto Martins</a>, <a href=\"/wiki/Dan_Stulbach\" title=\"Dan Stulbach\">Dan Stulbach</a>, <a href=\"/wiki/Rodrigo_Lombardi\" title=\"Rodrigo Lombardi\">Rodrigo Lombardi</a>, <a href=\"/wiki/Marco_Pigossi\" title=\"Marco Pigossi\">Marco Pigossi</a>, <a href=\"/wiki/Filipe_Galv%C3%A3o\" title=\"Filipe Galv\u00e3o\">Fiuk</a>, <a href=\"/wiki/Edson_Celulari\" title=\"Edson Celulari\">Edson Celulari</a>, <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Emilio_Dantas\" class=\"extiw\" title=\"pt:Emilio Dantas\">Emilio Dantas</a>, <a href=\"/wiki/Juliana_Paiva\" title=\"Juliana Paiva\">Juliana Paiva</a>, <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Zez%C3%A9_Polessa\" class=\"extiw\" title=\"pt:Zez\u00e9 Polessa\">Zez\u00e9 Polessa</a> and <a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Falabella\" title=\"D\u00e9bora Falabella\">D\u00e9bora Falabella</a>.\n</p><p>The show deals with contemporary themes that affect modern Brazilian culture, such as drug trafficking, gambling and transsexuality, and has received positive reception from viewers and critics alike. The show achieved an average viewership of 36 points in the much coveted 9 p.m. time slot that in the recent past suffered a great decline in its following.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Production\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Production</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Casting\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Casting</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Plot\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Plot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Participations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Participations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Soundtrack\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Soundtrack</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._1\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\"><i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 1</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._2\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\"><i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 2</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Ratings\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Ratings</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Controversies\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Controversies</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#The_state_of_Par\u00e1\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">The state of Par\u00e1</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Accusations_on_glamorization_of_drug_trafficking\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Accusations on glamorization of drug trafficking</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Transexuality\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Transexuality</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Production\">Production</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Production\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg/220px-Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg/330px-Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg/440px-Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Indaruba served as a filiming site for the fictitious town of \"Parazinho\"</div></div></div> \n<p>In April 2016, <a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a> announced her next telenovela, due to premiere in the first half of 2017. She also stated that it will be different from the ones she has produced in the 20-year gap, that mainly featured on different settings and storylines that were culture oriented. <i>A For\u00e7a do Querer</i> mainly features romance and is primarily shot in Brazil.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-paolla_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paolla-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Originally titled <i>\u00c0 Flor da Pele</i> during the early stages of production, it was changed to <i>Flor do Querer</i> as of November 2016 and changed to the current title that December. <sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Casting\">Casting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Casting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Paolla_Oliveira\" title=\"Paolla Oliveira\">Paolla Oliveira</a> was the first cast member to be cast, she was announced to star in the telenovela in March 2016.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-paolla_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paolla-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/F%C3%A1bio_Assun%C3%A7%C3%A3o\" title=\"F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o\">F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o</a> was originally cast to portray Eug\u00eanio but later backed out before production started to star in an upcoming television series.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Dan_Stulbach\" title=\"Dan Stulbach\">Dan Stulbach</a> was then cast.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\nLeopoldo Pacheco was originally cast as Junqueira but he and Chay Suede preferred <i><a href=\"/wiki/Novo_Mundo_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novo Mundo (telenovela)\">Novo Mundo</a></i>. Suede was the first option to portray Ruy. Daniel Rocha also auditioned for the role of Ruy but <a href=\"/wiki/Filipe_Galv%C3%A3o\" title=\"Filipe Galv\u00e3o\">Fiuk</a> was preferred over him.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Vera_Fischer_(actress)\" title=\"Vera Fischer (actress)\">Vera Fischer</a> was also part of the cast but due to personal differences with the showrunner, she was replaced by <a href=\"/wiki/Betty_Faria\" title=\"Betty Faria\">Betty Faria</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The role of <a href=\"/wiki/Juliana_Paes\" title=\"Juliana Paes\">Juliana Paes</a> Bibi, is inspired by real life Fabiana Escobar, infamously known as \"queen of pot\". The showrunner <a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a> initially wanted to center the plot sorely on her character in a separate miniseries altogether but decided to include it in the plot.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Since her role is inspired by a <a href=\"/wiki/Siren_(mythology)\" title=\"Siren (mythology)\">siren</a>, <a href=\"/wiki/Isis_Valverde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isis Valverde\">Isis Valverde</a> was prepared for three months in readiness for her role by Mirella Ferraz a professional in that part.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Promising lawyer, Caio (<a href=\"/wiki/Rodrigo_Lombardi\" title=\"Rodrigo Lombardi\">Rodrigo Lombardi</a>) is considered for administering Garcia, one of the largest companies in the country, however, when Bibi (<a href=\"/wiki/Juliana_Paes\" title=\"Juliana Paes\">Juliana Paes</a>) decides to end their relationship, he leaves everything behind and relocates to United States. 15 years later, returns to Brazil with more experience in the judiciary and meets once again with Bibi, who failed to complete College and is married to Rubinho (Emilio Dantas). Rubinho goes through a delicate financial condition, as he and Bibi struggle to make ends meet which will force him to enter the world of crime.\n</p><p>As the only qualified heir, Eug\u00eanio (<a href=\"/wiki/Dan_Stulbach\" title=\"Dan Stulbach\">Dan Stulbach</a>) prepares his son, Ruy (<a href=\"/wiki/Filipe_Galv%C3%A3o\" title=\"Filipe Galv\u00e3o\">Filipe Galv\u00e3o</a>, also known as Fiuk) to take over the administration of the company. Ruy is engaged to Cibele (<a href=\"/wiki/Bruna_Linzmeyer\" title=\"Bruna Linzmeyer\">Bruna Linzmeyer</a>), with whom they share different qualities from their personal lives to their professional lives, however, when he travels to Parazinho, he is enchanted by Ritinha (<a href=\"/wiki/Isis_Valverde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isis Valverde\">Isis Valverde</a>), a young woman who loves the fascination exerted by men, such as playing a mermaid, which she actually believes to be. Engaged to Zeca (<a href=\"/wiki/Marco_Pigossi\" title=\"Marco Pigossi\">Marco Pigossi</a>), a truck driver who has rude but quiet friendly behavior.\n</p><p>Rita continues her game of seduction with the <a href=\"/wiki/Carioca\" title=\"Carioca\">carioca</a>, because she intends to follow her impulses. Despite criticism that he hears about the Ritinha, Zeca loves her above anything. On the day of the wedding he finds out about Ritinha\u2019s fling with Ruy, he angrily leaves Parazinho after Ritinha runs away with Ruy, supposedly because she feared of Zeca\u2019s violent temper.  In the new town, he meets Jeiza (<a href=\"/wiki/Paolla_Oliveira\" title=\"Paolla Oliveira\">Paolla Oliveira</a>), a police officer who dreams of becoming an <a href=\"/wiki/Mixed_martial_arts\" title=\"Mixed martial arts\">MMA</a> fighter.\n</p><p>In parallel occurs the transformation of Ivana (Caroline Duarte), Ruy's sister, who feels like a man trapped in a female body, causing conflict with Joyce (<a href=\"/wiki/Maria_Fernanda_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria Fernanda C\u00e2ndido\">Maria Fernanda C\u00e2ndido</a>), who raised her daughter to be a princess. Joyce's relationship with her husband begins to crumble when he meets Irene (<a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Falabella\" title=\"D\u00e9bora Falabella\">D\u00e9bora Falabella</a>), an ambitious woman who will do anything to convince Eug\u00eanio to stay with her. On the other hand, Eurico, Eug\u00eanio\u2019s older brother, (<a href=\"/wiki/Humberto_Martins\" title=\"Humberto Martins\">Humberto Martins</a>) likes to have everything and everyone under his control, but can't control his wife, Silvana (<a href=\"/wiki/L%C3%ADlia_Cabral\" title=\"L\u00edlia Cabral\">L\u00edlia Cabral</a>), on her gambling addiction.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Actor</th>\n<th>Character\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Isis_Valverde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isis Valverde\">Isis Valverde</a>\n</td>\n<td>Rita Rosa Ferreira Garcia (<i>Ritinha</i>)<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Juliana_Paes\" title=\"Juliana Paes\">Juliana Paes</a>\n</td>\n<td>Fabiana Duarte Feitosa (<i>Bibi</i> / <i>Bibi Perigosa</i> / <i>Baronesa do P\u00f3</i>) / Soraya Guedes<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Paolla_Oliveira\" title=\"Paolla Oliveira\">Paolla Oliveira</a>\n</td>\n<td>Jeiza Nascimento Rocha<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marco_Pigossi\" title=\"Marco Pigossi\">Marco Pigossi</a>\n</td>\n<td>Jos\u00e9 Ribamar do Carmo (<i>Zeca</i>)<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Emilio Dantas\n</td>\n<td>Rubens Feitosa (<i>Rubinho</i> / <i>Bar\u00e3o do P\u00f3</i>) / Naldo Guedes<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_Lombardi\" title=\"Rodrigo Lombardi\">Rodrigo Lombardi</a>\n</td>\n<td>Caio Borges Garcia<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gshow1_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gshow1-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carol Duarte\n</td>\n<td>Ivana Garcia / Ivan Garcia<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Filipe_Galv%C3%A3o\" title=\"Filipe Galv\u00e3o\">Fiuk</a>\n</td>\n<td>Ruy Beraldo Garcia<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gshow2_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gshow2-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Maria_Fernanda_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria Fernanda C\u00e2ndido\">Maria Fernanda C\u00e2ndido</a>\n</td>\n<td>Joyce Garcia<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dan_Stulbach\" title=\"Dan Stulbach\">Dan Stulbach</a>\n</td>\n<td>Eug\u00eanio Garcia<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/L%C3%ADlia_Cabral\" title=\"L\u00edlia Cabral\">L\u00edlia Cabral</a>\n</td>\n<td>Silvana Garcia<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Humberto_Martins\" title=\"Humberto Martins\">Humberto Martins</a>\n</td>\n<td>Eurico Garcia<sup id=\"cite_ref-elenco_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/D%C3%A9bora_Falabella\" title=\"D\u00e9bora Falabella\">D\u00e9bora Falabella</a>\n</td>\n<td>Irene Steiner / Solange Lima<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bruna_Linzmeyer\" title=\"Bruna Linzmeyer\">Bruna Linzmeyer</a>\n</td>\n<td>Cibele Sab\u00f3ia Dantas<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gshow2_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gshow2-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Edson_Celulari\" title=\"Edson Celulari\">Edson Celulari</a>\n</td>\n<td>Raul Dantas Sab\u00f3ia (<i>Dantas</i>)<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Eliz%C3%A2ngela\" title=\"Eliz\u00e2ngela\">Eliz\u00e2ngela</a>\n</td>\n<td>Aurora Duarte<sup id=\"cite_ref-elenco_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Zez\u00e9 Polessa\n</td>\n<td>Edinalva Ferreira<sup id=\"cite_ref-elenco_36-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tonico_Pereira\" title=\"Tonico Pereira\">Tonico Pereira</a>\n</td>\n<td>Abel Simpl\u00edcio do Carmo (<i>Seu Abel</i>)<sup id=\"cite_ref-elenco_36-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Juliana_Paiva\" title=\"Juliana Paiva\">Juliana Paiva</a>\n</td>\n<td>Simone Garcia<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Silvero Pereira\n</td>\n<td>Raimundo Nonato da Silva (<i>Nonato</i>) / Elis Miranda<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gisele Fr\u00f3es\n</td>\n<td>C\u00e2ndida Nascimento Rocha<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Luci Pereira\n</td>\n<td>Maria de Nazar\u00e9 Pereira (<i>Nazar\u00e9</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cl\u00e1udia Mello\n</td>\n<td>Zuleide (<i>Zu</i>)<sup id=\"cite_ref-elenco_36-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Karla Karenina\n</td>\n<td>Benedita (<i>Dita</i>) <sup id=\"cite_ref-elenco_36-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jonathan Azevedo\n</td>\n<td>Wellington Silvino (<i>Sabi\u00e1</i>)<sup id=\"cite_ref-bibi_baile_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bibi_baile-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Carla_Diaz\" title=\"Carla Diaz\">Carla Diaz</a>\n</td>\n<td>Carine de S\u00e1<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jo\u00e3o Bravo\n</td>\n<td>Andr\u00e9 Duarte Feitosa (<i>Ded\u00e9</i>) / Yuri Guedes<sup id=\"cite_ref-elenco_36-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Betty_Faria\" title=\"Betty Faria\">Betty Faria</a>\n</td>\n<td>Elvira Gomez Garcia<sup id=\"cite_ref-elenco_36-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Othon_Bastos\" title=\"Othon Bastos\">Othon Bastos</a>\n</td>\n<td>Ot\u00e1vio Garcia<sup id=\"cite_ref-elenco_36-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Totia Meirelles\n</td>\n<td>Maria Helena Borges Garcia (<i>Heleninha</i>)<sup id=\"cite_ref-elenco_36-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jo\u00e3o Camargo\n</td>\n<td>Junqueira Garcia<sup id=\"cite_ref-elenco_36-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adriano Alves\n</td>\n<td>Yuri Junqueira Garcia<sup id=\"cite_ref-elenco_36-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mariana Xavier\n</td>\n<td>Abigail Lima Santos (<i>Biga</i>)<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dandara Mariana\n</td>\n<td>Marilda<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Maria Clara Spinelli\n</td>\n<td>Miraceli Almeida (<i>Mira</i>)<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gabriel Stauffer\n</td>\n<td>Claudio<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Michelle Martins\n</td>\n<td>Shirley<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Pedro Nercessian\n</td>\n<td>Amaro<sup id=\"cite_ref-lua_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lua-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lua_Blanco\" title=\"Lua Blanco\">Lua Blanco</a>\n</td>\n<td>Anita<sup id=\"cite_ref-lua_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lua-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Hylka Maria\n</td>\n<td>Alessia Silvino<sup id=\"cite_ref-bibi_baile_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bibi_baile-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Betty_Gofman\" title=\"Betty Gofman\">Betty Gofman</a>\n</td>\n<td>Jacira de S\u00e1 (<i>Jaci</i>)<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Raul Gazolla\n</td>\n<td>Allan Delano<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Clarice Derzi\u00e9 Luz\n</td>\n<td>Dr\u00aa. Selma Tavares\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dig Dutra\n</td>\n<td>Rochelle\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Marcos Junqueira\n</td>\n<td>Kikito\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Daniel Zettel\n</td>\n<td>Bator\u00e9\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Caroline Verban\n</td>\n<td>Duda\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ant\u00f4nio Carlos\n</td>\n<td>Guto <sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lucy Ramos\n</td>\n<td>Leila Andrade e Silva<sup id=\"cite_ref-elenco_36-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gustavo Machado\n</td>\n<td>Cirilo<sup id=\"cite_ref-elenco_36-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bruno Barbosa\n</td>\n<td>Tatu <sup id=\"cite_ref-elenco_36-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Thaty Taranto\n</td>\n<td>Stella\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lorenzo Sousa\n</td>\n<td>Ruy Beraldo Garcia Junior (<i>Ruyzinho</i>)\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Participations\">Participations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Participations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Actor</th>\n<th>Character\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Faf%C3%A1_de_Bel%C3%A9m\" title=\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m\">Faf\u00e1 de Bel\u00e9m</a>\n</td>\n<td>Almerinda Pereira / Mere Star<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tarso Brant\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Well Aguiar\n</td>\n<td>Gerson Amadeu\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00c9rica Paes\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rodrigo Rangel\n</td>\n<td>Agiota\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Danilo Sacramento\n</td>\n<td>Jo\u00e3o Vicente<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Marcello Airoldi\n</td>\n<td>Leandro<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lucci Ferreira\n</td>\n<td>Werneck\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jo\u00e3o Sabi\u00e1\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Lenda_do_boto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lenda do boto (page does not exist)\">Boto</a> (forma humana)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Guilherme_Weber\" title=\"Guilherme Weber\">Guilherme Weber</a>\n</td>\n<td>Douglas\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jandir Ferrari\n</td>\n<td>Am\u00edlcar<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Louise Marrie\n</td>\n<td>Carla <sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rosa Malagueta\n</td>\n<td>Neide<sup id=\"cite_ref-Amazonas_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amazonas-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alejandro Claveaux\n</td>\n<td>Vitor<sup id=\"cite_ref-elenco_36-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Guilherme Duarte\n</td>\n<td>Denilson Pereira Horta (<i>DH</i>)<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Xande Valois\n</td>\n<td>Zeca (crian\u00e7a)<sup id=\"cite_ref-elenco_36-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jo\u00e3o Gabriel Bolshaw\n</td>\n<td>Ruy (crian\u00e7a)<sup id=\"cite_ref-elenco_36-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elenco-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Antonietta Uhebe\n</td>\n<td>Ivana (crian\u00e7a)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>La\u00edze C\u00e2mara\n</td>\n<td>Francineide<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Eline Porto\n</td>\n<td>Janete <sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Raquel Rocha\n</td>\n<td>Vit\u00f3ria\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carolina Coutinho\n</td>\n<td>Celinha\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Isabela Cat\u00e3o\n</td>\n<td>Gislene\n</td></tr>\n<tr>\n<td>William Vita\n</td>\n<td>Comandante Cristino\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nivaldo Motta\n</td>\n<td>Lourival<sup id=\"cite_ref-Amazonas_66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amazonas-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Benki Piy\u00e3ko\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ashaninka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ashaninka\">Ashaninka</a><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Luciana Borghi\n</td>\n<td>Dona do Sal\u00e3o\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Esther Jablonski\n</td>\n<td>Dr\u00aa Eva\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cristiane Alves\n</td>\n<td>Dr\u00aa Olivia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cristiana Amadeo\n</td>\n<td>Dr\u00aa Tereza\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Karina Mello\n</td>\n<td>Cl\u00e1udia Barroso\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mario Hermeto\n</td>\n<td>Delegado\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Natasha Stransky\n</td>\n<td>Ana\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rose Lima\n</td>\n<td>Luciene\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Diogo_Nogueira\" title=\"Diogo Nogueira\">Diogo Nogueira</a>\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Xande_de_Pilares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xande de Pilares\">Xande de Pilares</a>\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wesley_Safad%C3%A3o\" title=\"Wesley Safad\u00e3o\">Wesley Safad\u00e3o</a>\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nego_do_Borel\" title=\"Nego do Borel\">Nego do Borel</a>\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mar\u00edlia Mendon\u00e7a\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jane di Castro\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rodrigo Minotauro\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-Minotauro_e_Minotouro_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Minotauro_e_Minotouro-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rog\u00e9rio Minotouro\n</td>\n<td>Ele mesmo<sup id=\"cite_ref-Minotauro_e_Minotouro_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Minotauro_e_Minotouro-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mosquito\n</td>\n<td>Ele mesmo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Joelma_Giro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joelma Giro (page does not exist)\">Joelma</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joelma_(cantora)\" class=\"extiw\" title=\"pt:Joelma (cantora)\">pt</a>)</span>\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pabllo_Vittar\" title=\"Pabllo Vittar\">Pabllo Vittar</a>\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cristiane_Justino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cristiane Justino\">Cris Cyborg</a>\n</td>\n<td>Ela mesma<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Carina Damm\n</td>\n<td>Ela mesma\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lia Sophia\n</td>\n<td>Ela mesma\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Alcione_(actor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcione (actor) (page does not exist)\">Alcione</a>\n</td>\n<td>Ela mesma (last episode)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Poliana Botelho\n</td>\n<td>Ela mesma (last episode)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Fabiana Escobar\n</td>\n<td>Ela mesma (last episode)\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Soundtrack\">Soundtrack</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Soundtrack\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"A_For.C3.A7a_do_Querer:_Vol._1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._1\"><i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 1</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: A For\u00e7a do Querer: Vol. 1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"infobox vevent haudio\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary album\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background-color: gainsboro\">A For\u00e7a do Querer: Vol. 1</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:A_For%C3%A7a_do_Querer_Volume_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A For\u00e7a do Querer Volume 1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/64/A_For%C3%A7a_do_Querer_Volume_1.jpg/220px-A_For%C3%A7a_do_Querer_Volume_1.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/64/A_For%C3%A7a_do_Querer_Volume_1.jpg 1.5x\" data-file-width=\"315\" data-file-height=\"315\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"description\" style=\"text-align:center;background-color: gainsboro\"><a href=\"/wiki/Soundtrack_album\" title=\"Soundtrack album\">Soundtrack album</a>&#32;by <span class=\"contributor\">Various artists</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Released</th><td class=\"published\">\n2 June 2017</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Music_genre\" title=\"Music genre\">Genre</a></th><td class=\"category hlist\">\n<div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pop_music\" title=\"Pop music\">Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BAsica_popular_brasileira\" title=\"M\u00fasica popular brasileira\">MPB</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Record_label\" title=\"Record label\">Label</a></th><td class=\"hlist\">\n<a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>A For\u00e7a do Querer: Vol. 1</b></i> is the first installment of the series of soundtracks of the telenovela.\n</p><p>The album consist of an original score by <a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a>,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> \"Sereia\" (released on 5 April) was composed specifically for the show.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"tracklist\" style=\"display:block;border-spacing:0px;border-collapse:collapse;padding:4px\"><tbody><tr><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:2em;padding-left:10px;padding-right:10px;text-align:right;background-color:#eee\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr></th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:60%;text-align:left;background-color:#eee\">Title</th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:40%;text-align:left;background-color:#eee\">Artist(s)</th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:4em;padding-right:10px;text-align:right;background-color:#eee\">Length</th></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">1.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"O Quereres\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:05</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Sereia\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:35</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Te Fa\u00e7o um Cafun\u00e9\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Mariana Aydar</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:44</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Cora\u00e7\u00e3o Machucado Carlos\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Wesley_Safad%C3%A3o\" title=\"Wesley Safad\u00e3o\">Wesley Safad\u00e3o</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:40</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">5.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Eu Sei de Cor\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Mar\u00edlia Mendon\u00e7a</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2:54</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">6.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Boto Namorador\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Dona_Onete\" title=\"Dona Onete\">Dona Onete</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:05</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">7.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Pra Voc\u00ea\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Roberta_S%C3%A1\" title=\"Roberta S\u00e1\">Roberta S\u00e1</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:11</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">8.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Flor do Ip\u00ea\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2:43</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">9.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"City\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Kristen Marie</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:10</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">10.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/True_Colors_(Cyndi_Lauper_song)\" title=\"True Colors (Cyndi Lauper song)\">True Colors</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Cyndi_Lauper\" title=\"Cyndi Lauper\">Cyndi Lauper</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:45</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">11.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Nobody_But_Me_(Michael_Bubl%C3%A9_song)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nobody But Me (Michael Bubl\u00e9 song)\">Nobody But Me</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Michael_Bubl%C3%A9\" title=\"Michael Bubl\u00e9\">Michael Bubl\u00e9</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:00</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">12.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Sob Medida\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Faf%C3%A1_de_Bel%C3%A9m\" title=\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m\">Faf\u00e1 de Bel\u00e9m</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:42</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">13.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Deixa Eu Te Amar\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Agep\u00ea</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:03</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">14.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Para Uso Exclusivo da Casa\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Dhi Ribeiro</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:54</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">15.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Tem Que Provar Que Merece\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Xande_de_Pilares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xande de Pilares\">Xande de Pilares</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:45</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">16.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Tim Tim Por Tim Tim\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Diogo_Nogueira\" title=\"Diogo Nogueira\">Diogo Nogueira</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2:46</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">17.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"I Hate U, I Love U\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Gnash_(musician)\" title=\"Gnash (musician)\">Gnash</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:18</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">18.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Darkness_and_Light_(album)\" title=\"Darkness and Light (album)\">Darkness and Light</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/John_Legend\" title=\"John Legend\">John Legend</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:49</td></tr><tr><td colspan=\"3\" style=\"padding:0\"><span style=\"width:7.5em;float:right;padding-left:10px;background-color:#eee;margin-right:2px\"><b>Total length:</b></span></td><td style=\"padding:0 10px 0 0;text-align:right;background-color:#eee\"><b>58:49</b></td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"A_For.C3.A7a_do_Querer:_Vol._2\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._2\"><i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 2</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: A For\u00e7a do Querer: Vol. 2\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"infobox vevent haudio\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary album\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background-color: gainsboro\">A For\u00e7a do Querer: Vol. 2</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:A_For%C3%A7a_do_Querer-_Vol,_2.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"A For\u00e7a do Querer- Vol, 2.jpeg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a2/A_For%C3%A7a_do_Querer-_Vol%2C_2.jpeg/220px-A_For%C3%A7a_do_Querer-_Vol%2C_2.jpeg\" width=\"220\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/a2/A_For%C3%A7a_do_Querer-_Vol%2C_2.jpeg 1.5x\" data-file-width=\"317\" data-file-height=\"313\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"description\" style=\"text-align:center;background-color: gainsboro\"><a href=\"/wiki/Soundtrack_album\" title=\"Soundtrack album\">Soundtrack album</a>&#32;by <span class=\"contributor\">Various artists</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Released</th><td class=\"published\">\n4 August 2017</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Record_label\" title=\"Record label\">Label</a></th><td class=\"hlist\">\n<a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"tracklist\" style=\"display:block;border-spacing:0px;border-collapse:collapse;padding:4px\"><tbody><tr><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:2em;padding-left:10px;padding-right:10px;text-align:right;background-color:#eee\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr></th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:60%;text-align:left;background-color:#eee\">Title</th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:40%;text-align:left;background-color:#eee\">Artist(s)</th><th class=\"tlheader\" scope=\"col\" style=\"width:4em;padding-right:10px;text-align:right;background-color:#eee\">Length</th></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">1.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Despacito\" title=\"Despacito\">Despacito</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Luis_Fonsi\" title=\"Luis Fonsi\">Luis Fonsi</a> feat. <a href=\"/wiki/Daddy_Yankee\" title=\"Daddy Yankee\">Daddy Yankee</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:47</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Ca\u00e7adora\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Lucy Alves</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:06</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Up%26Up\" class=\"mw-redirect\" title=\"Up&amp;Up\">Up&amp;Up</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Coldplay\" title=\"Coldplay\">Coldplay</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:58</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Fading Away\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Adam Naas</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:07</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">5.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Sign_of_the_Times_(Harry_Styles_song)\" title=\"Sign of the Times (Harry Styles song)\">Sign of the Times</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Harry_Styles\" title=\"Harry Styles\">Harry Styles</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">5:40</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">6.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"N\u00e3o Quero Despedida\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Mumuzinho</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:00</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">7.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Perigosa\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">2:54</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">8.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Cheguei\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Ludmilla_(singer)\" title=\"Ludmilla (singer)\">Ludmilla</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:11</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">9.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Rei Solano\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Mestre Solano</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:29</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">10.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Simples Assim\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Lenine_(musician)\" title=\"Lenine (musician)\">Lenine</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:58</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">11.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Eu Te Amo\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Chico_Buarque\" title=\"Chico Buarque\">Chico Buarque</a> and Telma Costa</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">&#160;</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">12.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Dom de Iludir\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Nana_Caymmi\" title=\"Nana Caymmi\">Nana Caymmi</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">&#160;</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">13.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Mande um Sinal\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Djavan\" title=\"Djavan\">Djavan</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">&#160;</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">14.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"Olha\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Alcione_Nazareth\" title=\"Alcione Nazareth\">Alcione</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:28</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">15.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"De Toda Cor\"</td><td style=\"vertical-align:top\">Renato Luciano feat. <a href=\"/wiki/Ney_Matogrosso\" title=\"Ney Matogrosso\">Ney Matogrosso</a>, Oswaldo Montenegro, Laila Garin and Elisa Lucinda</td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:55</td></tr><tr style=\"background-color:#f7f7f7\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">16.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Waves_(Dean_Lewis_song)\" title=\"Waves (Dean Lewis song)\">Waves</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Dean_Lewis\" title=\"Dean Lewis\">Dean Lewis</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">4:01</td></tr><tr style=\"background-color:#fff\"><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">17.</td><td style=\"vertical-align:top\">\"<a href=\"/wiki/Blame_(Calvin_Harris_song)\" title=\"Blame (Calvin Harris song)\">Blame</a>\"</td><td style=\"vertical-align:top\"><a href=\"/wiki/Calvin_Harris\" title=\"Calvin Harris\">Calvin Harris</a> feat. <a href=\"/wiki/John_Newman_(singer)\" title=\"John Newman (singer)\">John Newman</a></td><td style=\"padding-right:10px;text-align:right;vertical-align:top\">3:34</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ratings\">Ratings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Ratings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The telenovela has had an average daily reach of 45 million viewers since its premiere (number of people who watch at least one minute of the telenovela every day). The plot also swept across social networks and ranked first on the renowned Social Wit List in April 2017, a ranking that highlights the most commented releases in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:20%;\" rowspan=\"2\">Timeslot <br /> (<a href=\"/wiki/Time_in_Brazil\" title=\"Time in Brazil\">AT</a>)\n</th>\n<th style=\"width:7%;\" rowspan=\"2\"># Eps.\n</th>\n<th colspan=\"2\">Premiere\n</th>\n<th colspan=\"2\">Finale\n</th>\n<th style=\"width:5%;\" rowspan=\"2\">Rank\n</th>\n<th style=\"width:7%;\" rowspan=\"2\">TV season\n</th>\n<th style=\"width:10%; background:#ffdead;\" rowspan=\"2\">Average viewership\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Date\n</th>\n<th style=\"width:11%; font-size:smaller; line-height:100%;\">Viewers (in points)\n</th>\n<th>Date\n</th>\n<th style=\"width:11%; font-size:smaller; line-height:100%;\">Viewers (in points)\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"1\"><center> Monday\u2014Saturday <br />9:10&#160;pm</center>\n</td>\n<th>172\n</th>\n<td style=\"font-size:11px;line-height:110%\"><div style=\"text-align: center;\">3 April 2017</div>\n</td>\n<th>33<sup id=\"cite_ref-1.1_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1.1-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</th>\n<td style=\"font-size:11px;line-height:110%\"><div style=\"text-align: center;\">20 October 2017</div>\n</td>\n<th>50<sup id=\"cite_ref-1.172_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1.172-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</th>\n<th>#1<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</th>\n<th style=\"font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/2017_in_television\" title=\"2017 in television\">2017</a>\n</th>\n<th style=\"background:#fc9;\">36<sup id=\"cite_ref-Av_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Av-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</th></tr></tbody></table>\n<p>On its premiere, <i>A For\u00e7a do Querer</i> registered a viewership rating of 32.9 points, a premiere with highest viewership since 2016 on the debut episode of <i><a href=\"/wiki/Velho_Chico\" title=\"Velho Chico\">Velho Chico</a></i>.<sup id=\"cite_ref-1.1_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1.1-84\">&#91;84&#93;</a></sup> On its first week of broadcast, it recorded an average of 32 points; surpassing all its predecessors\u2014<i><a href=\"/wiki/Em_Fam%C3%ADlia_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Em Fam\u00edlia (telenovela)\">Em Fam\u00edlia</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio\" title=\"Imp\u00e9rio\">Imp\u00e9rio</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Babil%C3%B4nia_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babil\u00f4nia (telenovela)\">Babil\u00f4nia</a></i>, <i><a href=\"/wiki/A_Regra_do_Jogo\" title=\"A Regra do Jogo\">A Regra do Jogo</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Velho_Chico\" title=\"Velho Chico\">Velho Chico</a></i> and <i><a href=\"/wiki/A_Lei_do_Amor\" title=\"A Lei do Amor\">A Lei do Amor</a></i>; being the second largest in terms of viewership since <i><a href=\"/wiki/Amor_%C3%A0_Vida\" title=\"Amor \u00e0 Vida\">Amor \u00e0 Vida</a></i>.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>The penultimate episode, that aired on 19 October, recorded 48.8 points of average and peaking at 51 points with a 65% share, hitting the record, according to consolidated data of Ibope in Greater S\u00e3o Paulo. With this indices, <i>A For\u00e7a do Querer</i> had the highest audience since the last episode of <i><a href=\"/wiki/Avenida_Brasil_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avenida Brasil (telenovela)\">Avenida Brasil</a></i>, which recorded 52 points on 19 October 2012.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>On the finale, <i>A For\u00e7a do Querer</i> had the largest audience since the end of <i>Avenida Brasil</i> in 2012. Having aired from 9:15&#160;pm to 11:32&#160;pm, the final episode made the show break a record, with 50.1 points and, peaked at 53 points; the best ratings since the finale of \"Avenida Brasil\", which had 51.7 points on 19 October 2012. In Rio de Janeiro, the last episode recorded 49 points in average (highest final indices since <i><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio\" title=\"Imp\u00e9rio\">Imp\u00e9rio</a></i>, which had 50 points).<sup id=\"cite_ref-1.172_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1.172-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>Cumulatively, the show recorded an average rating of 35.67<sup id=\"cite_ref-1.172_85-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1.172-85\">&#91;85&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Av_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Av-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversies\">Controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"The_state_of_Par.C3.A1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_state_of_Par\u00e1\">The state of Par\u00e1</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: The state of Par\u00e1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Since its debut, the novel has been obtaining a bunch of criticism, spanning from the cast not using the Northeastern accents in the state of <a href=\"/wiki/Par%C3%A1\" title=\"Par\u00e1\">Par\u00e1</a> and how the state is approached in the telenovela; such as the existence of an aquarium located in Ver-o-Peso, generated varying of opinions among the viewers, especially the viewers from Par\u00e1. In their defence, <a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a> and show's creator <a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a> said that the show was not set in the capital of Par\u00e1 but in the fictional city of \"Parazinho\" and justified that the work is a fiction has no commitment to be true as reality.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Accusations_on_glamorization_of_drug_trafficking\">Accusations on glamorization of drug trafficking</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Accusations on glamorization of drug trafficking\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3><p>\nThe fact that the plot touches on themes such as drug trafficking aroused the idea that the telenovela was unapologetic to these theme, causing the show to receive a flurry of criticism, mainly by evangelists and conservatives.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Pastor and Deputy Marco Feliciano said that, \"Rede Globo offered a course for banditry\".<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> The author Gl\u00f3ria Perez responded to the accusations: </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>It is something of people to want to put reality under the rug. Bibi became a thug. She is not the trafficker, but she is prosecuted by association with trafficking. Do you see glamour in that? The plot brings an ethical police, quite different from how it is traditionally shown in Brazilian dramas. These people (critics) make me sleepy.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transexuality\">Transexuality</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Transexuality\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Before the debut of the telenovela, the subject of transexuality was already causing controversy. Catholic organizations asked that Globo not allow this theme in the show.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> The theme about gender identity, addressed in the plot by the character Ivana (Carol Duarte) was also not accepted by a portion of the audience, among them also evangelists and conservatives. They accused the network of using the telenovela to popularize gender ideology<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> According to them, the telenovela had a clear intention to show that it is super normal to feel of one gender even if one is of the another.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://itunes.apple.com/br/album/o-quereres-tema-abertura-da-novela-for%25C3%25A7a-do-querer/id1229041741\">\"O Quereres (Tema de Abertura da Novela \"A For\u00e7a do Querer\") - Single de Caetano Veloso\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Apple_Music\" title=\"Apple Music\">Apple Music</a></i>. 28 April 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Apple+Music&amp;rft.atitle=O+Quereres+%28Tema+de+Abertura+da+Novela+%22A+For%C3%A7a+do+Querer%22%29+-+Single+de+Caetano+Veloso&amp;rft.date=2017-04-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fbr%2Falbum%2Fo-quereres-tema-abertura-da-novela-for%2525C3%2525A7a-do-querer%2Fid1229041741&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/2016/12/nova-novela-das-9-conheca-trama-e-os-personagens-de-forca-do-querer.html\">\"Nova novela das 9: conhe\u00e7a a trama e os personagens de 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Gshow Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gshow+Globo&amp;rft.atitle=Nova+novela+das+9%3A+conhe%C3%A7a+a+trama+e+os+personagens+de+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2F2016%2F12%2Fnova-novela-das-9-conheca-trama-e-os-personagens-de-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.1news.com.br/noticia/7450/diomax-martins/entretenimento/a-forca-do-querer-saiba-quando-estreia-a-substituta-de-a-lei-do-amor\">\"Saiba quando estreia A For\u00e7a do Querer, nova novela da Rede Globo no hor\u00e1rio nobre\"</a>. <i>1 News</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=1+News&amp;rft.atitle=Saiba+quando+estreia+A+For%C3%A7a+do+Querer%2C+nova+novela+da+Rede+Globo+no+hor%C3%A1rio+nobre.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.1news.com.br%2Fnoticia%2F7450%2Fdiomax-martins%2Fentretenimento%2Fa-forca-do-querer-saiba-quando-estreia-a-substituta-de-a-lei-do-amor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ricco, Fl\u00e1vio (3 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://tvefamosos.uol.com.br/colunas/flavio-ricco/2016/12/03/a-forca-do-querer--novela-da-gloria-perez-tem-titulo-novo-e-definitivo.htm\">\"A Forca do Querer, novela da Gloria Perez tem-titulo novo e definitivo\"</a>. <i>TV e Famosos</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=TV+e+Famosos&amp;rft.atitle=A+Forca+do+Querer%2C+novela+da+Gloria+Perez+tem-titulo+novo+e+definitivo&amp;rft.date=2016-12-03&amp;rft.aulast=Ricco&amp;rft.aufirst=Fl%C3%A1vio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftvefamosos.uol.com.br%2Fcolunas%2Fflavio-ricco%2F2016%2F12%2F03%2Fa-forca-do-querer--novela-da-gloria-perez-tem-titulo-novo-e-definitivo.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-paolla-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-paolla_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-paolla_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://emais.estadao.com.br/noticias/tv,paolla-oliveira-confirma-que-sera-protagonista-da-proxima-novela-de-gloria-perez,10000027260\">\"Paolla Oliveira sera protagonista da proxima novela de Gl\u00f3ria Perez\"</a>. <i>E Mais</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=E+Mais&amp;rft.atitle=Paolla+Oliveira+sera+protagonista+da+proxima+novela+de+Gl%C3%B3ria+Perez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Femais.estadao.com.br%2Fnoticias%2Ftv%2Cpaolla-oliveira-confirma-que-sera-protagonista-da-proxima-novela-de-gloria-perez%2C10000027260&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2016/11/gloria-perez-justifica-novo-titulo-para-a-flor-da-pele-estava-registrado\">\"Gl\u00f3ria Perez justifica novo t\u00edtulo para \u00c0 Flor da Pele: \"Estava registrado<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Observatorio da Televisao</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Observatorio+da+Televisao&amp;rft.atitle=Gl%C3%B3ria+Perez+justifica+novo+t%C3%ADtulo+para+%C3%80+Flor+da+Pele%3A+%22Estava+registrado%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fobservatoriodatelevisao.bol.uol.com.br%2Fnoticia-da-tv%2F2016%2F11%2Fgloria-perez-justifica-novo-titulo-para-a-flor-da-pele-estava-registrado&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rd1.com.br/proxima-novela-de-gloria-perez-tem-titulo-alterado-flor-do-querer-deve-ser-escolhido/\">\"Pr\u00f3xima novela de Gl\u00f3ria Perez tem t\u00edtulo alterado; \"Flor do Querer\" deve ser escolhido\"</a>. <i>RD1</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=RD1&amp;rft.atitle=Pr%C3%B3xima+novela+de+Gl%C3%B3ria+Perez+tem+t%C3%ADtulo+alterado%3B+%22Flor+do+Querer%22+deve+ser+escolhido&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frd1.com.br%2Fproxima-novela-de-gloria-perez-tem-titulo-alterado-flor-do-querer-deve-ser-escolhido%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/a-forca-do-querer-e-o-titulo-definitivo-da-novela-de-gloria-perez.html\">\"A For\u00e7a do Querer \u00e9 o t\u00edtulo definitivo da novela de Gl\u00f3ria Perez\"</a>. <i>O Planeta TV</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Planeta+TV&amp;rft.atitle=A+For%C3%A7a+do+Querer+%C3%A9+o+t%C3%ADtulo+definitivo+da+novela+de+Gl%C3%B3ria+Perez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foplanetatv.clickgratis.com.br%2Fnoticias%2Fbastidores%2Fa-forca-do-querer-e-o-titulo-definitivo-da-novela-de-gloria-perez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2016/03/paolla-oliveira-sera-policial-em-nova-novela.html\">\"Paolla Oliveira sera policial em nova novela\"</a>. <i>Revistaquem Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revistaquem+Globo&amp;rft.atitle=Paolla+Oliveira+sera+policial+em+nova+novela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistaquem.globo.com%2FQUEM-News%2Fnoticia%2F2016%2F03%2Fpaolla-oliveira-sera-policial-em-nova-novela.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kogut, Patricia (18 June 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2016/06/fabio-assuncao-sera-o-mocinho-da-novela-de-gloria-perez.html\">\"Fabio Assun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o mocinho da novela de Gloria Perez\"</a>. <i>Kogut O Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kogut+O+Globo&amp;rft.atitle=Fabio+Assun%C3%A7%C3%A3o+ser%C3%A1+o+mocinho+da+novela+de+Gloria+Perez&amp;rft.date=2016-06-18&amp;rft.aulast=Kogut&amp;rft.aufirst=Patricia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkogut.oglobo.globo.com%2Fnoticias-da-tv%2Fcoluna%2Fnoticia%2F2016%2F06%2Ffabio-assuncao-sera-o-mocinho-da-novela-de-gloria-perez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Manza, Florence. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2016/11/dan-stulbach-voltara-globo-em-papel-que-seria-de-fabio-assuncao.html\">\"Dan Stulbach voltar\u00e1 \u00e0 Globo em papel que seria de Fabio Assun\u00e7\u00e3o\"</a>. <i>Patr\u00edcia Kogut O Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Patr%C3%ADcia+Kogut+O+Globo&amp;rft.atitle=Dan+Stulbach+voltar%C3%A1+%C3%A0+Globo+em+papel+que+seria+de+Fabio+Assun%C3%A7%C3%A3o&amp;rft.aulast=Manza&amp;rft.aufirst=Florence&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkogut.oglobo.globo.com%2Fnoticias-da-tv%2Fcoluna%2Fnoticia%2F2016%2F11%2Fdan-stulbach-voltara-globo-em-papel-que-seria-de-fabio-assuncao.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Silva, Aguinaldo (23 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aguinaldosilva.com.br/2016/11/23/reprovado-em-teste-para-a-flor-da-pele-daniel-rocha-entra-para-o-elenco-de-a-lei-do-amor/\">\"Reprovado em teste para '\u00c0 Flor da Pele', Daniel Rocha entra para o elenco de 'A Lei do Amor<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reprovado+em+teste+para+%E2%80%98%C3%80+Flor+da+Pele%E2%80%99%2C+Daniel+Rocha+entra+para+o+elenco+de+%E2%80%98A+Lei+do+Amor%E2%80%99&amp;rft.date=2016-11-23&amp;rft.aulast=Silva&amp;rft.aufirst=Aguinaldo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faguinaldosilva.com.br%2F2016%2F11%2F23%2Freprovado-em-teste-para-a-flor-da-pele-daniel-rocha-entra-para-o-elenco-de-a-lei-do-amor%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jimenez, Keila (7 March 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://entretenimento.r7.com/blogs/keila-jimenez/2017/03/07/vera-fischer-perde-vaga-para-betty-faria-em-novela/\">\"Vera Fischer perde vaga para Betty Faria em novela\"</a>. <i>Entretenimento</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Entretenimento&amp;rft.atitle=Vera+Fischer+perde+vaga+para+Betty+Faria+em+novela&amp;rft.date=2017-03-07&amp;rft.aulast=Jimenez&amp;rft.aufirst=Keila&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fentretenimento.r7.com%2Fblogs%2Fkeila-jimenez%2F2017%2F03%2F07%2Fvera-fischer-perde-vaga-para-betty-faria-em-novela%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Faccini, Flavia (16 April 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://caras.uol.com.br/tv/gloria-perez-fara-minisserie-sobre-ex-primeira-dama-do-trafico\">\"Gl\u00f3ria Perez far\u00e1 miniss\u00e9rie sobre ex-primeira dama do tr\u00e1fico\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gl%C3%B3ria+Perez+far%C3%A1+miniss%C3%A9rie+sobre+ex-primeira+dama+do+tr%C3%A1fico&amp;rft.date=2014-04-16&amp;rft.aulast=Faccini&amp;rft.aufirst=Flavia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcaras.uol.com.br%2Ftv%2Fgloria-perez-fara-minisserie-sobre-ex-primeira-dama-do-trafico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bittencourt, Carla (6 September 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/em-flor-da-pele-juliana-paes-fara-bandida-inspirada-em-bibi-perigosa-20036599.html\">\"Em '\u00c0 flor da pele', Juliana Paes far\u00e1 bandida inspirada em Bibi Perigosa\"</a>. <i>Extra Telinha</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra+Telinha&amp;rft.atitle=Em+%27%C3%80+flor+da+pele%27%2C+Juliana+Paes+far%C3%A1+bandida+inspirada+em+Bibi+Perigosa&amp;rft.date=2016-09-06&amp;rft.aulast=Bittencourt&amp;rft.aufirst=Carla&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fem-flor-da-pele-juliana-paes-fara-bandida-inspirada-em-bibi-perigosa-20036599.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Padiglione, Cristina. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.estadao.com.br/noticias/geral,autora-planeja-serie-com-dama-da-rocinha-imp-,1553405\">\"Autora planeja s\u00e9rie com dama da Rocinha\"</a>. <i>Cultura</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cultura&amp;rft.atitle=Autora+planeja+s%C3%A9rie+com+dama+da+Rocinha&amp;rft.aulast=Padiglione&amp;rft.aufirst=Cristina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.estadao.com.br%2Fnoticias%2Fgeral%2Cautora-planeja-serie-com-dama-da-rocinha-imp-%2C1553405&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tecidio, Luciana (24 August 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ego.globo.com/famosos/noticia/2016/08/isis-valverde-sera-uma-sereia-na-novela-novela-de-gloria-perez.html\">\"Isis Valverde ser\u00e1 uma sereia na pr\u00f3xima novela de Gl\u00f3ria Perez\"</a>. <i>Ego Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ego+Globo&amp;rft.atitle=Isis+Valverde+ser%C3%A1+uma+sereia+na+pr%C3%B3xima+novela+de+Gl%C3%B3ria+Perez&amp;rft.date=2016-08-24&amp;rft.aulast=Tecidio&amp;rft.aufirst=Luciana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fego.globo.com%2Ffamosos%2Fnoticia%2F2016%2F08%2Fisis-valverde-sera-uma-sereia-na-novela-novela-de-gloria-perez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hugo, Victor (31 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ego.globo.com/televisao/noticia/2017/01/isis-valverde-usou-cauda-de-sereia-de-30kg-para-gravar-forca-do-querer.html\">\"Isis Valverde usa cauda de sereia de 30kg para gravar 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Ego Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ego+Globo&amp;rft.atitle=Isis+Valverde+usa+cauda+de+sereia+de+30kg+para+gravar+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.date=2017-01-31&amp;rft.aulast=Hugo&amp;rft.aufirst=Victor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fego.globo.com%2Ftelevisao%2Fnoticia%2F2017%2F01%2Fisis-valverde-usou-cauda-de-sereia-de-30kg-para-gravar-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (11 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/isis-valverde-define-rita-sua-nova-protagonista-em-a-forca-do-querer-ela-e-uma-forca-da-natureza.ghtml\">\"Isis Valverde define Rita, sua nova protagonista em 'A For\u00e7a do Querer': 'Ela \u00e9 uma for\u00e7a da natureza<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Isis+Valverde+define+Rita%2C+sua+nova+protagonista+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27%3A+%27Ela+%C3%A9+uma+for%C3%A7a+da+natureza%27&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-11&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fisis-valverde-define-rita-sua-nova-protagonista-em-a-forca-do-querer-ela-e-uma-forca-da-natureza.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/dantas-descobre-para-quem-ruy-comprou-a-passagem-de-aviao-de-belem-para-o-rio-de-janeiro/5824087/\">\"Dantas descobre para quem Ruy comprou a passagem de avi\u00e3o de Bel\u00e9m para o Rio de Janeiro - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dantas+descobre+para+quem+Ruy+comprou+a+passagem+de+avi%C3%A3o+de+Bel%C3%A9m+para+o+Rio+de+Janeiro+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fdantas-descobre-para-quem-ruy-comprou-a-passagem-de-aviao-de-belem-para-o-rio-de-janeiro%2F5824087%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/2017/01/juliana-paes-volta-aos-cabelos-longos-para-viver-criminosa-em-forca-do-querer.html\">\"Juliana Paes volta aos cabelos longos para viver criminosa em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. TV - Gshow. 2 January 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Juliana+Paes+volta+aos+cabelos+longos+para+viver+criminosa+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2F2017%2F01%2Fjuliana-paes-volta-aos-cabelos-longos-para-viver-criminosa-em-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/bibi-comemora-sucesso-de-apresentacao-na-faculdade/5826568/\">\"Bibi comemora sucesso de apresenta\u00e7\u00e3o na faculdade - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bibi+comemora+sucesso+de+apresenta%C3%A7%C3%A3o+na+faculdade+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fbibi-comemora-sucesso-de-apresentacao-na-faculdade%2F5826568%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (29 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/personagem-de-paolla-oliveira-vai-romper-barreiras-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Personagem de Paolla Oliveira vai romper barreiras em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Personagem+de+Paolla+Oliveira+vai+romper+barreiras+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2016-12-29&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fpersonagem-de-paolla-oliveira-vai-romper-barreiras-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/jeiza-e-zeca-ficam-noivos/5879480/\"><i>Jeiza e Zeca ficam noivos - A For\u00e7a do Querer</i></a> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jeiza+e+Zeca+ficam+noivos+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.pub=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fjeiza-e-zeca-ficam-noivos%2F5879480%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Duration 04:01</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/marco-pigossi-vive-mais-um-mocinho-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Marco Pigossi vive mais um mocinho em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. TV - Gshow. 12 January 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Marco+Pigossi+vive+mais+um+mocinho+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2Fmarco-pigossi-vive-mais-um-mocinho-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (10 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/juliana-paes-emilio-dantas-gravam-flor-da-pele-amor-bandido-20619354.html\">\"Juliana Paes e Em\u00edlio Dantas gravam '\u00c0 flor da pele': amor bandido\"</a>. <i>Extra</i>. Telinha<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra&amp;rft.atitle=Juliana+Paes+e+Em%C3%ADlio+Dantas+gravam+%27%C3%80+flor+da+pele%27%3A+amor+bandido&amp;rft.date=2016-12-10&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fjuliana-paes-emilio-dantas-gravam-flor-da-pele-amor-bandido-20619354.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (5 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/juliana-paes-rodrigo-lombardi-serao-um-casal-em-flor-da-pele-20581834.html\">\"Juliana Paes e Rodrigo Lombardi ser\u00e3o um casal em '\u00c0 flor da pele<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Extra</i>. Telinha<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra&amp;rft.atitle=Juliana+Paes+e+Rodrigo+Lombardi+ser%C3%A3o+um+casal+em+%27%C3%80+flor+da+pele%27&amp;rft.date=2016-12-05&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fjuliana-paes-rodrigo-lombardi-serao-um-casal-em-flor-da-pele-20581834.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gshow1-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gshow1_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/caio-fica-mexido-com-reencontro/5791946/\">\"Caio fica mexido com reencontro - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Caio+fica+mexido+com+reencontro+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fcaio-fica-mexido-com-reencontro%2F5791946%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/2017/01/carol-duarte-estreia-na-tv-com-personagem-trans-em-forca-do-querer.html\">\"Carol Duarte estreia na TV com personagem trans em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. TV - Gshow. 9 January 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Carol+Duarte+estreia+na+TV+com+personagem+trans+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2F2017%2F01%2Fcarol-duarte-estreia-na-tv-com-personagem-trans-em-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00edgia Mesquita (9 April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://outrocanal.blogfolha.uol.com.br/2017/04/09/gloria-perez-abordara-reivindicacoes-sociais-de-trans-como-nova-identidade-em-a-forca-do-querer/\">\"Gloria Perez abordar\u00e1 reivindica\u00e7\u00f5es de trans, como nova identidade, em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Outro Canal</i>. Folha de S.Paulo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Outro+Canal&amp;rft.atitle=Gloria+Perez+abordar%C3%A1+reivindica%C3%A7%C3%B5es+de+trans%2C+como+nova+identidade%2C+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.date=2017-04-09&amp;rft.au=L%C3%ADgia+Mesquita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foutrocanal.blogfolha.uol.com.br%2F2017%2F04%2F09%2Fgloria-perez-abordara-reivindicacoes-sociais-de-trans-como-nova-identidade-em-a-forca-do-querer%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/2016/12/fiuk-e-bruna-linzmeyer-serao-noivos-em-forca-do-querer.html\">\"Fiuk e Bruna Linzmeyer ser\u00e3o noivos em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. TV - Gshow. 22 December 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fiuk+e+Bruna+Linzmeyer+ser%C3%A3o+noivos+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-12-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2F2016%2F12%2Ffiuk-e-bruna-linzmeyer-serao-noivos-em-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gshow2-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gshow2_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gshow2_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/ruy-descobre-que-cibele-prestou-queixa-contra-ele/5906228/\">\"Ruy descobre que Cibele prestou queixa contra ele - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ruy+descobre+que+Cibele+prestou+queixa+contra+ele+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fruy-descobre-que-cibele-prestou-queixa-contra-ele%2F5906228%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (16 December 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/maria-fernanda-candido-sera-mae-de-transexual-em-forca-de-um-querer-20654710.html\">\"Maria Fernanda C\u00e2ndido ser\u00e1 m\u00e3e de transexual em 'For\u00e7a de um querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Extra</i>. Telinha<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra&amp;rft.atitle=Maria+Fernanda+C%C3%A2ndido+ser%C3%A1+m%C3%A3e+de+transexual+em+%27For%C3%A7a+de+um+querer%27&amp;rft.date=2017-12-16&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fmaria-fernanda-candido-sera-mae-de-transexual-em-forca-de-um-querer-20654710.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/rodrigo-lombardi-e-dan-stulbach-gravam-a-forca-do-querer-em-belem.ghtml\">\"Rodrigo Lombardi e Dan Stulbach gravam 'A For\u00e7a do Querer' em Bel\u00e9m\"</a>. TV - Gshow. 13 January 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rodrigo+Lombardi+e+Dan+Stulbach+gravam+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+em+Bel%C3%A9m&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2Frodrigo-lombardi-e-dan-stulbach-gravam-a-forca-do-querer-em-belem.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00edgia Mesquita (28 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://f5.folha.uol.com.br/televisao/2016/12/lilia-cabral-interpreta-mulher-viciada-em-jogos-de-azar-na-proxima-novela-das-21h.shtml\">\"Lilia Cabral interpreta mulher viciada em jogos de azar na pr\u00f3xima novelas das 21h\"</a>. <i>F5 - Televis\u00e3o</i>. Outro Canal<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=F5+-+Televis%C3%A3o&amp;rft.atitle=Lilia+Cabral+interpreta+mulher+viciada+em+jogos+de+azar+na+pr%C3%B3xima+novelas+das+21h&amp;rft.date=2016-12-28&amp;rft.au=L%C3%ADgia+Mesquita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ff5.folha.uol.com.br%2Ftelevisao%2F2016%2F12%2Flilia-cabral-interpreta-mulher-viciada-em-jogos-de-azar-na-proxima-novela-das-21h.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elenco-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elenco_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elenco_36-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Wallace Carvalho (8 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/a-forca-do-querer-conheca-os-personagens-da-nova-novela-das-9.ghtml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>A For\u00e7a do Querer': conhe\u00e7a os personagens da nova novela das 9\"</a>. TV - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27%3A+conhe%C3%A7a+os+personagens+da+nova+novela+das+9&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-02-08&amp;rft.au=Wallace+Carvalho&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2Fa-forca-do-querer-conheca-os-personagens-da-nova-novela-das-9.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (22 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/debora-falabella-entra-em-a-forca-do-querer-como-vila-que-vai-abalar-casamento.ghtml\">\"D\u00e9bora Falabella entra em 'A For\u00e7a do Querer' como vil\u00e3 que vai abalar casamento\"</a>. TV - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=D%C3%A9bora+Falabella+entra+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+como+vil%C3%A3+que+vai+abalar+casamento&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-02-22&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2Fdebora-falabella-entra-em-a-forca-do-querer-como-vila-que-vai-abalar-casamento.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/a-forca-do-querer-irene-ja-matou-ex-marido-e-quer-destruir-eugenio/2017/05/04-293384.html\">\"Irene j\u00e1 matou ex-marido e quer destruir Eug\u00eanio\"</a>. O Fuxico<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Irene+j%C3%A1+matou+ex-marido+e+quer+destruir+Eug%C3%AAnio&amp;rft.pub=O+Fuxico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ofuxico.com.br%2Fnoticias-sobre-famosos%2Fa-forca-do-querer-irene-ja-matou-ex-marido-e-quer-destruir-eugenio%2F2017%2F05%2F04-293384.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (3 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/bruna-linzmeyer-volta-a-tv-na-nova-novela-de-gloria-perez.ghtml\">\"Bruna Linzmeyer volta \u00e0 TV na nova novela de Gloria Perez\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bruna+Linzmeyer+volta+%C3%A0+TV+na+nova+novela+de+Gloria+Perez&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-02-03&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fbruna-linzmeyer-volta-a-tv-na-nova-novela-de-gloria-perez.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">O Dia (28 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://odia.ig.com.br/diversao/2016-12-28/depois-de-vencer-luta-contra-o-cancer-edson-celulari-volta-a-tv-em-2017.html\">\"Depois de vencer luta contra o c\u00e2ncer, Edson Celulari volta \u00e0 TV em 2017\"</a>. O Dia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Depois+de+vencer+luta+contra+o+c%C3%A2ncer%2C+Edson+Celulari+volta+%C3%A0+TV+em+2017&amp;rft.pub=O+Dia&amp;rft.date=2016-12-28&amp;rft.au=O+Dia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fodia.ig.com.br%2Fdiversao%2F2016-12-28%2Fdepois-de-vencer-luta-contra-o-cancer-edson-celulari-volta-a-tv-em-2017.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Anna Luiza Santiago (23 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2016/11/juliana-paiva-volta-tv-em-flor-da-pele-e-fala-do-namoro-com-juliano-laham-ainda-nao-conheci-familia-dele.html\">\"Juliana Paiva volta \u00e0 TV em '\u00c0 flor da pele<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>O Globo</i>. Patr\u00edcia Kogut<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Juliana+Paiva+volta+%C3%A0+TV+em+%27%C3%80+flor+da+pele%27&amp;rft.date=2016-11-23&amp;rft.au=Anna+Luiza+Santiago&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkogut.oglobo.globo.com%2Fnoticias-da-tv%2Fnoticia%2F2016%2F11%2Fjuliana-paiva-volta-tv-em-flor-da-pele-e-fala-do-namoro-com-juliano-laham-ainda-nao-conheci-familia-dele.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (9 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/silvero-pereira-se-prepara-para-estrear-na-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Silvero Pereira se prepara para estrear na TV em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Silvero+Pereira+se+prepara+para+estrear+na+TV+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-02-09&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fsilvero-pereira-se-prepara-para-estrear-na-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/google/amp/gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/vem-por-ai/noticia/nonato-revela-segredo.ghtml\">\"Nonato revela segredo, \u00e9 travesti transformista e sonha em fazer um grande show\"</a>. Gshow.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nonato+revela+segredo%2C+%C3%A9+travesti+transformista+e+sonha+em+fazer+um+grande+show&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fgoogle%2Famp%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvem-por-ai%2Fnoticia%2Fnonato-revela-segredo.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (28 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/paolla-oliveira-sonha-se-tornar-lutadora-de-mma-em-forca-do-querer-20699932.html\">\"Paolla Oliveira sonha se tornar lutadora de MMA em 'A for\u00e7a do querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Extra</i>. Telinha<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra&amp;rft.atitle=Paolla+Oliveira+sonha+se+tornar+lutadora+de+MMA+em+%27A+for%C3%A7a+do+querer%27&amp;rft.date=2016-12-28&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fpaolla-oliveira-sonha-se-tornar-lutadora-de-mma-em-forca-do-querer-20699932.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bibi_baile-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bibi_baile_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bibi_baile_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://minhanovela.uol.com.br/noticias/blog-do-jorge-brasil/bibi-no-baile-funk-da-favela-faz-a-forca-do-querer-explodir-nas-redes-sociais.phtml\">\"Bibi no baile funk da favela faz A For\u00e7a do Querer explodir nas redes sociais\"</a>. Minha Novela<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bibi+no+baile+funk+da+favela+faz+A+For%C3%A7a+do+Querer+explodir+nas+redes+sociais&amp;rft.pub=Minha+Novela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fminhanovela.uol.com.br%2Fnoticias%2Fblog-do-jorge-brasil%2Fbibi-no-baile-funk-da-favela-faz-a-forca-do-querer-explodir-nas-redes-sociais.phtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2017/08/amp/carla-diaz-volta-globo-como-rival-de-juliana-paes-em-forca-do-querer.html\">\"Carla Diaz volta \u00e0 Globo como rival de Juliana Paes em 'A for\u00e7a do querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. O Globo - Patr\u00edcia Kogut<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Carla+Diaz+volta+%C3%A0+Globo+como+rival+de+Juliana+Paes+em+%27A+for%C3%A7a+do+querer%27&amp;rft.pub=O+Globo+-+Patr%C3%ADcia+Kogut&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fkogut.oglobo.globo.com%2Fnoticias-da-tv%2Fnoticia%2F2017%2F08%2Famp%2Fcarla-diaz-volta-globo-como-rival-de-juliana-paes-em-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.purepeople.com.br/noticia/bibi-que-se-cuide-carla-diaz-entra-em-a-forca-do-querer-como-amante-de-rubinho_a188837/1\">\"Carla Diaz retorna \u00e0 Globo como amante de Rubinho em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Pure People<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Carla+Diaz+retorna+%C3%A0+Globo+como+amante+de+Rubinho+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=Pure+People&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.purepeople.com.br%2Fnoticia%2Fbibi-que-se-cuide-carla-diaz-entra-em-a-forca-do-querer-como-amante-de-rubinho_a188837%2F1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Wallace Carvalho (1 March 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/tv/noticia/mariana-xavier-sobre-retorno-ao-horario-nobre-tem-gosto-de-estreia.ghtml\">\"Mariana Xavier sobre retorno ao hor\u00e1rio nobre: 'Tem gosto de estreia<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. TV - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mariana+Xavier+sobre+retorno+ao+hor%C3%A1rio+nobre%3A+%27Tem+gosto+de+estreia%27&amp;rft.pub=TV+-+Gshow&amp;rft.date=2017-03-01&amp;rft.au=Wallace+Carvalho&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Ftv%2Fnoticia%2Fmariana-xavier-sobre-retorno-ao-horario-nobre-tem-gosto-de-estreia.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/joyce-se-preocupa-ao-saber-da-denuncia-de-cibele/5911446/\">\"Joyce se preocupa ao saber da den\u00fancia de Cibele - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joyce+se+preocupa+ao+saber+da+den%C3%BAncia+de+Cibele+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fjoyce-se-preocupa-ao-saber-da-denuncia-de-cibele%2F5911446%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Renan Castelo Branco (13 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/dandara-mariana-volta-a-tv-com-personagem-apaixonada-por-carimbo.ghtml\">\"Dandara Mariana volta \u00e0 TV com personagem apaixonada por carimb\u00f3\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dandara+Mariana+volta+%C3%A0+TV+com+personagem+apaixonada+por+carimb%C3%B3&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-02-13&amp;rft.au=Renan+Castelo+Branco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fdandara-mariana-volta-a-tv-com-personagem-apaixonada-por-carimbo.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (6 October 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://m.extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/gloria-perez-quer-maria-clara-spinelli-em-flor-da-pele-20241933.html\">\"Gloria Perez quer Maria Clara Spinelli em '\u00c0 flor da pele<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Jornal Extra<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gloria+Perez+quer+Maria+Clara+Spinelli+em+%27%C3%80+flor+da+pele%27&amp;rft.pub=Jornal+Extra&amp;rft.date=2016-10-06&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fm.extra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fgloria-perez-quer-maria-clara-spinelli-em-flor-da-pele-20241933.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (18 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/gabriel-stauffer-comemora-personagem-complicado-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Gabriel Stauffer comemora personagem 'complicado' em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gabriel+Stauffer+comemora+personagem+%E2%80%98complicado%E2%80%99+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-18&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fgabriel-stauffer-comemora-personagem-complicado-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maria Eduarda Castro (19 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/michelle-martins-volta-a-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Michelle Martins volta \u00e0 TV em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Michelle+Martins+volta+%C3%A0+TV+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-19&amp;rft.au=Maria+Eduarda+Castro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fmichelle-martins-volta-a-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lua-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lua_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lua_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Juliana Lessa (10 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/lua-blanco-estara-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Lua Blanco estar\u00e1 em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lua+Blanco+estar%C3%A1+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-10&amp;rft.au=Juliana+Lessa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Flua-blanco-estara-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://tvefamosos.uol.com.br/noticias/redacao/2017/08/25/betty-gofman-entra-em-a-forca-do-querer-para-defender-carine-de-bibi.htm\">\"Betty Gofman entra em \"A For\u00e7a do Querer\" para defender \"novinha\" de Bibi\"</a>. UOL - Tv &amp; Famosos<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Betty+Gofman+entra+em+%22A+For%C3%A7a+do+Querer%22+para+defender+%22novinha%22+de+Bibi&amp;rft.pub=UOL+-+Tv+%26+Famosos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftvefamosos.uol.com.br%2Fnoticias%2Fredacao%2F2017%2F08%2F25%2Fbetty-gofman-entra-em-a-forca-do-querer-para-defender-carine-de-bibi.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carla Bittencourt (23 December 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/raul-gazolla-volta-globo-para-fazer-forca-do-querer-20684324.html\">\"Raul Gazolla volta \u00e0 Globo para fazer 'A for\u00e7a do querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Extra</i>. Telinha<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Extra&amp;rft.atitle=Raul+Gazolla+volta+%C3%A0+Globo+para+fazer+%27A+for%C3%A7a+do+querer%27&amp;rft.date=2016-12-23&amp;rft.au=Carla+Bittencourt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fextra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fraul-gazolla-volta-globo-para-fazer-forca-do-querer-20684324.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meioemensagem.com.br/home/ultimas-noticias/2017/06/27/santander-entra-na-trama-da-novela.html\">\"Santander entra na trama da novela - Personagem vivido pelo ator Mussunzinho integra o n\u00facleo do protagonista da trama Zeca\"</a>. Meio &amp; Mensagem.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Santander+entra+na+trama+da+novela+-+Personagem+vivido+pelo+ator+Mussunzinho+integra+o+n%C3%BAcleo+do+protagonista+da+trama+Zeca&amp;rft.pub=Meio+%26+Mensagem.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meioemensagem.com.br%2Fhome%2Fultimas-noticias%2F2017%2F06%2F27%2Fsantander-entra-na-trama-da-novela.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://veja.abril.com.br/blog/veja-gente/fafa-de-belem-fara-a-nova-novela-de-gloria-perez/\">\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m far\u00e1 a nova novela de Gl\u00f3ria Perez | VEJA.com\"</a>. <i>VEJA.com</i>. 2017-02-10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=VEJA.com&amp;rft.atitle=Faf%C3%A1+de+Bel%C3%A9m+far%C3%A1+a+nova+novela+de+Gl%C3%B3ria+Perez+%7C+VEJA.com&amp;rft.date=2017-02-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fblog%2Fveja-gente%2Ffafa-de-belem-fara-a-nova-novela-de-gloria-perez%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/tarso-brant-entra-em-a-forca-do-querer-cena-de-ivana-batendo-nos-seios-me-emocionou-vivi-aquilo.ghtml\">\"Tarso Brant entra em 'A For\u00e7a do Querer': 'Cena de Ivana batendo nos seios me emocionou, vivi aquilo<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Gshow.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tarso+Brant+entra+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27%3A+%27Cena+de+Ivana+batendo+nos+seios+me+emocionou%2C+vivi+aquilo%27&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Ftarso-brant-entra-em-a-forca-do-querer-cena-de-ivana-batendo-nos-seios-me-emocionou-vivi-aquilo.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/lutadora-erica-paes-estreia-em-a-forca-do-querer-ao-lado-de-paolla-oliveira.ghtml\">\"Lutadora \u00c9rica Paes estreia em 'A For\u00e7a do Querer' ao lado de Paolla Oliveira\"</a>. Globo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lutadora+%C3%89rica+Paes+estreia+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+ao+lado+de+Paolla+Oliveira&amp;rft.pub=Globo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Flutadora-erica-paes-estreia-em-a-forca-do-querer-ao-lado-de-paolla-oliveira.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.purepeople.com.br/noticia/mariana-xavier-rebate-criticas-por-par-na-novela-a-forca-do-querer-por-que-nao_a198327/1\">\"Mariana Xavier, alvo de cr\u00edticas em foto com par, rebate: 'Por que n\u00e3o?<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Pure People<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mariana+Xavier%2C+alvo+de+cr%C3%ADticas+em+foto+com+par%2C+rebate%3A+%27Por+que+n%C3%A3o%3F%27&amp;rft.pub=Pure+People&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.purepeople.com.br%2Fnoticia%2Fmariana-xavier-rebate-criticas-por-par-na-novela-a-forca-do-querer-por-que-nao_a198327%2F1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/marcello-airoldi-entra-em-a-forca-do-querer-como-ex-de-joyce.ghtml\">\"Marcello Airoldi entra em 'A For\u00e7a do Querer' como ex de Joyce\"</a>. Gshow.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Marcello+Airoldi+entra+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+como+ex+de+Joyce&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fnoticia%2Fmarcello-airoldi-entra-em-a-forca-do-querer-como-ex-de-joyce.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/a-forca-do-querer-candida-conhece-homem-misterioso/2017/06/09-296059.html\">\"C\u00e2ndida conhece homem misterioso\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=C%C3%A2ndida+conhece+homem+misterioso&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ofuxico.com.br%2Fnoticias-sobre-famosos%2Fa-forca-do-querer-candida-conhece-homem-misterioso%2F2017%2F06%2F09-296059.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://m.extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/a-forca-do-querer-jeiza-candida-brigam-por-causa-de-amilcar-21557595.html\">\"A for\u00e7a do querer': Jeiza e C\u00e2ndida brigam por causa de Amilcar\"</a>. Extra Globo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+for%C3%A7a+do+querer%27%3A+Jeiza+e+C%C3%A2ndida+brigam+por+causa+de+Amilcar&amp;rft.pub=Extra+Globo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fm.extra.globo.com%2Ftv-e-lazer%2Ftelinha%2Fa-forca-do-querer-jeiza-candida-brigam-por-causa-de-amilcar-21557595.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://purepeople.com.br/noticia/zeca-ganha-novo-amor-na-novela-a-forca-do-querer-menina-tranquila-define-atriz_a191622/1\">\"Zeca ganha novo amor na novela 'A For\u00e7a do Querer'. 'Menina tranquila', define atriz\"</a>. Purepeople<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zeca+ganha+novo+amor+na+novela+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27.+%27Menina+tranquila%27%2C+define+atriz&amp;rft.pub=Purepeople&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpurepeople.com.br%2Fnoticia%2Fzeca-ganha-novo-amor-na-novela-a-forca-do-querer-menina-tranquila-define-atriz_a191622%2F1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Amazonas-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amazonas_66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amazonas_66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/talento-da-terra-atores-amazonenses-participam-da-novela-a-forca-do-querer\">\"Talento da terra: atores amazonenses participam da novela 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. A Critica. 19 February 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Talento+da+terra%3A+atores+amazonenses+participam+da+novela+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=A+Critica&amp;rft.date=2017-02-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acritica.com%2Fchannels%2Fentretenimento%2Fnews%2Ftalento-da-terra-atores-amazonenses-participam-da-novela-a-forca-do-querer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/heleninha-encontra-uma-foto-de-rubinho-e-seu-cumplice-no-quarto-de-yuri/5908812/\">\"Heleninha encontra uma foto de Rubinho e seu c\u00famplice no quarto de Yuri - A For\u00e7a do Querer\"</a> (in portugu\u00eas brasileiro). <a href=\"/wiki/Est%C3%BAdios_Globo\" title=\"Est\u00fadios Globo\">Est\u00fadios Globo</a>. 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Heleninha+encontra+uma+foto+de+Rubinho+e+seu+c%C3%BAmplice+no+quarto+de+Yuri+-+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.place=Est%C3%BAdios+Globo&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fvideos%2Ft%2Fcenas%2Fv%2Fheleninha-encontra-uma-foto-de-rubinho-e-seu-cumplice-no-quarto-de-yuri%2F5908812%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Maria Eduarda Freitas (20 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/laize-camara-comemora-papel-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"La\u00edze C\u00e2mara comemora papel em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Bastidores - Gshow<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La%C3%ADze+C%C3%A2mara+comemora+papel+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%99&amp;rft.pub=Bastidores+-+Gshow&amp;rft.date=2017-01-20&amp;rft.au=Maria+Eduarda+Freitas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Flaize-camara-comemora-papel-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2017/01/alem-da-conta-tera-webserie-no-canal-do-gnt-no-youtube.html\">'Al\u00e9m da conta' ter\u00e1 webs\u00e9rie no canal do GNT no YouTube</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/novelas/a-forca-do-querer-zeca-ruy-e-o-encanto-da-sereia.html\">A For\u00e7a do Querer: Zeca, Ruy e o encanto da sereia</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/diogo-nogueira-canta-danca-e-e-paquerado-em-a-forca-do-querer/2017/05/04-293394.html\">\"Diogo Nogueira canta, dan\u00e7a e \u00e9 paquerado em A For\u00e7a do Querer\"</a>. O Fuxico<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diogo+Nogueira+canta%2C+dan%C3%A7a+e+%C3%A9+paquerado+em+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.pub=O+Fuxico&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ofuxico.com.br%2Fnoticias-sobre-famosos%2Fdiogo-nogueira-canta-danca-e-e-paquerado-em-a-forca-do-querer%2F2017%2F05%2F04-293394.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/xande-de-pilares-participa-de-a-forca-do-querer-e-exalta-a-presenca-do-samba-nas-novelas.ghtml\">\"Xande de Pilares participa de 'A For\u00e7a do Querer' e exalta a presen\u00e7a do samba nas novelas\"</a>. Gshow.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Xande+de+Pilares+participa+de+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+e+exalta+a+presen%C3%A7a+do+samba+nas+novelas&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fxande-de-pilares-participa-de-a-forca-do-querer-e-exalta-a-presenca-do-samba-nas-novelas.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/a-forca-do-querer-marcara-estreia-de-wesley-safadao-em-novelas.ghtml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>A For\u00e7a do Querer' marcar\u00e1 estreia de Wesley Safad\u00e3o em novelas\"</a>. Gshow.ckm<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+marcar%C3%A1+estreia+de+Wesley+Safad%C3%A3o+em+novelas&amp;rft.pub=Gshow.ckm&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fa-forca-do-querer-marcara-estreia-de-wesley-safadao-em-novelas.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/nego-do-borel-coloca-elenco-de-a-forca-do-querer-para-dancar-funk.ghtml\">\"Nego do Borel coloca elenco de 'A For\u00e7a do Querer' para dan\u00e7ar funk\"</a>. Gshow.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nego+do+Borel+coloca+elenco+de+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27+para+dan%C3%A7ar+funk&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FBastidores%2Fnoticia%2Fnego-do-borel-coloca-elenco-de-a-forca-do-querer-para-dancar-funk.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/marilia-mendonca-grava-participacao-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Mar\u00edlia Mendon\u00e7a grava participa\u00e7\u00e3o em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Gshow.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mar%C3%ADlia+Mendon%C3%A7a+grava+participa%C3%A7%C3%A3o+em+%E2%80%98A+For%C3%A7a+do+Querer%E2%80%98&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fnoticia%2Fmarilia-mendonca-grava-participacao-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticiasdatv.uol.com.br/mobile/noticia/novelas/transexual-e-xingada-de-aberracao-na-primeira-cena-em-forca-do-querer--14794\">\"Transexual \u00e9 xingada de aberra\u00e7\u00e3o na primeira cena em A For\u00e7a do Querer\"</a>. UOL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Transexual+%C3%A9+xingada+de+aberra%C3%A7%C3%A3o+na+primeira+cena+em+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.pub=UOL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticiasdatv.uol.com.br%2Fmobile%2Fnoticia%2Fnovelas%2Ftransexual-e-xingada-de-aberracao-na-primeira-cena-em-forca-do-querer--14794&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Minotauro_e_Minotouro-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Minotauro_e_Minotouro_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Minotauro_e_Minotouro_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/irmaos-nogueira-gravam-com-paolla-oliveira-em-a-forca-do-querer.ghtml\">\"Irm\u00e3os Nogueira gravam com Paolla Oliveira em 'A For\u00e7a do Querer<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Gshow.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Irm%C3%A3os+Nogueira+gravam+com+Paolla+Oliveira+em+%27A+For%C3%A7a+do+Querer%27&amp;rft.pub=Gshow.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2Fnovelas%2Fa-forca-do-querer%2Fnoticia%2Firmaos-nogueira-gravam-com-paolla-oliveira-em-a-forca-do-querer.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://caras.uol.com.br/tv/joelma-curte-participacao-em-forca-do-querer#.WbMzkCiGPIU\">\"Joelma curte participa\u00e7\u00e3o em A For\u00e7a do Querer\"</a>. Caras<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joelma+curte+participa%C3%A7%C3%A3o+em+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft.pub=Caras&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcaras.uol.com.br%2Ftv%2Fjoelma-curte-participacao-em-forca-do-querer%23.WbMzkCiGPIU&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://capricho.abril.com.br/famosos/a-forca-do-querer-participacao-de-pabllo-vittar-ja-tem-data/\">\"A For\u00e7a do Querer: participa\u00e7\u00e3o de Pabllo Vittar j\u00e1 tem data\"</a>. Capricho<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+For%C3%A7a+do+Querer%3A+participa%C3%A7%C3%A3o+de+Pabllo+Vittar+j%C3%A1+tem+data&amp;rft.pub=Capricho&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcapricho.abril.com.br%2Ffamosos%2Fa-forca-do-querer-participacao-de-pabllo-vittar-ja-tem-data%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://sportv.globo.com/site/combate/noticia/2017/08/cyborg-comenta-possivel-luta-contra-holm-nao-tem-forca-para-nocautear.html\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/Musica/noticia/roberto-carlos-faz-1-musica-por-encomenda-da-carreira-a-pedido-de-gloria-perez.ghtml\">\"Roberto Carlos faz 1\u00aa m\u00fasica por encomenda da carreira a pedido de Gloria Perez\"</a>. <i>Gshow</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gshow&amp;rft.atitle=Roberto+Carlos+faz+1%C2%AA+m%C3%BAsica+por+encomenda+da+carreira+a+pedido+de+Gloria+Perez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgshow.globo.com%2FMusica%2Fnoticia%2Froberto-carlos-faz-1-musica-por-encomenda-da-carreira-a-pedido-de-gloria-perez.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://itunes.apple.com/br/album/sereia-single/id1222148462\">\"Sereia - Single de Roberto Carlos\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Apple_Music\" title=\"Apple Music\">Apple Music</a></i>. 5 April 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Apple+Music&amp;rft.atitle=Sereia+-+Single+de+Roberto+Carlos&amp;rft.date=2017-04-05&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fbr%2Falbum%2Fsereia-single%2Fid1222148462&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globotvinternational.com/newsDet.asp?newsId=629&amp;random=1505613961694\">Globo experiences the best semester in the last five years with high prime time ratings</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-1.1-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-1.1_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-1.1_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.otvfoco.com.br/a-forca-do-querer-estreia-com-2a-maior-audiencia-desde-2014-em-sp-e-rio-confira-os-consolidados-desta-segunda-feira-030417/\">\"A For\u00e7a do Querer estreia com 2a maior audiencia desde 2014 em SP e Rio: Confira os consolidados deste Segunda-feira 03/04/17\"</a>. <i>O TV Foco</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+TV+Foco&amp;rft.atitle=A+For%C3%A7a+do+Querer+estreia+com+2a+maior+audiencia+desde+2014+em+SP+e+Rio%3A+Confira+os+consolidados+deste+Segunda-feira+03%2F04%2F17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.otvfoco.com.br%2Fa-forca-do-querer-estreia-com-2a-maior-audiencia-desde-2014-em-sp-e-rio-confira-os-consolidados-desta-segunda-feira-030417%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-1.172-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-1.172_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-1.172_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-1.172_85-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pecolli, Vitor (23 October 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.otvfoco.com.br/final-de-a-forca-do-querer-bate-recorde-de-audiencia-desde-avenida-brasil-confira-os-consolidados-da-sexta-feira-201017/\">\"Final de \"A For\u00e7a do Querer\" bate recorde de audi\u00eancia desde \"Avenida Brasil\"; confira os consolidados da sexta-feira (20/10/17)\"</a>. <i>O TV Foco</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+TV+Foco&amp;rft.atitle=Final+de+%22A+For%C3%A7a+do+Querer%22+bate+recorde+de+audi%C3%AAncia+desde+%22Avenida+Brasil%22%3B+confira+os+consolidados+da+sexta-feira+%2820%2F10%2F17%29&amp;rft.date=2017-10-23&amp;rft.aulast=Pecolli&amp;rft.aufirst=Vitor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.otvfoco.com.br%2Ffinal-de-a-forca-do-querer-bate-recorde-de-audiencia-desde-avenida-brasil-confira-os-consolidados-da-sexta-feira-201017%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.kantaribopemedia.com/audiencia-do-horario-nobre-15-mercados-0210-a-08102017/\">\"Audi\u00eancia do hor\u00e1rio nobre\"</a>. <i>Kantar Ibope Media</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kantar+Ibope+Media&amp;rft.atitle=Audi%C3%AAncia+do+hor%C3%A1rio+nobre&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.kantaribopemedia.com%2Faudiencia-do-horario-nobre-15-mercados-0210-a-08102017%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Av-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Av_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Av_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gabrielfarac.blogspot.com.br/2017/03/a-forca-do-querer-audiencia-detalhada.html\">\"A For\u00e7a do Querer \u2013 Audi\u00eancia Detalhada\"</a>. <i>Gabriel Farc</i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gabriel+Farc&amp;rft.atitle=A+For%C3%A7a+do+Querer+%E2%80%93+Audi%C3%AAncia+Detalhada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgabrielfarac.blogspot.com.br%2F2017%2F03%2Fa-forca-do-querer-audiencia-detalhada.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticiasdatv.uol.com.br/noticia/audiencias/a-forca-do-querer-tem-bom-inicio-no-ibope-e-supera-a-lei-do-amor-14678\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>A For\u00e7a do Querer tem bom in\u00edcio no Ibope e supera \"A Lei do Amor<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Noticias da Tv</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Noticias+da+Tv&amp;rft.atitle=%22A+For%C3%A7a+do+Querer+tem+bom+in%C3%ADcio+no+Ibope+e+supera+%22A+Lei+do+Amor%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticiasdatv.uol.com.br%2Fnoticia%2Faudiencias%2Fa-forca-do-querer-tem-bom-inicio-no-ibope-e-supera-a-lei-do-amor-14678&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Peccoli, Vitor (20 October 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.otvfoco.com.br/forca-querer-tem-maior-audiencia-desde-avenida-brasil-no-penultimo-capitulo-confira-os-consolidados-desta-quinta-feira-191017/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>A For\u00e7a do Querer\" tem maior audi\u00eancia desde \"Avenida Brasil\" no pen\u00faltimo cap\u00edtulo; confira os consolidados desta quinta-feira (19/10/17)\"</a>. <i>O TV Foco</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+TV+Foco&amp;rft.atitle=%22A+For%C3%A7a+do+Querer%22+tem+maior+audi%C3%AAncia+desde+%22Avenida+Brasil%22+no+pen%C3%BAltimo+cap%C3%ADtulo%3B+confira+os+consolidados+desta+quinta-feira+%2819%2F10%2F17%29&amp;rft.date=2017-10-20&amp;rft.aulast=Peccoli&amp;rft.aufirst=Vitor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.otvfoco.com.br%2Fforca-querer-tem-maior-audiencia-desde-avenida-brasil-no-penultimo-capitulo-confira-os-consolidados-desta-quinta-feira-191017%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opovo.com.br/divirtase/2017/04/paraenses-criticam-nordestinacao-do-para-em-a-forca-do-querer.html\">\"Paraenses criticam nordestina\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 em A For\u00e7a do Querer\"</a>. <i>O Povo</i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Povo&amp;rft.atitle=Paraenses+criticam+nordestina%C3%A7%C3%A3o+do+Par%C3%A1+em+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opovo.com.br%2Fdivirtase%2F2017%2F04%2Fparaenses-criticam-nordestinacao-do-para-em-a-forca-do-querer.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.terra.com.br/diversao/tv/blog-sala-de-tv/acha-mesmo-que-novela-transforma-uma-pessoa-em-bandido,8343e0c62cc38b4a56197235ac7a27c9t0onos6c.html\">\"Acha mesmo que novela transforma uma pessoa em bandido?\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Acha+mesmo+que+novela+transforma+uma+pessoa+em+bandido%3F&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.terra.com.br%2Fdiversao%2Ftv%2Fblog-sala-de-tv%2Facha-mesmo-que-novela-transforma-uma-pessoa-em-bandido%2C8343e0c62cc38b4a56197235ac7a27c9t0onos6c.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://noticias.gospelmais.com.br/feliciano-globo-curso-bandido-a-forca-do-querer-92654.html\">\"Marco Feliciano ataca a Globo e diz que emissora promove \"curso para bandido\" na novela A For\u00e7a do Querer\"</a>. <i>Noticias</i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Noticias&amp;rft.atitle=Marco+Feliciano+ataca+a+Globo+e+diz+que+emissora+promove+%22curso+para+bandido%22+na+novela+A+For%C3%A7a+do+Querer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnoticias.gospelmais.com.br%2Ffeliciano-globo-curso-bandido-a-forca-do-querer-92654.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2017/09/gloria-perez-nega-glamourizacao-do-trafico-em-a-forca-do-querer-essa-gente-me-da-sono\">\"Gl\u00f3ria Perez nega glamouriza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico em A For\u00e7a do Querer: \"Essa gente me d\u00e1 sono<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. September 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gl%C3%B3ria+Perez+nega+glamouriza%C3%A7%C3%A3o+do+tr%C3%A1fico+em+A+For%C3%A7a+do+Querer%3A+%22Essa+gente+me+d%C3%A1+sono%22&amp;rft.date=2017-09&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fobservatoriodatelevisao.bol.uol.com.br%2Fnoticia-da-tv%2F2017%2F09%2Fgloria-perez-nega-glamourizacao-do-trafico-em-a-forca-do-querer-essa-gente-me-da-sono&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blog.opovo.com.br/ancoradouro/bispo-conclama-tsunami-de-e-mails-para-stf-e-tv-globo-contra-aborto-e-ideologia-de-genero/\">\"Bispo conclama 'tsunami' de e-mails para STF e TV Globo contra Aborto e Ideologia de G\u00eanero\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bispo+conclama+%27tsunami%27+de+e-mails+para+STF+e+TV+Globo+contra+Aborto+e+Ideologia+de+G%C3%AAnero&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fblog.opovo.com.br%2Fancoradouro%2Fbispo-conclama-tsunami-de-e-mails-para-stf-e-tv-globo-contra-aborto-e-ideologia-de-genero%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://noticias.gospelmais.com.br/globo-novela-a-forca-do-querer-ideologia-de-genero-89914.html\">\"Globo vai usar novela A For\u00e7a do Querer, de Gl\u00f3ria Perez, para popularizar ideologia de g\u00eanero\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Globo+vai+usar+novela+A+For%C3%A7a+do+Querer%2C+de+Gl%C3%B3ria+Perez%2C+para+popularizar+ideologia+de+g%C3%AAnero&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnoticias.gospelmais.com.br%2Fglobo-novela-a-forca-do-querer-ideologia-de-genero-89914.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AA+For%C3%A7a+do+Querer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_For%C3%A7a_do_Querer&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt6491190/\"><i>A For\u00e7a do Querer</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><i><a href=\"/wiki/A_Lei_do_Amor\" title=\"A Lei do Amor\">A Lei do Amor</a></i><br />3&#160;October&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-10-03</span>)</span>\u201331&#160;March&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend\">2017-03-31</span>)</span></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Globo</a> 9 p.m. timeslot <a href=\"/wiki/Telenovela\" title=\"Telenovela\">telenovela</a></b><br />3&#160;April&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-04-03</span>)</span>\u201320&#160;October&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend\">2017-10-20</span>)</span>\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><i><a href=\"/wiki/O_Outro_Lado_do_Para%C3%ADso\" title=\"O Outro Lado do Para\u00edso\">O Outro Lado do Para\u00edso</a></i><br />23&#160;October&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-10-23</span>)</span>\u201311&#160;May&#160;2018<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2018-05-11</span>)</span></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"TV_series_created_by_Gl\u00f3ria_Perez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Template:Gl\u00f3ria Perez\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Template talk:Gl\u00f3ria Perez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gl%C3%B3ria_Perez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"TV_series_created_by_Gl\u00f3ria_Perez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">TV series created by <a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Perez\" title=\"Gl\u00f3ria Perez\">Gl\u00f3ria Perez</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Eu_Prometo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eu Prometo (page does not exist)\">Eu Prometo</a></i> (1983)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Partido_Alto_(TV_series)\" title=\"Partido Alto (TV series)\">Partido Alto</a></i> (1984)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Carmem_(TV_series)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carmem (TV series) (page does not exist)\">Carmem</a></i> (1987)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Desejo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Desejo (page does not exist)\">Desejo</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barriga_de_Aluguel\" title=\"Barriga de Aluguel\">Barriga de Aluguel</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/De_Corpo_e_Alma_(TV_series)\" title=\"De Corpo e Alma (TV series)\">De Corpo e Alma</a></i> (1992)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Explode_Cora%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Explode Cora\u00e7\u00e3o\">Explode Cora\u00e7\u00e3o</a></i> (1995)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hilda_Furac%C3%A3o\" title=\"Hilda Furac\u00e3o\">Hilda Furac\u00e3o</a></i> (1998)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Clone\" title=\"O Clone\">O Clone</a></i> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Diarista\" title=\"A Diarista\">A Diarista</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Am%C3%A9rica_(Brazilian_TV_series)\" title=\"Am\u00e9rica (Brazilian TV series)\">Am\u00e9rica</a></i> (2005)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Amaz%C3%B4nia,_de_Galvez_a_Chico_Mendes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes (page does not exist)\">Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes</a></i> (2007)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Caminho_das_%C3%8Dndias\" title=\"Caminho das \u00cdndias\">Caminho das \u00cdndias</a></i> (2009)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_clon\" title=\"El clon\">El clon</a></i> (2010)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Salve_Jorge\" title=\"Salve Jorge\">Salve Jorge</a></i> (2012)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Canto_da_Sereia\" title=\"O Canto da Sereia\">O Canto da Sereia</a></i> (2013)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dupla_Identidade\" title=\"Dupla Identidade\">Dupla Identidade</a></i> (2014)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">A For\u00e7a do Querer</a></i> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Trof\u00e9u_Imprensa_for_Best_Telenovela\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #EEDD82;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Trof%C3%A9u_Imprensa_for_Best_Telenovela\" title=\"Template:Trof\u00e9u Imprensa for Best Telenovela\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EEDD82;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Trof%C3%A9u_Imprensa_for_Best_Telenovela\" title=\"Template talk:Trof\u00e9u Imprensa for Best Telenovela\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EEDD82;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Trof%C3%A9u_Imprensa_for_Best_Telenovela&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EEDD82;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Trof\u00e9u_Imprensa_for_Best_Telenovela\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Trof%C3%A9u_Imprensa\" title=\"Trof\u00e9u Imprensa\">Trof\u00e9u Imprensa</a> for Best Telenovela</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EEDD82;;width:1%\">1960-1977</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/A_Mo%C3%A7a_Que_Veio_de_Longe\" title=\"A Mo\u00e7a Que Veio de Longe\">A Mo\u00e7a Que Veio de Longe</a></i> (1965)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Deusa_Vencida\" title=\"A Deusa Vencida\">A Deusa Vencida</a></i> (1966)</li>\n<li><i>Reden\u00e7\u00e3o</i> (1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Os_Fantoches\" title=\"Os Fantoches\">Os Fantoches</a></i> (1968)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Muralha_(1968_TV_series)\" title=\"A Muralha (1968 TV series)\">A Muralha</a></i> (1969)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Beto_Rockfeller\" title=\"Beto Rockfeller\">Beto Rockfeller</a></i> (1970)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Irm%C3%A3os_Coragem\" title=\"Irm\u00e3os Coragem\">Irm\u00e3os Coragem</a></i> (1971)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Cafona\" title=\"O Cafona\">O Cafona</a></i> (1972)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Selva_de_Pedra_(1972_TV_series)\" title=\"Selva de Pedra (1972 TV series)\">Selva de Pedra</a></i> (1973)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Bem-Amado\" title=\"O Bem-Amado\">O Bem-Amado</a></i> (1974)</li>\n<li><i>O Espig\u00e3o</i> (1975)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gabriela_(1975_TV_series)\" title=\"Gabriela (1975 TV series)\">Gabriela</a></i> (1976)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saramandaia_(1976_TV_series)\" title=\"Saramandaia (1976 TV series)\">Saramandaia</a></i> (1977)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EEDD82;;width:1%\">1981-1999</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%81gua_Viva_(TV_series)\" title=\"\u00c1gua Viva (TV series)\">\u00c1gua Viva</a></i> (1981)</li>\n<li><i>Os Imigrantes</i> (1982)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Elas_por_Elas\" title=\"Elas por Elas\">Elas por Elas</a></i> (1983)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Guerra_dos_Sexos_(1983_TV_series)\" title=\"Guerra dos Sexos (1983 TV series)\">Guerra dos Sexos</a></i> (1984)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vereda_Tropical\" title=\"Vereda Tropical\">Vereda Tropical</a></i> (1985)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roque_Santeiro\" title=\"Roque Santeiro\">Roque Santeiro</a></i> (1986)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roda_de_Fogo\" title=\"Roda de Fogo\">Roda de Fogo</a></i> (1987)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brega_e_Chique\" title=\"Brega e Chique\">Brega e Chique</a></i> (1988)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vale_Tudo_(TV_series)\" title=\"Vale Tudo (TV series)\">Vale Tudo</a></i> (1989)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Que_Rei_Sou_Eu%3F\" title=\"Que Rei Sou Eu?\">Que Rei Sou Eu?</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pantanal_(TV_series)\" title=\"Pantanal (TV series)\">Pantanal</a></i> (1991)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Dono_do_Mundo\" title=\"O Dono do Mundo\">O Dono do Mundo</a></i> (1992)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pedra_sobre_Pedra\" title=\"Pedra sobre Pedra\">Pedra sobre Pedra</a></i> (1993)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Renascer\" title=\"Renascer\">Renascer</a></i> (1994)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%89ramos_Seis_(TV_series)\" title=\"\u00c9ramos Seis (TV series)\">\u00c9ramos Seis</a></i> (1995)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Pr%C3%B3xima_V%C3%ADtima\" title=\"A Pr\u00f3xima V\u00edtima\">A Pr\u00f3xima V\u00edtima</a></i> (1996)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Rei_do_Gado\" title=\"O Rei do Gado\">O Rei do Gado</a></i> (1997)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Por_Amor_(1997_TV_series)\" title=\"Por Amor (1997 TV series)\">Por Amor</a></i> (1998)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Torre_de_Babel_(TV_series)\" title=\"Torre de Babel (TV series)\">Torre de Babel</a></i> (1999)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EEDD82;;width:1%\">2000-present</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Terra_Nostra_(TV_series)\" title=\"Terra Nostra (TV series)\">Terra Nostra</a></i> (2000)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La%C3%A7os_de_Fam%C3%ADlia\" title=\"La\u00e7os de Fam\u00edlia\">La\u00e7os de Fam\u00edlia</a></i> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Clone\" title=\"O Clone\">O Clone</a></i> (2002)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Beijo_do_Vampiro\" title=\"O Beijo do Vampiro\">O Beijo do Vampiro</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mulheres_Apaixonadas\" title=\"Mulheres Apaixonadas\">Mulheres Apaixonadas</a></i> (2004)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Senhora_do_Destino\" title=\"Senhora do Destino\">Senhora do Destino</a></i> (2005)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bel%C3%ADssima\" title=\"Bel\u00edssima\">Bel\u00edssima</a></i> / <i><a href=\"/wiki/P%C3%A1ginas_da_Vida\" title=\"P\u00e1ginas da Vida\">P\u00e1ginas da Vida</a></i> (2007)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Para%C3%ADso_Tropical\" title=\"Para\u00edso Tropical\">Para\u00edso Tropical</a></i> / <i><a href=\"/wiki/Vidas_Opostas\" title=\"Vidas Opostas\">Vidas Opostas</a></i> (2008)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Favorita\" title=\"A Favorita\">A Favorita</a></i> (2009)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Caminho_das_%C3%8Dndias\" title=\"Caminho das \u00cdndias\">Caminho das \u00cdndias</a></i> (2010)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ti_Ti_Ti\" title=\"Ti Ti Ti\">Ti Ti Ti</a></i> (2011)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cordel_Encantado\" title=\"Cordel Encantado\">Cordel Encantado</a></i> (2012)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Avenida_Brasil_(TV_series)\" title=\"Avenida Brasil (TV series)\">Avenida Brasil</a></i> (2013)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amor_%C3%A0_Vida\" title=\"Amor \u00e0 Vida\">Amor \u00e0 Vida</a></i> (2014)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio\" title=\"Imp\u00e9rio\">Imp\u00e9rio</a></i> (2015)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Verdades_Secretas\" title=\"Verdades Secretas\">Verdades Secretas</a></i> (2016)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Totalmente_Demais\" title=\"Totalmente Demais\">Totalmente Demais</a></i> (2017)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">A For\u00e7a do Querer</a></i> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Extra_Television_Awards_for_Best_Telenovela\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Extra_Television_Awards_for_Best_Telenovela\" title=\"Template:Extra Television Awards for Best Telenovela\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Extra_Television_Awards_for_Best_Telenovela\" title=\"Template talk:Extra Television Awards for Best Telenovela\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Extra_Television_Awards_for_Best_Telenovela&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Extra_Television_Awards_for_Best_Telenovela\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Pr%C3%AAmio_Extra_de_Televis%C3%A3o_de_melhor_telenovela\" title=\"Pr\u00eamio Extra de Televis\u00e3o de melhor telenovela\">Extra Television Awards for Best Telenovela</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1998\u20132007</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Torre_de_Babel_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torre de Babel (telenovela)\">Torre de Babel</a></i> (1998)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Terra_Nostra_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terra Nostra (telenovela)\">Terra Nostra</a></i> (1999)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La%C3%A7os_de_Fam%C3%ADlia\" title=\"La\u00e7os de Fam\u00edlia\">La\u00e7os de Fam\u00edlia</a></i> (2000)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Presen%C3%A7a_de_Anita\" title=\"Presen\u00e7a de Anita\">Presen\u00e7a de Anita</a></i> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Clone\" title=\"O Clone\">O Clone</a></i> (2002)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mulheres_Apaixonadas\" title=\"Mulheres Apaixonadas\">Mulheres Apaixonadas</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Celebridade\" title=\"Celebridade\">Celebridade</a></i> (2004)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Am%C3%A9rica_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Am\u00e9rica (telenovela)\">Am\u00e9rica</a></i> (2005)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/P%C3%A1ginas_da_Vida\" title=\"P\u00e1ginas da Vida\">P\u00e1ginas da Vida</a></i> (2006)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Para%C3%ADso_Tropical\" title=\"Para\u00edso Tropical\">Para\u00edso Tropical</a></i> (2007)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2008\u2013present</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/A_Favorita\" title=\"A Favorita\">A Favorita</a></i> (2008)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Caminho_das_%C3%8Dndias\" title=\"Caminho das \u00cdndias\">Caminho das \u00cdndias</a></i> (2009)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Passione_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passione (telenovela)\">Passione</a></i> (2010)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cordel_Encantado\" title=\"Cordel Encantado\">Cordel Encantado</a></i> (2011)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Avenida_Brasil_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avenida Brasil (telenovela)\">Avenida Brasil</a></i> (2012)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amor_%C3%A0_Vida\" title=\"Amor \u00e0 Vida\">Amor \u00e0 Vida</a></i> (2013)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio\" title=\"Imp\u00e9rio\">Imp\u00e9rio</a></i> (2014)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Verdades_Secretas\" title=\"Verdades Secretas\">Verdades Secretas</a></i> (2015)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%8Ata_Mundo_Bom!\" title=\"\u00cata Mundo Bom!\">\u00cata Mundo Bom!</a></i> (2016)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">A For\u00e7a do Querer</a></i> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Rede_Globo_telenovelas\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Rede_Globo_telenovelas\" title=\"Template:Rede Globo telenovelas\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Rede_Globo_telenovelas\" title=\"Template talk:Rede Globo telenovelas\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Rede_Globo_telenovelas&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Rede_Globo_telenovelas\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Rede_Globo_telenovelas\" title=\"List of Rede Globo telenovelas\">Rede Globo telenovelas</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1960s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/O_%C3%89brio\" title=\"O \u00c9brio\">O \u00c9brio</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1965)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rosinha_do_Sobrado\" title=\"Rosinha do Sobrado\">Rosinha do Sobrado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1965)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Moreninha_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"A Moreninha (telenovela)\">A Moreninha</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1965)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Padre_Ti%C3%A3o\" title=\"Padre Ti\u00e3o\">Padre Ti\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1965)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Rei_dos_Ciganos\" title=\"O Rei dos Ciganos\">O Rei dos Ciganos</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1966)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Sombra_de_Rebecca\" title=\"A Sombra de Rebecca\">A Sombra de Rebecca</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1967)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anast%C3%A1cia,_a_Mulher_sem_Destino\" title=\"Anast\u00e1cia, a Mulher sem Destino\">Anast\u00e1cia, a Mulher sem Destino</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1967)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sangue_e_Areia\" title=\"Sangue e Areia\">Sangue e Areia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1967)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Santo_Mesti%C3%A7o\" title=\"O Santo Mesti\u00e7o\">O Santo Mesti\u00e7o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1968)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Passo_dos_Ventos\" title=\"Passo dos Ventos\">Passo dos Ventos</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1968)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Grande_Mentira\" title=\"A Grande Mentira\">A Grande Mentira</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1968)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rosa_Rebelde\" title=\"Rosa Rebelde\">Rosa Rebelde</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1969)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Cabana_do_Pai_Tom%C3%A1s\" title=\"A Cabana do Pai Tom\u00e1s\">A Cabana do Pai Tom\u00e1s</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1969)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/V%C3%A9u_de_Noiva\" title=\"V\u00e9u de Noiva\">V\u00e9u de Noiva</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1969)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1970s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Irm%C3%A3os_Coragem\" title=\"Irm\u00e3os Coragem\">Irm\u00e3os Coragem</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1970)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pigmali%C3%A3o_70\" title=\"Pigmali\u00e3o 70\">Pigmali\u00e3o 70</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1970)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Pr%C3%B3xima_Atra%C3%A7%C3%A3o\" title=\"A Pr\u00f3xima Atra\u00e7\u00e3o\">A Pr\u00f3xima Atra\u00e7\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1970)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Homem_Que_Deve_Morrer\" title=\"O Homem Que Deve Morrer\">O Homem Que Deve Morrer</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1971)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Minha_Doce_Namorada\" title=\"Minha Doce Namorada\">Minha Doce Namorada</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1971)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Selva_de_Pedra_(1972_TV_series)\" title=\"Selva de Pedra (1972 TV series)\">Selva de Pedra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1972)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Primeiro_Amor\" title=\"O Primeiro Amor\">O Primeiro Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1972)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Uma_Rosa_com_Amor\" title=\"Uma Rosa com Amor\">Uma Rosa com Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1972)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Bem-Amado\" title=\"O Bem-Amado\">O Bem-Amado</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cavalo_de_A%C3%A7o\" title=\"Cavalo de A\u00e7o\">Cavalo de A\u00e7o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1973)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Carinhoso\" title=\"Carinhoso\">Carinhoso</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1973)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Semideus\" title=\"O Semideus\">O Semideus</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1973)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Supermanoela\" title=\"Supermanoela\">Supermanoela</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1974)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Corrida_do_Ouro\" title=\"Corrida do Ouro\">Corrida do Ouro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1974)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fogo_sobre_Terra\" title=\"Fogo sobre Terra\">Fogo sobre Terra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1974)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cuca_Legal\" title=\"Cuca Legal\">Cuca Legal</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1975)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Escalada\" title=\"Escalada\">Escalada</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1975)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bravo!_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bravo! (telenovela)\">Bravo!</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1975)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gabriela_(1975_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriela (1975 telenovela)\">Gabriela</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1975)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pecado_Capital\" title=\"Pecado Capital\">Pecado Capital</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1975)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Escrava_Isaura_(1976_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Escrava Isaura (1976 telenovela)\">Escrava Isaura</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1976)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anjo_Mau_(1976_TV_series)\" title=\"Anjo Mau (1976 TV series)\">Anjo Mau</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1976)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Casar%C3%A3o\" title=\"O Casar\u00e3o\">O Casar\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1976)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Est%C3%BApido_Cupido\" title=\"Est\u00fapido Cupido\">Est\u00fapido Cupido</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1976)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Duas_Vidas\" title=\"Duas Vidas\">Duas Vidas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1976)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Espelho_M%C3%A1gico\" title=\"Espelho M\u00e1gico\">Espelho M\u00e1gico</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1977)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Astro_(1977_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"O Astro (1977 telenovela)\">O Astro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1977)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Locomotivas\" title=\"Locomotivas\">Locomotivas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1977)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sem_Len%C3%A7o,_sem_Documento\" title=\"Sem Len\u00e7o, sem Documento\">Sem Len\u00e7o, sem Documento</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1977)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancin%27_Days_(1978_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancin&#39; Days (1978 telenovela)\">Dancin' Days</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1978)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Te_Contei%3F\" title=\"Te Contei?\">Te Contei?</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1978)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pecado_Rasgado\" title=\"Pecado Rasgado\">Pecado Rasgado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1978)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pai_Her%C3%B3i\" title=\"Pai Her\u00f3i\">Pai Her\u00f3i</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1979)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Feij%C3%A3o_Maravilha\" title=\"Feij\u00e3o Maravilha\">Feij\u00e3o Maravilha</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1979)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Os_Gigantes\" title=\"Os Gigantes\">Os Gigantes</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1979)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Marron_Glac%C3%AA\" title=\"Marron Glac\u00ea\">Marron Glac\u00ea</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1979)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1980s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%81gua_Viva_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1gua Viva (telenovela)\">\u00c1gua Viva</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1980)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cora%C3%A7%C3%A3o_Alado\" title=\"Cora\u00e7\u00e3o Alado\">Cora\u00e7\u00e3o Alado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1980)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Baila_Comigo\" title=\"Baila Comigo\">Baila Comigo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1981)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brilhante_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brilhante (telenovela)\">Brilhante</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1981)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/S%C3%A9timo_Sentido\" title=\"S\u00e9timo Sentido\">S\u00e9timo Sentido</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1982)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sol_de_Ver%C3%A3o\" title=\"Sol de Ver\u00e3o\">Sol de Ver\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1982)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Louco_Amor_(1983_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louco Amor (1983 telenovela)\">Louco Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1983)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Champagne_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Champagne (telenovela)\">Champagne</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1983)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Partido_Alto_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Alto (telenovela)\">Partido Alto</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1984)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amor_com_Amor_Se_Paga\" title=\"Amor com Amor Se Paga\">Amor com Amor Se Paga</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1984)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Corpo_a_Corpo\" title=\"Corpo a Corpo\">Corpo a Corpo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1984)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roque_Santeiro\" title=\"Roque Santeiro\">Roque Santeiro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1985)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Selva_de_Pedra_(1986_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Selva de Pedra (1986 telenovela)\">Selva de Pedra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1986)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roda_de_Fogo\" title=\"Roda de Fogo\">Roda de Fogo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1986)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Outro\" title=\"O Outro\">O Outro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1987)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mandala_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mandala (telenovela)\">Mandala</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1987)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Direito_de_Amar\" title=\"Direito de Amar\">Direito de Amar</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1987)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bambol%C3%AA\" title=\"Bambol\u00ea\">Bambol\u00ea</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1987)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vale_Tudo_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vale Tudo (telenovela)\">Vale Tudo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1988)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Beb%C3%AA_a_Bordo\" title=\"Beb\u00ea a Bordo\">Beb\u00ea a Bordo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1988)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Que_Rei_Sou_Eu%3F\" title=\"Que Rei Sou Eu?\">Que Rei Sou Eu?</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1989)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Salvador_da_P%C3%A1tria\" title=\"O Salvador da P\u00e1tria\">O Salvador da P\u00e1tria</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1989)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tieta_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tieta (telenovela)\">Tieta</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1989)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Top_Model_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Top Model (telenovela)\">Top Model</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1989)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Sexo_dos_Anjos\" title=\"O Sexo dos Anjos\">O Sexo dos Anjos</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1989)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1990s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Rainha_da_Sucata\" title=\"Rainha da Sucata\">Rainha da Sucata</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1990)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barriga_de_Aluguel\" title=\"Barriga de Aluguel\">Barriga de Aluguel</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1990)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meu_Bem,_Meu_Mal\" title=\"Meu Bem, Meu Mal\">Meu Bem, Meu Mal</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1990)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Dono_do_Mundo\" title=\"O Dono do Mundo\">O Dono do Mundo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1991)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vamp_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vamp (telenovela)\">Vamp</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1991)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Felicidade\" title=\"Felicidade\">Felicidade</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1991)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pedra_sobre_Pedra\" title=\"Pedra sobre Pedra\">Pedra sobre Pedra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1992)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Perigosas_Peruas\" title=\"Perigosas Peruas\">Perigosas Peruas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1992)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Despedida_de_Solteiro\" title=\"Despedida de Solteiro\">Despedida de Solteiro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1992)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/De_Corpo_e_Alma_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"De Corpo e Alma (telenovela)\">De Corpo e Alma</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1992)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mulheres_de_Areia\" title=\"Mulheres de Areia\">Mulheres de Areia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1993)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Renascer\" title=\"Renascer\">Renascer</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1993)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Olho_no_Olho\" title=\"Olho no Olho\">Olho no Olho</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1993)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sonho_Meu\" title=\"Sonho Meu\">Sonho Meu</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1993)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fera_Ferida\" title=\"Fera Ferida\">Fera Ferida</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1993)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Viagem\" title=\"A Viagem\">A Viagem</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1994)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tropicaliente\" title=\"Tropicaliente\">Tropicaliente</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1994)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Quatro_por_Quatro\" title=\"Quatro por Quatro\">Quatro por Quatro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1994)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/P%C3%A1tria_Minha\" title=\"P\u00e1tria Minha\">P\u00e1tria Minha</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1994)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Pr%C3%B3xima_V%C3%ADtima\" title=\"A Pr\u00f3xima V\u00edtima\">A Pr\u00f3xima V\u00edtima</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1995)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hist%C3%B3ria_de_Amor\" title=\"Hist\u00f3ria de Amor\">Hist\u00f3ria de Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1995)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Explode_Cora%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Explode Cora\u00e7\u00e3o\">Explode Cora\u00e7\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1995)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Quem_%C3%89_Voc%C3%AA%3F\" title=\"Quem \u00c9 Voc\u00ea?\">Quem \u00c9 Voc\u00ea?</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1996)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Fim_do_Mundo_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"O Fim do Mundo (telenovela)\">O Fim do Mundo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1996)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Rei_do_Gado\" title=\"O Rei do Gado\">O Rei do Gado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1996)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Salsa_e_Merengue\" title=\"Salsa e Merengue\">Salsa e Merengue</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1996)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anjo_de_Mim\" title=\"Anjo de Mim\">Anjo de Mim</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1996)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Indomada\" title=\"A Indomada\">A Indomada</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1997)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Amor_Est%C3%A1_no_Ar\" title=\"O Amor Est\u00e1 no Ar\">O Amor Est\u00e1 no Ar</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1997)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Anjo_Mau_(1997_TV_series)\" title=\"Anjo Mau (1997 TV series)\">Anjo Mau</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1997)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Por_Amor_(1997_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Por Amor (1997 telenovela)\">Por Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1997)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Corpo_Dourado\" title=\"Corpo Dourado\">Corpo Dourado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1998)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Era_Uma_Vez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Era Uma Vez\">Era Uma Vez</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1998)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Torre_de_Babel_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torre de Babel (telenovela)\">Torre de Babel</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1998)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meu_Bem_Querer\" title=\"Meu Bem Querer\">Meu Bem Querer</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1998)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Suave_Veneno\" title=\"Suave Veneno\">Suave Veneno</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1999)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Andando_nas_Nuvens\" title=\"Andando nas Nuvens\">Andando nas Nuvens</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1999)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/For%C3%A7a_de_um_Desejo\" title=\"For\u00e7a de um Desejo\">For\u00e7a de um Desejo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1999)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Terra_Nostra_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terra Nostra (telenovela)\">Terra Nostra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1999)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vila_Madalena_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vila Madalena (telenovela)\">Vila Madalena</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1999)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Uga-Uga\" title=\"Uga-Uga\">Uga-Uga</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2000)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La%C3%A7os_de_Fam%C3%ADlia\" title=\"La\u00e7os de Fam\u00edlia\">La\u00e7os de Fam\u00edlia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2000)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Cravo_e_a_Rosa\" title=\"O Cravo e a Rosa\">O Cravo e a Rosa</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2000)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Porto_dos_Milagres\" title=\"Porto dos Milagres\">Porto dos Milagres</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2001)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Padroeira\" title=\"A Padroeira\">A Padroeira</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2001)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Clone\" title=\"O Clone\">O Clone</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2001)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Desejos_de_Mulher\" title=\"Desejos de Mulher\">Desejos de Mulher</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2002)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cora%C3%A7%C3%A3o_de_Estudante\" title=\"Cora\u00e7\u00e3o de Estudante\">Cora\u00e7\u00e3o de Estudante</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2002)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Esperan%C3%A7a_(TV_series)\" title=\"Esperan\u00e7a (TV series)\">Esperan\u00e7a</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2002)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Beijo_do_Vampiro\" title=\"O Beijo do Vampiro\">O Beijo do Vampiro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2002)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sabor_da_Paix%C3%A3o\" title=\"Sabor da Paix\u00e3o\">Sabor da Paix\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2002)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mulheres_Apaixonadas\" title=\"Mulheres Apaixonadas\">Mulheres Apaixonadas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kubanacan\" title=\"Kubanacan\">Kubanacan</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Chocolate_com_Pimenta\" title=\"Chocolate com Pimenta\">Chocolate com Pimenta</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Celebridade\" title=\"Celebridade\">Celebridade</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Da_Cor_do_Pecado\" title=\"Da Cor do Pecado\">Da Cor do Pecado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2004)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cabocla\" title=\"Cabocla\">Cabocla</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2004)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Senhora_do_Destino\" title=\"Senhora do Destino\">Senhora do Destino</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2004)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Come%C3%A7ar_de_Novo\" title=\"Come\u00e7ar de Novo\">Come\u00e7ar de Novo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2004)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Como_uma_Onda\" title=\"Como uma Onda\">Como uma Onda</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2004)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Am%C3%A9rica_(Brazilian_TV_series)\" title=\"Am\u00e9rica (Brazilian TV series)\">Am\u00e9rica</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alma_G%C3%AAmea\" title=\"Alma G\u00eamea\">Alma G\u00eamea</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005)</span></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bel%C3%ADssima\" title=\"Bel\u00edssima\">Bel\u00edssima</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cobras_%26_Lagartos\" title=\"Cobras &amp; Lagartos\">Cobras &amp; Lagartos</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2006)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/P%C3%A1ginas_da_Vida\" title=\"P\u00e1ginas da Vida\">P\u00e1ginas da Vida</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2006)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Profeta\" title=\"O Profeta\">O Profeta</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2006)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/P%C3%A9_na_Jaca\" title=\"P\u00e9 na Jaca\">P\u00e9 na Jaca</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2006)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Para%C3%ADso_Tropical\" title=\"Para\u00edso Tropical\">Para\u00edso Tropical</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2007)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sete_Pecados\" title=\"Sete Pecados\">Sete Pecados</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2007)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Duas_Caras\" title=\"Duas Caras\">Duas Caras</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2007)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Desejo_Proibido\" title=\"Desejo Proibido\">Desejo Proibido</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2007)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Beleza_Pura\" title=\"Beleza Pura\">Beleza Pura</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2008)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Favorita\" title=\"A Favorita\">A Favorita</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2008)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tr%C3%AAs_Irm%C3%A3s\" title=\"Tr\u00eas Irm\u00e3s\">Tr\u00eas Irm\u00e3s</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2008)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Caminho_das_%C3%8Dndias\" title=\"Caminho das \u00cdndias\">Caminho das \u00cdndias</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Para%C3%ADso_(2009_telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Para\u00edso (2009 telenovela)\">Para\u00edso</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Caras_%26_Bocas\" title=\"Caras &amp; Bocas\">Caras &amp; Bocas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Viver_a_Vida\" title=\"Viver a Vida\">Viver a Vida</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cama_de_Gato\" title=\"Cama de Gato\">Cama de Gato</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010s debuts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Passione_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passione (telenovela)\">Passione</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Escrito_nas_Estrelas\" title=\"Escrito nas Estrelas\">Escrito nas Estrelas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ti_Ti_Ti\" title=\"Ti Ti Ti\">Ti Ti Ti</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Araguaia_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Araguaia (telenovela)\">Araguaia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Insensato_Cora%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Insensato Cora\u00e7\u00e3o\">Insensato Cora\u00e7\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Morde_%26_Assopra\" title=\"Morde &amp; Assopra\">Morde &amp; Assopra</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cordel_Encantado\" title=\"Cordel Encantado\">Cordel Encantado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Astro\" class=\"mw-redirect\" title=\"O Astro\">O Astro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fina_Estampa\" title=\"Fina Estampa\">Fina Estampa</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Vida_da_Gente\" title=\"A Vida da Gente\">A Vida da Gente</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Aquele_Beijo\" title=\"Aquele Beijo\">Aquele Beijo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amor_Eterno_Amor\" title=\"Amor Eterno Amor\">Amor Eterno Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Avenida_Brasil_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avenida Brasil (telenovela)\">Avenida Brasil</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cheias_de_Charme\" title=\"Cheias de Charme\">Cheias de Charme</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gabriela_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriela (telenovela)\">Gabriela</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lado_a_Lado\" title=\"Lado a Lado\">Lado a Lado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Guerra_dos_Sexos\" title=\"Guerra dos Sexos\">Guerra dos Sexos</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Salve_Jorge\" title=\"Salve Jorge\">Salve Jorge</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Flor_do_Caribe\" title=\"Flor do Caribe\">Flor do Caribe</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sangue_Bom\" title=\"Sangue Bom\">Sangue Bom</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amor_%C3%A0_Vida\" title=\"Amor \u00e0 Vida\">Amor \u00e0 Vida</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saramandaia_(2013_TV_series)\" title=\"Saramandaia (2013 TV series)\">Saramandaia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joia_Rara\" title=\"Joia Rara\">Joia Rara</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Al%C3%A9m_do_Horizonte\" title=\"Al\u00e9m do Horizonte\">Al\u00e9m do Horizonte</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Em_Fam%C3%ADlia_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Em Fam\u00edlia (telenovela)\">Em Fam\u00edlia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meu_Pedacinho_de_Ch%C3%A3o\" title=\"Meu Pedacinho de Ch\u00e3o\">Meu Pedacinho de Ch\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gera%C3%A7%C3%A3o_Brasil\" title=\"Gera\u00e7\u00e3o Brasil\">Gera\u00e7\u00e3o Brasil</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Rebu\" title=\"O Rebu\">O Rebu</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio\" title=\"Imp\u00e9rio\">Imp\u00e9rio</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Boogie_Oogie\" title=\"Boogie Oogie\">Boogie Oogie</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alto_Astral\" title=\"Alto Astral\">Alto Astral</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sete_Vidas\" title=\"Sete Vidas\">Sete Vidas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Babil%C3%B4nia_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babil\u00f4nia (telenovela)\">Babil\u00f4nia</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/I_Love_Parais%C3%B3polis\" title=\"I Love Parais\u00f3polis\">I Love Parais\u00f3polis</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Verdades_Secretas\" title=\"Verdades Secretas\">Verdades Secretas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Al%C3%A9m_do_Tempo\" title=\"Al\u00e9m do Tempo\">Al\u00e9m do Tempo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Regra_do_Jogo\" title=\"A Regra do Jogo\">A Regra do Jogo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Totalmente_Demais\" title=\"Totalmente Demais\">Totalmente Demais</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%8Ata_Mundo_Bom!\" title=\"\u00cata Mundo Bom!\">\u00cata Mundo Bom!</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Velho_Chico\" title=\"Velho Chico\">Velho Chico</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Liberdade,_Liberdade\" title=\"Liberdade, Liberdade\">Liberdade, Liberdade</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Haja_Cora%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Haja Cora\u00e7\u00e3o\">Haja Cora\u00e7\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sol_Nascente\" title=\"Sol Nascente\">Sol Nascente</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Lei_do_Amor\" title=\"A Lei do Amor\">A Lei do Amor</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rock_Story\" title=\"Rock Story\">Rock Story</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Os_Dias_Eram_Assim\" title=\"Os Dias Eram Assim\">Os Dias Eram Assim</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Novo_Mundo_(telenovela)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novo Mundo (telenovela)\">Novo Mundo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">A For\u00e7a do Querer</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pega_Pega\" title=\"Pega Pega\">Pega Pega</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tempo_de_Amar\" title=\"Tempo de Amar\">Tempo de Amar</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Outro_Lado_do_Para%C3%ADso\" title=\"O Outro Lado do Para\u00edso\">O Outro Lado do Para\u00edso</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Onde_Nascem_os_Fortes\" title=\"Onde Nascem os Fortes\">Onde Nascem os Fortes</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2018)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Deus_Salve_o_Rei\" title=\"Deus Salve o Rei\">Deus Salve o Rei</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2018)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Current</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Orgulho_e_Paix%C3%A3o\" title=\"Orgulho e Paix\u00e3o\">Orgulho e Paix\u00e3o</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2018)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Segundo_Sol\" title=\"Segundo Sol\">Segundo Sol</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2018)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/O_Tempo_n%C3%A3o_Para\" title=\"O Tempo n\u00e3o Para\">O Tempo n\u00e3o Para</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2018)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Rede_Globo_telenovelas\" title=\"Category:Rede Globo telenovelas\">Category</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180918012613\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 2.400 seconds\nReal time usage: 2.612 seconds\nPreprocessor visited node count: 31049/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 418670/2097152 bytes\nTemplate argument size: 39556/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 115518/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 1.383/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2213.953      1 -total\n 78.92% 1747.309      1 Template:Reflist\n 72.69% 1609.313     90 Template:Cite_web\n 59.84% 1324.767     57 Template:Citar_web\n  4.30%   95.095      3 Template:Infobox\n  3.72%   82.276      3 Template:Ambox\n  3.22%   71.181      2 Template:Infobox_album\n  3.02%   66.759      1 Template:Multiple_issues\n  2.68%   59.230      1 Template:Infobox_television\n  2.48%   54.926      4 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53381574-0!canonical and timestamp 20180918012610 and revision id 857395978\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"A For\u00e7a do Querer"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/A_for%C3%A7a_do_querer","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"A for\u00e7a do querer"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"A For\u00e7a do Querer"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2017"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_March_2018"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Portuguese_Wikipedia"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_copy_edit_from_March_2018"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"All_articles_needing_copy_edit"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Trof\u00e9u_Imprensa_templates"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Brazilian_telenovelas"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Rede_Globo_telenovelas"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"2017_controversies"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Portuguese-language_telenovelas"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"2017_Brazilian_television_series_debuts"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Brazilian_LGBT-related_television_shows"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Media_and_entertainment_controversies"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Television_controversies"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"2017_Brazilian_television_series_endings"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Telenovelas_by_Gl\u00f3ria_Perez"},{"sortkey":"Forca do Querer, A","*":"Transgender-related_television_programs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Portuguese Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing copy edit from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Rede Globo telenovelas"},{"ns":0,"*":"Joelma Giro"},{"ns":0,"exists":"","*":"1080i"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 in television"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Cabana do Pai Tom\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Deusa Vencida"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Diarista"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Favorita"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Grande Mentira"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Indomada"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Lei do Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Moreninha (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Mo\u00e7a Que Veio de Longe"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Muralha (1968 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Padroeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Pr\u00f3xima Atra\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Pr\u00f3xima V\u00edtima"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Regra do Jogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Sombra de Rebecca"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Viagem"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Vida da Gente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcione Nazareth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma G\u00eamea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Astral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al\u00e9m do Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al\u00e9m do Tempo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amor Eterno Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amor com Amor Se Paga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amor \u00e0 Vida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9rica (Brazilian TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9rica (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anast\u00e1cia, a Mulher sem Destino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andando nas Nuvens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anitta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anjo Mau (1976 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anjo Mau (1997 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anjo de Mim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apple Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquele Beijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araguaia (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashaninka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida Brasil (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida Brasil (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babil\u00f4nia (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baila Comigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bambol\u00ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barriga de Aluguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beb\u00ea a Bordo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beleza Pura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00edssima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beto Rockfeller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betty Faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betty Gofman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blame (Calvin Harris song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boogie Oogie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bravo! (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brega e Chique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brilhante (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruna Linzmeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabocla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvin Harris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cama de Gato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caminho das \u00cdndias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caras & Bocas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carinhoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carioca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carla Diaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavalo de A\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celebridade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champagne (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheias de Charme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Buarque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chocolate com Pimenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cobras & Lagartos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coldplay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Come\u00e7ar de Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Como uma Onda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora\u00e7\u00e3o Alado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora\u00e7\u00e3o de Estudante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordel Encantado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpo Dourado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpo a Corpo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corrida do Ouro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristiane Justino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuca Legal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyndi Lauper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da Cor do Pecado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daddy Yankee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Stulbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancin' Days (1978 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darkness and Light (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Corpo e Alma (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Corpo e Alma (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desejo Proibido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desejos de Mulher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despacito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despedida de Solteiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deus Salve o Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Direito de Amar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Onete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duas Caras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duas Vidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dupla Identidade"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9bora Falabella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edson Celulari"},{"ns":0,"exists":"","*":"El clon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elas por Elas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliz\u00e2ngela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Em Fam\u00edlia (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensemble cast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensemble film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Era Uma Vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escalada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escrava Isaura (1976 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escrito nas Estrelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espelho M\u00e1gico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperan\u00e7a (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00fadios Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00fapido Cupido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Explode Cora\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feij\u00e3o Maravilha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felicidade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fera Ferida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipe Galv\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fina Estampa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flor do Caribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fogo sobre Terra"},{"ns":0,"exists":"","*":"For\u00e7a de um Desejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriela (1975 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriela (1975 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriela (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gera\u00e7\u00e3o Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3ria Perez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gnash (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerra dos Sexos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerra dos Sexos (1983 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guilherme Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"HDTV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haja Cora\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Styles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilda Furac\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hist\u00f3ria de Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"I Love Parais\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imp\u00e9rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insensato Cora\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irm\u00e3os Coragem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isis Valverde"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Newman (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joia Rara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliana Paes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliana Paiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kubanacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lado a Lado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"La\u00e7os de Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenine (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberdade, Liberdade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilia Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Rede Globo telenovelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locomotivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louco Amor (1983 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lua Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludmilla (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Fonsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edlia Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mandala (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Pigossi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Fernanda C\u00e2ndido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisa Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marron Glac\u00ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meu Bem, Meu Mal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meu Bem Querer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meu Pedacinho de Ch\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Bubl\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minha Doce Namorada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed martial arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morde & Assopra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulheres Apaixonadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulheres de Areia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multi-camera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music genre"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fasica popular brasileira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nana Caymmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nego do Borel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ney Matogrosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobody But Me (Michael Bubl\u00e9 song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Mundo (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Amor Est\u00e1 no Ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Astro"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Astro (1977 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Beijo do Vampiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Bem-Amado"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Cafona"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Canto da Sereia"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Casar\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Clone"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Cravo e a Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Dono do Mundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Fim do Mundo (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Homem Que Deve Morrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Outro"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Outro Lado do Para\u00edso"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Primeiro Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Profeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Rebu"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Rei do Gado"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Rei dos Ciganos"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Salvador da P\u00e1tria"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Santo Mesti\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Semideus"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Sexo dos Anjos"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Tempo n\u00e3o Para"},{"ns":0,"exists":"","*":"O \u00c9brio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olho no Olho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onde Nascem os Fortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orgulho e Paix\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Dias Eram Assim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Fantoches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Gigantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othon Bastos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pabllo Vittar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padre Ti\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pai Her\u00f3i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paolla Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edso (2009 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edso Tropical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Alto (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Alto (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passione (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passo dos Ventos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pecado Capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pecado Rasgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedra sobre Pedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Vasconcellos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pega Pega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perigosas Peruas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pigmali\u00e3o 70"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Por Amor (1997 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Por Amor (1997 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto dos Milagres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presen\u00e7a de Anita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00eamio Extra de Televis\u00e3o de melhor telenovela"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1ginas da Vida"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1tria Minha"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9 na Jaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quatro por Quatro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Que Rei Sou Eu?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quem \u00c9 Voc\u00ea?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainha da Sucata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Record label"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rede Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renascer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Carlos (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock Story"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roda de Fogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Lombardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roque Santeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Rebelde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosinha do Sobrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabor da Paix\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salsa e Merengue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salve Jorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sangue Bom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sangue e Areia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saramandaia (1976 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saramandaia (2013 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segundo Sol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selva de Pedra (1972 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selva de Pedra (1986 telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sem Len\u00e7o, sem Documento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senhora do Destino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sete Pecados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sete Vidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sign of the Times (Harry Styles song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siren (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sol Nascente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sol de Ver\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Som Livre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonho Meu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soundtrack album"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suave Veneno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supermanoela"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9timo Sentido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Te Contei?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telenovela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tempo de Amar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Nostra (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Nostra (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti Ti Ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tieta (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonico Pereira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top Model (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de Babel (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de Babel (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalmente Demais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trof\u00e9u Imprensa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropicaliente"},{"ns":0,"exists":"","*":"True Colors (Cyndi Lauper song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00eas Irm\u00e3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uga-Uga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uma Rosa com Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Up&Up"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vale Tudo (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vale Tudo (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vamp (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velho Chico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera Fischer (actress)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdades Secretas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vereda Tropical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidas Opostas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Madalena (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viver a Vida"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9u de Noiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waves (Dean Lewis song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wesley Safad\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xande de Pilares"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gua Viva (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gua Viva (telenovela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ramos Seis (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cata Mundo Bom!"},{"ns":0,"*":"Lenda do boto"},{"ns":0,"*":"Alcione (actor)"},{"ns":0,"*":"Eu Prometo"},{"ns":0,"*":"Carmem (TV series)"},{"ns":0,"*":"Desejo"},{"ns":0,"*":"Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gl\u00f3ria Perez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trof\u00e9u Imprensa for Best Telenovela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Extra Television Awards for Best Telenovela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rede Globo telenovelas"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:A For\u00e7a do Querer"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Basic copyediting"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Extra Television Awards for Best Telenovela"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gl\u00f3ria Perez"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Rede Globo telenovelas"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Trof\u00e9u Imprensa for Best Telenovela"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Portuguese"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Copy edit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox television"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox album"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox album/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox album/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tracklist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Track listing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mdash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Em dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citar web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str find"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite video"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AV media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citar peri\u00f3dico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gl\u00f3ria Perez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trof\u00e9u Imprensa for Best Telenovela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Emmy Awards/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Extra Television Awards for Best Telenovela"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rede Globo telenovelas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox/dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst-infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Track listing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Ambox_important.svg","Translation_to_english_arrow.svg","Acap.svg","A_for\u00e7a_do_querer.png","Rio_Negro_-_Praia_do_Boto_Rosa_-_panoramio.jpg","A_For\u00e7a_do_Querer_Volume_1.jpg","A_For\u00e7a_do_Querer-_Vol,_2.jpeg","Folder_Hexagonal_Icon.svg"],"externallinks":["https://itunes.apple.com/br/album/o-quereres-tema-abertura-da-novela-for%25C3%25A7a-do-querer/id1229041741","http://gshow.globo.com/tv/noticia/2016/12/nova-novela-das-9-conheca-trama-e-os-personagens-de-forca-do-querer.html","http://www.1news.com.br/noticia/7450/diomax-martins/entretenimento/a-forca-do-querer-saiba-quando-estreia-a-substituta-de-a-lei-do-amor","https://tvefamosos.uol.com.br/colunas/flavio-ricco/2016/12/03/a-forca-do-querer--novela-da-gloria-perez-tem-titulo-novo-e-definitivo.htm","http://emais.estadao.com.br/noticias/tv,paolla-oliveira-confirma-que-sera-protagonista-da-proxima-novela-de-gloria-perez,10000027260","https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2016/11/gloria-perez-justifica-novo-titulo-para-a-flor-da-pele-estava-registrado","https://rd1.com.br/proxima-novela-de-gloria-perez-tem-titulo-alterado-flor-do-querer-deve-ser-escolhido/","http://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/a-forca-do-querer-e-o-titulo-definitivo-da-novela-de-gloria-perez.html","http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2016/03/paolla-oliveira-sera-policial-em-nova-novela.html","http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2016/06/fabio-assuncao-sera-o-mocinho-da-novela-de-gloria-perez.html","http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2016/11/dan-stulbach-voltara-globo-em-papel-que-seria-de-fabio-assuncao.html","http://aguinaldosilva.com.br/2016/11/23/reprovado-em-teste-para-a-flor-da-pele-daniel-rocha-entra-para-o-elenco-de-a-lei-do-amor/","http://entretenimento.r7.com/blogs/keila-jimenez/2017/03/07/vera-fischer-perde-vaga-para-betty-faria-em-novela/","http://caras.uol.com.br/tv/gloria-perez-fara-minisserie-sobre-ex-primeira-dama-do-trafico","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/em-flor-da-pele-juliana-paes-fara-bandida-inspirada-em-bibi-perigosa-20036599.html","http://cultura.estadao.com.br/noticias/geral,autora-planeja-serie-com-dama-da-rocinha-imp-,1553405","http://ego.globo.com/famosos/noticia/2016/08/isis-valverde-sera-uma-sereia-na-novela-novela-de-gloria-perez.html","http://ego.globo.com/televisao/noticia/2017/01/isis-valverde-usou-cauda-de-sereia-de-30kg-para-gravar-forca-do-querer.html","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/isis-valverde-define-rita-sua-nova-protagonista-em-a-forca-do-querer-ela-e-uma-forca-da-natureza.ghtml","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/dantas-descobre-para-quem-ruy-comprou-a-passagem-de-aviao-de-belem-para-o-rio-de-janeiro/5824087/","http://gshow.globo.com/tv/noticia/2017/01/juliana-paes-volta-aos-cabelos-longos-para-viver-criminosa-em-forca-do-querer.html","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/bibi-comemora-sucesso-de-apresentacao-na-faculdade/5826568/","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/personagem-de-paolla-oliveira-vai-romper-barreiras-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/jeiza-e-zeca-ficam-noivos/5879480/","http://gshow.globo.com/tv/noticia/marco-pigossi-vive-mais-um-mocinho-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/juliana-paes-emilio-dantas-gravam-flor-da-pele-amor-bandido-20619354.html","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/juliana-paes-rodrigo-lombardi-serao-um-casal-em-flor-da-pele-20581834.html","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/caio-fica-mexido-com-reencontro/5791946/","http://gshow.globo.com/tv/noticia/2017/01/carol-duarte-estreia-na-tv-com-personagem-trans-em-forca-do-querer.html","http://outrocanal.blogfolha.uol.com.br/2017/04/09/gloria-perez-abordara-reivindicacoes-sociais-de-trans-como-nova-identidade-em-a-forca-do-querer/","http://gshow.globo.com/tv/noticia/2016/12/fiuk-e-bruna-linzmeyer-serao-noivos-em-forca-do-querer.html","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/ruy-descobre-que-cibele-prestou-queixa-contra-ele/5906228/","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/maria-fernanda-candido-sera-mae-de-transexual-em-forca-de-um-querer-20654710.html","http://gshow.globo.com/tv/noticia/rodrigo-lombardi-e-dan-stulbach-gravam-a-forca-do-querer-em-belem.ghtml","http://f5.folha.uol.com.br/televisao/2016/12/lilia-cabral-interpreta-mulher-viciada-em-jogos-de-azar-na-proxima-novela-das-21h.shtml","http://gshow.globo.com/tv/noticia/a-forca-do-querer-conheca-os-personagens-da-nova-novela-das-9.ghtml","http://gshow.globo.com/tv/noticia/debora-falabella-entra-em-a-forca-do-querer-como-vila-que-vai-abalar-casamento.ghtml","http://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/a-forca-do-querer-irene-ja-matou-ex-marido-e-quer-destruir-eugenio/2017/05/04-293384.html","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/bruna-linzmeyer-volta-a-tv-na-nova-novela-de-gloria-perez.ghtml","http://odia.ig.com.br/diversao/2016-12-28/depois-de-vencer-luta-contra-o-cancer-edson-celulari-volta-a-tv-em-2017.html","http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2016/11/juliana-paiva-volta-tv-em-flor-da-pele-e-fala-do-namoro-com-juliano-laham-ainda-nao-conheci-familia-dele.html","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/silvero-pereira-se-prepara-para-estrear-na-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://gshow.globo.com/google/amp/gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/vem-por-ai/noticia/nonato-revela-segredo.ghtml","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/paolla-oliveira-sonha-se-tornar-lutadora-de-mma-em-forca-do-querer-20699932.html","http://minhanovela.uol.com.br/noticias/blog-do-jorge-brasil/bibi-no-baile-funk-da-favela-faz-a-forca-do-querer-explodir-nas-redes-sociais.phtml","https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2017/08/amp/carla-diaz-volta-globo-como-rival-de-juliana-paes-em-forca-do-querer.html","http://www.purepeople.com.br/noticia/bibi-que-se-cuide-carla-diaz-entra-em-a-forca-do-querer-como-amante-de-rubinho_a188837/1","http://gshow.globo.com/tv/noticia/mariana-xavier-sobre-retorno-ao-horario-nobre-tem-gosto-de-estreia.ghtml","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/joyce-se-preocupa-ao-saber-da-denuncia-de-cibele/5911446/","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/dandara-mariana-volta-a-tv-com-personagem-apaixonada-por-carimbo.ghtml","http://m.extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/gloria-perez-quer-maria-clara-spinelli-em-flor-da-pele-20241933.html","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/gabriel-stauffer-comemora-personagem-complicado-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/michelle-martins-volta-a-tv-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/lua-blanco-estara-em-a-forca-do-querer.ghtml","https://tvefamosos.uol.com.br/noticias/redacao/2017/08/25/betty-gofman-entra-em-a-forca-do-querer-para-defender-carine-de-bibi.htm","http://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/raul-gazolla-volta-globo-para-fazer-forca-do-querer-20684324.html","http://www.meioemensagem.com.br/home/ultimas-noticias/2017/06/27/santander-entra-na-trama-da-novela.html","http://veja.abril.com.br/blog/veja-gente/fafa-de-belem-fara-a-nova-novela-de-gloria-perez/","https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/tarso-brant-entra-em-a-forca-do-querer-cena-de-ivana-batendo-nos-seios-me-emocionou-vivi-aquilo.ghtml","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/lutadora-erica-paes-estreia-em-a-forca-do-querer-ao-lado-de-paolla-oliveira.ghtml","http://www.purepeople.com.br/noticia/mariana-xavier-rebate-criticas-por-par-na-novela-a-forca-do-querer-por-que-nao_a198327/1","https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/marcello-airoldi-entra-em-a-forca-do-querer-como-ex-de-joyce.ghtml","https://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/a-forca-do-querer-candida-conhece-homem-misterioso/2017/06/09-296059.html","https://m.extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/a-forca-do-querer-jeiza-candida-brigam-por-causa-de-amilcar-21557595.html","https://purepeople.com.br/noticia/zeca-ganha-novo-amor-na-novela-a-forca-do-querer-menina-tranquila-define-atriz_a191622/1","http://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/talento-da-terra-atores-amazonenses-participam-da-novela-a-forca-do-querer","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/videos/t/cenas/v/heleninha-encontra-uma-foto-de-rubinho-e-seu-cumplice-no-quarto-de-yuri/5908812/","http://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/laize-camara-comemora-papel-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2017/01/alem-da-conta-tera-webserie-no-canal-do-gnt-no-youtube.html","http://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/novelas/a-forca-do-querer-zeca-ruy-e-o-encanto-da-sereia.html","https://www.ofuxico.com.br/noticias-sobre-famosos/diogo-nogueira-canta-danca-e-e-paquerado-em-a-forca-do-querer/2017/05/04-293394.html","https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/xande-de-pilares-participa-de-a-forca-do-querer-e-exalta-a-presenca-do-samba-nas-novelas.ghtml","https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/a-forca-do-querer-marcara-estreia-de-wesley-safadao-em-novelas.ghtml","https://gshow.globo.com/Bastidores/noticia/nego-do-borel-coloca-elenco-de-a-forca-do-querer-para-dancar-funk.ghtml","https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/marilia-mendonca-grava-participacao-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://noticiasdatv.uol.com.br/mobile/noticia/novelas/transexual-e-xingada-de-aberracao-na-primeira-cena-em-forca-do-querer--14794","https://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/noticia/irmaos-nogueira-gravam-com-paolla-oliveira-em-a-forca-do-querer.ghtml","http://caras.uol.com.br/tv/joelma-curte-participacao-em-forca-do-querer#.WbMzkCiGPIU","https://capricho.abril.com.br/famosos/a-forca-do-querer-participacao-de-pabllo-vittar-ja-tem-data/","http://sportv.globo.com/site/combate/noticia/2017/08/cyborg-comenta-possivel-luta-contra-holm-nao-tem-forca-para-nocautear.html","http://gshow.globo.com/Musica/noticia/roberto-carlos-faz-1-musica-por-encomenda-da-carreira-a-pedido-de-gloria-perez.ghtml","https://itunes.apple.com/br/album/sereia-single/id1222148462","http://www.globotvinternational.com/newsDet.asp?newsId=629&random=1505613961694","http://www.otvfoco.com.br/a-forca-do-querer-estreia-com-2a-maior-audiencia-desde-2014-em-sp-e-rio-confira-os-consolidados-desta-segunda-feira-030417/","http://www.otvfoco.com.br/final-de-a-forca-do-querer-bate-recorde-de-audiencia-desde-avenida-brasil-confira-os-consolidados-da-sexta-feira-201017/","https://www.kantaribopemedia.com/audiencia-do-horario-nobre-15-mercados-0210-a-08102017/","http://gabrielfarac.blogspot.com.br/2017/03/a-forca-do-querer-audiencia-detalhada.html","http://noticiasdatv.uol.com.br/noticia/audiencias/a-forca-do-querer-tem-bom-inicio-no-ibope-e-supera-a-lei-do-amor-14678","http://www.otvfoco.com.br/forca-querer-tem-maior-audiencia-desde-avenida-brasil-no-penultimo-capitulo-confira-os-consolidados-desta-quinta-feira-191017/","http://www.opovo.com.br/divirtase/2017/04/paraenses-criticam-nordestinacao-do-para-em-a-forca-do-querer.html","https://www.terra.com.br/diversao/tv/blog-sala-de-tv/acha-mesmo-que-novela-transforma-uma-pessoa-em-bandido,8343e0c62cc38b4a56197235ac7a27c9t0onos6c.html","https://noticias.gospelmais.com.br/feliciano-globo-curso-bandido-a-forca-do-querer-92654.html","https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2017/09/gloria-perez-nega-glamourizacao-do-trafico-em-a-forca-do-querer-essa-gente-me-da-sono","http://blog.opovo.com.br/ancoradouro/bispo-conclama-tsunami-de-e-mails-para-stf-e-tv-globo-contra-aborto-e-ideologia-de-genero/","https://noticias.gospelmais.com.br/globo-novela-a-forca-do-querer-ideologia-de-genero-89914.html","https://translate.google.com/translate?&u=https://pt.wikipedia.org/wiki/A+For%C3%A7a+do+Querer&sl=pt&tl=en&prev=_t&hl=en","http://gshow.globo.com/novelas/a-forca-do-querer/","https://www.imdb.com/title/tt6491190/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Production","number":"1","index":"1","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":4937,"anchor":"Production"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Casting","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":7206,"anchor":"Casting"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"2","index":"3","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":11522,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"3","index":"4","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":13861,"anchor":"Cast"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Participations","number":"3.1","index":"5","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":29542,"anchor":"Participations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Soundtrack","number":"4","index":"6","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":37673,"anchor":"Soundtrack"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 1</i>","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":37690,"anchor":"A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._1"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>A For\u00e7a do Querer: Vol. 2</i>","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":40466,"anchor":"A_For\u00e7a_do_Querer:_Vol._2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"5","index":"9","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":42346,"anchor":"Reception"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ratings","number":"5.1","index":"10","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":42362,"anchor":"Ratings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversies","number":"6","index":"11","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":47332,"anchor":"Controversies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The state of Par\u00e1","number":"6.1","index":"12","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":47351,"anchor":"The_state_of_Par\u00e1"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Accusations on glamorization of drug trafficking","number":"6.2","index":"13","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":48204,"anchor":"Accusations_on_glamorization_of_drug_trafficking"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transexuality","number":"6.3","index":"14","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":49879,"anchor":"Transexuality"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"15","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":51056,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"16","fromtitle":"A_For\u00e7a_do_Querer","byteoffset":51088,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>A For\u00e7a do Querer</i>","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/A_For%C3%A7a_do_Querer","*":"pt:A For\u00e7a do Querer"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Carol_Duarte","*":"pt:Carol Duarte"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Emilio_Dantas","*":"pt:Emilio Dantas"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Zez%C3%A9_Polessa","*":"pt:Zez\u00e9 Polessa"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joelma_(cantora)","*":"pt:Joelma (cantora)"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>A For\u00e7a do Querer</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Forca do Querer, A"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28917316"}]}}