{"parse":{"title":"Hara-Kiri (magazine)","pageid":2290164,"revid":853246023,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Hara-Kiri</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Founders</th><td>\n<a href=\"/wiki/Georges_Bernier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Bernier\">Georges Bernier</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Cavanna\" title=\"Fran\u00e7ois Cavanna\">Cavanna</a>, and <a href=\"/wiki/Fred_Aristid%C3%A8s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fred Aristid\u00e8s\">Fred Aristid\u00e8s</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nsatirical magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nMonthly</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\n\u00c9ditions du Square</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\n1960</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1986</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Hara-Kiri</b></i> was a monthly French <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">satirical</a> magazine, first published in 1960, the precursor to <i><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo\" title=\"Charlie Hebdo\">Charlie Hebdo</a></i>. It was created by <a href=\"/wiki/Georges_Bernier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Bernier\">Georges Bernier</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Cavanna\" title=\"Fran\u00e7ois Cavanna\">Cavanna</a> and <a href=\"/wiki/Fred_Aristid%C3%A8s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fred Aristid\u00e8s\">Fred Aristid\u00e8s</a>. A weekly counterpart, <i><b>Hara-Kiri Hebdo</b></i>, was first published in 1969.\n</p><p>Contributors included <a href=\"/wiki/Melvin_Van_Peebles\" title=\"Melvin Van Peebles\">Melvin Van Peebles</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Marc_Reiser\" title=\"Jean-Marc Reiser\">Reiser</a>, <a href=\"/wiki/Roland_Topor\" title=\"Roland Topor\">Roland Topor</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Giraud\" title=\"Jean Giraud\">Moebius</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Wolinski\" title=\"Georges Wolinski\">Wolinski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9b%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9b\u00e9 (page does not exist)\">G\u00e9b\u00e9</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9b%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:G\u00e9b\u00e9\">fr</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Cabu\" title=\"Cabu\">Cabu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Delfeil_de_Ton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Delfeil de Ton (page does not exist)\">Delfeil de Ton</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Delfeil_de_Ton\" class=\"extiw\" title=\"fr:Delfeil de Ton\">fr</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Jean-Claude_Fournier\" title=\"Jean-Claude Fournier\">Fournier</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Bouyxou\" title=\"Jean-Pierre Bouyxou\">Jean-Pierre Bouyxou</a> and <a href=\"/wiki/Willem_(cartoonist)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Willem (cartoonist)\">Willem</a>. In 1966 it published <i><a href=\"/wiki/The_Adventures_of_Jodelle\" title=\"The Adventures of Jodelle\">Les Aventures de Jodelle</a></i>, drawn by <a href=\"/wiki/Guy_Peellaert\" title=\"Guy Peellaert\">Guy Peellaert</a> \n</p><p>Hara-Kiri editions, subtitled \"<i>Journal b\u00eate et m\u00e9chant</i>\" (\"Stupid and nasty newspaper\"), were constantly aiming at established powers, be they political parties or institutions like the Church or the State. In 1961 and 1966 the monthly magazine was temporarily banned by the French government.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Hara-Kiri_Hebdo_becomes_Charlie_Hebdo\"><i>Hara-Kiri Hebdo</i> becomes <i>Charlie Hebdo</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hara-Kiri_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Hara-Kiri Hebdo becomes Charlie Hebdo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In November 1970, following the death of <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> at his home in <a href=\"/wiki/Colombey-les-Deux-%C3%89glises\" title=\"Colombey-les-Deux-\u00c9glises\">Colombey-les-Deux-\u00c9glises</a>, the weekly <i>Hara-Kiri Hebdo</i> bore the headline <i>\u00ab&#160;Bal tragique \u00e0 Colombey&#160;: 1 mort&#160;\u00bb</i> (Eng: \"Tragic ball in <a href=\"/wiki/Colombey-les-Deux-%C3%89glises\" title=\"Colombey-les-Deux-\u00c9glises\">Colombey</a>: 1 death\").\n</p><p>By way of contradistinction, the choice of the title refers to the far greater loss of life the same month: a <a href=\"/wiki/Club_Cinq-Sept_fire\" title=\"Club Cinq-Sept fire\">fire at a discoth\u00e8que</a> in which 146 people died.  The government felt this editorial choice was an offence of <a href=\"/wiki/L%C3%A8se-majest%C3%A9\" title=\"L\u00e8se-majest\u00e9\">l\u00e8se-majest\u00e9</a> against the deceased President and its then minister of the interior <a href=\"/wiki/Raymond_Marcellin\" title=\"Raymond Marcellin\">Raymond Marcellin</a> ordered an immediate and permanent ban on publicity and on sale to minors.\n</p><p><i><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo\" title=\"Charlie Hebdo\">Charlie Hebdo</a></i> was started immediately afterwards. Charlie in the title refers to General de Gaulle (said <a href=\"/wiki/Georges_Wolinski\" title=\"Georges Wolinski\">Georges Wolinski</a>); but it was also the name of another magazine from \u00c9ditions du Square <i><a href=\"/wiki/Charlie_Mensuel\" title=\"Charlie Mensuel\">Charlie Mensuel</a></i>, named after the character <a href=\"/wiki/Charlie_Brown\" title=\"Charlie Brown\">Charlie Brown</a> from <a href=\"/wiki/Charles_M._Schulz\" title=\"Charles M. Schulz\">Charles M. Schulz</a>'s <i><a href=\"/wiki/Peanuts\" title=\"Peanuts\">Peanuts</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hara-Kiri_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<ul><li>St\u00e9phane Mazurier, \"Hara-Kiri de 1960 \u00e0 1970, un journal d\u2019avant-garde\", <i>Histoires litt\u00e9raires</i>, No. 26, 2006.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"January_2015_\u00cele-de-France_attacks\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:January_2015_France_attacks\" title=\"Template:January 2015 France attacks\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:January_2015_France_attacks\" title=\"Template talk:January 2015 France attacks\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:January_2015_France_attacks&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"January_2015_\u00cele-de-France_attacks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/January_2015_%C3%8Ele-de-France_attacks\" title=\"January 2015 \u00cele-de-France attacks\">January 2015 \u00cele-de-France attacks</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Main events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo_shooting\" title=\"Charlie Hebdo shooting\"><i>Charlie Hebdo</i> shooting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo_shooting#Dammartin-en-Go\u00eble_hostage_crisis\" title=\"Charlie Hebdo shooting\">Dammartin-en-Go\u00eble hostage crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/January_2015_%C3%8Ele-de-France_attacks#Fontenay-aux-Roses_and_Montrouge_shootings\" title=\"January 2015 \u00cele-de-France attacks\">Fontenay-aux-Roses and Montrouge shootings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hypercacher_kosher_supermarket_siege\" title=\"Hypercacher kosher supermarket siege\">Hypercacher kosher supermarket siege</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Aftermath</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/International_reactions_to_the_Charlie_Hebdo_shooting\" title=\"International reactions to the Charlie Hebdo shooting\">International reactions</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Je_suis_Charlie\" title=\"Je suis Charlie\">Je suis Charlie</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_marches\" title=\"Republican marches\">Republican marches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo_issue_No._1178\" title=\"Charlie Hebdo issue No. 1178\">Survivors' issue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Op%C3%A9ration_Sentinelle\" title=\"Op\u00e9ration Sentinelle\">Op\u00e9ration Sentinelle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Killed victims</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Fr\u00e9d\u00e9ric Boisseau</li>\n<li>Franck Brinsolaro</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabu\" title=\"Cabu\">Cabu (Jean Cabut)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elsa_Cayat\" title=\"Elsa Cayat\">Elsa Cayat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charb\" title=\"Charb\">Charb (St\u00e9phane Charbonnier)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Honor%C3%A9_(cartoonist)\" title=\"Philippe Honor\u00e9 (cartoonist)\">Philippe Honor\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Maris\" title=\"Bernard Maris\">Bernard Maris</a></li>\n<li>Ahmed Merabet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustapha_Ourrad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustapha Ourrad\">Mustapha Ourrad</a></li>\n<li>Michel Renaud</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tignous\" title=\"Tignous\">Tignous (Bernard Verlhac)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Wolinski\" title=\"Georges Wolinski\">Georges Wolinski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Wounded victims</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Simon Fieschi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Lan%C3%A7on\" title=\"Philippe Lan\u00e7on\">Philippe Lan\u00e7on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fabrice_Nicolino\" title=\"Fabrice Nicolino\">Fabrice Nicolino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riss_(cartoonist)\" title=\"Riss (cartoonist)\">Riss (Laurent Sourisseau)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A9rif_and_Sa%C3%AFd_Kouachi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e9rif and Sa\u00efd Kouachi\">Ch\u00e9rif and Sa\u00efd Kouachi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amedy_Coulibaly\" title=\"Amedy Coulibaly\">Amedy Coulibaly</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/January_2015_anti-terrorism_operations_in_Belgium\" title=\"January 2015 anti-terrorism operations in Belgium\">January 2015 anti-terrorism operations in Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_Copenhagen_shootings\" title=\"2015 Copenhagen shootings\">2015 Copenhagen shootings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curtis_Culwell_Center_attack\" title=\"Curtis Culwell Center attack\">Curtis Culwell Center attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/November_2015_Paris_attacks\" title=\"November 2015 Paris attacks\">November 2015 Paris attacks</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Reactions_to_the_November_2015_Paris_attacks\" title=\"Reactions to the November 2015 Paris attacks\">reactions</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo\" title=\"Charlie Hebdo\">Charlie Hebdo</a></i>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo_issue_No._1011\" title=\"Charlie Hebdo issue No. 1011\">Charia Hebdo</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luz_(cartoonist)\" title=\"Luz (cartoonist)\">R\u00e9nald \"Luz\" Luzier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrick_Pelloux\" title=\"Patrick Pelloux\">Patrick Pelloux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Je_suis_Charlie_(film)\" title=\"Je suis Charlie (film)\"><i>Je suis Charlie</i> (film)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Terrorism_in_France\" title=\"Terrorism in France\">Terrorism in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_terrorist_incidents_in_France\" title=\"List of terrorist incidents in France\">List of terrorist incidents in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamic_terrorism_in_Europe_(2014%E2%80%93present)\" title=\"Islamic terrorism in Europe (2014\u2013present)\">Islamic terrorism in Europe (2014\u2013present)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Islamist_terrorist_attacks\" title=\"List of Islamist terrorist attacks\">List of Islamist terrorist attacks</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3127234&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3127234&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3127234\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/221117433\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb165558547\">cb165558547</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb165558547\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/175940800\">175940800</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/221117433\">221117433</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1250\nCached time: 20180909191849\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.184 seconds\nPreprocessor visited node count: 731/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22189/2097152 bytes\nTemplate argument size: 417/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  143.386      1 -total\n 49.11%   70.423      1 Template:Infobox_magazine\n 40.89%   58.637      1 Template:Infobox\n 25.65%   36.774      1 Template:Authority_control\n 13.64%   19.560      2 Template:Interlanguage_link_multi\n  9.77%   14.011      1 Template:Ifempty\n  7.85%   11.257      1 Template:January_2015_France_attacks\n  6.51%    9.334      2 Template:Separated_entries\n  6.09%    8.731      1 Template:Navbox\n  3.78%    5.427      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2290164-0!canonical and timestamp 20180909191849 and revision id 853246023\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Hara-Kiri"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(Zeitschrift)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hara-Kiri (Zeitschrift)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(revista)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hara-Kiri (revista)"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(gazeto)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Hara-Kiri (gazeto)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(journal)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Hara-Kiri (journal)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(tijdschrift)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Hara-Kiri (tijdschrift)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%82%AD%E3%83%AA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30e9\u30ad\u30ea"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Hara-Kiri"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Hara-Kiri_(tidskrift)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Hara-Kiri (tidskrift)"}],"categories":[{"sortkey":"taglineHara-Kiri (magazine)","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_magazine_with_unsupported_parameters"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"1960_establishments_in_France"},{"sortkey":"","*":"1970_disestablishments_in_France"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1960"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1970"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_France"},{"sortkey":"","*":"French_satirical_magazines"},{"sortkey":"","*":"French_comics_magazines"},{"sortkey":"","*":"French_monthly_magazines"},{"sortkey":"","*":"French_weekly_magazines"},{"sortkey":"","*":"French-language_magazines"},{"sortkey":"","*":"Censorship_in_France"},{"sortkey":"","*":"Censorship_in_the_arts"},{"sortkey":"","*":"Censored_comics"},{"sortkey":"","*":"Obscenity_controversies_in_literature"},{"sortkey":"","*":"Charlie_Hebdo"},{"sortkey":"","*":"1960_comics_debuts"},{"sortkey":"","*":"Cartoon_controversies"},{"sortkey":"","*":"Comics_controversies"},{"sortkey":"","*":"Media_and_entertainment_controversies"}],"links":[{"ns":0,"*":"G\u00e9b\u00e9"},{"ns":0,"*":"Delfeil de Ton"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 Copenhagen shootings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedy Coulibaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Maris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles M. Schulz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo issue No. 1011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo issue No. 1178"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo shooting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Mensuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e9rif and Sa\u00efd Kouachi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club Cinq-Sept fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombey-les-Deux-\u00c9glises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curtis Culwell Center attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elsa Cayat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabrice Nicolino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Cavanna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fred Aristid\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Bernier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Wolinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Peellaert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypercacher kosher supermarket siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"International reactions to the Charlie Hebdo shooting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamic terrorism in Europe (2014\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"January 2015 anti-terrorism operations in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"January 2015 \u00cele-de-France attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Je suis Charlie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Je suis Charlie (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Claude Fournier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marc Reiser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Bouyxou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Giraud"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Islamist terrorist attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of terrorist incidents in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e8se-majest\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melvin Van Peebles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustapha Ourrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"November 2015 Paris attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op\u00e9ration Sentinelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Pelloux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peanuts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Honor\u00e9 (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Lan\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Marcellin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reactions to the November 2015 Paris attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican marches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riss (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Topor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrorism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Adventures of Jodelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tignous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willem (cartoonist)"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:January 2015 France attacks"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:January 2015 France attacks"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:January 2015 France attacks"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3127234","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/221117433","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb165558547","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb165558547","https://www.idref.fr/175940800","https://viaf.org/viaf/221117433"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Hara-Kiri Hebdo</i> becomes <i>Charlie Hebdo</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hara-Kiri_(magazine)","byteoffset":1676,"anchor":"Hara-Kiri_Hebdo_becomes_Charlie_Hebdo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hara-Kiri_(magazine)","byteoffset":2747,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Hara-Kiri</i> (magazine)","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9b%C3%A9","*":"fr:G\u00e9b\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Delfeil_de_Ton","*":"fr:Delfeil de Ton"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Hara-Kiri</i> (magazine)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3127234"}]}}