{"parse":{"title":"Comparison of standard Bosnian, Croatian, Montenegrin and Serbian","pageid":295461,"revid":860436105,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse: collapse;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid;\">South Slavic languages and dialects</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Western South Slavic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Dialects</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a></li><li><a href=\"/wiki/Resian_dialect\" title=\"Resian dialect\">Resian</a>)</li></ul></div></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a></b></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbo-Croatian standard languages</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; padding-top:0.1em;line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a><br />(<a href=\"/wiki/Slavonic-Serbian\" title=\"Slavonic-Serbian\">Slavonic-Serbian</a>)</div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Dialects of Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian dialects</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Bunjevac_dialect\" title=\"Bunjevac dialect\">Bunjevac</a></li><li><a href=\"/wiki/Dubrovnik_subdialect\" title=\"Dubrovnik subdialect\">Dubrovnik</a></li></ul></div> <a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a><br /><a href=\"/wiki/Zeta-Ra%C5%A1ka_dialect\" title=\"Zeta-Ra\u0161ka dialect\">Zeta-Ra\u0161ka</a><br /><a href=\"/wiki/Smederevo%E2%80%93Vr%C5%A1ac_dialect\" title=\"Smederevo\u2013Vr\u0161ac dialect\">Smederevo\u2013Vr\u0161ac</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/%C5%A0umadija%E2%80%93Vojvodina_dialect\" title=\"\u0160umadija\u2013Vojvodina dialect\">\u0160umadija\u2013Vojvodina</a></li><li><a href=\"/wiki/U%C5%BEican_dialect\" title=\"U\u017eican dialect\">U\u017eican</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland</a></li><li><a href=\"/wiki/Slavomolisano_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavomolisano language\">Molise</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbo-Croatian accents</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Ekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ekavian\">Ekavian</a></li><li><a href=\"/wiki/Ijekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ijekavian\">Ijekavian</a></li><li><a href=\"/wiki/Ikavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ikavian\">Ikavian</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian_and_Serbian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comparison of standard Bosnian, Croatian and Serbian\">Comparison of standard<br />Bosnian, Croatian and Serbian</a></i></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Eastern South Slavic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a> (<a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old</a>)</li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_dialects\" title=\"Bulgarian dialects\">Dialects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Bulgarian language\">Banat</a></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li><li><a href=\"/wiki/Meshterski\" title=\"Meshterski\">Meshterski</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Dialects_of_the_Macedonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dialects of the Macedonian language\">Dialects</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Western_Macedonian_dialects\" title=\"Western Macedonian dialects\">Western</a></li><li><a href=\"/wiki/Southeastern_Macedonian_dialects\" title=\"Southeastern Macedonian dialects\">Southeastern</a></li></ul></div> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Macedonian_dialects\" title=\"Northern Macedonian dialects\">Northern</a></li><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spoken_Macedonian\" title=\"Spoken Macedonian\">Spoken Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Macedonian\" title=\"Standard Macedonian\">Standard Macedonian</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Transitional dialects</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbian\u2013Bulgarian\u2013Macedonian</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transitional_Bulgarian_dialects\" title=\"Transitional Bulgarian dialects\">Transitional Bulgarian dialects</a></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li><li><a href=\"/wiki/Gora_dialect\" title=\"Gora dialect\">Gora dialect</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Croatian\u2013Slovenian</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kajkavian dialect\">Kajkavian</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Alphabets</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Modern</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gaj's Latin</a><sup>a</sup></li><li><a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a></li></ul></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_language#Alphabet\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian Cyrillic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_alphabet\" title=\"Macedonian alphabet\">Macedonian Cyrillic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_alphabet\" title=\"Montenegrin alphabet\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavica_(alphabet)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavica (alphabet)\">Slavica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_alphabet\" title=\"Slovene alphabet\">Slovene</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Historical</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Bohori%C4%8D_alphabet\" title=\"Bohori\u010d alphabet\">Bohori\u010dica</a></li><li><a href=\"/wiki/Dajnko_alphabet\" title=\"Dajnko alphabet\">Dajn\u010dica</a></li><li><a href=\"/wiki/Metelko_alphabet\" title=\"Metelko alphabet\">Metel\u010dica</a></li></ul></div></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Arebica\" title=\"Arebica\">Arebica</a></li><li><a href=\"/wiki/Bosnian_Cyrillic\" title=\"Bosnian Cyrillic\">Bosnian Cyrillic</a></li></ul></div></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Glagolitic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic alphabet\">Glagolitic</a></li><li><a href=\"/wiki/Early_Cyrillic_alphabet\" title=\"Early Cyrillic alphabet\">Early Cyrillic</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<span style=\"position: relative; top: 0.2em;\"><sup>a</sup></span> Includes <a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_language#Alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Bulgarian language\">Banat Bulgarian alphabet</a>.</td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding:0 0.5em\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:South_Slavic_languages_sidebar\" title=\"Template:South Slavic languages sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:South_Slavic_languages_sidebar\" title=\"Template talk:South Slavic languages sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:South_Slavic_languages_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_languages2006_02.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/300px-Serbo_croatian_languages2006_02.png\" width=\"300\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/450px-Serbo_croatian_languages2006_02.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/600px-Serbo_croatian_languages2006_02.png 2x\" data-file-width=\"1702\" data-file-height=\"1542\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_languages2006_02.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Areas where Bosnian, Croatian and Serbian were spoken by a plurality of speakers in 2006</div></div></div>\n<p>Standard <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a>, and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> are <a href=\"/wiki/Language_secessionism#In_Serbo-Croatian\" title=\"Language secessionism\">different national variants</a> and official <a href=\"/wiki/Standard_language#List_of_standard_languages_and_regulators\" title=\"Standard language\">registers</a> of the <a href=\"/wiki/Pluricentric_language#Serbo-Croatian\" title=\"Pluricentric language\">pluricentric</a> <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian language</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-KordiJin_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KordiJin-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Writing\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writing</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Script\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Script</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Phonemes\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Phonemes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Orthography\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Orthography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Accentuation\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Accentuation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Phonetics\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Phonetics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Morphology\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Morphology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Internationalisms\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Internationalisms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Pronouns\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Pronouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Syntax\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Syntax</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Infinitive_versus_subjunctive\"><span class=\"tocnumber\">3.6.1</span> <span class=\"toctext\">Infinitive versus subjunctive</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Interrogative_constructs\"><span class=\"tocnumber\">3.6.2</span> <span class=\"toctext\">Interrogative constructs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Trebati\"><span class=\"tocnumber\">3.6.3</span> <span class=\"toctext\">Trebati</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Vocabulary\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Vocabulary</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Examples\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Examples</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Names_of_the_months\"><span class=\"tocnumber\">4.1.1</span> <span class=\"toctext\">Names of the months</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Miscellaneous\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Miscellaneous</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Language_samples\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Language samples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In socialist Yugoslavia, the official policy insisted on one unitary language with two regional normative varieties\u2014Eastern (used in Serbia, Montenegro, and Bosnia and Herzegovina by all ethnicities, either with the Ekavian or the Ijekavian accent) and Western (used in Croatia by all ethnicities, the Ijekavian accent only). However, due to discontent in Croatian intellectual circles, beginning in the late 1960s Croatian cultural workers started to refer to the language exclusively as 'the Croatian literary language', or sometimes 'the Croatian or Serbian language' (these two names were also prescribed in the Croatian constitution of 1974), as was common before Yugoslavia. The language was regarded as one common language with different variants and dialects. The unity of the language was emphasized, making the differences not an indicator of linguistic divisions, but rather factors enriching the 'common language' diversity. In addition, Yugoslavia had two other official languages on the federal level, Slovenian and Macedonian, reflecting Yugoslavia's acceptance of diversity with regards to language use. No attempts were made to assimilate those languages into the Serbo-Croatian language.\n</p><p>With the breakup of the Federation, in search of additional indicators of independent and separate national identities, language became a political instrument in virtually all of the new republics. With a boom of neologisms in Croatia, an additional emphasis on Turkisms in the Muslim parts of Bosnia and a privileged position of the Cyrillic script in Serb-inhabited parts of the new states, every state and entity showed a 'nationalization' of the language. The language in Bosnia started developing independently after <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a> declared independence in 1992. The <a href=\"/wiki/Controversy_over_ethnic_and_linguistic_identity_in_Montenegro\" title=\"Controversy over ethnic and linguistic identity in Montenegro\">independent development of the language in Montenegro</a> became a topic among some Montenegrin academics in the 1990s.\n</p><p>Serbian and Bosnian language standards tend to be inclusive, i.e. to accept a wider range of idioms and to use loanwords (German and Turkish), whereas the Croatian <a href=\"/wiki/Language_policy\" title=\"Language policy\">language policy</a> is more purist<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and prefers neologisms<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> to loan-words, as well as the re-use of neglected older words.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Yet there is criticism of the puristic language policy even in Croatia, as exemplified by linguist <a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87#Monograph_on_language_and_nationalism_in_Croatia_(2010)\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Snje\u017eana Kordi\u0107</a>. These approaches are, again, due to the different cultural, historical and political development of the three variants and the societies they are found in.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writing\">Writing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Writing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif/300px-BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif\" width=\"300\" height=\"291\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif/450px-BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif/600px-BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif 2x\" data-file-width=\"3600\" data-file-height=\"3486\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Linguistic structure of Bosnia and Herzegovina by municipalities 2013</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Script\">Script</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Script\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Though all of the language variants could theoretically use either, the <a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">scripts</a> differ:\n</p>\n<ul><li>Bosnian and Montenegrin officially use both the Latin and <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a> scripts, but the Latin is in widespread use.</li>\n<li>Croatian exclusively uses the <a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Latin alphabet</a>.</li>\n<li>Serbian uses both the Cyrillic and Latin scripts. Cyrillic is the official script of the administration in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a>, but the Latin script is most widely used in media and especially on the Internet.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonemes\">Phonemes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Phonemes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>All standard languages have the same set of 30 regular <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemes</a>, so the Bosnian/Croatian/Serbian Latin and Serbian Cyrillic alphabets map one to one with one another and with the phoneme inventory.\n</p><p>Some linguists analyze the <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">yat</a> reflexes &#x27e8;je&#x27e9; and &#x27e8;ije&#x27e9;, commonly realized as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ie]</span> in Croatian and Bosnian dialects, as a separate phoneme \u2013 \"jat diphthong\" \u2013 or even two phonemes, one short and one long. There are even several proposals by Croatian linguists for an orthography reform concerning these two diphthongs, but they have not been seriously considered for implementation.\n</p><p>The ongoing standardization of <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> has introduced two new letters, &#x27e8;\u015a&#x27e9; and &#x27e8;\u0179&#x27e9;, for the sounds <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0255]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0291]</span> respectively. These are optional spellings of the digraphs &#x27e8;sj&#x27e9; and &#x27e8;zj&#x27e9;. Critics note that <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0255]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0291]</span> are merely <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a> of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/sj/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/zj/</span> in Herzegovinian dialects such as Montenegrin, so the new letters are not required for an adequate orthography.\n</p><p>Most dialects of Serbia originally lack the phoneme <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>, instead having <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span>, or nothing (silence). <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> was introduced with language unification, and the Serbian standard allows for some <a href=\"/wiki/Doublet_(linguistics)\" title=\"Doublet (linguistics)\">doublets</a> such as <i>snaja</i>\u2013<i>snaha</i> and <i>hajde</i>\u2013<i>ajde</i>. However, in other words, especially those of foreign origin, &#x27e8;h&#x27e9; is mandatory.\n</p><p>In some regions of Croatia and Bosnia, sounds for letters &#x27e8;\u010d&#x27e9; (realized as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0283]</span> in most other dialects) and &#x27e8;\u0107&#x27e9; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0255]</span> <a href=\"/wiki/Merger_(phonology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merger (phonology)\">merged</a> or nearly merged, usually into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0283]</span>. The same happened with their voiced counterparts, i.e. &#x27e8;d\u017e&#x27e9; and &#x27e8;\u0111&#x27e9; merged into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d\u0292]</span>. As result, speakers of those dialects often have difficulties distinguishing these sounds.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography\">Orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Serbian language usually phonetically <a href=\"/wiki/Orthographic_transcription\" title=\"Orthographic transcription\">transcribes</a> foreign names and words (although both transcription and transliteration are allowed), whereas the Croatian standard usually transliterates. Bosnian also usually follows the Serbian model.\n</p><p>Also, when the subject of the future tense is omitted, producing a reversal of the infinitive and auxiliary \"\u0107u\", only the final \"i\" of the infinitive is orthographically elided in Croatian and Bosnian, whereas in Serbian the two have merged into a single word:\n</p>\n<ul><li>\"Uradit \u0107u to.\" (Croatian/Bosnian)</li>\n<li>\"Uradi\u0107u to.\" (Serbian/Montenegrin)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Accentuation\">Accentuation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Accentuation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In general, the <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian dialects</a> that represent the foundation of the four standard languages have four <a href=\"/wiki/Pitch_accent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pitch accent\">pitch accents</a> on stressed syllables: falling tone on a short vowel, written e.g. &#x27e8;\u0131\u030f&#x27e9; in dictionaries; rising tone on a short vowel, written e.g. &#x27e8;\u00ec&#x27e9;; falling tone on a long vowel, written e.g. &#x27e8;\u00ee&#x27e9;; and rising tone on a long vowel, written e.g. &#x27e8;\u00ed&#x27e9;. In addition, the following unstressed vowel may be either short, &#x27e8;i&#x27e9;, or long, &#x27e8;\u012b&#x27e9;. In <a href=\"/wiki/Declension\" title=\"Declension\">declension</a> and <a href=\"/wiki/Verb_conjugation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verb conjugation\">verb conjugation</a>, accent shifts, both by type and position, are very frequent.\n</p><p>The distinction between four accents and preservation of post accent lengths is common in vernaculars of western Montenegro, Bosnia and Herzegovina, in parts of Serbia, as well as in parts of Croatia with strong Serb immigration. In addition, a distinct characteristics of some vernaculars is stress shift to <a href=\"/wiki/Proclitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proclitic\">proclitics</a>, e.g. phrase <i>u Bosni</i> (<i>in Bosnia</i>) will be pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u01d4 bosni/</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u b\u00f4sni/</span> as in northern parts of Serbia.\n</p><p>The northern vernaculars in Serbia also preserve the four-accent system, but the unstressed lengths have been shortened or disappeared in some positions. However, the shortening of post-accent lengths is in progress in all Shtokavian vernaculars, even in those most conservative in Montenegro. Stress shift to enclitics is, however, in northern Serbia rare and mostly limited to negative verb constructs (<i>ne znam</i> = <i>I don't know</i> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u00ea zna\u02d0m/</span>).\n</p><p>The situation in Croatia, is however, different. A large proportion of speakers of Croatian, especially those coming from <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, do not distinguish between rising and falling accents.<sup id=\"cite_ref-Brown_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brown-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Smiljanic_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smiljanic-8\">&#91;8&#93;</a></sup> This is considered to be a feature of the Zagreb dialect, which has strong Kajkavian influence, rather than Standard Croatian.<sup id=\"cite_ref-Smiljanic_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smiljanic-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Regardless of vernacular differences, all three standard languages exclusively promote the Neo-Shtokavian four-accentual system. Both dialects that are considered to be the basis of Standard Serbian (Eastern Herzegovinian and \u0160umadija-Vojvodina dialects) have four accents.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetics\">Phonetics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Phonetics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Feature</th>\n<th>Croatian<sup id=\"cite_ref-hjp.znanje.hr_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hjp.znanje.hr-9\">&#91;9&#93;</a></sup></th>\n<th>Bosnian<sup id=\"cite_ref-Sarajevo_2007_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sarajevo_2007-10\">&#91;10&#93;</a></sup></th>\n<th>Serbian<sup id=\"cite_ref-Novi_Sad_2011_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Novi_Sad_2011-11\">&#91;11&#93;</a></sup></th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td width=\"200px\" rowspan=\"2\">Opposition -u/e</td>\n<td>b<b>u</b>rza</td>\n<td colspan=\"2\">b<b>e</b>rza</td>\n<td>stock exchange\n</td></tr>\n<tr>\n<td>porc<b>u</b>lan</td>\n<td>porc<b>e</b>lan<br />porc<b>u</b>lan</td>\n<td>porc<b>e</b>lan</td>\n<td>porcelain\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Opposition -u/i</td>\n<td>tanj<b>u</b>r</td>\n<td colspan=\"2\">tanj<b>i</b>r</td>\n<td>plate\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Opposition -u/o</td>\n<td>bar<b>u</b>n</td>\n<td colspan=\"2\">bar<b>o</b>n</td>\n<td>baron\n</td></tr>\n<tr>\n<td>kr<b>u</b>mpir</td>\n<td colspan=\"2\">kr<b>o</b>mpir</td>\n<td>potato\n</td></tr>\n<tr>\n<td width=\"200px\" rowspan=\"2\">Opposition -i/o(j)</td>\n<td>ub<b>oj</b>stvo</td>\n<td colspan=\"2\">ub<b>i</b>stvo</td>\n<td>murder\n</td></tr>\n<tr>\n<td>djel<b>o</b>mi\u010dno</td>\n<td>djel<b>i</b>mi\u010dno</td>\n<td>d(j)el<b>i</b>mi\u010dno</td>\n<td>partially\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Opposition -io/iju</td>\n<td>mil<b>iju</b>n</td>\n<td colspan=\"2\">mil<b>io</b>n</td>\n<td>million\n</td></tr>\n<tr>\n<td width=\"200px\" rowspan=\"2\">Opposition -i/je after l/t</td>\n<td>prol<b>je</b>v</td>\n<td>prol<b>je</b>v<br />prol<b>i</b>v</td>\n<td>prol<b>i</b>v</td>\n<td>diarrhoea\n</td></tr>\n<tr>\n<td>st<b>je</b>caj</td>\n<td>st<b>je</b>caj<br />st<b>i</b>caj</td>\n<td>st<b>i</b>caj</td>\n<td>coincidence\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Opposition -s/z</td>\n<td>in<b>z</b>istirati</td>\n<td colspan=\"2\">in<b>s</b>istirati</td>\n<td>insist\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Opposition -s/c</td>\n<td>finan<b>c</b>ije</td>\n<td colspan=\"2\">finan<b>s</b>ije</td>\n<td>finance\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Opposition -t/\u0107</td>\n<td colspan=\"2\">pla<b>\u0107</b>a</td>\n<td>pla<b>t</b>a</td>\n<td>salary\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">sre<b>t</b>an</td>\n<td>sre<b>\u0107</b>an</td>\n<td>happy\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Opposition -\u0161t/\u0161\u0107</td>\n<td colspan=\"2\">kori<b>\u0161t</b>enje</td>\n<td>kori<b>\u0161\u0107</b>enje</td>\n<td>usage\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">Opposition -k/h</td>\n<td><b>k</b>or</td>\n<td colspan=\"2\"><b>h</b>or</td>\n<td>choir\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>k</b>irurg</td>\n<td colspan=\"2\"><b>h</b>irurg</td>\n<td>surgeon\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Opposition -l/-o after o</td>\n<td>so<b>l</b></td>\n<td colspan=\"2\">so</td>\n<td>salt\n</td></tr>\n<tr>\n<td>vo<b>l</b></td>\n<td colspan=\"2\">vo</td>\n<td>ox\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ko<b>l</b>\u010di\u0107</td>\n<td>ko\u010di\u0107<br />ko<b>l</b>\u010di\u0107</td>\n<td>ko\u010di\u0107</td>\n<td>stick\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Serbian often drops or does not add initial or medial 'h':\n</td>\n<td colspan=\"2\">\u010da<b>h</b>ura</td>\n<td>\u010daura</td>\n<td>cartridge\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\"><b>h</b>rva\u010d</td>\n<td>rva\u010d</td>\n<td>wrestler\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\"><b>h</b>r\u0111a</td>\n<td>r\u0111a</td>\n<td>rust\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Serbian drops final 'r':\n</td>\n<td colspan=\"2\">ju\u010de<b>r</b></td>\n<td>ju\u010de</td>\n<td>yesterday\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">ve\u010de<b>r</b></td>\n<td>ve\u010de</td>\n<td>evening\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">tako\u0111e<b>r</b></td>\n<td>tako\u0111e</td>\n<td>also\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphology\">Morphology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Morphology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are three principal \"pronunciations\" (<i>izgovori</i>/\u0438\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438) of the <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">\u0160tokavian dialect</a> that differ in their reflexes of the proto-Slavic vowel <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">jat</a> vowel. Illustrated by the <a href=\"/wiki/Common_Slavic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Common Slavic\">Common Slavic</a> word for \"child\", <i>d<b>\u011b</b>t\u0119</i>, they are:\n</p>\n<ul><li>d<b>i</b>te in the Ikavian pronunciation</li>\n<li>d<b>ije</b>te in the Ijekavian pronunciation</li>\n<li>d<b>e</b>te in the Ekavian pronunciation</li></ul>\n<p>The Serbian language recognizes Ekavian and Ijekavian as equally valid pronunciations, whereas Croatian and Bosnian accept only the Ijekavian pronunciation. In Bosnia and Herzegovina (regardless of the official language) and in Montenegro, the Ijekavian pronunciation is used almost exclusively.\n</p><p>Ikavian pronunciation is nonstandard, and is limited to dialectal use in Dalmatia, Lika, Istria, central Bosnia (area between <a href=\"/wiki/Vrbas_(river)\" title=\"Vrbas (river)\">Vrbas</a> and <a href=\"/wiki/Bosna_(river)\" title=\"Bosna (river)\">Bosna</a>), Western Herzegovina, <a href=\"/wiki/Bosanska_Krajina\" title=\"Bosanska Krajina\">Bosanska Krajina</a>, Slavonia and northern Ba\u010dka (<a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>). So, for example:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></th>\n<th>Ekavian</th>\n<th>Ijekavian</th>\n<th>Ikavian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>wind</td>\n<td>v<b>e</b>tar</td>\n<td>v<b>je</b>tar</td>\n<td>v<b>i</b>tar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>milk</td>\n<td>ml<b>e</b>ko</td>\n<td>ml<b>ije</b>ko</td>\n<td>ml<b>i</b>ko\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to want</td>\n<td>ht<b>e</b>ti</td>\n<td>ht<b>je</b>ti</td>\n<td>ht<b>i</b>ti\n</td></tr>\n<tr>\n<td>arrow</td>\n<td>str<b>e</b>la</td>\n<td>str<b>ije</b>la</td>\n<td>str<b>i</b>la\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td>small arrow</td>\n<td colspan=\"2\">str<b>e</b>lica</td>\n<td>str<b>i</b>lica\n</td></tr></tbody></table>\n<p>A few Croatian linguists have tried to explain the following differences in morphological structure for some words, with the introduction of a new vowel, \"jat diphthong\". This is not the opinion of most linguists.\n</p><p>Sometimes this leads to confusion: Serbian pot<b>i</b>cati (to stem from) is in Croatian and Bosnian \"to encourage\". Croatian and Bosnian \"to stem from\" is pot<b>je</b>cati, whereas Serbian for \"encourage\" is po<b>dsti</b>cati.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>add by pouring</td>\n<td>dol<b>ije</b>vati</td>\n<td>dol<b>ije</b>vati<br />dol<b>i</b>vati</td>\n<td>dol<b>i</b>vati\n</td></tr>\n<tr>\n<td>diarrhea</td>\n<td>prol<b>je</b>v</td>\n<td>prol<b>i</b>v<br />prol<b>je</b>v</td>\n<td>prol<b>i</b>v\n</td></tr>\n<tr>\n<td>gulf, bay</td>\n<td>zal<b>je</b>v</td>\n<td>zal<b>i</b>v<br />zal<b>je</b>v</td>\n<td>zal<b>i</b>v\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to influence</td>\n<td>ut<b>je</b>cati</td>\n<td>ut<b>je</b>cati<br />ut<b>i</b>cati</td>\n<td>ut<b>i</b>cati\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Standard Bosnian allows both variants, and ambiguities are resolved by preferring the Croatian variant; this is a general practice for Serbian\u2013Croatian ambiguities.\n</p><p>The phoneme /x/ (written as <i>h</i>) has been volatile in eastern South Slavic dialects. In Serbian and some Croatian dialects (including some of those in Slavonia), it has been replaced with /j/, /v/, or elided, and subsequent standardization sanctioned those forms:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Bosnian and Croatian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>ear</td>\n<td>uho</td>\n<td>uvo<br />uho\n</td></tr>\n<tr>\n<td>fly</td>\n<td>muha</td>\n<td>muva\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to cook</td>\n<td>kuhati</td>\n<td>kuvati\n</td></tr>\n<tr>\n<td>sister-in-law</td>\n<td>snaha</td>\n<td>snaja\n</td></tr>\n<tr>\n<td>rust</td>\n<td>r\u0111a<br />hr\u0111a</td>\n<td>r\u0111a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to wrestle</td>\n<td>rvati<br />hrvati</td>\n<td>rvati\n</td></tr></tbody></table>\n<p>However, /x/ and /\u025bf/ have been kept in many words as a distinct feature of Bosnian speech and language tradition, particularly under influence of Turkish and Arabic, and even <a href=\"/wiki/Epenthesis\" title=\"Epenthesis\">introduced</a> in some places where it etymologically did not exist. Those forms are now also accepted in standard Bosnian:<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Bosnian<sup id=\"cite_ref-Sarajevo_2007_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sarajevo_2007-10\">&#91;10&#93;</a></sup></th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>easy</td>\n<td>lahko<br />lako</td>\n<td colspan=\"2\">lako\n</td></tr>\n<tr>\n<td>soft</td>\n<td>mehko<br />meko</td>\n<td colspan=\"2\">meko\n</td></tr>\n<tr>\n<td>coffee</td>\n<td>kahva<br />kafa</td>\n<td>kava</td>\n<td>kafa\n</td></tr>\n<tr>\n<td>balm</td>\n<td>mehlem<br />melem</td>\n<td colspan=\"2\">melem\n</td></tr>\n<tr>\n<td>sheet</td>\n<td>\u010dar\u0161af<br />\u010dar\u0161av</td>\n<td>plahta</td>\n<td>\u010dar\u0161av\n</td></tr>\n<tr>\n<td>cage</td>\n<td>kafez<br />kavez</td>\n<td colspan=\"2\">kavez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>moulder</td>\n<td>truhnuti<br />trunuti</td>\n<td colspan=\"2\">trunuti\n</td></tr>\n<tr>\n<td>defect</td>\n<td>mahana<br />mana</td>\n<td colspan=\"2\">mana\n</td></tr>\n<tr>\n<td>scarf</td>\n<td>mahrama<br />marama</td>\n<td>rubac<br />marama</td>\n<td>marama\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Because the Ijekavian pronunciation is common to all official standards, it will be used for examples on this page. Other than this, examples of different morphology are:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian (Ijekavian)</th>\n<th>Montenegrin<sup id=\"cite_ref-Podgorica_2009_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podgorica_2009-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>point</td>\n<td>to\u010dka</td>\n<td colspan=\"3\">ta\u010dka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>correct</td>\n<td>to\u010dno</td>\n<td colspan=\"3\">ta\u010dno\n</td></tr>\n<tr>\n<td>municipality</td>\n<td>op\u0107ina</td>\n<td colspan=\"3\">op\u0161tina\n</td></tr>\n<tr>\n<td>priest</td>\n<td>sve\u0107enik</td>\n<td>sve\u0107enik<br />sve\u0161tenik</td>\n<td>sve\u0161tenik</td>\n<td>svje\u0161tenik\n</td></tr>\n<tr>\n<td>male student</td>\n<td colspan=\"4\">student\n</td></tr>\n<tr>\n<td>female student</td>\n<td colspan=\"2\">studentica</td>\n<td colspan=\"2\">studentkinja\n</td></tr>\n<tr>\n<td>male professor</td>\n<td colspan=\"4\">profesor\n</td></tr>\n<tr>\n<td>female professor</td>\n<td colspan=\"2\">profesorica</td>\n<td>profesorica<br />profesorka</td>\n<td>profesorica\n</td></tr>\n<tr>\n<td>scientist</td>\n<td>znanstvenik</td>\n<td colspan=\"3\">nau\u010dnik\n</td></tr>\n<tr>\n<td>translator</td>\n<td>prevoditelj</td>\n<td>prevodilac<br />prevoditelj</td>\n<td colspan=\"2\">prevodilac\n</td></tr>\n<tr>\n<td>reader</td>\n<td>\u010ditatelj</td>\n<td>\u010ditalac<br />\u010ditatelj</td>\n<td colspan=\"2\">\u010ditalac\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"5\">But:\n</th></tr>\n<tr>\n<td>assembly</td>\n<td colspan=\"4\">skup\u0161tina\n</td></tr>\n<tr>\n<td>thinker</td>\n<td colspan=\"4\">mislilac\n</td></tr>\n<tr>\n<td>diver</td>\n<td colspan=\"4\">ronilac\n</td></tr>\n<tr>\n<td>teacher</td>\n<td colspan=\"4\">u\u010ditelj\n</td></tr>\n<tr>\n<td>writer</td>\n<td colspan=\"4\">pisac<br />spisatelj\n</td></tr>\n<tr>\n<td>female writer</td>\n<td colspan=\"2\">spisateljica</td>\n<td>spisateljica<br />spisateljka</td>\n<td>spisateljica\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Internationalisms\">Internationalisms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Internationalisms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Also many <a href=\"/wiki/Internationalism_(linguistics)\" title=\"Internationalism (linguistics)\">internationalisms</a> and transliterations are different:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>to organize</td>\n<td>organizirati</td>\n<td>organizirati<br />organizovati</td>\n<td>organizovati\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to construct</td>\n<td>konstruirati</td>\n<td>konstruirati<br />konstruisati</td>\n<td>konstruisati\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to analyse</td>\n<td colspan=\"3\">analizirati\n</td></tr></tbody></table>\n<p>(cf. <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> <i>organisieren</i>, <i> konstruieren</i>, <i>analysieren</i>)\n</p><p>Historically, modern-age internationalisms entered Bosnian and Croatian mostly through German and Italian, whereas they entered Serbian through French and Russian, so different localization patterns were established based on those languages. Also, Greek borrowings came to Serbian directly, but through Latin into Croatian:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian</th>\n<th>Note\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Armenia</td>\n<td>Armenija</td>\n<td>Ermenija</td>\n<td>Jermenija</td>\n<td rowspan=\"12\">Through Latin and Venetian in Croatian, through Greek and French in Serbian, through Turkish in Bosnian\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Athens</td>\n<td>Atena</td>\n<td colspan=\"2\">Atina\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Crete</td>\n<td>Kreta</td>\n<td colspan=\"2\">Krit\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Cyprus</td>\n<td>Cipar</td>\n<td colspan=\"2\">Kipar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Europe</td>\n<td>Europa</td>\n<td colspan=\"2\">Evropa\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jerusalem</td>\n<td>Jeruzalem</td>\n<td>Jerusalem</td>\n<td>Jerusalim\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Latvia</td>\n<td colspan=\"2\">Latvija</td>\n<td>Letonija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lithuania</td>\n<td>Litva</td>\n<td colspan=\"2\">Litvanija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Portugal</td>\n<td colspan=\"2\">Portugal</td>\n<td>Portugalija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Romania</td>\n<td>Rumunjska</td>\n<td colspan=\"2\">Rumunija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Spain</td>\n<td>\u0160panjolska</td>\n<td colspan=\"2\">\u0160panija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>chlorine</td>\n<td>klor</td>\n<td colspan=\"2\">hlor\n</td></tr>\n<tr>\n<td>diplomacy</td>\n<td>diplomacija</td>\n<td>diplomatija<br />diplomacija</td>\n<td>diplomatija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>impedance</td>\n<td>otpor</td>\n<td>impedanca</td>\n<td>impedansa</td>\n<td>All from French <i>imp\u00e9dance</i>,  Italianized ending in Croatian (cf. <i>impedenza</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>certificate</td>\n<td colspan=\"2\">certifikat</td>\n<td>sertifikat</td>\n<td>All from Latin <i>certificatum</i>, Frenchized beginning in Serbian (cf. <i>certificat</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"5\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>license</td>\n<td colspan=\"3\">licenca</td>\n<td rowspan=\"2\">Through Latin in all three\n</td></tr>\n<tr>\n<td>tendency</td>\n<td colspan=\"3\">tendencija\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Most of terms for <a href=\"/wiki/Chemical_element\" title=\"Chemical element\">chemical elements</a> are different: for international names, Bosnian and Croatian use <i>-ij</i> where Serbian has <i>-ijum</i> (<i>uranij</i>\u2013<i>uranijum</i>). In some native names, Croatian have <i>-ik</i> where Serbian has -(o)nik (<i>kisik</i>\u2013<i>kiseonik</i> 'oxygen', <i>vodik</i>\u2013<i>vodonik</i> 'hydrogen') and Bosnian accepts all variants. Yet others are totally different (<i>du\u0161ik</i>\u2013<i>azot</i> 'nitrogen', <i>kositar</i>\u2013<i>kalaj</i> 'tin'). Some element names are the same: <i>srebro</i> (silver), <i>zlato</i> (gold), <i>bakar</i> (copper).\n</p><p>Some other imported words differ by <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">grammatical gender</a>, feminine words having an <i>-a</i> suffix and masculine words having a zero-suffix:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian<sup id=\"cite_ref-hjp.znanje.hr_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hjp.znanje.hr-9\">&#91;9&#93;</a></sup></th>\n<th>Bosnian<sup id=\"cite_ref-Sarajevo_2007_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sarajevo_2007-10\">&#91;10&#93;</a></sup></th>\n<th>Serbian<sup id=\"cite_ref-Novi_Sad_2011_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Novi_Sad_2011-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>minute (n.)</td>\n<td>minuta</td>\n<td>minuta<br />minut</td>\n<td>minut<br />minuta (allowed)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>second (n.)</td>\n<td colspan=\"2\">sekunda</td>\n<td>sekund<br />sekunda\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>planet</td>\n<td>planet</td>\n<td colspan=\"2\">planeta\n</td></tr>\n<tr>\n<td>comet</td>\n<td>komet</td>\n<td colspan=\"2\">kometa\n</td></tr>\n<tr>\n<td>territory</td>\n<td>teritorij</td>\n<td colspan=\"2\">teritorija\n</td></tr>\n<tr>\n<td>mystery</td>\n<td>misterij</td>\n<td colspan=\"2\">misterija\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronouns\">Pronouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Pronouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Serbian and Bosnian, the <a href=\"/wiki/Pronoun\" title=\"Pronoun\">pronoun</a> <i>what</i> is <i>\u0161to</i> when used as a <a href=\"/wiki/Relative_pronoun\" title=\"Relative pronoun\">relative</a>, but <i>\u0161ta</i> when used as an <a href=\"/wiki/Interrogative_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interrogative pronoun\">interrogative</a>; the latter applies also to relative sentences with interrogative meaning. Croatian uses <i>\u0161to</i> in all contexts (but in colloquial speech, \"\u0161ta\" is often used).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian and Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>What did he say?</td>\n<td><b>\u0160to</b> je rekao?</td>\n<td><b>\u0160ta</b> je rekao?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ask him what he said.</td>\n<td>Pitaj ga <b>\u0161to</b> je rekao.</td>\n<td>Pitaj ga <b>\u0161ta</b> je rekao.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>What he said was a lie.</td>\n<td colspan=\"2\">To <b>\u0161to</b> je rekao je la\u017e.\n</td></tr></tbody></table>\n<p>This is applicable only to the <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative</a> and the <a href=\"/wiki/Accusative_case\" title=\"Accusative case\">accusative</a> \u2013 in all other cases, the standards have the same forms: <i>\u010dega</i>, <i>\u010demu</i> etc. for <i>\u0161to</i>.\n</p><p>In Croatian, the pronoun <i>who</i> has the form <i>tko</i>, whereas in Serbian, Bosnian and Montenegrin it has <i>ko</i>, but again, in colloquial speech, the initial \"t\" is usually omitted. The declension is the same: <i>kome</i>, <i>koga</i>, etc. In addition, Croatian uses <i>komu</i> as an alternative form in the <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative case</a>.\n</p><p>Usage of locative pronouns <i>gd(j)e</i>, <i>kuda</i>, and <i>kamo</i> differs between Serbian and Croatian (the latter not being used in Serbian):\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian and Serbian (Ijekavian)</th>\n<th>Montenegrin\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Where will you be?</td>\n<td colspan=\"2\"><b>Gdje</b> \u0107e\u0161 biti?</td>\n<td><b>\u0110e</b> \u0107e\u0161 da bude\u0161?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Where will you go?</td>\n<td><b>Kamo</b> \u0107e\u0161 i\u0107i?</td>\n<td><b>Gdje</b> \u0107e\u0161 i\u0107i?</td>\n<td><b>\u0110e</b> \u0107e\u0161 da ide\u0161?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Which way will you go?</td>\n<td colspan=\"3\"><b>Kuda</b> \u0107e\u0161 i\u0107i?\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Syntax\">Syntax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Syntax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Infinitive_versus_subjunctive\">Infinitive versus subjunctive</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Infinitive versus subjunctive\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>With modal verbs such as <i>ht(j)eti</i> (want) or <i>mo\u0107i</i> (can), the <a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">infinitive</a> is <a href=\"/wiki/Prescription_and_description\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prescription and description\">prescribed</a> in Croatian, whereas the construction <i>da</i> (that/to) + present tense is preferred in Serbian. This <a href=\"/wiki/Subjunctive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subjunctive\">subjunctive</a> of sorts is possibly an influence of the <a href=\"/wiki/Balkan_sprachbund\" title=\"Balkan sprachbund\">Balkan sprachbund</a>. Again, both alternatives are present and allowed in Bosnian (the first one is preferred in orthography, the latter is more common in colloquial language).\n</p><p>The sentence \"I want to do that\" could be translated with any of\n</p>\n<ul><li><i>Ho\u0107u to da uradim.</i></li>\n<li><i>Ho\u0107u to u\u010diniti.</i></li></ul>\n<p>This difference partly extends to the future tense, which in Serbo-Croatian is formed in a similar manner to English, using (elided) present of verb \"ht(j)eti\" \u2192 \"ho\u0107u\"/\"ho\u0107e\u0161\"/ ... &gt; \"\u0107u\"/\"\u0107e\u0161\"/ ... as auxiliary verb. Here, the infinitive is formally required in both variants:\n</p>\n<ul><li><i>Ja \u0107u to uraditi.</i> (I shall do that.)</li></ul>\n<p>However, when <i>da</i>+present is used instead, it can additionally express the subject's will or intention to perform the action:\n</p>\n<ul><li><i>Ja \u0107u to da uradim.</i> (I <b>will</b> do that.)</li></ul>\n<p>This form is more frequently used in Serbia and Bosnia. The nuances in meaning between the two constructs can be slight or even lost (especially in Serbian dialects), in similar manner as the <i>shall/will</i> distinction varies across English dialects. Overuse of <i>da</i>+present is regarded as Germanism in Serbian linguistic circles, and it can occasionally lead to awkward sentences.\n</p><p>However, Croatians seldom naturally use <i>da</i>+present form. Instead, a different form can be used to express will:\n</p>\n<ul><li><i>Ja ho\u0107u to uraditi.</i> (I want to do that.)</li></ul>\n<p>(The sentence would sound more Croatian, but keep the same meaning, if it stated: \"\u017delim to u\u010diniti.\", as \"uraditi\" is uncommon in Croatian).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Interrogative_constructs\">Interrogative constructs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Interrogative constructs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In interrogative and relative constructs, standard Croatian prescribes using the interrogative participle <i>li</i> after the verb, whereas standard Serbian also allows forms with <i>da li</i>. (A similar situation exists in French, where a question can be formed either by inversion or using <i>est-ce que</i>, and can be stretched in English with modal verbs):\n</p>\n<ul><li><i>Mo\u017ee\u0161 li?</i> (Can you?) (Croatian)</li>\n<li>Both <i>Mo\u017ee\u0161 li?</i> and <i>Da li mo\u017ee\u0161?</i> (Can you, Do you can?) are common in Serbian.</li></ul>\n<p>In addition, non-standard <i>je li</i> (\"Is it?\"), usually elided to <i>je l' </i>, is vernacular for forming all kinds of questions, e.g. <i>Je l' mo\u017ee\u0161?</i>. In standard language, it is used only in questions involving auxiliary verb <i>je</i> (=\"is\"):\n</p>\n<ul><li><i>Je li mogu\u0107e?</i> (Is it possible?) (Croatian)</li>\n<li>Both <i>Je li mogu\u0107e?</i> and <i>Da li je mogu\u0107e?</i> are common in Serbian.</li></ul>\n<p>In summary, the English sentence \"I want to know whether I'll start working\" would <i>typically</i> read:\n</p>\n<ul><li><i>\u017delim da znam ho\u0107u li po\u010deti da radim.</i> (spoken Serbian)</li>\n<li><i>\u017delim znati ho\u0107u li po\u010deti raditi.</i> (spoken Croatian)</li></ul>\n<p>although many in-between combinations could be met in vernacular speech, depending on speaker's dialect, idiolect, or even mood.\n</p><p>The Croatian avoidance of <i>da li</i> is largely an expression of <a href=\"/wiki/Linguistic_prescription\" title=\"Linguistic prescription\">prescriptivism</a>. In everyday speech in Croatia, <i>da li</i> is used, in fact, extensively, but avoided in written language.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Trebati\">Trebati</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Trebati\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In formal Croatian, verb <i>trebati</i> (<i>need</i> or <i>should</i>) is <a href=\"/wiki/Transitive_verb\" title=\"Transitive verb\">transitive</a>, as in English.<sup id=\"cite_ref-hjp_trebati_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hjp_trebati-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In Serbian and Bosnian, it is <a href=\"/wiki/Impersonal_verb\" title=\"Impersonal verb\">impersonal</a>, like the French <i>il faut</i>, or the English construct <i>is necessary (to)</i>; the grammatical subject is either omitted (<i>it</i>), or presents the <b>object</b> of needing; the person that needs something is an indirect grammatical object, in the <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative case</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The latter usage is, however, also encountered in Croatian, especially in spoken form.<sup id=\"cite_ref-hjp_trebati_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hjp_trebati-15\">&#91;15&#93;</a></sup>):\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Serbian and Bosnian\n</th>\n<th>English (literal trans.)\n</th>\n<th>Croatian\n</th>\n<th>English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Petru treba novac.</td>\n<td>To Peter is necessary money.</td>\n<td>Petar treba novac.</td>\n<td>Peter needs money.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ne trebam ti.</td>\n<td>I am not necessary to you.</td>\n<td>Ne treba\u0161 me.</td>\n<td>You do not need me.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ne treba\u0161 mi.</td>\n<td>You are not necessary to me.</td>\n<td>Ne trebam te.</td>\n<td>I do not need you.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Treba da radim.</td>\n<td>It is necessary that I work.</td>\n<td>Trebam raditi.</td>\n<td>I need to work.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vocabulary\">Vocabulary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Vocabulary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Examples\">Examples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Examples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Croatian_linguistic_purism\" title=\"Croatian linguistic purism\">Croatian linguistic purism</a></div>\n<p>The greatest differences between the standards is in <a href=\"/wiki/Vocabulary\" title=\"Vocabulary\">vocabulary</a>. However, most words are well understood, and even occasionally used, in the other standards. In most cases, common usage favors one variant and the other(s) are regarded as \"imported\", archaic, dialectal, or simply more rarely used. The preference for certain words depends on the speaker's geographic origin rather than ethnicity; for example, Serbs from Bosnia use \"mrkva\" and \"hla\u010de\" rather than \"\u0161argarepa\" and \"pantalone\".\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian<sup id=\"cite_ref-hjp.znanje.hr_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hjp.znanje.hr-9\">&#91;9&#93;</a></sup></th>\n<th>Bosnian<sup id=\"cite_ref-Sarajevo_2007_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sarajevo_2007-10\">&#91;10&#93;</a></sup></th>\n<th>Serbian<sup id=\"cite_ref-Novi_Sad_2011_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Novi_Sad_2011-11\">&#91;11&#93;</a></sup></th>\n<th>Montenegrin<sup id=\"cite_ref-Podgorica_2009_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Podgorica_2009-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>one thousand</td>\n<td>tisu\u0107a</td>\n<td>hiljada (preferred)<br />tisu\u0107a (allowed)</td>\n<td colspan=\"2\">hiljada\n</td></tr>\n<tr>\n<td>January<sup id=\"cite_ref-ref1_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ref1-17\">&#91;17&#93;</a></sup></td>\n<td>sije\u010danj</td>\n<td>januar (preferred) <br /> sije\u010danj (allowed)</td>\n<td colspan=\"2\">januar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>factory</td>\n<td>tvornica</td>\n<td>fabrika<br />tvornica</td>\n<td colspan=\"2\">fabrika\n</td></tr>\n<tr>\n<td>rice</td>\n<td colspan=\"2\">ri\u017ea</td>\n<td colspan=\"2\">pirina\u010d<br />ri\u017ea\n</td></tr>\n<tr>\n<td>carrot</td>\n<td colspan=\"2\">mrkva</td>\n<td colspan=\"2\">\u0161argarepa<br />mrkva\n</td></tr>\n<tr>\n<td>trousers</td>\n<td>hla\u010de</td>\n<td>hla\u010de<br />pantalone</td>\n<td colspan=\"2\">pantalone\n</td></tr>\n<tr>\n<td>music<sup id=\"cite_ref-SussexCubberley2006_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SussexCubberley2006-18\">&#91;18&#93;</a></sup></td>\n<td>glazba</td>\n<td>muzika<br />glazba</td>\n<td colspan=\"2\">muzika\n</td></tr>\n<tr>\n<td>library<sup id=\"cite_ref-SussexCubberley2006_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SussexCubberley2006-18\">&#91;18&#93;</a></sup></td>\n<td>knji\u017enica</td>\n<td colspan=\"3\">biblioteka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>bread</td>\n<td>kruh</td>\n<td>hljeb<br />kruh</td>\n<td>hleb</td>\n<td>hljeb\n</td></tr>\n<tr>\n<td>millennium</td>\n<td colspan=\"2\">milenij</td>\n<td colspan=\"2\">milenijum\n</td></tr>\n<tr>\n<td>century</td>\n<td>stolje\u0107e</td>\n<td>vijek<br />stolje\u0107e</td>\n<td>vek (vijek)</td>\n<td>vijek\n</td></tr>\n<tr>\n<td>spinach</td>\n<td>\u0161pinat</td>\n<td>\u0161pinat<br />spana\u0107</td>\n<td colspan=\"2\">spana\u0107\n</td></tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td>football</td>\n<td>nogomet</td>\n<td>nogomet<sup>1</sup><br />fudbal</td>\n<td colspan=\"2\">fudbal\n</td></tr>\n<tr>\n<td>train</td>\n<td>vlak</td>\n<td colspan=\"3\">voz\n</td></tr>\n<tr>\n<td>wave</td>\n<td>val</td>\n<td>val<br />talas</td>\n<td>talas<br />val</td>\n<td>val\n</td></tr>\n<tr>\n<td>person</td>\n<td>osoba</td>\n<td>osoba<br />lice</td>\n<td colspan=\"2\">lice<br />osoba\n</td></tr>\n<tr>\n<td>uncivil</td>\n<td colspan=\"2\">neodgojen</td>\n<td colspan=\"2\">nevaspitan\n</td></tr>\n<tr>\n<td>one's own</td>\n<td>osobno<br />vlastito</td>\n<td>vlastito<br />sopstveno</td>\n<td colspan=\"2\">sopstveno<br />vlastito\n</td></tr>\n<tr>\n<td>road</td>\n<td colspan=\"2\">cesta<br />put</td>\n<td>put<br />drum</td>\n<td>put<br />cesta\n</td></tr>\n<tr>\n<td>road toll</td>\n<td colspan=\"2\">cestarina</td>\n<td>drumarina<br />putarina</td>\n<td>putarina\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"5\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>dad</td>\n<td>tata</td>\n<td>tata<br />babo</td>\n<td>tata\n</td>\n<td>tata\n<p>babo\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>tomato</td>\n<td>raj\u010dica</td>\n<td>paradajz<br />raj\u010dica (allowed)</td>\n<td>paradajz</td>\n<td>paradajz\n</td></tr></tbody></table>\n<p><sup>1</sup> Bosniak linguists claim that word \"nogomet\" is used in Bosnian (same as in Croatian); still, the form \"fudbal\" is in majority use among Bosniaks (see <a href=\"/wiki/FK_Sarajevo\" title=\"FK Sarajevo\">FK Sarajevo</a>, <a href=\"/wiki/FK_Mladost_Doboj_Kakanj\" title=\"FK Mladost Doboj Kakanj\">FK Mladost Doboj Kakanj</a> and <a href=\"/wiki/FK_Vele%C5%BE\" class=\"mw-redirect\" title=\"FK Vele\u017e\">FK Vele\u017e</a>).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>to accept</td>\n<td>prihva\u0107ati</td>\n<td>prihva\u0107ati<br />prihvatati</td>\n<td>prihvatati\n</td></tr>\n<tr>\n<td>happy, lucky</td>\n<td>sretan</td>\n<td>sretan</td>\n<td>sre\u0107an\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to comprehend</td>\n<td>shva\u0107ati</td>\n<td>shva\u0107ati<br />shvatati</td>\n<td>shvatati\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><b>But:</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>to catch</td>\n<td colspan=\"3\">hvatati\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Note that there are only a few differences that can cause confusion, for example the verb \"li\u010diti\" means \"to look like\" in Serbian and Bosnian, but in Croatian it is \"sli\u010diti\"; \"li\u010diti\" means \"to paint (a house)\". However, \"li\u010diti\" is often used Croatian in the meaning of \"to look like\".\n</p><p>The word \"bilo\" means \"white\" in the Ikavian accent, \"pulse\" in official Croatian, and \"was\" in all official languages, although it is not so confusing when pronounced because of different <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language#Stress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">accentuation</a> (<i>b\u00eelo</i> or <i>b\u00edlo</i> = white, <i>b\u0131\u030flo</i> = pulse, <i>b\u00edlo</i> = was).\n</p><p>In Serbian and Bosnian, the word <i>izvanredan</i> (extraordinary) has only the positive meaning (excellent), <i>vanredan</i> being used for \"unusual\" or \"out of order\"; however, only <i>izvanredan</i> is used in Croatian in both contexts.\n</p><p>Also note that in most cases Bosnian officially allows almost all of the listed variants in the name of \"language richness\", and ambiguities are resolved by preferring the Croatian variant. Bosnian vocabulary writers based their decisions on usage of certain words in literary works by Bosnian authors.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Names_of_the_months\">Names of the months</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Names of the months\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The months have Slavic-derived names in Croatian, wheres Serbian and Bosnian have almost the same set of international Latin-derived names as English. The Slavic-derived names may also be used in Bosnian<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, but the international names are preferred.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>English</th>\n<th>Croatian</th>\n<th>Bosnian</th>\n<th>Serbian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>January</td>\n<td>sije\u010danj</td>\n<td colspan=\"2\">januar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>February</td>\n<td>velja\u010da</td>\n<td colspan=\"2\">februar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>March</td>\n<td>o\u017eujak</td>\n<td colspan=\"2\">mart\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td>travanj</td>\n<td colspan=\"2\">april\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td>svibanj</td>\n<td colspan=\"2\">maj\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td>lipanj</td>\n<td>jun<b>i</b></td>\n<td>jun\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td>srpanj</td>\n<td>jul<b>i</b></td>\n<td>jul\n</td></tr>\n<tr>\n<td>August</td>\n<td>kolovoz</td>\n<td>a<b>u</b>gust</td>\n<td>a<b>v</b>gust\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td>rujan</td>\n<td colspan=\"2\">septembar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td>listopad</td>\n<td colspan=\"2\">oktobar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>November</td>\n<td>studeni</td>\n<td colspan=\"2\">novembar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>December</td>\n<td>prosinac</td>\n<td colspan=\"2\">decembar\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The international names of the months are well understood in Croatia and are used in several fixed expressions such as <i>Prvi Maj</i> (May 1), <i>Prvi April</i> (April Fools' Day) or <i>Oktobarska revolucija</i> (October Revolution).\n</p><p>In spoken Croatian and in western Bosnia it is common to refer to a month by its number. Therefore, many speakers refer to the month of May as <i>peti mjesec</i> (\"the fifth month\"). Saying <i>sedmi peti</i> (<i>seventh of fifth</i>) would be the equivalent of May 7.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Miscellaneous\">Miscellaneous</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Miscellaneous\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Pronunciation and vocabulary differs among dialects spoken <b>within</b> Serbia, Croatia and Bosnia themselves. Each larger region has its own pronunciation and it is reasonably easy to guess where a speaker is from by their accent and/or vocabulary. <a href=\"/wiki/Colloquial\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colloquial\">Colloquial</a> vocabulary can be particularly different from the official standards.</li></ul>\n<dl><dd>This is one of the arguments for claiming it is all one and the same language: there are more differences <i>within</i> the territories of the official languages themselves than there are <i>between</i> the standards (all three of which are based on the same Neo-\u0160tokavian dialect). This is not surprising, of course, for if the lines between the varieties were drawn not politically but linguistically, then there would be no borders at all. As <a href=\"/wiki/Pavle_Ivi%C4%87\" title=\"Pavle Ivi\u0107\">Pavle Ivi\u0107</a> explains, the continuous migration of Slavic populations during the five hundred years of Turkish rule has scattered the local dialects all around.</dd></dl>\n<ul><li>When Bosniaks, Croats and Serbs talk amongst each other, the other speakers usually understand them completely, save for the odd word, and quite often, they will know what that means (much as with British and American English speakers). Nevertheless, when communicating with each other, there is a habit to use terms that are familiar to everyone, with the intent to avoid not being understood and/or confusion. For example, to avoid confusion with the names of the months, they can be referred to as the \"first month\", \"second month\" and so on, or the Latin-derived names can be used if \"first month\" itself is ambiguous, which makes it perfectly understandable for everyone. In Serbia, the names of the months are the international ones so again they are understandable for anyone who knows English or another Western European language.</li>\n<li>Even during the time of Yugoslavia it was common for publishers to do some adaptations to \"Eastern\" or \"Western\" standard. Especially translations were and are changed by the lectors. It is to be considered that Croatian and Serbian standards have completely different scientific terminology<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. <a href=\"/wiki/Carl_Jung\" title=\"Carl Jung\">Jung's</a> masterpiece \"<a href=\"/wiki/Psychology_and_Alchemy\" title=\"Psychology and Alchemy\">Psychology and Alchemy</a>\" was translated into Croatian in 1986, and adapted in the late 1990s into Serbian. <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a> had some problems in Croatia with publishers who changed his infinitive constructions and other expressions. Eventually, he managed to forbid that kind of intervention. In Montenegro, the publisher CID switched from the Ekavian to the Ijekavian accent after Montenegro's independence.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language_samples\">Language samples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Language samples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following samples, taken from article 1 to 6 of the <a href=\"/wiki/Universal_Declaration_of_Human_Rights\" title=\"Universal Declaration of Human Rights\">Universal Declaration of Human Rights</a>, are \"synonymous texts, translated as literally as possible\" in the sense of Ammon<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> designed to demonstrate the differences between the standard varieties treated in this article in a continuous text.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Croatian<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</th>\n<th>Bosnian<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</th>\n<th>Serbian<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</th>\n<th style=\"background-color:#ffffff\">English<sup id=\"cite_ref-ohchr.org_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ohchr.org-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Op\u0107a</b> deklaracija o pravima \u010dov<b>je</b>ka\n</td>\n<td><b>Op\u0107a</b> deklaracija o pravima \u010dov<b>je</b>ka\n</td>\n<td><b>Op\u0161ta</b> deklaracija o pravima \u010dov<b>(j)e</b>ka\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Universal Declaration of Human Rights\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 1. Sva ljudska bi\u0107a ra\u0111aju se slobodna i jednaka u dostojanstvu i pravima. Ona su obdarena razumom i sv<b>ije</b>\u0161\u0107u i treba da jedno prema drugome postupaju u duhu bratstva.\n</td>\n<td>\u010clan 1. Sva ljudska bi\u0107a ra\u0111aju se slobodna i jednaka u dostojanstvu i pravima. Ona su obdarena razumom i sv<b>ije</b>\u0161\u0107u i treba da jedno prema drugome postupaju u duhu bratstva.\n</td>\n<td>\u010clan 1. Sva ljudska bi\u0107a ra\u0111aju se slobodna i jednaka u dostojanstvu i pravima. Ona su obdarena razumom i sv<b>(ij)e</b>\u0161\u0107u i treba da jedno prema drugome postupaju u duhu bratstva.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 1. All human beings are born free and equal in dignity and rights. They are endowed with reason and conscience and should act towards one another in a spirit of brotherhood.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 2. Svakome su dostupna sva prava i slobode navedene u ovoj Deklaraciji bez razlike bilo koje vrste, kao \u0161to su rasa, boja, <b>s</b>pol, jezik, v<b>je</b>ra, politi\u010dko ili drugo mi\u0161ljenje, nacionalno ili dru\u0161tveno por<b>ijek</b>lo, imovina, ro\u0111enje ili drugi pravni polo\u017eaj. <br /> Nadalje, ne sm<b>ije</b> <b>se \u010diniti</b> bilo kakva razlika <b>na osnovi</b> politi\u010dkog, pravnog ili me\u0111unarodnog polo\u017eaja zemlje ili podru\u010dja kojima <b>neka osoba</b> pripada, bilo da je to podru\u010dje <b>neovisno</b>, pod starateljstvom, nesamoupravno, ili da se nalazi ma pod <b>kojima</b> drugim ograni\u010denjima suverenosti.\n</td>\n<td>\u010clan 2. Svakome su dostupna sva prava i slobode navedene u ovoj Deklaraciji bez razlike bilo koje vrste, kao \u0161to su rasa, boja, <b>s</b>pol, jezik, v<b>je</b>ra, politi\u010dko ili drugo mi\u0161ljenje, narodnosno ili dru\u0161tveno por<b>ije</b>klo, imovina, ro\u0111enje ili drugi pravni polo\u017eaj. <br /> Nadalje, ne sm<b>ije</b> <b>se \u010diniti</b> bilo kakva razlika <b>na osnovu</b> politi\u010dkog, pravnog ili me\u0111unarodnog polo\u017eaja zemlje ili podru\u010dja kojima <b>neka osoba</b> pripada, bilo da je ovo podru\u010dje <b>nezavisno</b>, pod starateljstvom, nesamoupravno, ili da se nalazi ma pod <b>kojim</b> drugim ograni\u010denjima suverenosti.\n</td>\n<td>\u010clan 2. Svakome su dostupna sva prava i slobode navedene u ovoj Deklaraciji bez razlike bilo koje vrste, kao \u0161to su rasa, boja, pol, jezik, v<b>(j)e</b>ra, politi\u010dko ili drugo mi\u0161ljenje, narodnosno ili dru\u0161tveno por<b>(ij)e</b>klo, imovina, ro\u0111enje ili drugi pravni polo\u017eaj.<br /> Nadalje, ne sm<b>(ij)e</b> <b>da se \u010dini</b> bilo kakva razlika <b>na osnovu</b> politi\u010dkog, pravnog ili me\u0111unarodnog polo\u017eaja zemlje ili podru\u010dja kojima <b>neko lice</b> pripada, bilo da je ovo podru\u010dje <b>nezavisno</b>, pod starateljstvom, nesamoupravno, ili da se nalazi ma pod <b>kojim</b> drugim ograni\u010denjima suverenosti.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 2. Everyone is entitled to all the rights and freedoms set forth in this Declaration, without distinction of any kind, such as race, colour, sex, language, religion, political or other opinion, national or social origin, property, birth or other status. <br /> Furthermore, no distinction shall be made on the basis of the political, jurisdictional or international status of the country or territory to which a person belongs, whether it be independent, trust, non-self-governing or under any other limitation of sovereignty.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 3. Sva<b>t</b>ko ima pravo na \u017eivot, slobodu i <b>osobnu sigurnost</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 3. Svako ima pravo na \u017eivot, slobodu i <b>osobnu sigurnost</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 3. Svako ima pravo na \u017eivot, slobodu i <b>li\u010dnu bezb(j)ednost</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 3. Everyone has the right to life, liberty and security of person.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 4. Ni<b>t</b>ko ne sm<b>ije</b> <b>biti</b> dr\u017ean u ropstvu ili ropskom odnosu; ropstvo i trgovina robljem <b>zabranjuju</b> se u svim <b>svojim</b> <b>oblicima</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 4. Niko ne sm<b>ije</b> <b>biti</b> dr\u017ean u ropstvu ili ropskom odnosu; ropstvo i trgovina robljem <b>zabranjuje</b> se u svim <b>njihovim</b> <b>oblicima</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 4. Niko ne sm<b>(ij)e</b> <b>da bude</b> dr\u017ean u ropstvu ili ropskom odnosu; ropstvo i trgovina robljem <b>zabranjuje</b> se u svim <b>njihovim</b> <b>formama</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 4. No one shall be held in slavery or servitude; slavery and the slave trade shall be prohibited in all their forms.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 5. Ni<b>t</b>ko ne sm<b>ije</b> <b>biti</b> podvrgnut mu\u010denju ili okrutnom, ne\u010dov<b>je</b>\u010dnom ili poni\u017eavaju\u0107em postupku ili ka\u017enjavanju.\n</td>\n<td>\u010clan 5. Niko ne sm<b>ije</b> <b>biti</b> podvrgnut mu\u010denju ili okrutnom, ne\u010dov<b>je</b>\u010dnom ili poni\u017eavaju\u0107em postupku ili ka\u017enjavanju.\n</td>\n<td>\u010clan 5. Niko ne sm<b>(ij)e</b> <b>da bude</b> podvrgnut mu\u010denju ili okrutnom, ne\u010dov<b>(j)e</b>\u010dnom ili poni\u017eavaju\u0107em postupku ili ka\u017enjavanju.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 5. No one shall be subjected to torture or to cruel, inhuman or degrading treatment or punishment.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 6. Sva<b>t</b>ko ima pravo <b>da se svagdje</b> pred zakonom <b>priznaje</b> kao <b>osoba</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 6. Svako ima pravo <b>da se svagdje</b> pred zakonom <b>priznaje</b> kao <b>osoba</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 6. Svako ima pravo <b>da svuda bude priznat</b> kao <b>pravni subjekt</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 6. Everyone has the right to recognition everywhere as a person before the law.\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Standard Croatian<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</th>\n<th>Montenegrin<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</th>\n<th style=\"background-color:#ffffff\">English<sup id=\"cite_ref-ohchr.org_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ohchr.org-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Op\u0107a</b> deklaracija o ljudskim pravima\n</td>\n<td><b>Univerzalna</b> deklaracija o ljudskim pravima\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Universal Declaration of Human Rights\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 1. Sva ljudska bi\u0107a ra\u0111aju se slobodna i jednaka u dostojanstvu i pravima. Ona su obdarena razumom i sv<b>ije</b>\u0161\u0107u <b>te</b> treba<b>ju</b> jedn<b>a</b> prema drug<b>ima postup</b>ati<b> u duhu bratstva.</b>\n</td>\n<td>\u010clan 1. Sva ljudska bi\u0107a ra\u0111aju se slobodna i jednaka u dostojanstvu i pravima. Ona su obdarena razumom i sv<b>(ij)e</b>\u0161\u0107u <b>i</b> treba da jedn<b>i</b> prema drug<b>ima</b> <b>da</b> postup<b>aju</b> u duhu bratstva.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 1. All human beings are born free and equal in dignity and rights. They are endowed with reason and conscience and should act towards one another in a spirit of brotherhood.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 2. Svakom<b>e</b> pripadaju sva prava i slobode <b>utvr\u0111ene</b> u ovoj Deklaraciji bez razlike <b>bilo koje vrste</b>, <b>kao \u0161to je rasa, boja ko\u017ee, politi\u010dko ili drugo mi\u0161ljenje, nacionalno ili dru\u0161tveno podrijetlo, imovina, ro\u0111enje ili drugi status</b>. <br /> <b>Nadalje</b>, <b>ne smije</b> se praviti nikakva razlika na osnovu politi\u010dkog, pravnog ili me\u0111unarodnog statusa zemlje ili <b>podru\u010dja</b> <b>kojemu</b> <b>neka osoba</b> pripada, bilo da je <b>to podru\u010dje</b> <b>neovisno</b>, pod starateljstvom, nesamoupravn<b>o</b>, ili <b>mu</b> je <b>na neki</b> drugi na\u010din ograni\u010den suverenitet.\n</td>\n<td>\u010clan 2. Svakom pripadaju sva prava i slobode <b>progla\u0161ene</b> u ovoj Deklaraciji bez <b>ikakvih</b> razlika <b>u pogledu rase, boje, pol, jezika,  vjeroispovijesti, politi\u010dkog ili drugog mi\u0161ljenja, nacionalnog ili dru\u0161tvenog porijekla, imovine, ro\u0111enja ili drugih okolnosti</b>.<br /> <b>Dalje</b>, <b>ne\u0107e</b> se praviti nikakva razlika na osnovu politi\u010dkog, pravnog ili me\u0111unarodnog statusa zemlje ili <b>teritorije</b> kojoj <b>neko lice</b> pripada, bilo da je <b>ona</b> <b>nezavisna</b>, pod starateljstvom, nesamoupravn<b>a</b>, ili <b>da joj</b> je suverenost na <b>ma koji</b> drugi na\u010din ograni\u010den<b>a</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 2. Everyone is entitled to all the rights and freedoms set forth in this Declaration, without distinction of any kind, such as race, colour, sex, language, religion, political or other opinion, national or social origin, property, birth or other status. <br /> Furthermore, no distinction shall be made on the basis of the political, jurisdictional or international status of the country or territory to which a person belongs, whether it be independent, trust, non-self-governing or under any other limitation of sovereignty.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 3. <b>Svatko</b> ima pravo na \u017eivot, slobodu i <b>osobnu sigurnost</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 3. <b>Svako</b> ima pravo na \u017eivot, slobodu i <b>bezbijednost li\u010dnosti</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 3. Everyone has the right to life, liberty and security of person.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 4. <b>Nitko</b> se ne smije dr\u017eati u ropstvu ili <b>ropstvu sli\u010dnom odnosu;</b> ropstvo i trgovina robljem <b>zabranjuju se</b> u svim svojim oblicima.\n</td>\n<td>\u010clan 4. <b>Niko</b> se ne smije dr\u017eati u ropstvu ili <b>pot\u010dinjenosti:</b> ropstvo i trgovina robljem <b>zabranjeni su</b> u svim svojim oblicima.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 4. No one shall be held in slavery or servitude; slavery and the slave trade shall be prohibited in all their forms.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 5. <b>Nitko</b> se ne smije podvrgnuti mu\u010denju ili <b>okrutnom</b>, ne\u010dovje\u010dnom ili poni\u017eavaju\u0107em postupku ili <b>kazni</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 5. <b>Niko</b> se ne smije podvrgnuti mu\u010denju ili <b>svirepom</b>, ne\u010dovje\u010dnom ili poni\u017eavaju\u0107em postupku ili <b>ka\u017enjavanju</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 5. No one shall be subjected to torture or to cruel, inhuman or degrading treatment or punishment.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u010clan<b>ak</b> 6. Sva<b>t</b>ko ima pravo da <b>ga se svugdje</b> pred zakonom <b>priznaje</b> kao <b>osobu</b>.\n</td>\n<td>\u010clan 6. Svako ima pravo da <b>svuda</b> <b>bude priznat</b> kao <b>pravni subjekt</b>.\n</td>\n<td style=\"background-color:#ffffff\">Article 6. Everyone has the right to recognition everywhere as a person before the law.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abstand_and_ausbau_languages\" title=\"Abstand and ausbau languages\">Abstand and ausbau languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_on_the_Status_and_Name_of_the_Croatian_Literary_Language\" title=\"Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language\">Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Controversy_over_ethnic_and_linguistic_identity_in_Montenegro\" title=\"Controversy over ethnic and linguistic identity in Montenegro\">Controversy over ethnic and linguistic identity in Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_secessionism#In_Serbo-Croatian\" title=\"Language secessionism\">Language secessionism in Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutual_intelligibility\" title=\"Mutual intelligibility\">Mutual intelligibility</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pluricentric_language#Serbo-Croatian\" title=\"Pluricentric language\">Pluricentric Serbo-Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian dialect</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dialect_continuum#South_Slavic_continuum\" title=\"Dialect continuum\">South Slavic dialect continuum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">Standard language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bun\u010di\u0107, Daniel (2008). \"Die (Re-)Nationalisierung der serbokroatischen Standards\" &#91;The (Re-)Nationalisation of Serbo-Croatian Standards&#93;.  In Kempgen, Sebastian. <i>Deutsche Beitr\u00e4ge zum 14. Internationalen Slavistenkongress, Ohrid, 2008</i>. Welt der Slaven (in German). Munich: Otto Sagner. p.&#160;93. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/238795822\">238795822</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Die+%28Re-%29Nationalisierung+der+serbokroatischen+Standards&amp;rft.btitle=Deutsche+Beitr%C3%A4ge+zum+14.+Internationalen+Slavistenkongress%2C+Ohrid%2C+2008&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Welt+der+Slaven&amp;rft.pages=93&amp;rft.pub=Otto+Sagner&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F238795822&amp;rft.aulast=Bun%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bernhard_Gr%C3%B6schel\" title=\"Bernhard Gr\u00f6schel\">Gr\u00f6schel, Bernhard</a> (2009). <i>Das Serbokroatische zwischen Linguistik und Politik: mit einer Bibliographie zum postjugoslavischen Sprachenstreit</i> &#91;<i>Serbo-Croatian Between Linguistics and Politics: With a Bibliography of the Post-Yugoslav Language Dispute</i>&#93;. Lincom Studies in Slavic Linguistics&#160;; vol 34 (in German). Munich: Lincom Europa. p.&#160;451. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-929075-79-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-929075-79-3\">978-3-929075-79-3</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2009473660\">2009473660</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/428012015\">428012015</a>. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL15295665W\">15295665W</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Serbokroatische+zwischen+Linguistik+und+Politik%3A+mit+einer+Bibliographie+zum+postjugoslavischen+Sprachenstreit&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Lincom+Studies+in+Slavic+Linguistics+%3B+vol+34&amp;rft.pages=451&amp;rft.pub=Lincom+Europa&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F428012015&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2009473660&amp;rft.isbn=978-3-929075-79-3&amp;rft.aulast=Gr%C3%B6schel&amp;rft.aufirst=Bernhard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/994941226/04\">Contents</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KordiJin-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-KordiJin_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf\"><i>Jezik i nacionalizam</i></a> &#91;<i>Language and Nationalism</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Rotulus Universitas (in Serbo-Croatian). Zagreb: Durieux. p.&#160;430. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-188-311-5\" title=\"Special:BookSources/978-953-188-311-5\">978-953-188-311-5</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2011520778\">2011520778</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/729837512\">729837512</a>. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL15270636W\">15270636W</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/690BiBe4T?url=http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 8 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jezik+i+nacionalizam&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.series=Rotulus+Universitas&amp;rft.pages=430&amp;rft.pub=Durieux&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F729837512&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2011520778&amp;rft.isbn=978-953-188-311-5&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fupress.net/index.php/ss/article/view/2943/8774\">\"Purismo e censura linguistica in Croazia oggi\"</a> &#91;Purism and censorship of language in Croatia nowadays&#93;. <i>Studi Slavistici</i> (in Italian). Florence. <b>5</b>: 281\u2013297. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1824-761X\">1824-761X</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/835514860\">835514860</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/2182164-1\">2182164-1</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69lPKIqUk?url=http://bib.irb.hr/datoteka/427285.PURISMO_E_CENSURA_LINGUI.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 8 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Studi+Slavistici&amp;rft.atitle=Purismo+e+censura+linguistica+in+Croazia+oggi&amp;rft.volume=5&amp;rft.pages=281-297&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F835514860&amp;rft.issn=1824-761X&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fupress.net%2Findex.php%2Fss%2Farticle%2Fview%2F2943%2F8774&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/426593.SPRACHE_UND_NATIONALISM.PDF\">\"Sprache und Nationalismus in Kroatien\"</a> &#91;Language and Nationalism in Croatia&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Symanzik, Bernhard. <i>Studia Philologica Slavica: Festschrift f\u00fcr Gerhard Birkfellner zum 65. Geburtstag gewidmet von Freunden, Kollegen und Sch\u00fclern: Teilband I</i>. M\u00fcnstersche Texte zur Slavistik, vol. 4 (in German). Berlin: Lit. pp.&#160;337\u2013348. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8258-9891-1\" title=\"Special:BookSources/3-8258-9891-1\">3-8258-9891-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/315818880\">315818880</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69lPOjHPU?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426593.SPRACHE_UND_NATIONALISM.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 8 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Sprache+und+Nationalismus+in+Kroatien&amp;rft.btitle=Studia+Philologica+Slavica%3A+Festschrift+f%C3%BCr+Gerhard+Birkfellner+zum+65.+Geburtstag+gewidmet+von+Freunden%2C+Kollegen+und+Sch%C3%BClern%3A+Teilband+I&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=M%C3%BCnstersche+Texte+zur+Slavistik%2C+vol.+4&amp;rft.pages=337-348&amp;rft.pub=Lit&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F315818880&amp;rft.isbn=3-8258-9891-1&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F426593.SPRACHE_UND_NATIONALISM.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.onb.ac.at/rec/AC06110292\">\u00d6NB</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/426280.STO_JE_NESTANDARDNO_ZA.PDF\">\"\u0160to je (ne)standardno za kroatiste?\"</a> &#91;What is (non)standard for Croatists?&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Bierich, Alexander. <i>Variet\u00e4ten im Slavischen</i>. Heidelberger Publikationen zur Slavistik, Linguistische Reihe, vol. 17 (in Serbo-Croatian). Frankfurt am Main: Peter Lang. pp.&#160;313\u2013330. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-631-57010-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-631-57010-4\">978-3-631-57010-4</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2009502912\">2009502912</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/319695935\">319695935</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69lPSI8iR?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426280.STO_JE_NESTANDARDNO_ZA.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 8 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%C5%A0to+je+%28ne%29standardno+za+kroatiste%3F&amp;rft.btitle=Variet%C3%A4ten+im+Slavischen&amp;rft.place=Frankfurt+am+Main&amp;rft.series=Heidelberger+Publikationen+zur+Slavistik%2C+Linguistische+Reihe%2C+vol.+17&amp;rft.pages=313-330&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F319695935&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2009502912&amp;rft.isbn=978-3-631-57010-4&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F426280.STO_JE_NESTANDARDNO_ZA.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brown-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Brown_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://seelrc.org:8080/grammar/mainframe.jsp?nLanguageID=1\">A Handbook of Bosnian, Serbian and Croatian, Wayles Brown and Theresa Alt, SEELRC 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smiljanic-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smiljanic_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smiljanic_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://listserv.linguistlist.org/cgi-bin/wa?A2=ind0505b&amp;L=linguist&amp;P=734\">Lexical, Pragmatic, and Positional Effects on Prosody in Two Dialects of Croatian and Serbian, Rajka Smiljanic</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070818003705/http://listserv.linguistlist.org/cgi-bin/wa?A2=ind0505b&amp;L=linguist&amp;P=734\">Archived</a> 2007-08-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Routledge, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-97117-9\" title=\"Special:BookSources/0-415-97117-9\">0-415-97117-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hjp.znanje.hr-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hjp.znanje.hr_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hjp.znanje.hr_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hjp.znanje.hr_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Examples are given by <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://hjp.znanje.hr/\">http://hjp.znanje.hr/</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sarajevo_2007-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sarajevo_2007_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sarajevo_2007_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sarajevo_2007_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sarajevo_2007_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Examples are given by Rje\u010dnik bosanskog jezika. Sarajevo, 2007. Rje\u010dnik bosanskoga jezika. Sarajevo, 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Novi_Sad_2011-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Novi_Sad_2011_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Novi_Sad_2011_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Novi_Sad_2011_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Examples are given by Re\u010dnik srpskoga jezika. Novi Sad, 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jahi\u0107, D\u017eevad. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Z3jlAAAAMAAJ&amp;q=h+u+bosanskom&amp;dq=h+u+bosanskom&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=YZhOU8KoDsbRtAbCx4FQ&amp;redir_esc=y\"><i>Bosanski Jezik U 100 Pitanja i 100 Odgovora</i></a> (in Serbo-Croatian). pp.&#160;220\u2013221.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosanski+Jezik+U+100+Pitanja+i+100+Odgovora&amp;rft.pages=220-221&amp;rft.aulast=Jahi%C4%87&amp;rft.aufirst=D%C5%BEevad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZ3jlAAAAMAAJ%26q%3Dh%2Bu%2Bbosanskom%26dq%3Dh%2Bu%2Bbosanskom%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DYZhOU8KoDsbRtAbCx4FQ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jahi\u0107, Ahmed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/137146762/Glas-H-u-Bosanskom-Jeziku\">\"Glas H u bosanskom jeziku\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Glas+H+u+bosanskom+jeziku&amp;rft.au=Jahi%C4%87%2C+Ahmed&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdoc%2F137146762%2FGlas-H-u-Bosanskom-Jeziku&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Podgorica_2009-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Podgorica_2009_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Podgorica_2009_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Examples are given by Pravopis crnogorskoga jezika i rje\u010dnik crnogorskoga jezika. Podgorica, 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hjp_trebati-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hjp_trebati_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hjp_trebati_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hjp.srce.hr/index.php?show=search_by_id&amp;id=f19kXhJ9&amp;keyword=trebati\">\"Trebati\"</a> (in Serbo-Croatian). Hrvatski jezi\u010dni portal.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Trebati&amp;rft.pub=Hrvatski+jezi%C4%8Dni+portal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhjp.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dsearch_by_id%26id%3Df19kXhJ9%26keyword%3Dtrebati&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\">\"VI.Sintaksa \u00a74\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/filologija/odbor/odluka012.html#_Toc33157657\"><i>Kartoteka jezi\u010dkih nedoumica</i></a> (in Serbo-Croatian), Odbor za standardizaciju srpskog jezika</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=VI.Sintaksa+%C2%A74&amp;rft.btitle=Kartoteka+jezi%C4%8Dkih+nedoumica&amp;rft.pub=Odbor+za+standardizaciju+srpskog+jezika&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Ffilologija%2Fodbor%2Fodluka012.html%23_Toc33157657&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ref1-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ref1_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">All month names are different. See below for full table.<br /></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SussexCubberley2006-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SussexCubberley2006_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SussexCubberley2006_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roland Sussex; Paul V. Cubberley (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=G2bsJdYrwD4C\"><i>The Slavic languages</i></a>. Cambridge University Press. p.&#160;74. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-22315-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-22315-7\">978-0-521-22315-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Slavic+languages&amp;rft.pages=74&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-521-22315-7&amp;rft.au=Roland+Sussex&amp;rft.au=Paul+V.+Cubberley&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DG2bsJdYrwD4C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ammon, Ulrich (1995). <i>Die deutsche Sprache in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz: das Problem der nationalen Variet\u00e4ten</i> &#91;<i>German Language in Germany, Austria and Switzerland: The Problem of National Varieties</i>&#93; (in German). Berlin &amp; New York: Walter de Gruyter. p.&#160;6. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/33981055\">33981055</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+deutsche+Sprache+in+Deutschland%2C+%C3%96sterreich+und+der+Schweiz%3A+das+Problem+der+nationalen+Variet%C3%A4ten&amp;rft.place=Berlin+%26+New+York&amp;rft.pages=6&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F33981055&amp;rft.aulast=Ammon&amp;rft.aufirst=Ulrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src2\">\"Universal Declaration of Human Rights in Croatian\"</a>. Office of the High Commissioner for Human Rights.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+Croatian&amp;rft.pub=Office+of+the+High+Commissioner+for+Human+Rights&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ohchr.org%2FEN%2FUDHR%2FPages%2FLanguage.aspx%3FLangID%3Dsrc2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src1\">\"Universal Declaration of Human Rights in Bosnian (Latin script)\"</a>. Office of the High Commissioner for Human Rights.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+Bosnian+%28Latin+script%29&amp;rft.pub=Office+of+the+High+Commissioner+for+Human+Rights&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ohchr.org%2FEN%2FUDHR%2FPages%2FLanguage.aspx%3FLangID%3Dsrc1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src3\">\"Universal Declaration of Human Rights in Serbian (Latin script)\"</a>. Office of the High Commissioner for Human Rights.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+Serbian+%28Latin+script%29&amp;rft.pub=Office+of+the+High+Commissioner+for+Human+Rights&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ohchr.org%2FEN%2FUDHR%2FPages%2FLanguage.aspx%3FLangID%3Dsrc3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ohchr.org-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ohchr.org_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ohchr.org_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=eng\">\"Universal Declaration of Human Rights in English\"</a>. Office of the High Commissioner for Human Rights.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+English&amp;rft.pub=Office+of+the+High+Commissioner+for+Human+Rights&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ohchr.org%2FEN%2FUDHR%2FPages%2FLanguage.aspx%3FLangID%3Deng&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://narodne-novine.nn.hr/clanci/medunarodni/2009_11_12_143.html\">\"Universal Declaration of Human Rights in Croatian\"</a>. Narodne novine, the official gazette of the Republic of Croatia.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+Croatian&amp;rft.pub=Narodne+novine%2C+the+official+gazette+of+the+Republic+of+Croatia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnarodne-novine.nn.hr%2Fclanci%2Fmedunarodni%2F2009_11_12_143.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ombudsman.co.me/docs/deklaracija_o_ljudskim_pravima.pdf\">\"Universal Declaration of Human Rights in Serbian (Latin script)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. The Office of the Ombudsman of Montenegro.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universal+Declaration+of+Human+Rights+in+Serbian+%28Latin+script%29&amp;rft.pub=The+Office+of+the+Ombudsman+of+Montenegro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ombudsman.co.me%2Fdocs%2Fdeklaracija_o_ljudskim_pravima.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">Piper, Predrag (2008-05-01). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.maticasrpska.org.yu/download/lm159.zip\">\"O prirodi gramati\u010dkih razlika izme\u0111u srpskog i hrvatskog jezika\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(zip/pdf)</span> (in Serbo-Croatian). Jezik danas, Matica srpska. p.&#160;Lm159.3.pdf:840.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=O+prirodi+gramati%C4%8Dkih+razlika+izme%C4%91u+srpskog+i+hrvatskog+jezika&amp;rft.pages=Lm159.3.pdf%3A840&amp;rft.pub=Jezik+danas%2C+Matica+srpska&amp;rft.date=2008-05-01&amp;rft.aulast=Piper&amp;rft.aufirst=Predrag&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.maticasrpska.org.yu%2Fdownload%2Flm159.zip&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kova\u010di\u0107, Marko (December 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/file/48911\">\"Serbian and Croatian: One language or languages?\"</a>. <i>Jezikoslovlje</i>. Faculty of Philosophy in Osijek. <b>6</b> (2).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezikoslovlje&amp;rft.atitle=Serbian+and+Croatian%3A+One+language+or+languages%3F&amp;rft.volume=6&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=2005-12&amp;rft.aulast=Kova%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Ffile%2F48911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AComparison+of+standard+Bosnian%2C+Croatian%2C+Montenegrin+and+Serbian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2289\nCached time: 20180920172827\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.468 seconds\nReal time usage: 0.552 seconds\nPreprocessor visited node count: 2356/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 96610/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3741/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30058/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.173/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.81 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  371.452      1 -total\n 53.86%  200.073      1 Template:Reflist\n 21.99%   81.679      8 Template:Cite_book\n 18.54%   68.863      1 Template:South_Slavic_languages_sidebar\n 17.12%   63.607      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 11.89%   44.151      2 Template:Citation_needed\n 11.83%   43.942      3 Template:Fix\n  9.65%   35.849      9 Template:Cite_web\n  9.64%   35.797      4 Template:Sidebar\n  7.70%   28.593      6 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:295461-0!canonical and timestamp 20180920172826 and revision id 860436105\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Unterschiede_zwischen_den_serbokroatischen_Standardvariet%C3%A4ten","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Unterschiede zwischen den serbokroatischen Standardvariet\u00e4ten"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Diferencias_entre_el_diasistema_serbocroata","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Diferencias entre el diasistema serbocroata"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Razgovor:Usporedba_standardnog_hrvatskog,_bo%C5%A1nja%C4%8Dkog,_crnogorskog_i_srpskog_jezika","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Razgovor:Usporedba standardnog hrvatskog, bo\u0161nja\u010dkog, crnogorskog i srpskog jezika"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Differenze_tra_serbo,_croato_e_bosniaco","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Differenze tra serbo, croato e bosniaco"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCl%C3%B6nbs%C3%A9gek_a_horv%C3%A1t,_a_szerb_%C3%A9s_a_bosny%C3%A1k_nyelv_k%C3%B6z%C3%B6tt","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"K\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek a horv\u00e1t, a szerb \u00e9s a bosny\u00e1k nyelv k\u00f6z\u00f6tt"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B1%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE,_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B8_%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Usporedba_srpskohrvatskih_standardnih_varijeteta","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Usporedba srpskohrvatskih standardnih varijeteta"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Italian-language_sources_(it)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","*":"Serbo-Croatian_language"},{"sortkey":"","*":"Bosnian_language"},{"sortkey":"","*":"Croatian_language"},{"sortkey":"","*":"Montenegrin_language"},{"sortkey":"","*":"Serbian_language"},{"sortkey":"","*":"Comparison_of_Slavic_languages"},{"sortkey":"","*":"Language_versus_dialect"},{"sortkey":"","*":"Linguistic_controversies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South Slavic languages sidebar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstand and ausbau languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arebica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan sprachbund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Gr\u00f6schel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohori\u010d alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosanska Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosna (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunjevac dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Jung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemical element"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colloquial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of standard Bosnian, Croatian and Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Controversy over ethnic and linguistic identity in Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian linguistic purism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dajnko alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialects of Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialects of the Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doublet (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik subdialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Herzegovinian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epenthesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"FK Mladost Doboj Kakanj"},{"ns":0,"exists":"","*":"FK Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"FK Vele\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaj's Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gora dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ijekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impersonal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internationalism (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interrogative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Andri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language secessionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic prescription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merger (phonology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meshterski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metelko alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutual intelligibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthographic transcription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Ivi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluricentric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje Slovene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prescription and description"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proclitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology and Alchemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavica (alphabet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavomolisano language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonic-Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smederevo\u2013Vr\u0161ac dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snje\u017eana Kordi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeastern Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spoken Macedonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Macedonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subjunctive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transitional Bulgarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Declaration of Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u017eican dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrbas (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta-Ra\u0161ka dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160umadija\u2013Vojvodina dialect"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:South Slavic languages sidebar"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South Slavic languages sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subsidebar bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subinfobox bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lower"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ZDB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Serbo_croatian_languages2006_02.png","BiH_-_Jezicki_sastav_po_opstinama_2013_2.gif"],"externallinks":["//www.worldcat.org/oclc/238795822","//lccn.loc.gov/2009473660","//www.worldcat.org/oclc/428012015","//openlibrary.org/works/OL15295665W","http://d-nb.info/994941226/04","http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf","//lccn.loc.gov/2011520778","//www.worldcat.org/oclc/729837512","//openlibrary.org/works/OL15270636W","https://www.webcitation.org/690BiBe4T?url=http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf","http://www.fupress.net/index.php/ss/article/view/2943/8774","//www.worldcat.org/issn/1824-761X","//www.worldcat.org/oclc/835514860","http://ld.zdb-services.de/resource/2182164-1","https://www.webcitation.org/69lPKIqUk?url=http://bib.irb.hr/datoteka/427285.PURISMO_E_CENSURA_LINGUI.PDF","http://bib.irb.hr/datoteka/426593.SPRACHE_UND_NATIONALISM.PDF","//www.worldcat.org/oclc/315818880","https://www.webcitation.org/69lPOjHPU?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426593.SPRACHE_UND_NATIONALISM.PDF","http://data.onb.ac.at/rec/AC06110292","http://bib.irb.hr/datoteka/426280.STO_JE_NESTANDARDNO_ZA.PDF","//lccn.loc.gov/2009502912","//www.worldcat.org/oclc/319695935","https://www.webcitation.org/69lPSI8iR?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426280.STO_JE_NESTANDARDNO_ZA.PDF","http://seelrc.org:8080/grammar/mainframe.jsp?nLanguageID=1","http://listserv.linguistlist.org/cgi-bin/wa?A2=ind0505b&L=linguist&P=734","https://web.archive.org/web/20070818003705/http://listserv.linguistlist.org/cgi-bin/wa?A2=ind0505b&L=linguist&P=734","https://books.google.com/books?id=Z3jlAAAAMAAJ&q=h+u+bosanskom&dq=h+u+bosanskom&hl=en&sa=X&ei=YZhOU8KoDsbRtAbCx4FQ&redir_esc=y","https://www.scribd.com/doc/137146762/Glas-H-u-Bosanskom-Jeziku","http://hjp.srce.hr/index.php?show=search_by_id&id=f19kXhJ9&keyword=trebati","http://www.rastko.rs/filologija/odbor/odluka012.html#_Toc33157657","https://books.google.com/books?id=G2bsJdYrwD4C","//www.worldcat.org/oclc/33981055","http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src2","http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src1","http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=src3","http://www.ohchr.org/EN/UDHR/Pages/Language.aspx?LangID=eng","http://narodne-novine.nn.hr/clanci/medunarodni/2009_11_12_143.html","http://www.ombudsman.co.me/docs/deklaracija_o_ljudskim_pravima.pdf","http://hjp.znanje.hr/","http://www.maticasrpska.org.yu/download/lm159.zip","http://hrcak.srce.hr/file/48911"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":2158,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writing","number":"2","index":"2","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":6960,"anchor":"Writing"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Script","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":7109,"anchor":"Script"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonemes","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":7665,"anchor":"Phonemes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orthography","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":9598,"anchor":"Orthography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"3","index":"6","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":10226,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Accentuation","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":10239,"anchor":"Accentuation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonetics","number":"3.2","index":"8","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":12972,"anchor":"Phonetics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Morphology","number":"3.3","index":"9","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":15224,"anchor":"Morphology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Internationalisms","number":"3.4","index":"10","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":21173,"anchor":"Internationalisms"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronouns","number":"3.5","index":"11","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":24534,"anchor":"Pronouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Syntax","number":"3.6","index":"12","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":26194,"anchor":"Syntax"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Infinitive versus subjunctive","number":"3.6.1","index":"13","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":26208,"anchor":"Infinitive_versus_subjunctive"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Interrogative constructs","number":"3.6.2","index":"14","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":28180,"anchor":"Interrogative_constructs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Trebati","number":"3.6.3","index":"15","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":29633,"anchor":"Trebati"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vocabulary","number":"4","index":"16","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":31050,"anchor":"Vocabulary"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Examples","number":"4.1","index":"17","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":31066,"anchor":"Examples"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Names of the months","number":"4.1.1","index":"18","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":35233,"anchor":"Names_of_the_months"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Miscellaneous","number":"5","index":"19","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":36673,"anchor":"Miscellaneous"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language samples","number":"6","index":"20","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":39249,"anchor":"Language_samples"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"21","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":50944,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"22","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":51521,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"23","fromtitle":"Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian","byteoffset":52293,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Comparison of standard Bosnian, Croatian, Montenegrin and Serbian","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank","*":"de:Zeitschriftendatenbank"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q221190"}]}}