{"parse":{"title":"Elfdalian","pageid":706520,"revid":849442557,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(January 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalska\" class=\"extiw\" title=\"sv:\u00c4lvdalska\">corresponding article</a> in Swedish</b>. &#32;<i><small>(May 2017)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fsv.wikipedia.org%2Fwiki%2F%C3%84lvdalska&amp;sl=sv&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Swedish article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|sv|\u00c4lvdalska}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Elfdalian\" title=\"Talk:Elfdalian\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Elfdalian</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">\n\u00d6vdalian</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">\n<i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u00d6vdalsk</span></i></i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Native&#160;to</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Region</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/%C3%84lvdalen_Municipality\" title=\"\u00c4lvdalen Municipality\">\u00c4lvdalen</a>, <a href=\"/wiki/Dalarna_County\" title=\"Dalarna County\">Dalarna</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Ethnicity</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nElfdalians (<a href=\"/wiki/Swedish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish people\">Swedes</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;2,000</span>&#160;(2009)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li>East Scandinavian<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Elfdalian</b></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">Writing system</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin</a> (Elfdalian alphabet) <br /><a href=\"/wiki/Dalecarlian_runes\" title=\"Dalecarlian runes\">Dalecarlian runes</a> <br /><span style=\"font-size:85%;\">(until the 20th century)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Official status</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/List_of_language_regulators\" title=\"List of language regulators\">Regulated&#160;by</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Swedish_Language_Council\" title=\"Swedish Language Council\">Swedish Language Council</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/ovd\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:ovd\">ovd</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Linguist_List\" title=\"Linguist List\">Linguist List</a></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://multitree.org/codes/qer\">qer</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/File:%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c4lvdalen Municipality in Dalarna County.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png/220px-%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png\" width=\"220\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png/330px-%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png/440px-%C3%84lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png 2x\" data-file-width=\"537\" data-file-height=\"488\" /></a><div style=\"text-align:left;\">\u00c4lvdalen Municipality in <a href=\"/wiki/Dalarna\" title=\"Dalarna\">Dalarna</a>, where Elfdalian is spoken in the southeastern half.</div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Elfdalian</b> or <b>\u00d6vdalian</b> (<i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u00d6vdalsk</span></i></i> or <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u00d6vdalsk\u0105</span></i></i> in Elfdalian, <i><i><span lang=\"sv\" title=\"Swedish language text\">\u00c4lvdalska</span></i></i> or <i><i><span lang=\"sv\" title=\"Swedish language text\">\u00c4lvdalsm\u00e5l</span></i></i> in <a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>) is a <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic language</a> spoken by up to 3,000 people who live or have grown up in the parish of <a href=\"/wiki/%C3%84lvdalen\" title=\"\u00c4lvdalen\">\u00c4lvdalen</a> (<i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u00d6vdaln</span></i></i>), which is located in the southeastern part of <a href=\"/wiki/%C3%84lvdalen_Municipality\" title=\"\u00c4lvdalen Municipality\">\u00c4lvdalen Municipality</a> in northern <a href=\"/wiki/Dalarna\" title=\"Dalarna\">Dalarna</a>, <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>.\n</p><p>Like all other modern North Germanic languages, Elfdalian developed from <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, a North Germanic language that was spoken by inhabitants of Scandinavia and inhabitants of their overseas settlements during the <a href=\"/wiki/Viking_Age\" title=\"Viking Age\">Viking Age</a> until about 1300. It developed in relative isolation since the Middle Ages and is considered to have remained closer to Old Norse than the other <a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian dialects</a>.\n</p><p>Traditionally regarded as a Swedish dialect,<sup id=\"cite_ref-Stickel2010_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stickel2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Elfdalian is a separate language by the standard of <a href=\"/wiki/Mutual_intelligibility\" title=\"Mutual intelligibility\">mutual intelligibility</a>.<sup id=\"cite_ref-Aftonbladet2007_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aftonbladet2007-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>An online version of Lars Steensland\u2019s 2010 Elfdalian dictionary was published in September 2015.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Classification\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Classification</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Nasal_vowels\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Nasal vowels</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Morphology\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Morphology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Syntax\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Syntax</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Writing_systems\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Writing systems</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum&#39;s_orthography\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's orthography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Elfdalian_alphabet\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Elfdalian alphabet</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Language_status\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Language status</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Preservation_and_standardization\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Preservation and standardization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#New_organisms_named_after_Elfdalian\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">New organisms named after Elfdalian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#English\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">English</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Swedish\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Swedish</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Classification\">Classification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Classification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Elfdalian belongs to the Northern branch/Upper Siljan branch of the <a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian dialects</a> or vernaculars, which in their turn evolved from <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, from which Dalecarlian vernaculars might have split as early as in the eighth or ninth century,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> i.e., approximately when the <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic languages</a> split into Western and Eastern branches. \nElfdalian (and other <a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian language varieties</a>) is traditionally placed among the <a href=\"/wiki/East_Scandinavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Scandinavian\">East Scandinavian</a> languages, together with <a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a> and <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>, based on a number of features<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> that Elfdalian has in common with them. According to Lars Levander,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/West_Scandinavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Scandinavian\">West Scandinavian</a> features that simultaneously do occur in Elfdalian are archaic traits that once were common in many Scandinavian dialects and have been preserved in the most conservative tounges east and west of <a href=\"/wiki/Skanderna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skanderna\">K\u00f6len.</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Archaisms:\n</p>\n<ul><li>Lack of vowel lengthening in open syllables.</li>\n<li>The medial voiced fricatives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Voiced_dental_fricative\" title=\"Voiced dental fricative\">\u00f0</a>/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Voiced_velar_fricative\" title=\"Voiced velar fricative\">\u0263</a>/</span> are retained.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative case</a> is retained.</li>\n<li>Old Norse nasal vowels are retained.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Proto-Germanic_language\" title=\"Proto-Germanic language\">Proto-Germanic</a> <a href=\"/wiki/Voiced_labio-velar_approximant\" title=\"Voiced labio-velar approximant\">voiced labio-velar approximant</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Voiced_labio-velar_approximant\" title=\"Voiced labio-velar approximant\">w</a>/</span> is retained: e.g. <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wattn</span></i></i> ('water'), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">will</span></i></i> ('want(s)'), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wet</span></i></i> ('know(s)') \u2013 compare English <i>water</i>, <i>will</i>, and <i>wit</i>.</li></ul>\n<p>Innovations and unique developments:\n</p>\n<ul><li>More frequent assimilation of pre-Norse <i>mp</i>, <i>nt</i> and <i>nk</i> to <i>pp</i>, <i>tt</i> and <i>kk</i>, as in West Norse dialects.</li>\n<li><i>a</i> &gt; <i>o</i> before Pre-Norse <i>nk</i> (but not <i>kk</i>).</li>\n<li>Old Norse <i>ei</i>, <i>ey</i> and <i>au</i> develop into <i>ie</i>, <i>\u00e4</i> and <i>o</i> respectively.</li>\n<li>Diphthongization of Old Norse long high vowels <i>\u00ed</i>, <i>\u00fd</i>, <i>\u00fa</i> to closing diphthongs <i>ai</i>, <i>\u00e5y</i>, <i>au</i>, and of the long rounded mid vowels <i>\u00f3</i>, <i>\u0153</i> to opening diphthongs <i>uo</i>, <i>y\u00f6</i>.</li>\n<li>Vowel harmony (present also in other dialects of central Scandinavia).</li>\n<li>Loss of <i>h</i>. Compare Elfdalian <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">aus</span></i></i> with Swedish <i><i><span lang=\"sv\" title=\"Swedish language text\">hus</span></i></i> (or English <i>house</i>) and Elfdalian <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">imil</span></i></i> with Swedish <i><i><span lang=\"sv\" title=\"Swedish language text\">himmel</span></i></i>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Elfdalian is comparable to Swedish and Norwegian in number and quality of vowels, but also has nasal vowels. It has retained the <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <a href=\"/wiki/Dental_fricative\" title=\"Dental fricative\">dental fricative</a> in the middle and end of words. <a href=\"/wiki/Alveolo-palatal_consonant\" title=\"Alveolo-palatal consonant\">Alveolo-palatal</a> <a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">affricate consonants</a> occur in all <i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Uv\u00e5siljan</span></i> (Swedish <i><i><span lang=\"sv\" title=\"Swedish language text\">Ovansiljan</span></i></i>, north of <a href=\"/wiki/Siljan_(lake)\" title=\"Siljan (lake)\">Siljan</a>) dialects. Like many variants of Norwegian and Swedish, all <a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian dialects</a> except Orsam\u00e5l assimilate /rt, rd, rs, rn, rl/ into <a href=\"/wiki/Retroflex_consonant\" title=\"Retroflex consonant\">retroflex consonants</a>. Stress is generally on the first syllable of a word.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nasal_vowels\">Nasal vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Nasal vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Nasal vowels are a unique feature of Elfdalian, having been lost from all other descendants of Old Norse at some point of their history. They have several origins, belonging to different layers of history, but most involve loss of a nasal consonant, with lengthening and nasalisation of a preceding vowel.\n</p>\n<ul><li>Late Proto-Germanic loss of <i>*n</i> before <i>*h</i>. The <i>*h</i> was lost in early Norse, but the nasalisation remained: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">g\u0105\u030att</span></i></i> \"doorway\" (Proto-Germanic <i>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">ganhtiz</span></i></i>).</li>\n<li>Old Norse loss of nasal consonants before <i>*s</i>: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">g\u0105\u030ass</span></i></i> \"goose\" (Proto-Germanic <i>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">gans-</span></i></i>), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u012fster</span></i></i> \"lard\" (<a href=\"/wiki/Middle_Low_German_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle Low German language\">Middle Low German</a>: <i><span lang=\"gml\">inster</span></i>).</li>\n<li>Old Norse loss of <i>*n</i> before <i>*l</i> and <i>*r</i>: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u0173or</span></i></i> \"our\" (Proto-Norse *<i><i><span lang=\"non\" title=\"Old Norse language text\">unzraz</span></i></i>).</li>\n<li>Old Norse loss of word-final <i>*n</i> but only monosyllables: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u0105\u030a</span></i></i> \"on\" (Proto-Germanic <i>*an</i>), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">sj\u0105\u030a</span></i></i> \"to see\" (Proto-Norse *<i><i><span lang=\"non\" title=\"Old Norse language text\">sehw\u0105</span></i></i>), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">t\u0173o</span></i></i> \"two (accusative)\" (Proto-Germanic <i>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">twanz</span></i></i>) and the prefix <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u0173o-</span></i></i> \"un-\" (Proto-Germanic <i>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">un-</span></i></i>).</li>\n<li>Central Scandinavian loss of word-final <i>-n</i> (in cases that it had been preserved in Old Norse generally). The change affected neither Standard Swedish nor did final geminate <i>-nn</i>.  It occurred in primarily the definite noun suffix of feminine nouns but also <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">\u0105\u030a</span></i></i> \"she\" and a few other words.</li>\n<li>Secondary post-Norse loss of <i>n</i> before <i>s</i>: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">r\u012fesa</span></i></i> \"to wash\" (<a href=\"/wiki/Old_Norse_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Norse language\">Old Norse</a>: <i><span lang=\"non\">hreinsa</span></i>), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">w\u012fster</span></i></i> \"left\" (Old Norse <i><i><span lang=\"non\" title=\"Old Norse language text\">vinstri</span></i></i>).</li>\n<li>Spontaneous (non-etymological) nasality: <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">r\u012fesa</span></i></i> \"to travel\" (from <a href=\"/wiki/Low_German_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Low German language\">Low German</a>: <i><span lang=\"nds\">r\u0113sen</span></i>), <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">k\u0119se</span></i></i> \"cheese\" (<a href=\"/wiki/Old_Norse_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Norse language\">Old Norse</a>: <i><span lang=\"non\">k\u00e6sir</span></i>, from <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">caseus</span></i>).</li>\n<li>Before nasal consonants. Then, nasalisation is allophonic and is not indicated in the orthography.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In common with some other <a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian</a> <a href=\"/wiki/Vernacular\" title=\"Vernacular\">vernaculars</a> spoken north of the <a href=\"/wiki/Siljan_(lake)\" title=\"Siljan (lake)\">Lake Siljan</a>, Elfdalian retains numerous old grammatical and phonological features that have not changed considerably since <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, and it is considered to be the most conservative and best preserved vernacular within the Dalecarlian branch. Having developed in relative isolation since the Middle Ages, quite a few linguistic innovations are also present in the language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphology\">Morphology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Morphology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Elfdalian has a morphological structure inherited from its Old Norse ancestor. Verbs are conjugated according to person and number and nouns have four <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">cases</a>, similar to modern <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a> and <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>. The Old Norse three-gender system has been retained. Like the other North Germanic languages, nouns have definite and indefinite forms rather than a separate definite article (as in English). The length of the root syllable plays a major role in the Elfdalian declensional and conjugational system. The declension of <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg</span></i></i>, \"wolf\" (long-syllabic, strong masculine noun) was as follows in what is sometimes called \"Classic Elfdalian\" (as described by Levander 1909):\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<caption>Declension of <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg</span></i></i> ('wolf')\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"&quot;2&quot;,\" rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\">Singular\n</th>\n<th colspan=\"2\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>indefinite\n</th>\n<th>definite\n</th>\n<th>indefinite\n</th>\n<th>definite\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Nominative\n</th>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardjin</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warger</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg\u00e4r</span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Accusative\n</th>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardjin</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warga</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">warg\u0105</span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Dative\n</th>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardje</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardjem</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wargum</span></i>\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wargum(e)</span></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Genitive\n</th>\n<td>(<i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardjes</span></i>)\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wardjemes</span></i>\n</td>\n<td>\u2014\n</td>\n<td><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">wargumes</span></i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Many speakers retain the distinct dative case, used especially after prepositions and also certain verbs (such as <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">j\u00e5pa</span></i></i>, \"help\").<sup id=\"cite_ref-dahl_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dahl-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The distinction between nominative and accusative has been lost in full nouns,<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"Is the spelling difference not reflective of pronunciation? (January 2016)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> and the inherited genitive been replaced by new forms created by attaching <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">-es</span></i></i> to the dative (see Dahl &amp; Koptjevskaja-Tamm 2005), a trend well underway even in Classic Elfdalian.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Syntax\">Syntax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Syntax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Unlike other Swedish vernaculars, the syntax of Elfdalian was investigated in the early 20th century (Levander 1909). Although Elfdalian syntax has attracted increased attention, a majority of its syntactic elements are still unresearched. In May\u2013June 2007, a group of linguists from the pan-Scandinavian NORMS network<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> conducted fieldwork in \u00c4lvdalen especially aimed at investigating the syntactic properties of the language.\n</p><p>Presented with the help of generative syntax, the following features have been identified:\n</p>\n<ul><li>Only first and second person plural pronouns (Rosenkvist 2006, 2010) can be dropped grammatically.</li>\n<li>First person plural pronouns may be dropped only if they appear directly in front of the finite verb. <a href=\"/wiki/Raising_(linguistics)\" title=\"Raising (linguistics)\">Verb raising</a> occurs, although there is variation between generations (Garbacz 2006, 2010)</li>\n<li>Multiple subjects which seem to occur in clauses with the adverbial <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">sakta</span></i></i>, \"actually\", or the verb <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">l\u00e4r</span></i></i> \"is possible\" (Levander 1909:109).</li></ul>\n<dl><dd><i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Du ir sakt du uvendes duktin dalsk.</span></i></i></dd>\n<dd>literally: \"You are <span class=\"smallcaps\"><span style=\"font-variant: small-caps; text-transform: lowercase;\">ADVL</span></span> you very good speak-\u00d6vdalian\"</dd>\n<dd>\"You are actually very good at speaking \u00d6vdalian\"</dd></dl>\n<p>This has recently been studied more closely from a generative perspective by Rosenkvist (2007).\n</p><p>Other syntactic properties are negative concord, stylistic inversion, long distance reflexives, verb controlled datives, agent-verb word order in coordinated clauses with deleted subjects, etc. Some of these properties are archaic features that existed in <a href=\"/wiki/Old_Swedish\" title=\"Old Swedish\">Old Swedish</a>, whereas others are innovations, but none of them have been studied in any detail.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writing_systems\">Writing systems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Writing systems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In <a href=\"/wiki/%C3%84lvdalen\" title=\"\u00c4lvdalen\">\u00c4lvdalen</a>, Germanic <a href=\"/wiki/Runes\" title=\"Runes\">runes</a> survived in use longer than anywhere else. The last record of the Elfdalian Runes is from 1900; these runes are a variant of the <a href=\"/wiki/Dalecarlian_runes\" title=\"Dalecarlian runes\">Dalecarlian runes</a>. \u00c4lvdalen can be said to have had its own alphabet during the 17th and 18th century.\n</p><p>Due to the great phonetic differences between Swedish and Elfdalian, the use of Swedish orthography for Elfdalian has been unpredictable and varied, e.g. as applied in the Prytz's play from 1622, which contains long passages in Elfdalian, or in the Elfdalian material published in the periodical <i>Skansvakten</i>.\n</p><p>A first attempt to create a separate Elfdalian orthography was made in 1999 by Bengt \u00c5kerberg. \u00c5kerberg's orthography was applied in some books and used in language courses. This orthography is based on Loka dialect and is highly phonetic, involving a great deal of diacritics (Sapir 2006).\n</p>\n<h3><span id=\"R.C3.A5.C3.B0dj.C3.A4rum.27s_orthography\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's_orthography\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum&#039;s orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In March 2005, a uniform standard orthography for Elfdalian was presented by <i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum</span></i> (lit. \"Let us confer\"), The Elfdalian Language Council, and accepted by <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i> (lit. \"Let us speak Dalecarlian\"), The Organization for the Preservation of Elfdalian. The new orthography has already been applied by Bj\u00f6rn Rehnstr\u00f6m in his book <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Trair by\u00f6nner fr\u0105\u030a \u00d6vdalim</span></i></i> 'Three Bears from \u00c4lvdalen' published in 2007. R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's orthography was also used in Bo Westling's translation of <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Antoine_de_Saint-Exup%C3%A9ry\" title=\"Antoine de Saint-Exup\u00e9ry\">Saint-Exup\u00e9ry</a></span></i>'s <i><a href=\"/wiki/The_Little_Prince\" title=\"The Little Prince\">The Little Prince</a></i>, <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Lisslprinsn</span></i></i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Elfdalian_alphabet\">Elfdalian alphabet</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Elfdalian alphabet\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Elfdalian_alphabet\" title=\"Elfdalian alphabet\">Elfdalian alphabet</a></div>\n<p>The Elfdalian alphabet consists of the following letters:\n</p>\n<dl><dd>Aa \u0104\u0105 Bb Cc Dd \u0110\u00f0 Ee \u0118\u0119 Ff Gg Hh Ii \u012e\u012f Jj Kk Ll Mm Nn Oo Pp Qq Rr Ss Tt Uu \u0172\u0173 Vv Ww Xx Yy Y\u0328y\u0328 Zz \u00c5\u00e5 \u0104\u030a\u0105\u030a \u00c4\u00e4 \u00d6\u00f6</dd></dl>\n<p>Besides letters occurring in the Swedish alphabet, Elfdalian has letters with <a href=\"/wiki/Ogonek\" title=\"Ogonek\">ogonek</a>, denoting <a href=\"/wiki/Nasal_vowel\" title=\"Nasal vowel\">nasal vowels</a>: \u0104\u0105, \u0118\u0119, \u012e\u012f, \u0172\u0173, Y\u0328y\u0328 and \u0104\u030a\u0105\u030a. Additionally, it uses the letter <a href=\"/wiki/Eth\" title=\"Eth\">eth</a> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00d0</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00f0</span>) for the <a href=\"/wiki/Voiced_dental_fricative\" title=\"Voiced dental fricative\">voiced dental fricative</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language_status\">Language status</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Language status\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As of 2009, Elfdalian had around 2,000 speakers and is in danger of <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">language death</a>. However, it is possible that it will receive an official status as a <a href=\"/wiki/Minority_language\" title=\"Minority language\">minority language</a> in Sweden, which would entail numerous protections and encourage its use in schools and by writers and artists. The Swedish Parliament was due to address this issue in 2007, but apparently has not yet done so.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a> has urged the Swedish government to reconsider the status of Elfdalian on four different occasions, most recently in October 2011. The Committee of Experts now encourages the Swedish authorities to investigate the status of Elfdalian through an independent scientific study.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Preservation_and_standardization\">Preservation and standardization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Preservation and standardization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i>, The Organization for the Preservation of Elfdalian, was established in 1984 with the aim of preserving and documenting the Elfdalian language. In 2005, <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i> launched a process aimed at bringing about an official recognition of Elfdalian as a language by the Swedish authorities.\n</p><p><i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum</span></i></i>, The Elfdalian Language Committee was established in August 2004 within <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i>, its first task being to create a new standard orthography for Elfdalian. In March 2005, the new orthography created by <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum</span></i></i> was accepted by the <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i> at their annual meeting. <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum</span></i></i> consists of five permanent members: linguist <a href=\"/wiki/%C3%96sten_Dahl\" title=\"\u00d6sten Dahl\">\u00d6sten Dahl</a>, dialectologist Gunnar Nystr\u00f6m, teacher Inga-Britt Petersson, linguist and coordinator of the committee Dr. Yair Sapir, and linguist Lars Steensland.\n</p><p>As an initiative from <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Ulum Dalska</span></i></i> to encourage children to speak Elfdalian, all school children in \u00c4lvdalen who finish the ninth grade and can prove that they can speak Elfdalian receive a 6,000 <a href=\"/wiki/Swedish_krona\" title=\"Swedish krona\">SEK</a> <a href=\"/wiki/Stipend\" title=\"Stipend\">stipend</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 2016, <a href=\"/wiki/Sveriges_Radio\" title=\"Sveriges Radio\">Swedish Radio</a> reported that the \u00c4lvdalen City Council had decided that, starting in autumn 2016, the local <a href=\"/wiki/Kindergarten\" title=\"Kindergarten\">kindergarten</a> would operate solely through the medium of Elfdalian.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"New_organisms_named_after_Elfdalian\">New organisms named after Elfdalian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: New organisms named after Elfdalian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A new genus <i>Elfdaliana</i> of deep-sea <a href=\"/wiki/Nudibranch\" title=\"Nudibranch\">nudibranch</a> molluscs has been named recently after the Elfdalian language in reference to evolutionary basal characters of the new genus never before reported for this family just as Elfdalian preserves ancestral features of Old Norse.<sup id=\"cite_ref-Martynov_A.,_Korshunova_T._2015._17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martynov_A.,_Korshunova_T._2015.-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mikael Parkvall, <i>Sveriges spr\u00e5k. Vem talar vad och var?</i>. RAPPLING 1. Rapporter fr\u00e5n Institutionen f\u00f6r lingvistik vid Stockholms universitet. 2009 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20140920233246/http://www.xn--sprkfrsvaret-vcb4v.se/sf/fileadmin/PDF/Parkvall_spraakstatistik.pdf\">[1]</a>, pp. 29-72</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Garbacz, Piotr (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hf.uio.no/iln/om/organisasjon/tekstlab/aktuelt/arrangementer/arkiv/alvdalska.pdf\">\u00c4lvdalska \u2013 ett mindre k\u00e4nt nordiskt spr\u00e5k</a>. s. 1. Oslo universitet</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stickel2010-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stickel2010_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ekberg, Lena (2010). \"The National Minority Languages in Sweden\".  In Gerhard Stickel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fFYa2ooeVXgC&amp;pg=PA90\"><i>National, Regional and Minority Languages in Europe: Contributions to the Annual Conference 2009 of Efnil in Dublin</i></a>. Peter Lang. pp.&#160;87\u201392. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783631603659\" title=\"Special:BookSources/9783631603659\">9783631603659</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+National+Minority+Languages+in+Sweden&amp;rft.btitle=National%2C+Regional+and+Minority+Languages+in+Europe%3A+Contributions+to+the+Annual+Conference+2009+of+Efnil+in+Dublin&amp;rft.pages=87-92&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9783631603659&amp;rft.aulast=Ekberg&amp;rft.aufirst=Lena&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfFYa2ooeVXgC%26pg%3DPA90&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aftonbladet2007-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Aftonbladet2007_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Dahl, \u00d6sten; Dahlberg, Ingrid; Delsing, Lars-Olof; Halvarsson, Herbert; Larsson, G\u00f6sta; Nystr\u00f6m, Gunnar; Olsson, Rut; Sapir, Yair; Steensland, Lars; Williams, Henrik (8 February 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aftonbladet.se/debatt/article11053696.ab\">\"\u00c4lvdalskan \u00e4r ett spr\u00e5k \u2013 inte en svensk dialekt\"</a> &#91;Elfdalian is a language \u2013 not a Swedish dialect&#93;. <i>Aftonbladet</i> (in Swedish). Stockholm<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Aftonbladet&amp;rft.atitle=%C3%84lvdalskan+%C3%A4r+ett+spr%C3%A5k+%E2%80%93+inte+en+svensk+dialekt&amp;rft.date=2007-02-08&amp;rft.aulast=Dahl&amp;rft.aufirst=%C3%96sten&amp;rft.au=Dahlberg%2C+Ingrid&amp;rft.au=Delsing%2C+Lars-Olof&amp;rft.au=Halvarsson%2C+Herbert&amp;rft.au=Larsson%2C+G%C3%B6sta&amp;rft.au=Nystr%C3%B6m%2C+Gunnar&amp;rft.au=Olsson%2C+Rut&amp;rft.au=Sapir%2C+Yair&amp;rft.au=Steensland%2C+Lars&amp;rft.au=Williams%2C+Henrik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aftonbladet.se%2Fdebatt%2Farticle11053696.ab&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Dahl, \u00d6sten (December 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spraktidningen.se/artiklar/2008/11/alvdalska-eget-sprak-eller-varsting-bland-dialekter\">\"\u00c4lvdalska \u2013 eget spr\u00e5k eller v\u00e4rsting bland dialekter?\"</a> &#91;Elfdalian \u2013 its own language or an outstanding dialect?&#93;. <i>Spr\u00e5ktidningen</i> (in Swedish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5ktidningen&amp;rft.atitle=%C3%84lvdalska+%E2%80%93+eget+spr%C3%A5k+eller+v%C3%A4rsting+bland+dialekter%3F&amp;rft.date=2008-12&amp;rft.aulast=Dahl&amp;rft.aufirst=%C3%96sten&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspraktidningen.se%2Fartiklar%2F2008%2F11%2Falvdalska-eget-sprak-eller-varsting-bland-dialekter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Zach, Kristine (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://othes.univie.ac.at/26671/1/2013-02-27_0748117.pdf\">\"Das \u00c4lvdalische \u2014 Sprache oder Dialekt? (Diplomarbeit)\"</a> &#91;Elfdalian \u2014 Language or dialect? (Masters thesis)&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in German). <a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Das+%C3%84lvdalische+%E2%80%94+Sprache+oder+Dialekt%3F+%28Diplomarbeit%29&amp;rft.pub=University+of+Vienna&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Zach&amp;rft.aufirst=Kristine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fothes.univie.ac.at%2F26671%2F1%2F2013-02-27_0748117.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://\u00e4lvdalsk.ordbok.gratis\">Elfdalian\u2013Swedish dictionary.</a> Retrieved 1 October 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Lars_Levander&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lars Levander (page does not exist)\">Levander, Lars</a>, <i>Dalm\u00e5let</i>, vol. 1, 1925, pp. 37\u201338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Garbacz, Piotr (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hf.uio.no/iln/om/organisasjon/tekstlab/aktuelt/arrangementer/arkiv/alvdalska.pdf\">\u00c4lvdalska \u2013 ett mindre k\u00e4nt nordiskt spr\u00e5k</a>. s. 1. Oslo universitet</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Levander, Lars (1925), Dalm\u00e5let. Beskrivning och historia., \"1\", Uppsala</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dahl-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dahl_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dahl, \u00d6sten; David, Gil; Trudgill, Peter (2009). \"Testing the Assumption of Complexity Invariance: The Case of Elfdalian and Swedish\".  In Geoffrey Sampson. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KopbpgAJ87UC&amp;pg=PA55\"><i>Language Complexity as an Evolving Variable</i></a>. <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a>. pp.&#160;50\u201363. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780191567667\" title=\"Special:BookSources/9780191567667\">9780191567667</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Testing+the+Assumption+of+Complexity+Invariance%3A+The+Case+of+Elfdalian+and+Swedish&amp;rft.btitle=Language+Complexity+as+an+Evolving+Variable&amp;rft.pages=50-63&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=9780191567667&amp;rft.aulast=Dahl&amp;rft.aufirst=%C3%96sten&amp;rft.au=David%2C+Gil&amp;rft.au=Trudgill%2C+Peter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKopbpgAJ87UC%26pg%3DPA55&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://norms.uit.no/\">Nordic Center of Excellence in Microcomparative Syntax</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071103224430/http://norms.uit.no/\">Archived</a> 2007-11-03 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.multietn.uu.se/information/elfdalian_english.html\">Uppsala University, Second Conference on Elfdalian, \u00c4lvdalen 12\u201314 June 2008</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090302044736/http://www.multietn.uu.se/information/elfdalian_english.html\">Archived</a> 2 March 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/report/EvaluationReports/SwedenECRML4_en.pdf\">\"Report of the Committee of Experts on Sweden\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>. October 2011. p.&#160;9<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 16,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Report+of+the+Committee+of+Experts+on+Sweden&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=Council+of+Europe&amp;rft.date=2011-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdg4%2Feducation%2Fminlang%2Freport%2FEvaluationReports%2FSwedenECRML4_en.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rehnstr\u00f6m, Bj\u00f6rn (25 April 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dt.se/nyheter/alvdalen/1.3461598-far-6000-for-att-prata-alvdalska\">\"F\u00e5r 6000 f\u00f6r att prata \u00e4lvdalska\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Dalarnas_Tidningar\" title=\"Dalarnas Tidningar\">Dalarnas Tidningar</a></i> (in Swedish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dalarnas+Tidningar&amp;rft.atitle=F%C3%A5r+6000+f%C3%B6r+att+prata+%C3%A4lvdalska&amp;rft.date=2013-04-25&amp;rft.aulast=Rehnstr%C3%B6m&amp;rft.aufirst=Bj%C3%B6rn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dt.se%2Fnyheter%2Falvdalen%2F1.3461598-far-6000-for-att-prata-alvdalska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=161&amp;artikel=6391217\">\"Barn i f\u00f6rskolan ska spr\u00e5kbada i \u00e4lvdalska\"</a> &#91;Children in preschool should be immersed in Elfdalian&#93;. <a href=\"/wiki/Sveriges_Radio\" title=\"Sveriges Radio\">Sveriges Radio</a>. 16 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Barn+i+f%C3%B6rskolan+ska+spr%C3%A5kbada+i+%C3%A4lvdalska&amp;rft.date=2016-03-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsverigesradio.se%2Fsida%2Fartikel.aspx%3Fprogramid%3D161%26artikel%3D6391217&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Martynov_A.,_Korshunova_T._2015.-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Martynov_A.,_Korshunova_T._2015._17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Martynov, Alexander; Korshunova, Tatiana (March 2015). \"A new deep-sea genus of the family Polyceridae (Nudibranchia) possesses a gill cavity, with implications for the cryptobranch condition and a 'Periodic Table' approach to taxonomy\". <i>Journal of Molluscan Studies</i>: 1\u201315. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1093/mollus/eyv003\">10.1093/mollus/eyv003</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Molluscan+Studies&amp;rft.atitle=A+new+deep-sea+genus+of+the+family+Polyceridae+%28Nudibranchia%29+possesses+a+gill+cavity%2C+with+implications+for+the+cryptobranch+condition+and+a+%E2%80%98Periodic+Table%E2%80%99+approach+to+taxonomy&amp;rft.pages=1-15&amp;rft.date=2015-03&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1093%2Fmollus%2Feyv003&amp;rft.aulast=Martynov&amp;rft.aufirst=Alexander&amp;rft.au=Korshunova%2C+Tatiana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/32px-Incubator-logo.svg.png\" width=\"32\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/48px-Incubator-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/64px-Incubator-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1000\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/ovd\" class=\"extiw\" title=\"incubator:Wp/ovd\">Elfdalian test</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a> at <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator\" class=\"extiw\" title=\"meta:Wikimedia Incubator\">Wikimedia Incubator</a></td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Dahl, \u00d6sten and Maria Koptjevskaja-Tamm. 2005. The resilient dative and other remarkable cases in Scandinavian vernaculars. Ms. University of Stockholm.</li>\n<li>Garbacz, Piotr (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hf.uio.no/iln/om/organisasjon/tekstlab/aktuelt/arrangementer/arkiv/alvdalska.pdf\">\u00c4lvdalska \u2013 ett mindre k\u00e4nt nordiskt spr\u00e5k</a>. s. 1. Oslo universitet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalencyklopedin\" title=\"Nationalencyklopedin\">Nationalencyklopedin</a>, entry <i>\u00e4lvdalsm\u00e5l</i>, subentry <i>Dalarna</i></li>\n<li>Sapir, Yair. 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110606053832/http://www.nordiska.uu.se/arkiv/konferenser/alvdalska/Sapir.pdf\">Elfdalian, the Vernacular of \u00d6vdaln</a> (PDF)</li>\n<li>Garbacz, Piotr. 2006.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&amp;postid=748366\">Verb movement and negation in \u00d6vdalian. Working Papers in Scandinavian Syntax 78: 173-190.</a> (PDF)</li>\n<li>Levander, Lars. 1925. Dalm\u00e5let. Beskrivning och historia.</li>\n<li>Levander, Lars. 1909. <i>\u00c4lvdalsm\u00e5let i Dalarna</i> (Doctoral thesis published in <i>Svenska landsm\u00e5l</i>, 1909, (105).</li>\n<li>Rosenkvist, Henrik. 2006. Null Subjects in \u00d6vdalian. Working Papers in Scandinavian Syntax 78:141-171.</li>\n<li>Rosenkvist, Henrik. 2007. Subject Doubling in Oevdalian. Working Papers in Scandinavian Syntax 80:77-102.</li>\n<li>Rosenkvist, Henrik. 2010. Null referential subjects in \u00d6vdalian. Nordic Journal of Linguistics 33.3:231\u2013267.</li>\n<li>Garbacz, Piotr. 2010. 2008a. Bisatsledf\u00f6ljden i \u00e4lvdalska. In J\u00f3hannesson, K. et al. (eds.) <i>Nog ordat? Festskrift till Sven-G\u00f6ran Malmgren den 25 april 2008.</i> 105-112. Meijebergs institut f\u00f6r svensk etymologisk forskning.</li>\n<li>Garbacz, P. 2008b. Negationens syntax i \u00e4lvdalskan. In Bukowski, P. et al. (eds.) <i>Perspektiv p\u00e5 svenska spr\u00e5ket och litteraturen</i> 193-202. Krak\u00f3w: Wydawnictwo Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.</li>\n<li>Garbacz, Piotr. 2010. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&amp;postid=1567392\">Word Order in \u00d6vdalian. A Study in Variation and Change. Lundastudier i nordisk spr\u00e5kvetenskap 70. Lund University.</a> (PDF)</li>\n<li>Melerska, Dorota. 2010. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://repozytorium.amu.edu.pl/jspui/handle/10593/825\">Vem \u00e4r \u201den riktig \u00e4lvdaling\u201d? Identitetsmark\u00f6rer i dagens \u00c4lvdalen. <i>Folia Scandinavica Posnaniensia</i>, vol. 11, 2010, pp. 123-133</a> (PDF)</li>\n<li>Melerska, Dorota. 2011. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://repozytorium.amu.edu.pl/jspui/handle/10593/1054\">\u00c4lvdalskan \u2013 mellan spr\u00e5kd\u00f6d och revitalisering. PhD-thesis. Adam Mickiewicz University</a> (PDF)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"English\">English</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: English\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ft.com/intl/cms/s/2/72068044-a23c-11e2-8971-00144feabdc0.html#slide0\">\"In the mists of \u00c4lvdalen\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Financial_Times\" title=\"Financial Times\">Financial Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Financial+Times&amp;rft.atitle=In+the+mists+of+%C3%84lvdalen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ft.com%2Fintl%2Fcms%2Fs%2F2%2F72068044-a23c-11e2-8971-00144feabdc0.html%23slide0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElfdalian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omniglot.com/writing/elfdalian.htm\">Omniglot: Elfdalian alphabet</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110606053832/http://www.nordiska.uu.se/arkiv/konferenser/alvdalska/Sapir.pdf\">Yair Sapir: Elfdalian, the Vernacular of \u00d6vdaln - an article with an outline of Elfdalian (history, background, linguistic features, present</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://theconversation.com/fight-on-to-preserve-elfdalian-swedens-lost-forest-language-41642\">Guus Kroonen: Fight on to preserve Elfdalian</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Swedish\">Swedish</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elfdalian&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Swedish\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://\u00e4lvdalsk.ordbok.gratis\">Elfdalian-swedish dictionary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alvdalen.se/upload/Dokument/kultur_fritid/\u00c4lvdalskan/alvdalsk_ortografi.pdf\">F\u00f6rslag till en enhetlig stavning f\u00f6r \u00e4lvdalska</a> (\"Project for a unified orthography for Elfdalian\").</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uu.diva-portal.org/smash/record.jsf?searchId=1&amp;pid=diva2:431173\">Volume of The First Conference on Elfdalian / <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">Fuost konferensn um \u00f6vdalsk\u0173</span></i></i>, with English summaries</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uu.diva-portal.org/smash/record.jsf?searchId=1&amp;pid=diva2:431171\">Volume of The Second Conference on Elfdalian / <i><i><span lang=\"ovd\" title=\"Elfdalian language text\">O\u00f0er r\u00e5\u00f0stemn\u0105 um \u00f6vdalsk\u0173</span></i></i>, with English summaries</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakochfolkminnen.se/sprak/dialekter/lyssna-pa-dialekter/dalarna/alvdalen.html\">SOFI</a> the Institute for Language and Folklore - \u00c4lvdalen</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Sweden\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Sweden\" title=\"Template:Languages of Sweden\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Sweden\" title=\"Template talk:Languages of Sweden\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Sweden&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Sweden\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/23px-Flag_of_Sweden.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/35px-Flag_of_Sweden.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/46px-Flag_of_Sweden.svg.png 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1000\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Sweden\" title=\"Languages of Sweden\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official language</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Me%C3%A4nkieli_dialects\" title=\"Me\u00e4nkieli dialects\">Me\u00e4nkieli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Southern_Sami_language\" title=\"Southern Sami language\">Southern</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Ume_Sami_language\" title=\"Ume Sami language\">Ume</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Pite_Sami_language\" title=\"Pite Sami language\">Pite</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lule_Sami_language\" title=\"Lule Sami language\">Lule</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Northern_Sami\" title=\"Northern Sami\">Northern</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romani_language\" title=\"Romani language\">Romani</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Finnish_Kalo_language\" title=\"Finnish Kalo language\">Finnish Kalo</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandoromani_language\" title=\"Scandoromani language\">Scandoromani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swedish_Sign_Language\" title=\"Swedish Sign Language\">Swedish Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>See also: <a href=\"/wiki/Official_minority_languages_of_Sweden\" title=\"Official minority languages of Sweden\">Official minority languages of Sweden</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Germanic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germanic_languages\" title=\"Template:Germanic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germanic_languages\" title=\"Template talk:Germanic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germanic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Germanic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"West_Germanic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Anglo-Frisian_languages\" title=\"Anglo-Frisian languages\">Anglo-<br />Frisian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Anglic_languages\" title=\"Anglic languages\">Anglic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_dialects_of_the_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of dialects of the English language\">dialects</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Forth_and_Bargy_dialect\" title=\"Forth and Bargy dialect\">Yola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fingallian\" title=\"Fingallian\">Fingallian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Frisian_languages\" title=\"Frisian languages\">Frisian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">East Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">Saterland Frisian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wangerooge_Frisian\" title=\"Wangerooge Frisian\">Wangerooge Frisian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wursten_Frisian\" title=\"Wursten Frisian\">Wursten Frisian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%B6l%27ring\" title=\"S\u00f6l&#39;ring\">S\u00f6l'ring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fering\" title=\"Fering\">Fering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96%C3%B6mrang\" title=\"\u00d6\u00f6mrang\">\u00d6\u00f6mrang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heligolandic_dialect\" title=\"Heligolandic dialect\">Heligolandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mooring_(North_Frisian_dialect)\" title=\"Mooring (North Frisian dialect)\">Mooring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halligen_Frisian\" title=\"Halligen Frisian\">Halligen Frisian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Strand_Frisian\" title=\"Strand Frisian\">Strand Frisian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eiderstedt_Frisian\" title=\"Eiderstedt Frisian\">Eiderstedt Frisian</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Clay_Frisian\" title=\"Clay Frisian\">Clay Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wood_Frisian\" title=\"Wood Frisian\">Wood Frisian</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Low_German\" title=\"West Low German\">West<br /> Low<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dutch_Low_Saxon\" title=\"Dutch Low Saxon\">Dutch Low Saxon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stellingwarfs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stellingwarfs\">Stellingwarfs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tweants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tweants\">Tweants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gronings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gronings\">Gronings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dr%C3%A8ents\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dr\u00e8ents\">Dr\u00e8ents</a></li>\n<li>Gelders-Overijssels\n<ul><li><a href=\"/wiki/Achterhooks\" title=\"Achterhooks\">Achterhooks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sallaans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sallaans\">Sallaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urkers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urkers\">Urkers</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veluws\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veluws\">Veluws</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Low_Saxon\" title=\"Northern Low Saxon\">Northern Low Saxon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/East_Frisian_Low_Saxon\" title=\"East Frisian Low Saxon\">East Frisian Low Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schleswigsch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Schleswigsch\">Schleswigsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holsteinisch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holsteinisch\">Holsteinisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamburgisch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hamburgisch\">Hamburgisch</a></li>\n<li>Ollnborger</li>\n<li>North Hanoveranian</li>\n<li>Dithmarsch</li>\n<li>Emsl\u00e4ndisch</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westphalian_language\" title=\"Westphalian language\">Westphalian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastphalian_dialect\" title=\"Eastphalian dialect\">Eastphalian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Low_German\" title=\"East Low German\">East<br /> Low<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mecklenburgisch-Vorpommersch_dialect\" title=\"Mecklenburgisch-Vorpommersch dialect\">Mecklenburg-Western Pomeranian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mecklenburgisch_dialect\" title=\"Mecklenburgisch dialect\">Mecklenburgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Pomeranian_dialect\" title=\"West Pomeranian dialect\">West Pomeranian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brandenburgisch_dialect\" title=\"Brandenburgisch dialect\">Brandenburgisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Pomeranian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Pomeranian\">East Pomeranian</a>-West Prussian\n<ul><li>Western East Pomeranian</li>\n<li>Eastern East Pomeranian</li>\n<li>Bublitzisch</li>\n<li>Pommerellisch</li></ul></li>\n<li>Central Pomeranian\n<ul><li>West Central Pomeranian</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Low_Prussian_dialect\" title=\"Low Prussian dialect\">Low Prussian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Plautdietsch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plautdietsch\">Mennonite Low German</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Low_Franconian_languages\" title=\"Low Franconian languages\">Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">Standard <br />variants</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Low_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Low Franconian\">West Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hollandic_dialect\" title=\"Hollandic dialect\">Hollandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Flemish\" title=\"West Flemish\">West Flemish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Flemish\" title=\"French Flemish\">French Flemish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeelandic\" title=\"Zeelandic\">Zeelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Flemish\" title=\"East Flemish\">East Flemish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brabantian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brabantian\">Brabantian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surinamese_Dutch\" title=\"Surinamese Dutch\">Surinamese Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jersey_Dutch\" title=\"Jersey Dutch\">Jersey Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mohawk_Dutch\" title=\"Mohawk Dutch\">Mohawk Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stadsfries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stadsfries\">Stadsfries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bildts\" title=\"Bildts\">Bildts</a></li>\n<li>Yiddish Dutch</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Low_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Low Franconian\">East Low <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Meuse-Rhenish\" title=\"Meuse-Rhenish\">Meuse-Rhenish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Limburgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limburgish language\">Limburgish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Southeast_Limburgish_dialect\" title=\"Southeast Limburgish dialect\">Southeast Limburgish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Guelderish\" title=\"South Guelderish\">South Guelderish</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">Transitional</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Low_Dietsch_dialects\" title=\"Low Dietsch dialects\">Low Dietsch</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/High_German_languages\" title=\"High German languages\">High <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">&#160;</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Namibian_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Namibian German\">Namibian German</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Namibian_Black_German\" title=\"Namibian Black German\">Namibian Black German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_German\" title=\"Brazilian German\">Brazilian German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unserdeutsch\" title=\"Unserdeutsch\">Unserdeutsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barossa_German\" title=\"Barossa German\">Barossa German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgranodeutsch\" title=\"Belgranodeutsch\">Belgranodeutsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paran%C3%A1-Wolga-Deutsch\" title=\"Paran\u00e1-Wolga-Deutsch\">Parana Volga German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a>\n<ul><li>Eastern</li>\n<li>Western</li>\n<li>Litvish</li>\n<li>Poylish</li>\n<li>Ukrainish</li>\n<li>Galitzish</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Scotland#&quot;Scots-Yiddish&quot;\" title=\"History of the Jews in Scotland\">Scots Yiddish</a></li>\n<li>Alsatian Yiddish</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Klezmer-loshn\" title=\"Klezmer-loshn\">Klezmer-loshn</a></i></li>\n<li>Ganovim</li>\n<li>Balagole</li>\n<li>Katsoves</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lachoudisch\" title=\"Lachoudisch\">Lachoudisch</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yenish_language\" title=\"Yenish language\">Yenish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rotwelsch\" title=\"Rotwelsch\">Rotwelsch</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lotegorisch\" title=\"Lotegorisch\">Lotegorisch</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Central_German\" title=\"Central German\">Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/West_Central_German\" title=\"West Central German\">West <br />Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Central_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central Franconian\">Central Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ripuarian_language\" title=\"Ripuarian language\">Ripuarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colognian_dialect\" title=\"Colognian dialect\">Colognian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moselle_Franconian_dialects\" title=\"Moselle Franconian dialects\">Moselle Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxembourgish language\">Luxembourgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxon_dialect\" title=\"Transylvanian Saxon dialect\">Transylvanian Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riograndenser_Hunsr%C3%BCckisch_German\" title=\"Riograndenser Hunsr\u00fcckisch German\">Hunsr\u00fcckisch</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rhine_Franconian_dialects\" title=\"Rhine Franconian dialects\">Rhine Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lorraine_Franconian\" title=\"Lorraine Franconian\">Lorraine Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palatine_German_language\" title=\"Palatine German language\">Palatine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Volga_Germans#Language\" title=\"Volga Germans\">Volga German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pennsylvania_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pennsylvania German\">Pennsylvania German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hessian_dialects\" title=\"Hessian dialects\">Hessian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amana_German\" title=\"Amana German\">Amana</a></li></ul></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Central_German\" title=\"East Central German\">East <br />Central<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thuringian_dialect\" title=\"Thuringian dialect\">Thuringian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Saxon_German\" title=\"Upper Saxon German\">Upper Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erzgebirgisch\" title=\"Erzgebirgisch\">Ore Mountainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lausitzisch-neum%C3%A4rkisch_dialects\" title=\"Lausitzisch-neum\u00e4rkisch dialects\">Lusatian-Neumarkish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berlinerisch_dialect\" title=\"Berlinerisch dialect\">Berlinerisch</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_German\" title=\"Silesian German\">Silesian German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Prussian_dialect\" title=\"High Prussian dialect\">High Prussian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wymysorys_language\" title=\"Wymysorys language\">Wymysorys</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prague_German\" title=\"Prague German\">Prague German</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/High_Franconian_German\" title=\"High Franconian German\">High <br />Franconian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_Franconian_German\" title=\"South Franconian German\">South Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Franconian_German\" title=\"East Franconian German\">East Franconian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Main-Franconian_dialects\" title=\"Main-Franconian dialects\">Main Franconian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vogtl%C3%A4ndisch_dialect\" title=\"Vogtl\u00e4ndisch dialect\">Vogtlandian</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Upper_German\" title=\"Upper German\">Upper <br />German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alemannic_German\" title=\"Alemannic German\">Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Low_Alemannic_German\" title=\"Low Alemannic German\">Low Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alsatian_dialect\" title=\"Alsatian dialect\">Alsatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonia_Tovar_dialect\" title=\"Colonia Tovar dialect\">Coloniero</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Alemannic_German\" title=\"High Alemannic German\">High Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highest_Alemannic_German\" title=\"Highest Alemannic German\">Highest Alemannic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Walser_German\" title=\"Walser German\">Walser German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swabian_German\" title=\"Swabian German\">Swabian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bavarian_language\" title=\"Bavarian language\">Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Bavarian\" title=\"Northern Bavarian\">Northern Bavarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bavarian\" title=\"Central Bavarian\">Central Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viennese_German\" title=\"Viennese German\">Viennese German</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Bavarian\" title=\"Southern Bavarian\">Southern Bavarian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_Tyrolean_dialect\" title=\"South Tyrolean dialect\">South Tyrolean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimbrian_language\" title=\"Cimbrian language\">Cimbrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B2cheno_language\" title=\"M\u00f2cheno language\">M\u00f2cheno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hutterite_German\" title=\"Hutterite German\">Hutterite German</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lombardic_language\" title=\"Lombardic language\">Langobardic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Standard_German\" title=\"Standard German\">Standard<br /> German</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Standard_German\" title=\"German Standard German\">German Standard German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_German\" title=\"Austrian German\">Austrian Standard German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_Standard_German\" title=\"Swiss Standard German\">Swiss Standard German</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"North_Germanic_and_East_Germanic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a> and <a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East Germanic</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North <br />Germanic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">West <br />Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valdris\">Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">Vestlandsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Elfdalian</a></li>\n<li>Insular Scandinavian\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Gronlandsk</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn</a></i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\">East <br />Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%85land_Swedish\" title=\"\u00c5land Swedish\">\u00c5land</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_Swedish\" title=\"Estonian Swedish\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland_Swedish\" title=\"Finland Swedish\">Finlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotlandic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotlandic\">Gotlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jamtlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalix_dialect\" title=\"Kalix dialect\">Kalix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiruna_dialect\" title=\"Kiruna dialect\">Kiruna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lule%C3%A5_dialects\" title=\"Lule\u00e5 dialects\">Lule\u00e5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norrland_dialects\" title=\"Norrland dialects\">Norrland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_dialects_in_Ostrobothnia\" title=\"Swedish dialects in Ostrobothnia\">Ostrobothnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sm%C3%A5l%C3%A4ndska\" title=\"Sm\u00e5l\u00e4ndska\">Sm\u00e5l\u00e4ndska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Swedish_dialects\" title=\"South Swedish dialects\">South Swedish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Scanian_dialect\" title=\"Scanian dialect\">Scanian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stockholm_dialects\" title=\"Stockholm dialects\">Stockholm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rinkeby_Swedish\" title=\"Rinkeby Swedish\">Rinkeby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uppl%C3%A4ndska_dialect\" title=\"Uppl\u00e4ndska dialect\">Uppl\u00e4ndska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A4stg%C3%B6tska\" title=\"V\u00e4stg\u00f6tska\">V\u00e4stg\u00f6tska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westrobothnian\" title=\"Westrobothnian\">Westrobothnian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bornholmsk_dialect\" title=\"Bornholmsk dialect\">Bornholmsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B8tudanskt_accent\" title=\"G\u00f8tudanskt accent\">G\u00f8tudanskt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_Danish\" title=\"Insular Danish\">Insular Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jutlandic_dialect\" title=\"Jutlandic dialect\">Jutlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Jutlandic\" title=\"South Jutlandic\">South Jutlandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perkerdansk\" title=\"Perkerdansk\">Perkerdansk</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalecarlian_dialects\" title=\"Dalecarlian dialects\">Dalecarlian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: center\"><a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East <br />Germanic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a></i>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Crimean_Gothic\" title=\"Crimean Gothic\">Crimean Gothic</a></i></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vandalic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vandalic\">Vandalic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a></li><li>Languages between parentheses are <a href=\"/wiki/Variety_(linguistics)\" title=\"Variety (linguistics)\">varieties</a> of the language on their left.</li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180921182056\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.800 seconds\nReal time usage: 0.993 seconds\nPreprocessor visited node count: 5344/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 261833/2097152 bytes\nTemplate argument size: 32140/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15297/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.378/10.000 seconds\nLua memory usage: 20.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  825.004      1 -total\n 34.40%  283.834      1 Template:Infobox_language\n 28.94%  238.748      1 Template:Infobox\n 28.51%  235.212     72 Template:Lang\n 14.02%  115.628      1 Template:Reflist\n 10.21%   84.245      1 Template:More_footnotes\n  9.52%   78.548      2 Template:Ambox\n  9.40%   77.576      2 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  7.55%   62.275      1 Template:Germanic_languages\n  7.22%   59.525      1 Template:Expand_Swedish\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:706520-0!canonical and timestamp 20180921182055 and revision id 849442557\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/%C3%96vdalsk%C4%85","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"\u00d6vdalsk\u0105"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Elvdal%C5%A1tina","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Elvdal\u0161tina"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Elvdalsk","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Elvdalsk"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalisch","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00c4lvdalisch"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_dalecarliano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma dalecarliano"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Luenga_elfdaliana","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Luenga elfdaliana"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dal%C3%A9carlien","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Dal\u00e9carlien"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lingua_dalecarliana","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lingua dalecarliana"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Elfdalska","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Elfdalska"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalsm%C3%A5l","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00c4lvdalsm\u00e5l"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%9C%D7%95%D7%95%D7%93%D7%90%D7%9C%D7%99%D7%AA","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05dc\u05d5\u05d5\u05d3\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea"},{"lang":"kv","url":"https://kv.wikipedia.org/wiki/%D3%A6%D0%B2%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C_%D0%BA%D1%8B%D0%B2","langname":"Komi","autonym":"\u043a\u043e\u043c\u0438","*":"\u04e6\u0432\u0434\u0430\u043b\u044c \u043a\u044b\u0432"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Elfdaals","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Elfdaals"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Elfdaals","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Elfdaals"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalsk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"\u00c4lvdalsk"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Elvdalsk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Elvdalsk"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Lenga_dalecarlian-a","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Lenga dalecarlian-a"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_elfdalski","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk elfdalski"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dialeto_dalecarliano","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Dialeto dalecarliano"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u043b\u044c\u0432\u0434\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalska","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"\u00c4lvdalska"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalska","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"\u00c4lvdalska"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Swedish-language_sources_(sv)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_January_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_May_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Swedish_Wikipedia"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Elfdalian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"ISO_language_articles_citing_sources_other_than_Ethnologue"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Swedish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Proto-Germanic-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Middle_Low_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Old_Norse-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Low_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","*":"Dalarna"},{"sortkey":"","*":"North_Germanic_languages"},{"sortkey":"","*":"Swedish_dialects"},{"sortkey":"","*":"Languages_of_Sweden"},{"sortkey":"","*":"Language_versus_dialect"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from January 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Swedish Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from January 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achterhooks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsatian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolo-palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amana German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Frisian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine de Saint-Exup\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barossa German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgranodeutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergensk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlinerisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bildts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bornholmsk dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brabantian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandenburgisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clay Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colognian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia Tovar dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalarna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalarna County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalarnas Tidningar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalecarlian runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00e8ents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Frisian Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Low Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Pomeranian"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Scandinavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastphalian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eiderstedt Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfdalian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzgebirgisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Financial Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fingallian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish Kalo language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forth and Bargy dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frisian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotlandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gronings"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f8tudanskt accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halligen Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburgisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heligolandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hessian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Prussian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highest Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holsteinisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutterite German"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamtlandic dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jersey Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutlandic dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalix dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebabnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kindergarten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiruna dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klezmer-loshn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lachoudisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausitzisch-neum\u00e4rkisch dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist List"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of dialects of the English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language regulators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lotegorisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Dietsch dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Franconian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Prussian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lule Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lule\u00e5 dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main-Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecklenburgisch-Vorpommersch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecklenburgisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse-Rhenish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u00e4nkieli dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Low German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohawk Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mooring (North Frisian dialect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moselle Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutual intelligibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f2cheno language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibian Black German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalencyklopedin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norrland dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Low Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Sami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nudibranch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official minority languages of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogonek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatine German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1-Wolga-Deutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennsylvania German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perkerdansk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pite Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raising (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retroflex consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhine Franconian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rinkeby Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riograndenser Hunsr\u00fcckisch German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripuarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotwelsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sallaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saterland Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandoromani language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scanian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schleswigsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siljan (lake)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sm\u00e5l\u00e4ndska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sognam\u00e5l dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Franconian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Guelderish"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Jutlandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Swedish dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Tyrolean dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeast Limburgish dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadsfries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stellingwarfs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stipend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strand Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surinamese Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sveriges Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swabian German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Language Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish dialects in Ostrobothnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish krona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6l'ring"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Little Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuringian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxon dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f8ndersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tweants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ume Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unserdeutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Saxon German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uppl\u00e4ndska dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urkers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandalic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Variety (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veluws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernacular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestlandsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viennese German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikv\u00e6rsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogtl\u00e4ndisch dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labio-velar approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e4stg\u00f6tska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walser German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wangerooge Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Central German"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Flemish"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Low Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Pomeranian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Scandinavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westphalian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westrobothnian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wursten Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wymysorys language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yenish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c4lvdalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c4lvdalen Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5land Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6sten Dahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6\u00f6mrang"},{"ns":0,"*":"Lars Levander"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Elfdalian"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germanic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Sweden"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Swedish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAslink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-gml"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-non"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-nds"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps all"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ipa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incubator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Translation_to_english_arrow.svg","\u00c4lvdalen_Municipality_in_Dalarna_County.png","Incubator-notext.svg","Incubator-logo.svg","Flag_of_Sweden.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140920233246/http://www.xn--sprkfrsvaret-vcb4v.se/sf/fileadmin/PDF/Parkvall_spraakstatistik.pdf","https://www.hf.uio.no/iln/om/organisasjon/tekstlab/aktuelt/arrangementer/arkiv/alvdalska.pdf","https://books.google.com/books?id=fFYa2ooeVXgC&pg=PA90","http://www.aftonbladet.se/debatt/article11053696.ab","http://spraktidningen.se/artiklar/2008/11/alvdalska-eget-sprak-eller-varsting-bland-dialekter","http://othes.univie.ac.at/26671/1/2013-02-27_0748117.pdf","http://%C3%A4lvdalsk.ordbok.gratis","https://books.google.com/books?id=KopbpgAJ87UC&pg=PA55","http://norms.uit.no/","https://web.archive.org/web/20071103224430/http://norms.uit.no/","http://www.multietn.uu.se/information/elfdalian_english.html","https://web.archive.org/web/20090302044736/http://www.multietn.uu.se/information/elfdalian_english.html","http://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/report/EvaluationReports/SwedenECRML4_en.pdf","http://www.dt.se/nyheter/alvdalen/1.3461598-far-6000-for-att-prata-alvdalska","http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=161&artikel=6391217","//doi.org/10.1093/mollus/eyv003","https://translate.google.com/translate?&u=https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalska&sl=sv&tl=en&prev=_t&hl=en","http://multitree.org/codes/qer","https://web.archive.org/web/20110606053832/http://www.nordiska.uu.se/arkiv/konferenser/alvdalska/Sapir.pdf","http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&postid=748366","http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&postid=1567392","https://repozytorium.amu.edu.pl/jspui/handle/10593/825","https://repozytorium.amu.edu.pl/jspui/handle/10593/1054","http://www.ft.com/intl/cms/s/2/72068044-a23c-11e2-8971-00144feabdc0.html#slide0","http://www.omniglot.com/writing/elfdalian.htm","http://theconversation.com/fight-on-to-preserve-elfdalian-swedens-lost-forest-language-41642","http://www.alvdalen.se/upload/Dokument/kultur_fritid/%C3%84lvdalskan/alvdalsk_ortografi.pdf","http://uu.diva-portal.org/smash/record.jsf?searchId=1&pid=diva2:431173","http://uu.diva-portal.org/smash/record.jsf?searchId=1&pid=diva2:431171","http://www.sprakochfolkminnen.se/sprak/dialekter/lyssna-pa-dialekter/dalarna/alvdalen.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Classification","number":"1","index":"1","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":4442,"anchor":"Classification"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"2","index":"2","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":5737,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"3","index":"3","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":7009,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nasal vowels","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":7614,"anchor":"Nasal_vowels"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"4","index":"5","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":9584,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Morphology","number":"4.1","index":"6","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":10093,"anchor":"Morphology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Syntax","number":"4.2","index":"7","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":12448,"anchor":"Syntax"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writing systems","number":"5","index":"8","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":14291,"anchor":"Writing_systems"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's orthography","number":"5.1","index":"9","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":15190,"anchor":"R\u00e5\u00f0dj\u00e4rum's_orthography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Elfdalian alphabet","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":15860,"anchor":"Elfdalian_alphabet"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language status","number":"6","index":"11","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":16337,"anchor":"Language_status"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Preservation and standardization","number":"6.1","index":"12","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":17607,"anchor":"Preservation_and_standardization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"New organisms named after Elfdalian","number":"7","index":"13","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":19571,"anchor":"New_organisms_named_after_Elfdalian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"14","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":20307,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"15","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":20330,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"English","number":"9.1","index":"16","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":22628,"anchor":"English"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Swedish","number":"9.2","index":"17","fromtitle":"Elfdalian","byteoffset":23276,"anchor":"Swedish"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Elfdalian","iwlinks":[{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%84lvdalska","*":"sv:\u00c4lvdalska"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/ovd","*":"iso639-3:ovd"},{"prefix":"incubator","url":"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/ovd","*":"incubator:Wp/ovd"},{"prefix":"meta","url":"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator","*":"meta:Wikimedia Incubator"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q254950"}]}}