{"parse":{"title":"Reintegrationism","pageid":3961389,"revid":859304459,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Reintegrationism</b> (<a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a> and Portuguese: <i><span lang=\"pt\">reintegracionismo</span></i>, <small>Galician:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Galician\" title=\"Help:IPA/Galician\">[rejnte\u0263\u027ea\u03b8jo\u02c8nizmo]</a></span> or <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Galician\" title=\"Help:IPA/Galician\">[rejnte\u0263\u027easjo\u02c8nizmo]</a></span>, <small>European Portuguese:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0281\u025b\u0129t\u0268\u0263\u027e\u0250siu\u02c8ni\u0292mu]</a></span>) is the <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistic</a> and cultural movement in <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> which advocates for the unity of <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a> and <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a> as a single language. In other words, it postulates that Galician and Portuguese languages did not only share a <a href=\"/wiki/Galician-Portuguese\" title=\"Galician-Portuguese\">common origin</a> and literary tradition, but that they are in fact <a href=\"/wiki/Diasystem\" title=\"Diasystem\">variants</a> of the same language today. According to this, Galicia should re-integrate into the <a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">Community of Portuguese Language Countries</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Controversy\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Controversy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Genesis_of_the_debate\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Genesis of the debate</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Practicalities\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Practicalities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Common_positions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Common positions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Political_implications\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Political implications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversy\">Controversy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Controversy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are two main views in Galicia about the Galician language:\n</p>\n<ul><li>The <i>isolationist</i> considers Galician and Portuguese to be two distinct languages, although they are closely related. Isolationists favour differentiated rules of writing and spelling between Galician and Portuguese. In this fashion, Galician spelling follows the model of  <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> and its own traditional conventions, which converge with it in some aspects. This view is held by the majority of public and Government organizations. Its standard norm, the \"NOMIGa\", is elaborated by the <i><a href=\"/wiki/Real_Academia_Galega\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Galega\">Real Academia Galega</a></i> (Royal Galician Academy) and the <i><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_da_L%C3%ADngua_Galega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto da L\u00edngua Galega (page does not exist)\">Instituto da L\u00edngua Galega</a></i> (Institute for Galician Language).</li></ul>\n<dl><dd>Among other criteria, isolationism argues that since the majority of the Galician population was educated in Spanish only (as official use of Galician was forbidden for centuries<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, especially during <a href=\"/wiki/Spain_under_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under Franco\">Franco's dictatorship</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>), it is easier to create a Galician written norm which is closer to Spanish, therefore more \"familiar\", regardless of other considerations. It is also alleged that since the Spanish language had such a vast influence in modern Galician its contribution should not be simply disregarded. This influence is noticeable in some aspects of Galician <a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">phonetics</a> and colloquial speech.</dd></dl>\n<ul><li>The <i>reintegrationist</i> view considers Galician to be a variant of a shared <a href=\"/wiki/Galician-Portuguese\" title=\"Galician-Portuguese\">Galician-Portuguese</a> linguistic <a href=\"/wiki/Diasystem\" title=\"Diasystem\">diasystem</a>, as evidenced by the common origin, <a href=\"/wiki/Grammar\" title=\"Grammar\">grammar</a>, <a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">syntax</a>, <a href=\"/wiki/Vocabulary\" title=\"Vocabulary\">vocabulary</a>, <a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">morphology</a> and overall high level of <a href=\"/wiki/Mutual_intelligibility\" title=\"Mutual intelligibility\">mutual intelligibility</a>. Therefore, reintegrationists support the use of spelling rules similar to the ones used in Portuguese-speaking countries. This is supported by the <a href=\"/wiki/AGAL\" class=\"mw-redirect\" title=\"AGAL\">AGAL</a> (Galician Association of the Language), <a href=\"/wiki/Galician_Academy_of_the_Portuguese_Language\" title=\"Galician Academy of the Portuguese Language\">Galician Academy of the Portuguese Language</a>, <a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Brazilian Academy of Letters</a>, <a href=\"/wiki/Sciences_Academy_of_Lisbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sciences Academy of Lisbon\">Sciences Academy of Lisbon</a>, and a number of civic and cultural associations both in Galicia and <a href=\"/wiki/Portuguese-speaking_countries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese-speaking countries\">Portuguese-speaking countries</a>.</li></ul>\n<dl><dd>In this fashion, it is argued that Galician would be faithful to its history and <a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">etymology</a> and subsequently its written norm would be more scientific and precise. Thus, it would allow Galician speakers to have direct access to a world culture and it would also clarify some spelling problems of the isolationist norm (for example in terms of <a href=\"/wiki/Stress_(linguistics)\" title=\"Stress (linguistics)\">accentuation</a>).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></dd></dl>\n<dl><dd>Reintegrationism is a cultural stand as much as a linguistic position. Its supporters believe that Galicia rightfully belongs to <a href=\"/wiki/Lusophony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lusophony\">Lusophony</a> since, in fact, modern Portuguese originated in what is today Galicia (see <a href=\"/wiki/History_of_Portuguese#Galician-Portuguese_period\" title=\"History of Portuguese\">History of Portuguese, Galician-Portuguese period</a>). They aim for stronger cultural and economic ties with the Portuguese-speaking countries using the common language as a tool for direct communication.</dd></dl>\n<dl><dd>From the Portuguese side, a number of relevant linguists and authors such as <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Lindley_Cintra\" title=\"Lu\u00eds Lindley Cintra\">Lu\u00eds Lindley Cintra</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Rodrigues_Lapa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Rodrigues Lapa (page does not exist)\">Manuel Rodrigues Lapa</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_Ven%C3%A2ncio\" title=\"Fernando Ven\u00e2ncio\">Fernando Ven\u00e2ncio</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Ant%C3%B3nio_Alves_dos_Reis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Ant\u00f3nio Alves dos Reis (page does not exist)\">Carlos Reis</a> or <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Malaca_Casteleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Malaca Casteleiro (page does not exist)\">Malaca Casteleiro</a> have expressed their agreement with the reintegrationist views.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Genesis_of_the_debate\">Genesis of the debate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Genesis of the debate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The divergences between isolationism and reintegrationism can be traced back to the time of the Galician <i><a href=\"/wiki/Rexurdimento\" title=\"Rexurdimento\">Rexurdimento</a></i> (Revival), in the nineteenth century, when Galician began to be systematically written again in Galicia for the first time since the Middle Ages. Up to that time, written Galician was either forbidden or simply dismissed by the Spanish authorities, and certainly not used officially. Hence, <i>Rexurdimento</i> Galician writers realized they did not \"know\" how Galician should be spelled properly. There were three possible options: to infer it from the Medieval forms; to use a Spanish-based spelling, which was already known to all; or to use the Portuguese spelling, feeling that written Portuguese was \"what Galician would have been if it had not been forbidden\". Authors such as <a href=\"/wiki/Alfonso_Daniel_Rodr%C3%ADguez_Castelao\" title=\"Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao\">Castelao</a>, among others, stated that Galician should gradually merge with Portuguese, namely in its written form.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The reality was that until the 1980s Galician was often written using a mix of the three options.\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>The Lusitanian and Galician languages are the same.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro\" title=\"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro\">Padre Feij\u00f3o</a>, <i>Theatro Critico Universal</i>, 1726</cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>There are two opinions on the orthographic norms of our native language: the phonetic ... influenced by the domination of Spanish, and another one ... where etymology is its main and most logical attribute ... because (Portuguese orthography) is the natural orthography of the Galician language, and I cannot understand how there still are not only doubts about this, but even opinions against it ... with no scientific basis.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Roberto Blanco Torres, <i>La unificaci\u00f3n ortogr\u00e1fica del idioma gallego</i>, 1930</cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>There is a reason why our language is the same as in Portugal ... Our languages must become the same one again.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Otero_Pedrayo\" title=\"Ram\u00f3n Otero Pedrayo\">Otero Pedrayo</a>, <i>Discursos Parlamentarios</i>, 1933</cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Galician is a wide-spread and useful language which\u2014with small variations\u2014is spoken in Brazil, Portugal and in the Portuguese colonies.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Alfonso_Daniel_Rodr%C3%ADguez_Castelao\" title=\"Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao\">Castelao</a>, <i>Sempre en Galiza</i>, 1944</cite></div>\n</blockquote>\n<p>Yet, with the end of the <a href=\"/wiki/Spain_under_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under Franco\">Franco dictatorship</a> in 1975, and with the <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition to democracy</a>, Galicia became an <a href=\"/wiki/Autonomous_community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous community\">autonomous community</a> with the Statute of Autonomy of 1981, with Galician as its official language (alongside Spanish). Establishing a fixed standard form then became urgent. Claims for Galician-Portuguese linguistic unity had already been produced, as evidenced with the <i>Manifesto para a superviv\u00eancia da cultura galega</i> (Manifesto for the Survival of Galician Culture), first published in 1974.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Still, the first draft of the language norms was produced in 1979 under the guidance of <a href=\"/wiki/Linguist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguist\">linguist</a> Professor <a href=\"/wiki/Ricardo_Carballo_Calero\" title=\"Ricardo Carballo Calero\">Ricardo Carballo Calero</a>. These norms recommended a gradual approach to Portuguese, often allowing for a number of different solutions in the case of uncertainty.\n</p><p>However, political issues forced the resignation of Carvalho Calero and, consequently, the 1979 pro-reintegrationist norms were revoked. The new official norms and reforms passed from 1982 onwards would be strongly pro-isolationist.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Practicalities\">Practicalities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Practicalities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Reintegrationism accepts two possibilities for writing Galician: either adopting the standard Portuguese written norm or using a slightly modified norm following the recommendations of <a href=\"/wiki/AGAL\" class=\"mw-redirect\" title=\"AGAL\">AGAL</a>. In any case, reintegrationism considers that spoken Galician and all of its characteristic words, expressions, and pronunciation should not be radically substituted by standard Portuguese. The main recommendations of reintegrationism when referring to spoken Galician revolve around the avoidance of unnecessary Spanish <a href=\"/wiki/Loanwords\" class=\"mw-redirect\" title=\"Loanwords\">loanwords</a>, namely <a href=\"/wiki/Colloquialisms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colloquialisms\">colloquialisms</a>. In writing, the most obvious differences from the <a href=\"/w/index.php?title=Normas_Ortogr%C3%A1ficas_e_Morfol%C3%B3xicas_do_Idioma_Galego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normas Ortogr\u00e1ficas e Morfol\u00f3xicas do Idioma Galego (page does not exist)\">official norm (NOMIGa)</a> are (according to AGAL):<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Use of <i>nh</i> instead of the letter <i>\u00f1</i> to represent the <a href=\"/wiki/Palatal_nasal\" title=\"Palatal nasal\">palatal nasal</a> sound. For example: <i>cami<b>nh</b>o</i> instead of <i>cami<b>\u00f1</b>o</i> (way). Use of <i>mh</i> instead of <i>nh</i> to represent the <a href=\"/wiki/Velar_nasal\" title=\"Velar nasal\">velar nasal</a> sound. For example: <i>algu<b>mh</b>a</i> instead of <i>algu<b>nh</b>a</i>.</li>\n<li>Use of the digraph <i>lh</i> instead of <i>ll</i> to represent the <a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">palatal lateral</a> sound. For example: <i>coe<b>lh</b>o</i> instead of <i>coe<b>ll</b>o</i> (rabbit)</li>\n<li>Use of <i>-\u00e7om</i>/<i>-\u00e7\u00e3o</i> and <i>-\u00e7\u00f5es</i> instead of the suffix <i>-ci\u00f3n</i> and <i>-ci\u00f3ns</i>. For example: <i>associa<b>\u00e7om</b></i>/<i>associa<b>\u00e7\u00e3o</b></i> instead of <i>asocia<b>ci\u00f3n</b></i> and <i>associa<b>\u00e7\u00f5es</b></i> instead of <i>asocia<b>ci\u00f3ns</b></i> (association, associations)</li>\n<li>Preference for the use of suffixes <i>-aria</i> and <i>-vel</i> over <i>-er\u00eda</i> and <i>-ble</i> or even <i>-bel</i>. For example: <i>livr<b>aria</b></i> instead of <i>libr<b>er\u00eda</b></i> (bookshop); <i>incr\u00ed<b>vel</b></i> instead of <i>incri<b>ble</b></i> or <i>incr\u00ed<b>bel</b></i> (incredible)</li>\n<li>Use of <i>ss</i> between vowels, when appropriate, instead of the simplified <i>s</i> for all cases. For example: <i>a<b>ss</b>ocia\u00e7\u00e3o</i> instead of <i>a<b>s</b>ociaci\u00f3n</i></li>\n<li>Use of either <i>x</i>, <i>j</i> or <i>g</i> preceding <i>e</i> or <i>i</i>, according to the etymology of the word, instead of <i>x</i> for all cases. For example: <i>ho<b>j</b>e</i> instead of <i>ho<b>x</b>e</i> (today), <i><b>g</b>eral</i> instead of <i><b>x</b>eral</i> (general), but <i>e<b>x</b>\u00e9rcito</i> as in <i>e<b>x</b>\u00e9rcito</i> (army)</li>\n<li>Use of <i>m</i> instead of <i>n</i> at the end of a word. For example: <i>so<b>m</b></i> instead of <i>so<b>n</b></i> (sound)</li>\n<li>Use of a wider range of accentuation signs instead of the simplified single stroke. For example: <i>portugu<b>\u00ea</b>s</i> instead of <i>portugu<b>\u00e9</b>s</i> (Portuguese), <i>coment<b>\u00e1</b>rio</i> instead of <i>coment<b>a</b>rio</i> (commentary). Note that the official orthography, being a calque of the Spanish one in that respect, does not cater for any difference between open and closed vowels, since Spanish does not have them.</li>\n<li>Avoidance of specific lexical choices introduced by <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a></li></ul>\n<p>Even though the reintegrationist norm does not have official status, it has been recognized in courts of law.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2007)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Furthermore, Galician members of the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a> (such as <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Posada\" title=\"Jos\u00e9 Posada\">Jos\u00e9 Posada</a>, <a href=\"/wiki/Camilo_Nogueira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camilo Nogueira\">Camilo Nogueira</a> and <a href=\"/wiki/Xos%C3%A9_Manuel_Beiras\" title=\"Xos\u00e9 Manuel Beiras\">Xos\u00e9 Manuel Beiras</a>) have used spoken Galician when addressing the chamber and have used standard Portuguese orthography to encode their Galician speech. In all cases, these interventions and encodings have been accepted by the Parliament as a valid form of Portuguese, that is, an official language of the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Furthermore, members of Galician reintegrationist associations have been regularly present at meetings of the Community of Portuguese-Speaking Countries. In 2008, Galician delegates were invited as speakers to the <a href=\"/wiki/Portuguese_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Parliament\">Portuguese Parliament</a> when discussing the new <a href=\"/wiki/Spelling_reforms_of_Portuguese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spelling reforms of Portuguese\">spelling norms</a> for Portuguese language.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>The local government of <a href=\"/wiki/Corcubi%C3%B3n\" title=\"Corcubi\u00f3n\">Corcubi\u00f3n</a> (a Galician <a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">municipality</a>) was the first public institution to officially use the AGAL norm, as seen on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.corcubion.gal/pt\">its website</a>, offering options for \"Galician\" (NOMIGa) and \"Galician-Portuguese\" (AGAL) \u2013 plus English and Spanish.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Common_positions\">Common positions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Common positions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Theoretically, the positions of the standards of <a href=\"/w/index.php?title=Normas_Ortogr%C3%A1ficas_e_Morfol%C3%B3xicas_do_Idioma_Galego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Normas Ortogr\u00e1ficas e Morfol\u00f3xicas do Idioma Galego (page does not exist)\">NOMIGa</a> (official norm) and AGAL are not so different. Although usually accused of having pro-Spanish tendencies, it is stated at the introduction of the NOMIGa that \"standard choices must be in harmony with those of other languages, especially to those of Romance languages and especially to those of Portuguese\". Furthermore, they value \"the contribution of <a href=\"/wiki/European_Portuguese\" title=\"European Portuguese\">Peninsular</a> and <a href=\"/wiki/Brazilian_Portuguese\" title=\"Brazilian Portuguese\">Brazilian Portuguese</a>\" in the creation of the Galician norm.\n</p><p>This being the philosophy behind the \"official standard\", NOMIGa and AGAL share an initial starting point, but it is often argued that the NOMIGa are far removed from the usual speech of day-to-day and older Galician speakers, in addition to \"isolating\" Galician (hence the term <i>isolationist</i>) from the rest of Portuguese-speaking areas by using a different writing system.\nIn any case, European and Brazilian Portuguese are usually analyzed by both isolationists and reintegrationists as a primary source from which to extract scientific and technical <a href=\"/wiki/Terminology\" title=\"Terminology\">terminology</a> and <a href=\"/wiki/Neologisms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neologisms\">neologisms</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_implications\">Political implications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Political implications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As with many other aspects of Galician society and culture, language is deeply politicized in Galicia. Traditionally, the defence and promotion of Galician language has been linked to <a href=\"/wiki/Galician_nationalism\" title=\"Galician nationalism\">Galician nationalism</a>, yet this is often considered a simplification. Likewise, different political groups and parties have adopted different approaches to the \"isolationism vs reintegrationism\" polemic.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Broadly speaking, pro-independence groups have traditionally expressed a greater support for the reintegrationist norm, while others have adopted the isolationist. In any case, all the linguistic organizations behind both reintegrationism and isolationism have attempted to dissociate themselves from the political debate. For example, AGAL members have often expressed that this is merely a linguistic, hence scientific, discussion, and that it should not become the arena for political fights among the community of Galician speakers.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/AGAL\" class=\"mw-redirect\" title=\"AGAL\">Associa\u00e7om Galega da Lingua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castrapo\" title=\"Castrapo\">Castrapo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Community_of_Portuguese_Language_Countries\" title=\"Community of Portuguese Language Countries\">Community of Portuguese Language Countries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician-Portuguese\" title=\"Galician-Portuguese\">Galician-Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Land_Party\" title=\"Land Party\">Partido da Terra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Portugal\" title=\"Greater Portugal\">Portugalicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Carvalho_Calero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ricardo Carvalho Calero\">Ricardo Carvalho Calero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spelling_reform\" title=\"Spelling reform\">Spelling reform</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMinahan2000\" class=\"citation book\">Minahan, James (2000). <i>One Europe, many nations: a historical dictionary of European national groups</i>. Westport, CT: Greenwood Press. p.&#160;279. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-04866-5\" title=\"Special:BookSources/0-313-04866-5\">0-313-04866-5</a>. <q>Following Franco's 1939 victory, the Galicians suffered severe punishment \u2013 their culture was suppressed, and edicts were issued forbidding the speaking, teaching, or publishing of books or newspapers in the Galician language.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=One+Europe%2C+many+nations%3A+a+historical+dictionary+of+European+national+groups&amp;rft.place=Westport%2C+CT&amp;rft.pages=279&amp;rft.pub=Greenwood+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-313-04866-5&amp;rft.aulast=Minahan&amp;rft.aufirst=James&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AReintegrationism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://membres.multimania.fr/questione/documentos/estudo83/acento.html\">Accentuation section on the 'Critical Study' to the ILG-RAG norm, by AGAL</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121015002712/http://membres.multimania.fr/questione/documentos/estudo83/acento.html\">Archived</a> 15 October 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Access date 1 September 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udc.es/dep/lx/cac/artigos/escrit96.html\">Article about the 'Continuum' of the norms in Galicia</a>. Access date 1 September 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pglingua.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=260:aglp-ja-caminha-com-parabens-e-criticas&amp;catid=8:cronicas&amp;Itemid=69\">On the opening of the Galician Academy for Portuguese Language</a>. Access date 8 October 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=11\">Selected quotes of Castelao and other Galician classics</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081005063224/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=11\">Archived</a> 5 October 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., commenting on Galician language and politics</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.carvalhocalero2010.net/citas\">Selected quotes Galician classics on Reintegrationism and the Galician-Portuguese issue</a>, commenting on Galician language and politics</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pglingua.org/images/stories/pdfs/2008/20080913_manifesto_13_roma.pdf\"><i>Manifesto para a superviv\u00eancia da cultura galega</i></a>, published in 1974, probably written originally circa 1971\u201372</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=5\">Biography of Carvalho Calero</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080511002728/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=5\">Archived</a> 11 May 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., explaining the development of the language norm and his implication in it</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://galizauberallesduas.blogspot.com/2010/05/ao-lonxe-ou-o-comezo-da-guerra.html\">Ao Lonxe: Ou o comezo da guerra normativa</a>, blog entry explaining the \"story\" behind the \"standards war\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.agal-gz.org/corporativo/reintegracionismo/5-reintegracionimo/113-guia-de-leitura-dos-grafemas-e-digrafos-da-escrita-do-galego\">http://www.agal-gz.org/corporativo/reintegracionismo/5-reintegracionimo/113-guia-de-leitura-dos-grafemas-e-digrafos-da-escrita-do-galego</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://recantodasletras.uol.com.br/artigos/1133552\"><i>O galego j\u00e1 \u00e9 oficial na Uniom Europeia</i></a><i><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, by Jos\u00e9 Manuel Barbosa, 2004</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udc.es/dep/lx/cac/vo/20040526DR/index.htm\"><i>O galego na Uni\u00e3o Europea</i></a>, sound file, by Camilo Nogueira, Celso \u00c1lvarez C\u00e1ccamo et al., 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=articlecomments&amp;sid=2452&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0\">Interview to Manuel Garcia: \"I spoke Galician in the European Parliament\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110717071559/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=articlecomments&amp;sid=2452&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0\">Archived</a> 17 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=4242\"><i>Presen\u00e7a galega no parlamento portugu\u00eas na comunica\u00e7om social</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110717071614/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=4242\">Archived</a> 17 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html\"><i>Reintegracioniso e nacionalismo hoje</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080424005440/http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html\">Archived</a> 24 April 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., by Jos\u00e9 Manuel Outeiro</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=1186\"><i>O reintegracionismo deve rachar com a imagem de marginalidade e seitarismo</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110717071746/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=1186\">Archived</a> 17 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Forum da L\u00edngua, 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=3140&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0\">Interview to Maur\u00edcio Castro: <i>O conhecimento e interesse polo reintegracionismo est\u00e1 hoje mais estendido socialmente</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110717071709/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=3140&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0\">Archived</a> 17 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html\">Outeiro</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080424005440/http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html\">Archived</a> 24 April 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., op. cit.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061102180041/http://www.instituto-camoes.pt/cvc/hlp/biblioteca/novaproposta.pdf\"><i>Nova Proposta de Classifica\u00e7\u00e3o dos Dialectos Galego-Portugueses</i></a>, Lu\u00eds F. Lindley Cintra, in <i>Boletim de Filologia</i>, 1971, Lisboa, Centro de Estudos Filol\u00f3gicos</li>\n<li><i>A Galiza, o galego e Portugal</i>, Manoel Rodrigues Lapa, 1979, S\u00e1 da Costa, Lisboa</li>\n<li><i>Estudo cr\u00edtico das normas ortogr\u00e1ficas e morfol\u00f3xicas do idioma galego</i>, AGAL 1983 and 1989, Corunha</li>\n<li><i>Prontu\u00e1rio ortogr\u00e1fico galego</i>, AGAL, 1985, Corunha</li>\n<li><i>Sobre o problema da Galiza, da sua cultura e seu idioma</i>, Manoel Rodrigues Lapa, in <i>Ag\u00e1lia</i> no. 29, 1992</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724135117/http://www.xoan.net/recursos/Pt_da_Gz.pdf\"><i>A l\u00edngua portuguesa da Galiza</i></a>, compiled for students of Portuguese language at <a href=\"/wiki/University_College_Cork\" title=\"University College Cork\">University College Cork</a>, Xo\u00e1n M. Paredes, 2006</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061013002624/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=IndyNews&amp;MediaOp=get&amp;idMediaAss=s2790&amp;MediaName=venancio_cork_03_2006.pdf&amp;MediaNum=1\"><i>\"I see my language everywhere\": On linguistic relationship between Galicia and Portugal</i></a>, Fernando Ven\u00e2ncio (conference), 2006</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050118074351/http://docs.indymedia.org/view/Local/ImcGalizaOrtoGl\"><i>O conflicto ortogr\u00e1fico do galego no CMI Galiza</i></a><i>, 2006</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://issuu.com/fromgaliza/docs/dossier-vozpropria-19\"><i>Reintegracionismo ling\u00fc\u00edstico: identidade e futuro para o galego</i></a> from the magazine <i>Voz Pr\u00f3pria</i>, 2007</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adigal.org.ar/brasilfala.htm\"><i>O Brasil fala a l\u00edngua galega</i></a>, J\u00falio C\u00e9sar Barreto Rocha, Universidade Federal da Rond\u00f4nia, (date unknown; 2000?)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Reintegrationism&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agal-gz.org\"><i>Associa\u00e7om Galega da L\u00edngua</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mdl-galiza.org\"><i>Movimento Defesa da L\u00edngua</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lusografia.org\"><i>Associa\u00e7\u00e3o de Amizade Galiza-Portugal</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080719004803/http://www.lusografia.org/ifgp\"><i>Irmandades da Fala da Galiza e Portugal</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adigal.org.ar\"><i>ADIGAL</i></a> \u2013 reintegracionist association in Argentina</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aglp.net/\"><i>Academia Galega da L\u00edngua Portuguesa</i></a>, Galician Academy of the Portuguese Language</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novasgz.com\"><i>Novas da Galiza</i></a> \u2013 newspaper in AGAL norm</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pglingua.org/images/stories/pdfs/2008/20080909_faq_reintegracionismo_gentalha.pdf\"><i>FAQ do Reintegracionismo</i></a> \u2013 \"FAQ on Reintegracionism\", by <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gentalha.agal-gz.org\">Gentalha do Pichel</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udc.es/dep/lx/cac/vo/20060221L/20060221L.m3u\">Conference by Professor Martinho Monteiro Santalha</a>, where he argues for the linguistic unity of Galician and Portuguese \u2013 from minute 04:09</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080930002413/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=15\"><i>Amostra comparativa</i></a> \u2013 comparison between Galician, Portuguese and Brazilian-Portuguese pronunciation (with sound files)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=iCOreBJXOZk\"><i>Reportagem sobre a l\u00edngua galega</i></a> \u2013 short documentary about Galician language on Portuguese national television (<a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_de_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal\">RTP</a>); 8:21 total running time</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2211\nCached time: 20180921183322\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.448 seconds\nReal time usage: 0.525 seconds\nPreprocessor visited node count: 1328/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17045/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3347/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12358/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.247/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  444.110      1 -total\n 35.52%  157.736      1 Template:Lang-pt\n 25.23%  112.067      1 Template:Reflist\n 13.31%   59.121      3 Template:Fix\n 13.22%   58.715      2 Template:Citation_needed\n 13.12%   58.265      4 Template:Cita\n 10.10%   44.863      1 Template:Cite_book\n  8.61%   38.233      4 Template:Comma_separated_entries\n  7.97%   35.389      6 Template:Category_handler\n  7.80%   34.620      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3961389-0!canonical and timestamp 20180921183321 and revision id 859304459\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Reintegracionismu","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Reintegracionismu"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Reintegracionisme","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Reintegracionisme"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Reintegracionismo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Reintegracionismo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Erreintegrazionismo","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Erreintegrazionismo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9int%C3%A9grationnisme","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"R\u00e9int\u00e9grationnisme"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Reintegracionismo","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Reintegracionismo"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9E%AC%ED%86%B5%ED%95%A9%EC%A3%BC%EC%9D%98","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc7ac\ud1b5\ud569\uc8fc\uc758"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Reintegrasionisme","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Reintegrasionisme"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Re%C3%AFntegrationisme","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Re\u00efntegrationisme"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Reintegracionismo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Reintegracionismo"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u0435\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0420\u0435\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D1%96%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96%D0%BE%D0%BD%D1%96%D0%B7%D0%BC","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0420\u0435\u0456\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0456\u0437\u043c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2007"},{"sortkey":"","*":"Galician_language"},{"sortkey":"","*":"Portuguese_language"},{"sortkey":"","*":"Spelling_reform"},{"sortkey":"","*":"Language_versus_dialect"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"AGAL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castrapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colloquialisms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Portuguese Language Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corcubi\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diasystem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ven\u00e2ncio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician-Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Academy of the Portuguese Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Posada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loanwords"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Lindley Cintra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphology (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutual intelligibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neologisms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese-speaking countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Otero Pedrayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rexurdimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Carballo Calero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Carvalho Calero"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Academy of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain under Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spelling reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spelling reforms of Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stress (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terminology"},{"ns":0,"exists":"","*":"University College Cork"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xos\u00e9 Manuel Beiras"},{"ns":0,"*":"Instituto da L\u00edngua Galega"},{"ns":0,"*":"Manuel Rodrigues Lapa"},{"ns":0,"*":"Carlos Ant\u00f3nio Alves dos Reis"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Malaca Casteleiro"},{"ns":0,"*":"Normas Ortogr\u00e1ficas e Morfol\u00f3xicas do Idioma Galego"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Galician"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-gl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cita"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://membres.multimania.fr/questione/documentos/estudo83/acento.html","https://web.archive.org/web/20121015002712/http://membres.multimania.fr/questione/documentos/estudo83/acento.html","http://www.udc.es/dep/lx/cac/artigos/escrit96.html","http://www.pglingua.org/index.php?option=com_content&view=article&id=260:aglp-ja-caminha-com-parabens-e-criticas&catid=8:cronicas&Itemid=69","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=11","https://web.archive.org/web/20081005063224/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=11","http://www.carvalhocalero2010.net/citas","http://www.pglingua.org/images/stories/pdfs/2008/20080913_manifesto_13_roma.pdf","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=5","https://web.archive.org/web/20080511002728/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=5","http://galizauberallesduas.blogspot.com/2010/05/ao-lonxe-ou-o-comezo-da-guerra.html","http://recantodasletras.uol.com.br/artigos/1133552","http://www.udc.es/dep/lx/cac/vo/20040526DR/index.htm","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=articlecomments&sid=2452&mode=&order=0&thold=0","https://web.archive.org/web/20110717071559/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=articlecomments&sid=2452&mode=&order=0&thold=0","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=4242","https://web.archive.org/web/20110717071614/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=4242","http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html","https://web.archive.org/web/20080424005440/http://membres.lycos.fr/questione/artigos/outeiro1.html","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=1186","https://web.archive.org/web/20110717071746/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=1186","http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=3140&mode=&order=0&thold=0","https://web.archive.org/web/20110717071709/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=News&file=article&sid=3140&mode=&order=0&thold=0","http://www.agal-gz.org/corporativo/reintegracionismo/5-reintegracionimo/113-guia-de-leitura-dos-grafemas-e-digrafos-da-escrita-do-galego","http://www.corcubion.gal/pt","https://web.archive.org/web/20061102180041/http://www.instituto-camoes.pt/cvc/hlp/biblioteca/novaproposta.pdf","https://web.archive.org/web/20110724135117/http://www.xoan.net/recursos/Pt_da_Gz.pdf","https://web.archive.org/web/20061013002624/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=IndyNews&MediaOp=get&idMediaAss=s2790&MediaName=venancio_cork_03_2006.pdf&MediaNum=1","https://web.archive.org/web/20050118074351/http://docs.indymedia.org/view/Local/ImcGalizaOrtoGl","http://issuu.com/fromgaliza/docs/dossier-vozpropria-19","http://www.adigal.org.ar/brasilfala.htm","http://www.agal-gz.org","http://www.mdl-galiza.org","http://www.lusografia.org","https://web.archive.org/web/20080719004803/http://www.lusografia.org/ifgp","http://www.adigal.org.ar","http://aglp.net/","http://www.novasgz.com","http://www.pglingua.org/images/stories/pdfs/2008/20080909_faq_reintegracionismo_gentalha.pdf","http://gentalha.agal-gz.org","http://www.udc.es/dep/lx/cac/vo/20060221L/20060221L.m3u","https://web.archive.org/web/20080930002413/http://www.agal-gz.org/modules.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=15","https://www.youtube.com/watch?v=iCOreBJXOZk"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversy","number":"1","index":"1","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":783,"anchor":"Controversy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Genesis of the debate","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":5318,"anchor":"Genesis_of_the_debate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Practicalities","number":"2","index":"3","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":9826,"anchor":"Practicalities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Common positions","number":"3","index":"4","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":15054,"anchor":"Common_positions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political implications","number":"4","index":"5","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":16238,"anchor":"Political_implications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"6","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":18421,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"7","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":18747,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"8","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":18770,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"9","fromtitle":"Reintegrationism","byteoffset":20438,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Reintegrationism","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1151220"}]}}