{"parse":{"title":"Serbo-Croatian","pageid":27730,"revid":858131765,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the language. For other uses, see <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Serbo-Croatian (disambiguation)\">Serbo-Croatian (disambiguation)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Serbo-Croatian</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><i><span lang=\"sh-Latn\" title=\"Serbo-Croatian language text\">srpskohrvatski</span></i> / <i><span lang=\"sh-Latn\" title=\"Serbo-Croatian language text\">hrvatskosrpski</span></i></li>\n<li><span lang=\"sh-Cyrl\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</span> / <span lang=\"sh-Cyrl\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Native&#160;to</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>, and <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-1\">&#91;a&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Ethnicity</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a>, <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croat</a>, <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniak</a>, <a href=\"/wiki/Montenegrins\" title=\"Montenegrins\">Montenegrin</a>, <a href=\"/wiki/Bunjevci\" title=\"Bunjevci\">Bunjevac</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n21 million&#160;(2011)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Balto-Slavic_languages\" title=\"Balto-Slavic languages\">Balto-Slavic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Western_South_Slavic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western South Slavic languages\">Western South Slavic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Serbo-Croatian</b></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Standard forms</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></div>\n<div><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></div>\n<div><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></div>\n<div><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> (incipient)</div>\n<div></div>\n<div></div></td></tr><tr class=\"plainlist\"><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Dialects</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Dialects of Serbo-Croatian\">Dialects of Serbo-Croatian</a></b>:</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a> (standard)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torlakian\">Torlakian</a> (disputed)</li></ul>\n</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">Writing system</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> (<a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gaj</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian</a> and <a href=\"/wiki/Montenegrin_Cyrillic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montenegrin Cyrillic alphabet\">Montenegrin</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Braille\" title=\"Yugoslav Braille\">Yugoslav Braille</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Official status</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language&#160;in</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> <small>(as Serbian)</small></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> <small>(as Croatian)</small></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a> <small>(as Bosnian, Croatian, Serbian)</small></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/23px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/35px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/46px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a><br /><small>(as Montenegrin)</small></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Flag_of_Kosovo.svg/21px-Flag_of_Kosovo.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Flag_of_Kosovo.svg/32px-Flag_of_Kosovo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Flag_of_Kosovo.svg/42px-Flag_of_Kosovo.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"cite_ref-status_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-status-1\">&#91;a&#93;</a></sup> <small>(as Serbian)</small><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/23px-Flag_of_Europe.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/35px-Flag_of_Europe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/45px-Flag_of_Europe.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a><br /><small>(as Croatian)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Recognised minority<br />language&#160;in</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"vertical-align:middle;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/23px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/35px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> (<a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland</a>)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> (in <a href=\"/wiki/Baranya_County\" title=\"Baranya County\">Baranya County</a>)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> (<a href=\"/wiki/Slavomolisano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavomolisano\">Molise</a>)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> (in <a href=\"/wiki/Cara%C8%99ova\" title=\"Cara\u0219ova\">Cara\u0219ova</a>, <a href=\"/wiki/Lupac\" title=\"Lupac\">Lupac</a>)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/23px-Flag_of_Slovakia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/35px-Flag_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/45px-Flag_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Flag_of_Macedonia.svg/23px-Flag_of_Macedonia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Flag_of_Macedonia.svg/35px-Flag_of_Macedonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Flag_of_Macedonia.svg/46px-Flag_of_Macedonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"700\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Macedonia</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n</div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/List_of_language_regulators\" title=\"List of language regulators\">Regulated&#160;by</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institute_of_Croatian_Language_and_Linguistics\" title=\"Institute of Croatian Language and Linguistics\">Institute of Croatian Language and Linguistics</a> (Croatian)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Board_for_Standardization_of_the_Serbian_Language\" title=\"Board for Standardization of the Serbian Language\">Board for Standardization of the Serbian Language</a> (Serbian)</li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Sarajevo\" title=\"University of Sarajevo\">University of Sarajevo</a> (Bosnian)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-1\" title=\"ISO 639-1\">ISO 639-1</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?iso_639_1=\">sh</a></span></code> (deprecated)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-2\" title=\"ISO 639-2\">ISO 639-2</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/scr\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:scr\">scr</a>,&#160;<a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/scc\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:scc\">scc</a></code> (deprecated)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/hbs\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:hbs\">hbs</a></code> \u2013 <a href=\"/wiki/ISO_639_macrolanguage\" title=\"ISO 639 macrolanguage\">inclusive code</a><br />Individual codes:<br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/bos\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:bos\">bos</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/cnr\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:cnr\">cnr</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/hrv\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:hrv\">hrv</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/kjv\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:kjv\">kjv</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/srp\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:srp\">srp</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/svm\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:svm\">svm</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Slavomolisano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavomolisano\">Slavomolisano</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/moli1249\">moli1249</a></code><sup id=\"cite_ref-Glottolog_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Glottolog-8\">&#91;7&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Linguasphere_Observatory\" title=\"Linguasphere Observatory\">Linguasphere</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code>53-AAA-g</code></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_language2005.png\" class=\"image\"><img alt=\"Serbo croatian language2005.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serbo_croatian_language2005.png/220px-Serbo_croatian_language2005.png\" width=\"220\" height=\"164\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serbo_croatian_language2005.png/330px-Serbo_croatian_language2005.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Serbo_croatian_language2005.png/440px-Serbo_croatian_language2005.png 2x\" data-file-width=\"1702\" data-file-height=\"1269\" /></a><div style=\"text-align:left;\"><div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #a7f0f0; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Areas where Serbo-Croatian is spoken by a plurality of inhabitants (as of 2005)<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The date of the event predicted near this tag has passed. (July 2018)\">needs update</span></a></i>&#93;</sup><br />\n<hr />\n<p><small><b>Note:</b> <sup>a</sup> <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> independence disputed, see <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">2008 Kosovo declaration of independence</a></small>\n</p>\n</div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse: collapse;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid;\">South Slavic languages and dialects</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Western South Slavic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Dialects</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a></li><li><a href=\"/wiki/Resian_dialect\" title=\"Resian dialect\">Resian</a>)</li></ul></div></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbo-Croatian</a></b></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbo-Croatian standard languages</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; padding-top:0.1em;line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a><br />(<a href=\"/wiki/Slavonic-Serbian\" title=\"Slavonic-Serbian\">Slavonic-Serbian</a>)</div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Dialects of Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian dialects</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Bunjevac_dialect\" title=\"Bunjevac dialect\">Bunjevac</a></li><li><a href=\"/wiki/Dubrovnik_subdialect\" title=\"Dubrovnik subdialect\">Dubrovnik</a></li></ul></div> <a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a><br /><a href=\"/wiki/Zeta-Ra%C5%A1ka_dialect\" title=\"Zeta-Ra\u0161ka dialect\">Zeta-Ra\u0161ka</a><br /><a href=\"/wiki/Smederevo%E2%80%93Vr%C5%A1ac_dialect\" title=\"Smederevo\u2013Vr\u0161ac dialect\">Smederevo\u2013Vr\u0161ac</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/%C5%A0umadija%E2%80%93Vojvodina_dialect\" title=\"\u0160umadija\u2013Vojvodina dialect\">\u0160umadija\u2013Vojvodina</a></li><li><a href=\"/wiki/U%C5%BEican_dialect\" title=\"U\u017eican dialect\">U\u017eican</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland</a></li><li><a href=\"/wiki/Slavomolisano_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavomolisano language\">Molise</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbo-Croatian accents</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Ekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ekavian\">Ekavian</a></li><li><a href=\"/wiki/Ijekavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ijekavian\">Ijekavian</a></li><li><a href=\"/wiki/Ikavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ikavian\">Ikavian</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian_and_Serbian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comparison of standard Bosnian, Croatian and Serbian\">Comparison of standard<br />Bosnian, Croatian and Serbian</a></i></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Eastern South Slavic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a> (<a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old</a>)</li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_dialects\" title=\"Bulgarian dialects\">Dialects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Bulgarian language\">Banat</a></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li><li><a href=\"/wiki/Meshterski\" title=\"Meshterski\">Meshterski</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></b></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em; line-height:1.15em;\"><a href=\"/wiki/Dialects_of_the_Macedonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dialects of the Macedonian language\">Dialects</a> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>(<a href=\"/wiki/Western_Macedonian_dialects\" title=\"Western Macedonian dialects\">Western</a></li><li><a href=\"/wiki/Southeastern_Macedonian_dialects\" title=\"Southeastern Macedonian dialects\">Southeastern</a></li></ul></div> <div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Macedonian_dialects\" title=\"Northern Macedonian dialects\">Northern</a></li><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a>)</li></ul></div></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spoken_Macedonian\" title=\"Spoken Macedonian\">Spoken Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Macedonian\" title=\"Standard Macedonian\">Standard Macedonian</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Transitional dialects</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Serbian\u2013Bulgarian\u2013Macedonian</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transitional_Bulgarian_dialects\" title=\"Transitional Bulgarian dialects\">Transitional Bulgarian dialects</a></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li><li><a href=\"/wiki/Gora_dialect\" title=\"Gora dialect\">Gora dialect</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Croatian\u2013Slovenian</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kajkavian dialect\">Kajkavian</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0;\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:lavender; border-bottom:#aaa 1px solid; text-align:center;\">Alphabets</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;padding:0 0.2em;\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border-collapse:collapse; border-spacing:0px; border:none; width:100%; margin:0px; font-size:100%; clear:none; float:none\"><tbody><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Modern</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gaj's Latin</a><sup>a</sup></li><li><a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a></li></ul></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_language#Alphabet\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian Cyrillic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_alphabet\" title=\"Macedonian alphabet\">Macedonian Cyrillic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_alphabet\" title=\"Montenegrin alphabet\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavica_(alphabet)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavica (alphabet)\">Slavica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_alphabet\" title=\"Slovene alphabet\">Slovene</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<ul><li><b>Historical</b></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Bohori%C4%8D_alphabet\" title=\"Bohori\u010d alphabet\">Bohori\u010dica</a></li><li><a href=\"/wiki/Dajnko_alphabet\" title=\"Dajnko alphabet\">Dajn\u010dica</a></li><li><a href=\"/wiki/Metelko_alphabet\" title=\"Metelko alphabet\">Metel\u010dica</a></li></ul></div></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Arebica\" title=\"Arebica\">Arebica</a></li><li><a href=\"/wiki/Bosnian_Cyrillic\" title=\"Bosnian Cyrillic\">Bosnian Cyrillic</a></li></ul></div></li>\n<li><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Glagolitic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic alphabet\">Glagolitic</a></li><li><a href=\"/wiki/Early_Cyrillic_alphabet\" title=\"Early Cyrillic alphabet\">Early Cyrillic</a></li></ul></div></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-bottom:#aaa 1px solid\">\n<span style=\"position: relative; top: 0.2em;\"><sup>a</sup></span> Includes <a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_language#Alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Bulgarian language\">Banat Bulgarian alphabet</a>.</td>\n</tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding:0 0.5em\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:South_Slavic_languages_sidebar\" title=\"Template:South Slavic languages sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:South_Slavic_languages_sidebar\" title=\"Template talk:South Slavic languages sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:South_Slavic_languages_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Serbo-Croatian</b> (<i><span lang=\"sh-Latn\" title=\"Serbo-Croatian language text\">srpskohrvatski</span></i> / <span lang=\"sh-Cyrl\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438</span> <span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02cc/: secondary stress follows\">\u02cc</span><span title=\"&#39;s&#39; in &#39;sigh&#39;\">s</span><span title=\"/\u025c\u02d0r/: &#39;ur&#39; in &#39;fur&#39;\">\u025c\u02d0r</span><span title=\"&#39;b&#39; in &#39;buy&#39;\">b</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\">k</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"/e\u026a/: &#39;a&#39; in &#39;face&#39;\">e\u026a</span><span title=\"/\u0283/: &#39;sh&#39; in &#39;shy&#39;\">\u0283</span><span title=\"/\u0259n/: &#39;on&#39; in &#39;button&#39;\">\u0259n</span></span>, <wbr />-<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"&#39;b&#39; in &#39;buy&#39;\">b</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span></span>-/</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:En-us-Serbo-Croatian.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/En-us-Serbo-Croatian.ogg\" class=\"internal\" title=\"En-us-Serbo-Croatian.ogg\">listen</a></span></span>)</small></span>;<sup id=\"cite_ref-lpd_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lpd-9\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jones2003_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jones2003-10\">&#91;9&#93;</a></sup> also called <b>Serbo-Croat</b> <span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02cc/: secondary stress follows\">\u02cc</span><span title=\"&#39;s&#39; in &#39;sigh&#39;\">s</span><span title=\"/\u025c\u02d0r/: &#39;ur&#39; in &#39;fur&#39;\">\u025c\u02d0r</span><span title=\"&#39;b&#39; in &#39;buy&#39;\">b</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\">k</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"/\u00e6/: &#39;a&#39; in &#39;bad&#39;\">\u00e6</span><span title=\"&#39;t&#39; in &#39;tie&#39;\">t</span></span>, <wbr />-<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"&#39;b&#39; in &#39;buy&#39;\">b</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span></span>-/</a></span></span>,<sup id=\"cite_ref-lpd_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lpd-9\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jones2003_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jones2003-10\">&#91;9&#93;</a></sup> <b>Serbo-Croat-Bosnian</b> (<b>SCB</b>),<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;10&#93;</a></sup> <b>Bosnian-Croatian-Serbian</b> (<b>BCS</b>),<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;11&#93;</a></sup> or <b>Bosnian-Croatian-Montenegrin-Serbian</b> (<b>BCMS</b>)<sup id=\"cite_ref-ThomasOsipov_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ThomasOsipov-13\">&#91;12&#93;</a></sup>) is a <a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic language</a> and the primary language of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, and <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>. It is a <a href=\"/wiki/Pluricentric_language\" title=\"Pluricentric language\">pluricentric language</a> with four<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;13&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mutually_intelligible\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mutually intelligible\">mutually intelligible</a> standard varieties.\n</p><p>South Slavic dialects historically formed a <a href=\"/wiki/Dialect_continuum\" title=\"Dialect continuum\">continuum</a>. The turbulent history of the area, particularly due to expansion of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, resulted in a patchwork of dialectal and religious differences. Due to population migrations, <a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a> became the most widespread dialect in the western Balkans, intruding westwards into the area previously occupied by <a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a> and <a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a> (which further blend into <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovenian</a> in the northwest). <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a>, <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a> and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> differ in religion and were historically often part of different cultural circles, although a large part of the nations have lived side by side under foreign overlords. During that period, the language was referred to under a variety of names, such as \"Slavic\", \"Illyrian\", or according to region, \"Bosnian\", \"Serbian\" and \"Croatian\", the latter often in combination with \"Slavonian\" or \"Dalmatian\".\n</p><p>Serbo-Croatian was <a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">standardized</a> in the mid-19th-century <a href=\"/wiki/Vienna_Literary_Agreement\" title=\"Vienna Literary Agreement\">Vienna Literary Agreement</a> by Croatian and Serbian writers and philologists, decades before a Yugoslav state was established.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum2002130\u2013132_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum2002130\u2013132-15\">&#91;14&#93;</a></sup> From the very beginning, there were slightly different literary Serbian and Croatian standards, although both were based on the same Shtokavian subdialect, <a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a>. In the 20th century, Serbo-Croatian served as the official language of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a> (when it was called \"Serbo-Croato-Slovenian\"),<sup id=\"cite_ref-Busch2004_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Busch2004-16\">&#91;15&#93;</a></sup> and later as one of the official languages of the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a>. The <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">breakup of Yugoslavia</a> affected language attitudes, so that <a href=\"/wiki/Language_secessionism#In_Serbo-Croatian\" title=\"Language secessionism\">social conceptions of the language separated</a> on ethnic and political lines. Since the <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">breakup of Yugoslavia</a>, Bosnian has likewise been established as an official standard in Bosnia and Herzegovina, and there is an ongoing movement to codify a separate Montenegrin standard. Serbo-Croatian thus generally goes by the names <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>, <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>, and sometimes <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> and <a href=\"/wiki/Bunjevac_dialect\" title=\"Bunjevac dialect\">Bunjevac</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Like other South Slavic languages, Serbo-Croatian has a simple <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">phonology</a>, with the common five-vowel system and twenty-five consonants. Its <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_grammar\" title=\"Serbo-Croatian grammar\">grammar</a> evolved from <a href=\"/wiki/History_of_the_Slavic_languages\" title=\"History of the Slavic languages\">Common Slavic</a>, with complex <a href=\"/wiki/Inflection\" title=\"Inflection\">inflection</a>, preserving seven <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">grammatical cases</a> in nouns, pronouns, and adjectives. Verbs exhibit <a href=\"/wiki/Imperfective_aspect\" title=\"Imperfective aspect\">imperfective</a> or <a href=\"/wiki/Perfective_aspect\" title=\"Perfective aspect\">perfective aspect</a>, with a moderately complex tense system. Serbo-Croatian is a <a href=\"/wiki/Pro-drop_language\" title=\"Pro-drop language\">pro-drop language</a> with flexible word order, <a href=\"/wiki/Subject%E2%80%93verb%E2%80%93object\" title=\"Subject\u2013verb\u2013object\">subject\u2013verb\u2013object</a> being the default. It can be written in <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Cyrillic\">Serbian Cyrillic</a> or <a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gaj's Latin alphabet</a>, whose thirty letters mutually map one-to-one, and the <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> is highly <a href=\"/wiki/Phonemic_orthography\" title=\"Phonemic orthography\">phonemic</a> in all standards.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_development\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early development</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Modern_standardization\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Modern standardization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Pitch_accent\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Pitch accent</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Orthography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Orthography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Writing_systems\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Writing systems</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Dialects\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Dialects</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Division_by_jat_reflex\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Division by <i>jat</i> reflex</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Present_sociolinguistic_situation\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Present sociolinguistic situation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Comparison_with_other_pluricentric_languages\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Comparison with other pluricentric languages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Contemporary_names\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Contemporary names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Views_of_linguists_in_the_former_Yugoslavia\"><span class=\"tocnumber\">8.3</span> <span class=\"toctext\">Views of linguists in the former Yugoslavia</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Serbian_linguists\"><span class=\"tocnumber\">8.3.1</span> <span class=\"toctext\">Serbian linguists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Croatian_linguists\"><span class=\"tocnumber\">8.3.2</span> <span class=\"toctext\">Croatian linguists</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Political_connotations\"><span class=\"tocnumber\">8.4</span> <span class=\"toctext\">Political connotations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Words_of_Serbo-Croatian_origin\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Words of Serbo-Croatian origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">11.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11.2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name\">Name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout the history of the South Slavs, the vernacular, literary, and written languages (e.g. Chakavian, Kajkavian, Shtokavian) of the various regions and ethnicities developed and diverged independently. Prior to the 19th century, they were collectively called \"Illyric\", \"Slavic\", \"Slavonian\", \"Bosnian\", \"Dalmatian\", \"Serbian\" or \"Croatian\".<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;17&#93;</a></sup> Since the XIX century the term <i>Illyrian</i> or <i>Illyric</i> was used quite often (thus creating confusion with the <a href=\"/wiki/Illyrian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illyrian language\">Illyrian language</a>). Although the word <i>Illyrian</i> was used on a few occasions before, the widespread usage of the term began after <a href=\"/wiki/Ljudevit_Gaj\" title=\"Ljudevit Gaj\">Ljudevit Gaj</a> and several other prominent linguists met at <a href=\"/wiki/Ljudevit_Vukotinovi%C4%87\" title=\"Ljudevit Vukotinovi\u0107\">Ljudevit Vukotinovi\u0107</a>'s house to discuss the issue in 1832.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;18&#93;</a></sup> The term <i>Serbo-Croatian</i> was first used by <a href=\"/wiki/Jacob_Grimm\" title=\"Jacob Grimm\">Jacob Grimm</a> in 1824,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELencek197646_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELencek197646-20\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPohl1996209\u2013210_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPohl1996209\u2013210-21\">&#91;20&#93;</a></sup> popularized by the Viennese philologist <a href=\"/wiki/Jernej_Kopitar\" title=\"Jernej Kopitar\">Jernej Kopitar</a> in the following decades, and accepted by Croatian <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> grammarians in 1854 and 1859.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELencek197649_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELencek197649-22\">&#91;21&#93;</a></sup> At that time, Serb and Croat lands were still part of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> and <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian Empires</a>. Officially, the language was called variously <i>Serbo-Croat, Croato-Serbian, Serbian and Croatian, Croatian and Serbian, Serbian or Croatian, Croatian or Serbian.</i>  Unofficially, Serbs and Croats typically called the language \"Serbian\" or \"Croatian\", respectively, without implying a distinction between the two,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrownAnderson2006259_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrownAnderson2006259-23\">&#91;22&#93;</a></sup> and again in independent <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, \"Bosnian\", \"Croatian\", and \"Serbian\" were considered to be three names of a single official language.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;23&#93;</a></sup> Croatian linguist <a href=\"/wiki/Dalibor_Brozovi%C4%87\" title=\"Dalibor Brozovi\u0107\">Dalibor Brozovi\u0107</a> advocated the term <i>Serbo-Croatian</i> as late as 1988, claiming that in an analogy with Indo-European, Serbo-Croatian does not only name the two components of the same language, but simply charts the limits of the region in which it is spoken and includes everything between the limits (\u2018Bosnian\u2019 and \u2018Montenegrin\u2019).<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;24&#93;</a></sup> Today, use of the term \"Serbo-Croatian\" is controversial due to the prejudice that nation and language must match.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMappes-Niediek200530_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMappes-Niediek200530-27\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup> It is still used for lack of a succinct alternative,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;28&#93;</a></sup> though alternative names have emerged, such as <i>Bosnian/Croatian/Serbian</i> (BCS),<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;29&#93;</a></sup> which is often seen in political contexts such as the <a href=\"/wiki/International_Criminal_Tribunal_for_the_former_Yugoslavia\" title=\"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia\">International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_development\">Early development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Humacka_ploca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/Humacka_ploca.jpg\" width=\"200\" height=\"228\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"228\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Humacka_ploca.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Humac tablet, ~1000 AD</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Hvalov_zbornik1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Hvalov_zbornik1.jpg/220px-Hvalov_zbornik1.jpg\" width=\"220\" height=\"349\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Hvalov_zbornik1.jpg/330px-Hvalov_zbornik1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Hvalov_zbornik1.jpg/440px-Hvalov_zbornik1.jpg 2x\" data-file-width=\"458\" data-file-height=\"726\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hvalov_zbornik1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Hval%27s_Codex\" title=\"Hval&#39;s Codex\">Hval's Codex</a>, 1404</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a> was adopted as the language of the <a href=\"/wiki/Liturgy\" title=\"Liturgy\">liturgy</a>. This language was gradually adapted to non-liturgical purposes and became known as the Croatian version of Old Slavonic. The two variants of the language, liturgical and non-liturgical, continued to be a part of the <a href=\"/wiki/Glagolitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic\">Glagolitic</a> service as late as the middle of the 19th century. The earliest known Croatian Church Slavonic Glagolitic manuscripts are the <i>Glagolita Clozianus</i> and the <i>Vienna Folia</i> from the 11th century.<sup id=\"cite_ref-encyclopedia_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encyclopedia-31\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/50px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png\" width=\"50\" height=\"50\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/75px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/100px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 2x\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"160\" /></div></div></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"line-height:1.1em\"><div class=\"haudio\">\n<div style=\"padding:4px 0\"><a href=\"/wiki/File:Ba%C5%A1ka_tablet.wav\" title=\"File:Ba\u0161ka tablet.wav\">Speech example</a></div>\n<div><div class=\"mediaContainer\" style=\"width:220px\"><audio id=\"mwe_player_0\" controls=\"\" preload=\"none\" style=\"width:220px\" class=\"kskin\" data-durationhint=\"66.012789115646\" data-startoffset=\"0\" data-mwtitle=\"Ba\u0161ka_tablet.wav\" data-mwprovider=\"wikimediacommons\"><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/2/2a/Ba%C5%A1ka_tablet.wav/Ba%C5%A1ka_tablet.wav.ogg\" type=\"audio/ogg; codecs=&quot;vorbis&quot;\" data-title=\"Ogg Vorbis\" data-shorttitle=\"Ogg Vorbis\" data-transcodekey=\"ogg\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"84568\" /><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/2/2a/Ba%C5%A1ka_tablet.wav/Ba%C5%A1ka_tablet.wav.mp3\" type=\"audio/mpeg\" data-title=\"MP3\" data-shorttitle=\"MP3\" data-transcodekey=\"mp3\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"135048\" /><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Ba%C5%A1ka_tablet.wav\" type=\"audio/wav\" data-title=\"Original WAV file (1.41 Mbps)\" data-shorttitle=\"WAV source\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"1411200\" /></audio></div></div>\n<div class=\"description\" style=\"padding:2px 0 0 0\">An example of Old Croatian used in Ba\u0161ka tablet.</div></div></td></tr>\n<tr><td colspan=\"2\" class=\"mbox-text\" style=\"line-height:1.1em\"><hr /><span><i>Problems playing this file? See <a href=\"/wiki/Help:Media\" title=\"Help:Media\">media help</a>.</i></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The beginning of written Serbo-Croatian can be traced from the 10th century and on when Serbo-Croatian medieval texts were written in five scripts: <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a>, <a href=\"/wiki/Glagolitic_script\" title=\"Glagolitic script\">Glagolitic</a>, <a href=\"/wiki/Early_Cyrillic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Cyrillic\">Early Cyrillic</a>, <a href=\"/wiki/Bosnian_Cyrillic\" title=\"Bosnian Cyrillic\">Bosnian Cyrillic</a> (<i>bosan\u010dica/bosanica</i>),<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;31&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Arebica\" title=\"Arebica\">Arebica</a>, the last principally by Bosniak nobility. Serbo-Croatian competed with the more established literary languages of <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> and Old Slavonic in the west and Persian and Arabic in the east.\n</p><p>Old Slavonic developed into the Serbo-Croatian variant of <a href=\"/wiki/Church_Slavonic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Church Slavonic\">Church Slavonic</a> between the 12th and 16th centuries.\n</p><p>Among the earliest attestations of Serbo-Croatian are the <a href=\"/wiki/Humac_tablet\" title=\"Humac tablet\">Humac tablet</a>, dating from the 10th or 11th century, written in Bosnian Cyrillic and Glagolitic; the <a href=\"/wiki/Plomin_tablet\" title=\"Plomin tablet\">Plomin tablet</a>, dating from the same era, written in Glagolitic; the <a href=\"/wiki/Valun_tablet\" title=\"Valun tablet\">Valun tablet</a>, dated to the 11th century, written in Glagolitic and Latin; and the <a href=\"/wiki/Inscription_of_%C5%BDupa_Dubrova%C4%8Dka\" title=\"Inscription of \u017dupa Dubrova\u010dka\">Inscription of \u017dupa Dubrova\u010dka</a>, a Glagolitic tablet dated to the 11th century.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Ba%C5%A1ka_tablet\" title=\"Ba\u0161ka tablet\">Ba\u0161ka tablet</a> from the late 11th century was written in Glagolitic.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;32&#93;</a></sup> It is a large stone tablet found in the small <a href=\"/wiki/Church_of_St._Lucy,_Jurandvor\" title=\"Church of St. Lucy, Jurandvor\">Church of St. Lucy, Jurandvor</a> on the Croatian island of <a href=\"/wiki/Krk\" title=\"Krk\">Krk</a> that contains text written mostly in <a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">Chakavian</a> in the Croatian <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Angular_Glagolitic_letters\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Angular Glagolitic letters\">angular Glagolitic</a> script. It is also important in the history of the nation as it mentions <a href=\"/wiki/Zvonimir\" title=\"Zvonimir\">Zvonimir</a>, the king of Croatia at the time.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Charter_of_Ban_Kulin\" title=\"Charter of Ban Kulin\">Charter of Ban Kulin</a> of 1189, written by <a href=\"/wiki/Ban_Kulin\" title=\"Ban Kulin\">Ban Kulin</a> of Bosnia, was an early Shtokavian text, written in Bosnian Cyrillic.\n</p><p>The luxurious and ornate representative texts of Serbo-Croatian Church Slavonic belong to the later era, when they coexisted with the Serbo-Croatian vernacular literature. The most notable are the \"<a href=\"/wiki/Missal\" title=\"Missal\">Missal</a> of Duke Novak\" from the Lika region in northwestern Croatia (1368), \"Evangel from Reims\" (1395, named after the town of its final destination), <a href=\"/wiki/Hrvoje%27s_Missal\" title=\"Hrvoje&#39;s Missal\">Hrvoje's Missal</a> from Bosnia and Split in Dalmatia (1404),<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;33&#93;</a></sup> and the first printed book in Serbo-Croatian, the Glagolitic <a href=\"/wiki/Missale_Romanum_Glagolitice\" title=\"Missale Romanum Glagolitice\">Missale Romanum Glagolitice</a> (1483).<sup id=\"cite_ref-encyclopedia_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encyclopedia-31\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 13th century Serbo-Croatian vernacular texts began to appear, the most important among them being the \"Istrian land survey\" of 1275 and the \"<a href=\"/wiki/Vinodol_Codex\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vinodol Codex\">Vinodol Codex</a>\" of 1288, both written in the Chakavian dialect.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian dialect</a> literature, based almost exclusively<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> on Chakavian original texts of religious provenance (<a href=\"/wiki/Missal\" title=\"Missal\">missals</a>, <a href=\"/wiki/Breviary\" title=\"Breviary\">breviaries</a>, <a href=\"/wiki/Breviary\" title=\"Breviary\">prayer books</a>) appeared almost a century later. The most important purely Shtokavian vernacular text is the <a href=\"/wiki/Vatican_Croatian_Prayer_Book\" title=\"Vatican Croatian Prayer Book\">Vatican Croatian Prayer Book</a> (c. 1400).<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Both the language used in legal texts and that used in Glagolitic literature gradually came under the influence of the vernacular, which considerably affected its <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonological</a>, <a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">morphological</a>, and <a href=\"/wiki/Lexicology\" title=\"Lexicology\">lexical</a> systems. From the 14th and the 15th centuries, both secular and religious songs at church festivals were composed in the vernacular.\n</p><p>Writers of early Serbo-Croatian <a href=\"/wiki/Religious\" class=\"mw-redirect\" title=\"Religious\">religious</a> <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">poetry</a> (<i>za\u010dinjavci</i>) gradually introduced the vernacular into their works. These <i>za\u010dinjavci</i> were the forerunners of the rich literary production of the 16th-century literature, which, depending on the area, was Chakavian-, Kajkavian-, or Shtokavian-based.<sup id=\"cite_ref-encyclopedia_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encyclopedia-31\">&#91;30&#93;</a></sup> The language of religious poems, translations, <a href=\"/wiki/Miracle_play\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miracle play\">miracle</a> and <a href=\"/wiki/Morality_play\" title=\"Morality play\">morality plays</a> contributed to the popular character of medieval Serbo-Croatian literature.\n</p><p>One of the earliest dictionaries, also in the Slavic languages as a whole, was the <i>Bosnian\u2013Turkish Dictionary</i> of 1631 authored by <a href=\"/wiki/Muhamed_Hevaji_Uskufi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muhamed Hevaji Uskufi\">Muhamed Hevaji Uskufi</a> and was written in the <a href=\"/wiki/Arebica\" title=\"Arebica\">Arebica</a> script.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 652px;_width: 652px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:31px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Humacka_ploca_2v.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Humacka_ploca_2v.jpg/120px-Humacka_ploca_2v.jpg\" width=\"120\" height=\"88\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Humacka_ploca_2v.jpg/180px-Humacka_ploca_2v.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Humacka_ploca_2v.jpg/240px-Humacka_ploca_2v.jpg 2x\" data-file-width=\"486\" data-file-height=\"355\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Humac tablet from the 10th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bascanska_ploca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Bascanska_ploca.jpg/120px-Bascanska_ploca.jpg\" width=\"120\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Bascanska_ploca.jpg/180px-Bascanska_ploca.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Bascanska_ploca.jpg/240px-Bascanska_ploca.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"509\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ba%C5%A1ka_tablet\" title=\"Ba\u0161ka tablet\">Ba\u0161ka tablet</a>, Island Krk c. 1100\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Povelja_Kulina_bana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Povelja_Kulina_bana.jpg/72px-Povelja_Kulina_bana.jpg\" width=\"72\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Povelja_Kulina_bana.jpg/109px-Povelja_Kulina_bana.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Povelja_Kulina_bana.jpg/145px-Povelja_Kulina_bana.jpg 2x\" data-file-width=\"2495\" data-file-height=\"4121\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Charter of Bosnian <a href=\"/wiki/Ban_Kulin\" title=\"Ban Kulin\">Ban Kulin</a> from the 12th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vinodol.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Vinodol.jpg/80px-Vinodol.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Vinodol.jpg/120px-Vinodol.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Vinodol.jpg/160px-Vinodol.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Vinodol Codex, 1288\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Novak.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Novak.jpg/120px-Novak.jpg\" width=\"120\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Novak.jpg/180px-Novak.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Novak.jpg/240px-Novak.jpg 2x\" data-file-width=\"313\" data-file-height=\"224\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Glagolitic Missal of Duke Novak, 1368\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg/120px-Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg\" width=\"120\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg/180px-Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg/240px-Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg 2x\" data-file-width=\"391\" data-file-height=\"276\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Vatican_Croatian_Prayer_Book\" title=\"Vatican Croatian Prayer Book\">Vatican Croatian Prayer Book</a> c. 1400\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hrvoje%27s_missal_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hrvoje%27s_missal_1.jpg/59px-Hrvoje%27s_missal_1.jpg\" width=\"59\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hrvoje%27s_missal_1.jpg/88px-Hrvoje%27s_missal_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hrvoje%27s_missal_1.jpg/117px-Hrvoje%27s_missal_1.jpg 2x\" data-file-width=\"490\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Hrvoje%27s_Missal\" title=\"Hrvoje&#39;s Missal\">Hrvoje's Missal</a>, 1404\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Razvod.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Razvod.jpg/80px-Razvod.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Razvod.jpg/120px-Razvod.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Razvod.jpg/160px-Razvod.jpg 2x\" data-file-width=\"472\" data-file-height=\"709\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>A page from the \"Istrian land survey\" of 1526\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_standardization\">Modern standardization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Modern standardization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_(1882,_po%C4%8Detna_stranica).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg/170px-%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg/255px-%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg/340px-%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_%281882%2C_po%C4%8Detna_stranica%29.jpg 2x\" data-file-width=\"624\" data-file-height=\"937\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87_-_Rje%C4%8Dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_(1882,_po%C4%8Detna_stranica).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87\" title=\"\u0110uro Dani\u010di\u0107\">\u0110uro Dani\u010di\u0107</a>, <i>Rje\u010dnik hrvatskoga ili srpskoga jezika</i> (Croatian or Serbian Dictionary), 1882</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Gramatika_bosanskog_jezika.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Gramatika_bosanskog_jezika.jpg/170px-Gramatika_bosanskog_jezika.jpg\" width=\"170\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Gramatika_bosanskog_jezika.jpg/255px-Gramatika_bosanskog_jezika.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Gramatika_bosanskog_jezika.jpg/340px-Gramatika_bosanskog_jezika.jpg 2x\" data-file-width=\"532\" data-file-height=\"862\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gramatika_bosanskog_jezika.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Gramatika bosanskoga jezika</i> (Grammar of the Bosnian Language), 1890</div></div></div>\n<p>In the mid-19th century, Serbian (led by self-taught writer and folklorist <a href=\"/wiki/Vuk_Stefanovi%C4%87_Karad%C5%BEi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107\">Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107</a>) and most Croatian writers and linguists (represented by the <a href=\"/wiki/Illyrian_movement\" title=\"Illyrian movement\">Illyrian movement</a> and led by <a href=\"/wiki/Ljudevit_Gaj\" title=\"Ljudevit Gaj\">Ljudevit Gaj</a> and <a href=\"/wiki/%C4%90uro_Dani%C4%8Di%C4%87\" title=\"\u0110uro Dani\u010di\u0107\">\u0110uro Dani\u010di\u0107</a>), proposed the use of the most widespread dialect, <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a>, as the base for their common standard language. Karad\u017ei\u0107 standardised the <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic alphabet</a>, and Gaj and Dani\u010di\u0107 standardized the <a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_Alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaj&#39;s Latin Alphabet\">Croatian Latin alphabet</a>, on the basis of vernacular speech phonemes and the principle of phonological spelling. In 1850 Serbian and Croatian writers and linguists signed the <a href=\"/wiki/Vienna_Literary_Agreement\" title=\"Vienna Literary Agreement\">Vienna Literary Agreement</a>, declaring their intention to create a unified standard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreenberg200424_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreenberg200424-40\">&#91;39&#93;</a></sup> Thus a complex bi-variant language appeared, which the Serbs officially called \"Serbo-Croatian\" or \"Serbian or Croatian\" and the Croats \"Croato-Serbian\", or \"Croatian or Serbian\". Yet, in practice, the variants of the conceived common literary language served as different literary variants, chiefly differing in lexical inventory and stylistic devices. The common phrase describing this situation was that Serbo-Croatian or \"Croatian or Serbian\" was a single language. During the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_occupation_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina\">Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina</a>, the language of all three nations was called \"Bosnian\" until the death of administrator <a href=\"/wiki/Benjamin_von_K%C3%A1llay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benjamin von K\u00e1llay\">von K\u00e1llay</a> in 1907, at which point the name was changed to \"Serbo-Croatian\".<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-velikonja_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-velikonja-43\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>With unification of the first the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Serbs,_Croats,_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of the Serbs, Croats, and Slovenes\">Kingdom of the Serbs, Croats, and Slovenes</a> \u2013 the approach of Karad\u017ei\u0107 and the Illyrians became dominant. The official language was called \"Serbo-Croato-Slovenian\" (<i>srpsko-hrvatsko-slovena\u010dki</i>) in the 1921 constitution.<sup id=\"cite_ref-Busch2004_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Busch2004-16\">&#91;15&#93;</a></sup> In 1929, the constitution was suspended,<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;43&#93;</a></sup> and the country was renamed the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>, while the official language of Serbo-Croato-Slovene was reinstated in the 1931 constitution.<sup id=\"cite_ref-Busch2004_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Busch2004-16\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 1941, the Nazi puppet <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a> began to rid the language of \"Eastern\" (Serbian) words, and shut down Serbian schools.<sup id=\"cite_ref-Crowe2013_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crowe2013-45\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>On January 15, 1944, the Anti-Fascist Council of the People's Liberation of Yugoslavia (<a href=\"/wiki/AVNOJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"AVNOJ\">AVNOJ</a>) declared Croatian, Serbian, Slovene, and Macedonian to be equal in the entire territory of Yugoslavia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreenberg2004115_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreenberg2004115-46\">&#91;45&#93;</a></sup> In 1945 the decision to recognize Croatian and Serbian as separate languages was reversed in favor of a single Serbo-Croatian or Croato-Serbian language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGreenberg2004115_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGreenberg2004115-46\">&#91;45&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Communist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist\">Communist</a>-dominated <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">second Yugoslavia</a>, ethnic issues eased to an extent, but the matter of language remained blurred and unresolved.\n</p><p>In 1954, major Serbian and Croatian writers, linguists and literary critics, backed by <a href=\"/wiki/Matica_srpska\" title=\"Matica srpska\">Matica srpska</a> and <a href=\"/wiki/Matica_hrvatska\" title=\"Matica hrvatska\">Matica hrvatska</a> signed the <a href=\"/wiki/Novi_Sad_Agreement\" title=\"Novi Sad Agreement\">Novi Sad Agreement</a>, which in its <a href=\"/wiki/The_Novi_Sad_Agreement#The_text_of_the_Novi_Sad_Agreement\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Novi Sad Agreement\">first conclusion</a> stated: \"Serbs, Croats and Montenegrins share a single language with two equal variants that have developed around Zagreb (western) and Belgrade (eastern)\". The agreement insisted on the <a href=\"/wiki/The_Novi_Sad_Agreement#The_text_of_the_Novi_Sad_Agreement\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Novi Sad Agreement\">equal status</a> of Cyrillic and Latin scripts, and of Ekavian and Ijekavian pronunciations.<sup id=\"cite_ref-JonkeRazvoj_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JonkeRazvoj-47\">&#91;46&#93;</a></sup> It also specified that <i>Serbo-Croatian</i> should be the name of the language in official contexts, while in unofficial use the traditional <i>Serbian</i> and <i>Croatian</i> were to be retained.<sup id=\"cite_ref-JonkeRazvoj_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JonkeRazvoj-47\">&#91;46&#93;</a></sup> Matica hrvatska and Matica srpska were to work together on a dictionary, and a committee of Serbian and Croatian linguists was asked to prepare a <i>pravopis</i>. During the sixties both books were published simultaneously in Ijekavian Latin in Zagreb and Ekavian Cyrillic in Novi Sad.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010303\u2013304_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010303\u2013304-48\">&#91;47&#93;</a></sup> Yet Croatian linguists claim that it was an act of unitarianism. The evidence supporting this claim is patchy: Croatian linguist Stjepan Babi\u0107 complained that the television transmission from Belgrade always used the Latin alphabet<sup id=\"cite_ref-BabHh_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BabHh-49\">&#91;48&#93;</a></sup>\u2014 which was true, but was not proof of unequal rights, but of frequency of use and prestige. Babi\u0107 further complained that the Novi Sad Dictionary (1967) listed side by side words from both the Croatian and Serbian variants wherever they differed,<sup id=\"cite_ref-BabHh_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BabHh-49\">&#91;48&#93;</a></sup> which one can view as proof of careful respect for both variants, and not of unitarism. Moreover, Croatian linguists criticized those parts of the Dictionary for being unitaristic that were written by Croatian linguists.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;49&#93;</a></sup> And finally, Croatian linguists ignored the fact that the material for the <i>Pravopisni rje\u010dnik</i> came from the Croatian Philological Society.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;51&#93;</a></sup> Regardless of these facts, Croatian intellectuals brought the <a href=\"/wiki/Declaration_on_the_Status_and_Name_of_the_Croatian_Literary_Language\" title=\"Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language\">Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language</a> in 1967. On occasion of the publication\u2019s 45th anniversary, the Croatian weekly journal Forum published the Declaration again in 2012, accompanied by a critical analysis.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>West European scientists judge the Yugoslav language policy as an exemplary one:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel200972_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel200972-54\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMappes-Niediek200518,_64_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMappes-Niediek200518,_64-55\">&#91;54&#93;</a></sup> although three-quarters of the population spoke one language, no single language was official on a federal level.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200241\u201342_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200241\u201342-56\">&#91;55&#93;</a></sup> Official languages were declared only at the level of constituent republics and provinces,<sup id=\"cite_ref-Gak_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gak-57\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200247\u201348_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200247\u201348-58\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003160\u2013161_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003160\u2013161-59\">&#91;58&#93;</a></sup> and very generously: Vojvodina had five (among them Slovak and Romanian, spoken by 0.5 per cent of the population), and Kosovo four (Albanian, Turkish, Romany and Serbo-Croatian).<sup id=\"cite_ref-Gak_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gak-57\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200265_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200265-60\">&#91;59&#93;</a></sup> Newspapers, radio and television studios used sixteen languages,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200281_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200281-61\">&#91;60&#93;</a></sup> fourteen were used as languages of tuition in schools, and nine at universities.<sup id=\"cite_ref-Gak_57-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gak-57\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200273\u201379_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200273\u201379-62\">&#91;61&#93;</a></sup> Only the Yugoslav Army used Serbo-Croatian as the sole language of command, with all other languages represented in the army\u2019s other activities\u2014however, this is not different from other armies of multilingual states,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum200269\u201380_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum200269\u201380-63\">&#91;62&#93;</a></sup> or in other specific institutions, such as international air traffic control where English is used worldwide. All variants of Serbo-Croatian were used in state administration and republican and federal institutions.<sup id=\"cite_ref-Gak_57-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gak-57\">&#91;56&#93;</a></sup> Both Serbian and Croatian variants were represented in respectively different grammar books, dictionaries, school textbooks and in books known as pravopis (which detail spelling rules).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010291\u2013292_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010291\u2013292-64\">&#91;63&#93;</a></sup> Serbo-Croatian was a kind of soft standardisation.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;64&#93;</a></sup> However, legal equality could not dampen the prestige Serbo-Croatian had: since it was the language of three quarters of the population, it functioned as an unofficial lingua franca.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010294\u2013295_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010294\u2013295-66\">&#91;65&#93;</a></sup> And within Serbo-Croatian, the Serbian variant, with twice as many speakers as the Croatian,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel200938_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel200938-67\">&#91;66&#93;</a></sup> enjoyed greater prestige, reinforced by the fact that Slovene and Macedonian speakers preferred it to the Croatian variant because their languages are also Ekavian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010299_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010299-68\">&#91;67&#93;</a></sup> This is a common situation in other pluricentric languages, e.g. the variants of German differ according to their prestige, the variants of Portuguese too.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAmmon1995484,_494\u2013497_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAmmon1995484,_494\u2013497-69\">&#91;68&#93;</a></sup> Moreover, all languages differ in terms of prestige: \"the fact is that languages (in terms of prestige, learnability etc.) are not equal, and the law cannot make them equal\".<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2017, the \"Declaration of the Common Language\" (<i>Deklaracija o zajedni\u010dkom jeziku</i>), signed by a group of NGOs and linguists from former Yugoslavia, argues that all variants belong to a common polycentric language.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Serbo-Croatian_language.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Map_of_Serbo-Croatian_language.png/300px-Map_of_Serbo-Croatian_language.png\" width=\"300\" height=\"263\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Map_of_Serbo-Croatian_language.png/450px-Map_of_Serbo-Croatian_language.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Map_of_Serbo-Croatian_language.png/600px-Map_of_Serbo-Croatian_language.png 2x\" data-file-width=\"2056\" data-file-height=\"1800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Serbo-Croatian_language.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #004DFF; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Countries where a standard form of Serbo-Croatian is an official language.</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #88C4FF; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Countries where one or more forms are designated as a minority languages.</div></div></div></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2010)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The total number of persons who declared their native language as either 'Bosnian', 'Croatian', 'Serbian', 'Montenegrin', or 'Serbo-Croatian' in countries of the region is about 16 million.\n</p><p>Serbian is spoken by about 9.5 million, mostly in Serbia (6.7m), Bosnia and Herzegovina (1.4m), and Montenegro (0.4m). Serbian minorities are found in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Republic of Macedonia</a> and in <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>. In Serbia, there are about 760,000 second-language speakers of Serbian, including Hungarians in <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a> and the 400,000 estimated Roma. Familiarity of <a href=\"/wiki/Kosovo_Albanians\" title=\"Kosovo Albanians\">Kosovo Albanians</a> with Serbian in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> varies depending on age and education, and exact numbers are not available.\n</p><p>Croatian is spoken by roughly 4.8 million, including some 575,000 in Bosnia and Herzegovina. A small Croatian minority that lives in Italy, known as <a href=\"/wiki/Molise_Croats\" title=\"Molise Croats\">Molise Croats</a>, have somewhat preserved traces of the Croatian language. In Croatia, 170,000, mostly <a href=\"/wiki/Italians\" title=\"Italians\">Italians</a> and <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>, use it as a <a href=\"/wiki/Second_language\" title=\"Second language\">second language</a>.\n</p><p>Bosnian is spoken by 2.2 million people, chiefly <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a>, including about 220,000 in Serbia and Montenegro.\n</p><p>The notion of Montenegrin as a separate standard from Serbian is relatively recent. In the 2003 census, around 150,000 Montenegrins, of the country's 620,000, declared Montenegrin as their native language. That figure is likely to increase, due to the country's independence and strong institutional backing of Montenegrin language.\n</p><p>Serbo-Croatian is also a <a href=\"/wiki/Second_language\" title=\"Second language\">second language</a> of many <a href=\"/wiki/Slovenians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenians\">Slovenians</a> and <a href=\"/wiki/Macedonians_(ethnic_group)\" title=\"Macedonians (ethnic group)\">Macedonians</a>, especially those born during the time of Yugoslavia. According to the 2002 Census, Serbo-Croatian and its variants have the largest number of speakers of the minority languages in Slovenia.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>Outside the Balkans, there are over 2 million native speakers of the language(s), especially in countries which are frequent targets of immigration, such as <a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\">Australia</a>, <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a> and the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG/220px-Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG\" width=\"220\" height=\"288\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG/330px-Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG 2x\" data-file-width=\"381\" data-file-height=\"499\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Tomislav_Mareti%C4%87\" title=\"Tomislav Mareti\u0107\">Tomislav Mareti\u0107</a>'s 1899 Grammar of Croatian or Serbian.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_grammar\" title=\"Serbo-Croatian grammar\">Serbo-Croatian grammar</a></div>\n<p>Serbo-Croatian is a highly <a href=\"/wiki/Inflected_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Inflected language\">inflected language</a>. Traditional grammars list seven <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">cases</a> for <a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">nouns</a> and <a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">adjectives</a>: <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative</a>, <a href=\"/wiki/Genitive_case\" title=\"Genitive case\">genitive</a>, <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative</a>, <a href=\"/wiki/Accusative_case\" title=\"Accusative case\">accusative</a>, <a href=\"/wiki/Vocative_case\" title=\"Vocative case\">vocative</a>, <a href=\"/wiki/Locative_case\" title=\"Locative case\">locative</a>, and <a href=\"/wiki/Instrumental_case\" title=\"Instrumental case\">instrumental</a>, reflecting the original seven cases of <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Slavic language\">Proto-Slavic</a>, and indeed older forms of Serbo-Croatian itself. However, in modern <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a> the locative has almost merged into dative (the only difference is based on accent in some cases), and the other cases can be shown declining; namely:\n</p>\n<ul><li>For all nouns and adjectives, instrumental = dative = locative (at least orthographically) in the plural: <i>\u017eenama</i>, <i>\u017eenama</i>, <i>\u017eenama</i>; <i>o\u010dima</i>, <i>o\u010dima</i>, <i>o\u010dima</i>; <i>rije\u010dima</i>, <i>rije\u010dima</i>, <i>rije\u010dima</i>.</li>\n<li>There is an accentual difference between the genitive <a href=\"/wiki/Singular_(grammatical_number)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singular (grammatical number)\">singular</a> and genitive <a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">plural</a> of masculine and neuter nouns, which are otherwise homonyms (<i>seljaka</i>, <i>seljaka</i>) except that on occasion an \"a\" (which might or might not appear in the singular) is filled between the last letter of the root and the genitive plural ending (<i>kapitalizma</i>, <i>kapitalizama</i>).</li>\n<li>The old instrumental ending \"ju\" of the feminine consonant stems and in some cases the \"a\" of the genitive plural of certain other sorts of feminine nouns is fast yielding to \"i\": <i>no\u0107i</i> instead of <i>no\u0107ju</i>, <i>borbi</i> instead of <i>boraba</i> and so forth.</li>\n<li>Almost every Shtokavian number is indeclinable, and numbers after prepositions have not been declined for a long time.</li></ul>\n<p>Like most Slavic languages, there are mostly three <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">genders</a> for nouns: masculine, feminine, and neuter, a distinction which is still present even in the plural (unlike <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a> and, in part, the <a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">\u010cakavian dialect</a>). They also have two <a href=\"/wiki/Grammatical_number\" title=\"Grammatical number\">numbers</a>: singular and plural. However, some consider there to be three numbers (<a href=\"/wiki/Paucal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paucal\">paucal</a> or <i>dual,</i> too), since (still preserved in closely related <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>) after two (<i>dva</i>, <i>dvije</i>/<i>dve</i>), three (<i>tri</i>) and four (<i>\u010detiri</i>), and all numbers ending in them (e.g. twenty-two, ninety-three, one hundred four) the genitive singular is used, and after all other numbers five (<i>pet</i>) and up, the genitive plural is used. (The number one [<i>jedan</i>] is treated as an adjective.) Adjectives are placed in front of the noun they modify and must agree in both case and number with it.\n</p><p>There are seven <a href=\"/wiki/Grammatical_tense\" title=\"Grammatical tense\">tenses</a> for verbs: <a href=\"/wiki/Past_tense\" title=\"Past tense\">past</a>, <a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>, <a href=\"/wiki/Future_tense\" title=\"Future tense\">future</a>, exact future, <a href=\"/wiki/Aorist\" title=\"Aorist\">aorist</a>, <a href=\"/wiki/Imperfect\" title=\"Imperfect\">imperfect</a>, and <a href=\"/wiki/Pluperfect\" title=\"Pluperfect\">pluperfect</a>; and three <a href=\"/wiki/Grammatical_mood\" title=\"Grammatical mood\">moods</a>: <a href=\"/wiki/Indicative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indicative\">indicative</a>, <a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">imperative</a>, and <a href=\"/wiki/Conditional_mood\" title=\"Conditional mood\">conditional</a>. However, the latter three tenses are typically used only in Shtokavian writing, and the time sequence of the exact future is more commonly formed through an alternative construction.\n</p><p>In addition, like most Slavic languages, the Shtokavian verb also has one of two <a href=\"/wiki/Grammatical_aspect\" title=\"Grammatical aspect\">aspects</a>: <a href=\"/wiki/Perfective_aspect\" title=\"Perfective aspect\">perfective</a> or <a href=\"/wiki/Imperfective_aspect\" title=\"Imperfective aspect\">imperfective</a>. Most verbs come in pairs, with the perfective verb being created out of the imperfective by adding a <a href=\"/wiki/Prefix_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prefix (linguistics)\">prefix</a> or making a stem change. The imperfective aspect typically indicates that the action is unfinished, in progress, or repetitive; while the perfective aspect typically denotes that the action was completed, instantaneous, or of limited duration. Some \u0160tokavian tenses (namely, aorist and imperfect) favor a particular aspect (but they are rarer or absent in \u010cakavian and Kajkavian). Actually, aspects \"compensate\" for the relative lack of tenses, because aspect of the verb determines whether the act is completed or in progress in the referred time.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian phonology</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Serbo-Croatian <a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowel</a> system is simple, with only five vowels in Shtokavian. All vowels are <a href=\"/wiki/Monophthong\" title=\"Monophthong\">monophthongs</a>. The oral vowels are as follows:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th><b>Latin script</b>\n</th>\n<th><b>Cyrillic script</b>\n</th>\n<th><b><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">IPA</a></b>\n</th>\n<th><b>Description</b>\n</th>\n<th><b>English approximation</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>a</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0430</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Open_central_unrounded_vowel\" title=\"Open central unrounded vowel\">open central unrounded</a>\n</td>\n<td><i>f<b>a</b>ther</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>e</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0435</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">mid front unrounded</a>\n</td>\n<td><i>d<b>e</b>n</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>i</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0438</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">close front unrounded</a>\n</td>\n<td><i>s<b>ee</b>k</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>o</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043e</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">mid back rounded</a>\n</td>\n<td><i>l<b>o</b>rd</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>u</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0443</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">close back rounded</a>\n</td>\n<td><i>p<b>oo</b>l</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The vowels can be short or long, but the phonetic quality does not change depending on the length. In a word, vowels can be long in the stressed syllable and the syllables following it, never in the ones preceding it.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonant</a> system is more complicated, and its characteristic features are series of <a href=\"/wiki/Affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricate\">affricate</a> and <a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">palatal</a> consonants. As in English, <a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voice</a> is <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemic</a>, but <a href=\"/wiki/Aspiration_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aspiration (phonetics)\">aspiration</a> is not.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th><b>Latin script</b>\n</th>\n<th><b>Cyrillic script</b>\n</th>\n<th><b><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">IPA</a></b>\n</th>\n<th><b>Description<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u010720065_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u010720065-74\">&#91;73&#93;</a></sup></b>\n</th>\n<th><b>English approximation</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">trill</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>r</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0440</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alveolar_trill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolar trill\">alveolar trill</a>\n</td>\n<td>rolled (vibrating) <b>r</b> as in <i>ca<b>rr</b>amba</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Approximants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Approximants\">approximants</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>v</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0432</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028b/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Labiodental_approximant\" title=\"Labiodental approximant\">labiodental approximant</a>\n</td>\n<td>roughly between <i><b>v</b>ortex</i> and <i><b>w</b>ar</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>j</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0458</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palatal_approximant\" title=\"Palatal approximant\">palatal approximant</a>\n</td>\n<td><i><b>y</b>ear</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">laterals</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>l</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043b</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alveolar_lateral_approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolar lateral approximant\">alveolar lateral approximant</a>\n</td>\n<td><i><b>l</b>ight</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>lj</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0459</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palatal_lateral_approximant\" title=\"Palatal lateral approximant\">palatal lateral approximant</a>\n</td>\n<td>roughly <i>batta<b>li</b>on</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Nasal_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal stop\">nasals</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>m</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043c</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">bilabial nasal</a>\n</td>\n<td><i><b>m</b>an</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>n</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043d</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alveolar_nasal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alveolar nasal\">alveolar nasal</a>\n</td>\n<td><i><b>n</b>ot</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>nj</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u045a</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palatal_nasal\" title=\"Palatal nasal\">palatal nasal</a>\n</td>\n<td><i><b>n</b>ews</i> or American <i>ca<b>ny</b>on</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Fricatives\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fricatives\">fricatives</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>f</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0444</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">voiceless labiodental fricative</a>\n</td>\n<td><i><b>f</b>ive</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>s</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0441</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_sibilant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless dental sibilant\">voiceless dental sibilant</a>\n</td>\n<td><i><b>s</b>ome</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>z</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0437</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_dental_sibilant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced dental sibilant\">voiced dental sibilant</a>\n</td>\n<td><i><b>z</b>ero</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0161</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0448</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_postalveolar_fricative\" title=\"Voiceless postalveolar fricative\">voiceless postalveolar fricative</a>\n</td>\n<td><i><b>sh</b>arp</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u017e</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0436</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0292/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_postalveolar_fricative\" title=\"Voiced postalveolar fricative\">voiced postalveolar fricative</a>\n</td>\n<td><i>televi<b>si</b>on</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>h</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0445</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">voiceless velar fricative</a>\n</td>\n<td><i>lo<b>ch</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Affricates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricates\">affricates</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>c</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0446</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless dental affricate\">voiceless dental affricate</a>\n</td>\n<td><i>po<b>ts</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>d\u017e</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u045f</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0292/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_postalveolar_affricate\" title=\"Voiced postalveolar affricate\">voiced postalveolar affricate</a>\n</td>\n<td>roughly <i>e<b>j</b>ect</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u010d</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0447</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0283/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_postalveolar_affricate\" title=\"Voiceless postalveolar affricate\">voiceless postalveolar affricate</a>\n</td>\n<td>roughly <i><b>ch</b>eck</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0111</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0452</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d\u0361\u0291/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_alveolo-palatal_affricate\" title=\"Voiced alveolo-palatal affricate\">voiced alveolo-palatal affricate</a>\n</td>\n<td>roughly <i><b>J</b>ews</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0107</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u045b</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361\u0255/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolo-palatal_affricate\" title=\"Voiceless alveolo-palatal affricate\">voiceless alveolo-palatal affricate</a>\n</td>\n<td>roughly <i><b>ch</b>oose</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"6\"><a href=\"/wiki/Plosives\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosives\">plosives</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>b</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0431</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced bilabial plosive\">voiced bilabial plosive</a>\n</td>\n<td><i><b>b</b>ook</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>p</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043f</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless bilabial plosive\">voiceless bilabial plosive</a>\n</td>\n<td><i>to<b>p</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>d</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0434</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_dental_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced dental plosive\">voiced dental plosive</a>\n</td>\n<td><i><b>d</b>og</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>t</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0442</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless dental plosive\">voiceless dental plosive</a>\n</td>\n<td><i>i<b>t</b></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>g</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u0433</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiced_velar_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced velar plosive\">voiced velar plosive</a>\n</td>\n<td><i><b>g</b>ood</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>k</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><b>\u043a</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless velar plosive\">voiceless velar plosive</a>\n</td>\n<td><i>du<b>ck</b></i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In <a href=\"/wiki/Consonant_cluster\" title=\"Consonant cluster\">consonant clusters</a> all consonants are either voiced or voiceless. All the consonants are voiced if the last consonant is normally voiced or voiceless if the last consonant is normally voiceless. This rule does not apply to <a href=\"/wiki/Approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Approximant\">approximants</a>&#160;&#8211;&#32;a consonant cluster may contain voiced approximants and voiceless consonants; as well as to foreign words (<i>Washington</i> would be transcribed as <i>Va\u0161inGton</i>), personal names and when consonants are not inside of one syllable.\n</p><p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> can be syllabic, playing the role of the syllable nucleus in certain words (occasionally, it can even have a long accent). For example, the <a href=\"/wiki/Tongue-twister\" title=\"Tongue-twister\">tongue-twister</a> <i>navrh brda vrba mrda</i> involves four words with syllabic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>. A similar feature exists in <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>, <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>, and <a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a>. Very rarely other sonorants can be syllabic, like <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> (in <i>bicikl</i>), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028e/</span> (surname <i>\u0160tarklj</i>), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> (unit <i>njutn</i>), as well as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>  and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span> in <a href=\"/wiki/Slang\" title=\"Slang\">slang</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pitch_accent\">Pitch accent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Pitch accent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Pitch_accent#Serbo-Croatian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pitch accent\">Pitch accent \u00a7&#160;Serbo-Croatian</a>, and <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_phonology#Pitch_accent\" title=\"Serbo-Croatian phonology\">Serbo-Croatian phonology \u00a7&#160;Pitch accent</a></div>\n<p>Apart from <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>, Serbo-Croatian is the only Slavic language with a <a href=\"/wiki/Pitch-accent_language\" title=\"Pitch-accent language\">pitch accent</a> (simple <a href=\"/wiki/Tone_(linguistics)\" title=\"Tone (linguistics)\">tone</a>) system. This feature is present in some other <a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European languages</a>, such as <a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>, <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>, and <a href=\"/wiki/Ancient_Greek\" title=\"Ancient Greek\">Ancient Greek</a>. Neo-Shtokavian Serbo-Croatian, which is used as the basis for standard Bosnian, Croatian, Montenegrin, and Serbian, has four \"accents\", which involve either a <a href=\"/wiki/Tone_contour\" title=\"Tone contour\">rising or falling tone</a> on either long or short vowels, with optional post-tonic lengths:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Serbo-Croatian accent system\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Slavicist<br />symbol</th>\n<th><a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a><br />symbol</th>\n<th>Description\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>e</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e]</span></td>\n<td align=\"left\">non-tonic short vowel\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>\u0113</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e\u02d0]</span></td>\n<td align=\"left\">non-tonic long vowel\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>\u00e8</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u011b]</span></td>\n<td align=\"left\">short vowel with rising tone\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>\u00e9</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u011b\u02d0]</span></td>\n<td align=\"left\">long vowel with rising tone\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>\u0205</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00ea]</span></td>\n<td align=\"left\">short vowel with falling tone\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td><b>\u0207</b></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00ea\u02d0]</span></td>\n<td align=\"left\">long vowel with falling tone\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The tone stressed vowels can be approximated in English with <i>set</i> vs. <i>setting?</i> said in isolation for a short tonic <i>e,</i> or <i>leave</i> vs. <i>leaving?</i> for a long tonic <i>i,</i> due to the <a href=\"/wiki/Prosody_(linguistics)\" title=\"Prosody (linguistics)\">prosody</a> of final stressed syllables in English.\n</p><p>General accent rules in the standard language:\n</p>\n<ol><li>Monosyllabic words may have only a falling tone (or no accent at all \u2013 <a href=\"/wiki/Enclitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enclitic\">enclitics</a>);</li>\n<li>Falling tone may occur only on the first syllable of polysyllabic words;</li>\n<li>Accent can never occur on the last syllable of polysyllabic words.</li></ol>\n<p>There are no other rules for accent placement, thus the accent of every word must be learned individually; furthermore, in inflection, accent shifts are common, both in type and position (the so-called \"<a href=\"/wiki/Mobile_paradigm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mobile paradigm\">mobile paradigms</a>\"). The second rule is not strictly obeyed, especially in borrowed words.\n</p><p>Comparative and historical linguistics offers some clues for memorising the accent position: If one compares many standard Serbo-Croatian words to e.g. <a href=\"/wiki/Cognate\" title=\"Cognate\">cognate</a> Russian words, the accent in the Serbo-Croatian word will be one syllable before the one in the Russian word, with the rising tone. Historically, the rising tone appeared when the place of the accent shifted to the preceding syllable (the so-called \"Neoshtokavian retraction\"), but the quality of this new accent was different \u2013 its melody still \"gravitated\" towards the original syllable. Most Shtokavian dialects (Neoshtokavian) dialects underwent this shift, but Chakavian, Kajkavian and the Old Shtokavian dialects did not.\n</p><p>Accent diacritics are not used in the ordinary orthography, but only in the linguistic or language-learning literature (e.g. dictionaries, orthography and grammar books). However, there are very few <a href=\"/wiki/Minimal_pair\" title=\"Minimal pair\">minimal pairs</a> where an error in accent can lead to misunderstanding.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography\">Orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Serbo-Croatian orthography is almost entirely phonetic. Thus, most words should be spelled as they are pronounced. In practice, the writing system does not take into account <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a> which occur as a result of interaction between words:\n</p>\n<ul><li>bit \u0107e&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>bi\u0107e</i> (and only written separately in Bosnian and Croatian)</li>\n<li>od toga&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>otoga</i> (in many vernaculars)</li>\n<li>iz \u010dega&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>i\u0161\u010dega</i> (in many vernaculars)</li></ul>\n<p>Also, there are some exceptions, mostly applied to foreign words and compounds, that favor morphological/etymological over phonetic spelling:\n</p>\n<ul><li>postdiplomski (postgraduate)&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>pozdiplomski</i></li></ul>\n<p>One systemic exception is that the consonant clusters <b>ds</b> and <b>d\u0161</b> do not change into <b>ts</b> and <b>t\u0161</b> (although <i>d</i> tends to be unvoiced in normal speech in such clusters):\n</p>\n<ul><li>predstava (show)</li>\n<li>od\u0161teta (damages)</li></ul>\n<p>Only a few words are intentionally \"misspelled\", mostly in order to resolve ambiguity:\n</p>\n<ul><li>\u0161eststo (six hundred)&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>\u0161esto</i> (to avoid confusion with \"\u0161esto\" [sixth])</li>\n<li>prstni (adj., finger)&#160;&#8211;&#32;pronounced <i>prsni</i> (to avoid confusion with \"prsni\" [adj., chest])</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Writing_systems\">Writing systems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Writing systems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gaj's Latin alphabet</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic alphabet</a>, and <a href=\"/wiki/Yugoslav_Braille\" title=\"Yugoslav Braille\">Yugoslav Braille</a></div>\n<p>Through history, this language has been written in a number of writing systems:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Glagolitic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic alphabet\">Glagolitic alphabet</a>, chiefly in <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabic_alphabet\" title=\"Arabic alphabet\">Arabic alphabet</a> (mostly in <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia</a>).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic script</a>.</li>\n<li>various modifications of the <a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Greek_alphabet\" title=\"Greek alphabet\">Greek</a> alphabets.</li></ul>\n<p>The oldest texts since the 11th century are in <a href=\"/wiki/Glagolitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic\">Glagolitic</a>, and the oldest preserved text written completely in the Latin alphabet is \"Red i zakon sestara reda Svetog Dominika\", from 1345. The Arabic alphabet had been used by <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a>; Greek writing is out of use there, and Arabic and Glagolitic persisted so far partly in religious liturgies.\n</p><p>Today, it is written in both the <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a> scripts. Serbian and <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a> variants use both alphabets, while Croatian uses the Latin only.\n</p><p>Latin script has become more and more popular in Serbia, as it is easy to input on phones and computers.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>The Serbian Cyrillic alphabet was revised by <a href=\"/wiki/Vuk_Stefanovi%C4%87_Karad%C5%BEi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107\">Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107</a> in the 19th century.\n</p><p>The Croatian Latin alphabet (<i><a href=\"/wiki/Gaj%27s_Latin_alphabet\" title=\"Gaj&#39;s Latin alphabet\">Gajica</a></i>) followed suit shortly afterwards, when <a href=\"/wiki/Ljudevit_Gaj\" title=\"Ljudevit Gaj\">Ljudevit Gaj</a> defined it as standard <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> with five extra letters that had <a href=\"/wiki/Diacritic\" title=\"Diacritic\">diacritics</a>, apparently borrowing much from <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>, but also from <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>, and inventing the unique <a href=\"/wiki/Digraph_(orthography)\" title=\"Digraph (orthography)\">digraphs</a> \"lj\", \"nj\" and \"d\u017e\". These digraphs are represented as \"\u013c, \u0144 and \u01f5\" respectively in the \"Rje\u010dnik hrvatskog ili srpskog jezika\", published by the former <a href=\"/wiki/Yugoslav_Academy_of_Sciences_and_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yugoslav Academy of Sciences and Arts\">Yugoslav Academy of Sciences and Arts</a> in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;75&#93;</a></sup> The latter digraphs, however, are unused in the literary standard of the language. All in all, this makes Serbo-Croatian the only Slavic language to officially use both the Latin and Cyrillic scripts, albeit the Latin version is more commonly used.\n</p><p>In both cases, spelling is phonetic and spellings in the two alphabets map to each other one-to-one:\n</p><p><b>Latin to Cyrillic</b>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>A</td>\n<td>a</td>\n<td>B</td>\n<td>b</td>\n<td>C</td>\n<td>c</td>\n<td>\u010c</td>\n<td>\u010d</td>\n<td>\u0106</td>\n<td>\u0107</td>\n<td>D</td>\n<td>d</td>\n<td>D\u017e</td>\n<td>d\u017e</td>\n<td>\u0110</td>\n<td>\u0111</td>\n<td>E</td>\n<td>e</td>\n<td>F</td>\n<td>f</td>\n<td>G</td>\n<td>g</td>\n<td>H</td>\n<td>h</td>\n<td>I</td>\n<td>i</td>\n<td>J</td>\n<td>j</td>\n<td>K</td>\n<td>k\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0410</td>\n<td>\u0430</td>\n<td>\u0411</td>\n<td>\u0431</td>\n<td>\u0426</td>\n<td>\u0446</td>\n<td>\u0427</td>\n<td>\u0447</td>\n<td>\u040b</td>\n<td>\u045b</td>\n<td>\u0414</td>\n<td>\u0434</td>\n<td>\u040f</td>\n<td>\u045f</td>\n<td>\u0402</td>\n<td>\u0452</td>\n<td>\u0415</td>\n<td>\u0435</td>\n<td>\u0424</td>\n<td>\u0444</td>\n<td>\u0413</td>\n<td>\u0433</td>\n<td>\u0425</td>\n<td>\u0445</td>\n<td>\u0418</td>\n<td>\u0438</td>\n<td>\u0408</td>\n<td>\u0458</td>\n<td>\u041a</td>\n<td>\u043a\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>L</td>\n<td>l</td>\n<td>Lj</td>\n<td>lj</td>\n<td>M</td>\n<td>m</td>\n<td>N</td>\n<td>n</td>\n<td>Nj</td>\n<td>nj</td>\n<td>O</td>\n<td>o</td>\n<td>P</td>\n<td>p</td>\n<td>R</td>\n<td>r</td>\n<td>S</td>\n<td>s</td>\n<td>\u0160</td>\n<td>\u0161</td>\n<td>T</td>\n<td>t</td>\n<td>U</td>\n<td>u</td>\n<td>V</td>\n<td>v</td>\n<td>Z</td>\n<td>z</td>\n<td>\u017d</td>\n<td>\u017e\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u041b</td>\n<td>\u043b</td>\n<td>\u0409</td>\n<td>\u0459</td>\n<td>\u041c</td>\n<td>\u043c</td>\n<td>\u041d</td>\n<td>\u043d</td>\n<td>\u040a</td>\n<td>\u045a</td>\n<td>\u041e</td>\n<td>\u043e</td>\n<td>\u041f</td>\n<td>\u043f</td>\n<td>\u0420</td>\n<td>\u0440</td>\n<td>\u0421</td>\n<td>\u0441</td>\n<td>\u0428</td>\n<td>\u0448</td>\n<td>\u0422</td>\n<td>\u0442</td>\n<td>\u0423</td>\n<td>\u0443</td>\n<td>\u0412</td>\n<td>\u0432</td>\n<td>\u0417</td>\n<td>\u0437</td>\n<td>\u0416</td>\n<td>\u0436\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Cyrillic to Latin</b>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>\u0410</td>\n<td>\u0430</td>\n<td>\u0411</td>\n<td>\u0431</td>\n<td>\u0412</td>\n<td>\u0432</td>\n<td>\u0413</td>\n<td>\u0433</td>\n<td>\u0414</td>\n<td>\u0434</td>\n<td>\u0402</td>\n<td>\u0452</td>\n<td>\u0415</td>\n<td>\u0435</td>\n<td>\u0416</td>\n<td>\u0436</td>\n<td>\u0417</td>\n<td>\u0437</td>\n<td>\u0418</td>\n<td>\u0438</td>\n<td>\u0408</td>\n<td>\u0458</td>\n<td>\u041a</td>\n<td>\u043a</td>\n<td>\u041b</td>\n<td>\u043b</td>\n<td>\u0409</td>\n<td>\u0459</td>\n<td>\u041c</td>\n<td>\u043c\n</td></tr>\n<tr>\n<td>A</td>\n<td>a</td>\n<td>B</td>\n<td>b</td>\n<td>V</td>\n<td>v</td>\n<td>G</td>\n<td>g</td>\n<td>D</td>\n<td>d</td>\n<td>\u0110</td>\n<td>\u0111</td>\n<td>E</td>\n<td>e</td>\n<td>\u017d</td>\n<td>\u017e</td>\n<td>Z</td>\n<td>z</td>\n<td>I</td>\n<td>i</td>\n<td>J</td>\n<td>j</td>\n<td>K</td>\n<td>k</td>\n<td>L</td>\n<td>l</td>\n<td>Lj</td>\n<td>lj</td>\n<td>M</td>\n<td>m\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>\u041d</td>\n<td>\u043d</td>\n<td>\u040a</td>\n<td>\u045a</td>\n<td>\u041e</td>\n<td>\u043e</td>\n<td>\u041f</td>\n<td>\u043f</td>\n<td>\u0420</td>\n<td>\u0440</td>\n<td>\u0421</td>\n<td>\u0441</td>\n<td>\u0422</td>\n<td>\u0442</td>\n<td>\u040b</td>\n<td>\u045b</td>\n<td>\u0423</td>\n<td>\u0443</td>\n<td>\u0424</td>\n<td>\u0444</td>\n<td>\u0425</td>\n<td>\u0445</td>\n<td>\u0426</td>\n<td>\u0446</td>\n<td>\u0427</td>\n<td>\u0447</td>\n<td>\u040f</td>\n<td>\u045f</td>\n<td>\u0428</td>\n<td>\u0448\n</td></tr>\n<tr>\n<td>N</td>\n<td>n</td>\n<td>Nj</td>\n<td>nj</td>\n<td>O</td>\n<td>o</td>\n<td>P</td>\n<td>p</td>\n<td>R</td>\n<td>r</td>\n<td>S</td>\n<td>s</td>\n<td>T</td>\n<td>t</td>\n<td>\u0106</td>\n<td>\u0107</td>\n<td>U</td>\n<td>u</td>\n<td>F</td>\n<td>f</td>\n<td>H</td>\n<td>h</td>\n<td>C</td>\n<td>c</td>\n<td>\u010c</td>\n<td>\u010d</td>\n<td>D\u017e</td>\n<td>d\u017e</td>\n<td>\u0160</td>\n<td>\u0161\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:right; margin-left:1em;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"4\"><b>Sample collation</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Latin collation order\n</th>\n<th rowspan=\"6\">&#160;\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Cyrillic<br />collation<br />order\n</th></tr>\n<tr>\n<th><b>Latin </b>\n</th>\n<th><span style=\"color:#606060;\">Cyrillic<br />equivalent</span>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Ina\n</td>\n<td><span style=\"color:#606060;\">\u0418\u043d\u0430</span>\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\u0418\u043d\u0430<br /> \u0418\u043d\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0458\u0430<br /> \u0418\u043d\u0458\u0435\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430 <br /> \u0418\u045a\u0435\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Injekcija\n</td>\n<td><span style=\"color:#606060;\">\u0418<b>\u043d\u0458</b>\u0435\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Inverzija\n</td>\n<td><span style=\"color:#606060;\">\u0418\u043d\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0458\u0430</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Inje\n</td>\n<td><span style=\"color:#606060;\">\u0418<b>\u045a</b>\u0435</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Digraph_(orthography)\" title=\"Digraph (orthography)\">digraphs</a> <i>Lj</i>, <i>Nj</i> and <i>D\u017e</i> represent distinct <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemes</a> and are considered to be single letters. In crosswords, they are put into a single square, and in <a href=\"/wiki/Sorting\" title=\"Sorting\">sorting</a>, lj follows l and nj follows n, except in a few words where the individual letters are pronounced separately. For instance, <i>nad\u017eiv(j)eti</i> \"to outlive\" is composed of the prefix <i>nad-</i> \"out, over\" and the verb <i>\u017eiv(j)eti</i> \"to live\". The Cyrillic alphabet avoids such ambiguity by providing a single letter for each phoneme.\n</p><p><i>\u0110</i> used to be commonly written as <i>Dj</i> on typewriters, but that practice led to too many ambiguities. It is also used on car <a href=\"/wiki/License_plate\" class=\"mw-redirect\" title=\"License plate\">license plates</a>. Today <i>Dj</i> is often used again in place of <i>\u0110</i> on the Internet as a replacement due to the lack of installed Serbo-Croat keyboard layouts.\n</p><p><a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> has separate characters for the digraphs lj (\u01c7, \u01c8, \u01c9), nj (\u01ca, \u01cb, \u01cc) and d\u017e (\u01c4, \u01c5, \u01c6).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dialects\">Dialects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Dialects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Dialects of Serbo-Croatian\">Dialects of Serbo-Croatian</a></div>\n<dl><dd><i>See also:</i> <a href=\"/wiki/Dialect_continuum#South_Slavic_continuum\" title=\"Dialect continuum\"><i>South Slavic dialect continuum</i></a></dd></dl>\n<p>South Slavic historically formed a <a href=\"/wiki/Dialect_continuum#South_Slavic_continuum\" title=\"Dialect continuum\">dialect continuum</a>, i.e. each dialect has some similarities with the neighboring one, and differences grow with distance. However, migrations from the 16th to 18th centuries resulting from the spread of <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> on the Balkans have caused large-scale population displacement that broke the dialect continuum into many geographical pockets. Migrations in the 20th century, primarily caused by <a href=\"/wiki/Urbanization\" title=\"Urbanization\">urbanization</a> and wars, also contributed to the reduction of dialectal differences.\n</p><p>The primary dialects are named after the most common question word for <i>what</i>: <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a> uses the pronoun <i>\u0161to</i> or <i>\u0161ta</i>, <a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">Chakavian</a> uses <i>\u010da</i> or <i>ca</i>, <a href=\"/wiki/Kajkavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kajkavian dialect\">Kajkavian (<i>kajkavski</i>)</a>, <i>kaj</i> or <i>kej</i>. In native terminology they are referred to as <i>nar(j)e\u010dje</i>, which would be equivalent of \"group of dialects\", whereas their many subdialects are referred to as <i>dijalekti </i>\"dialects\" or <i>govori </i>\"speeches\".\n</p><p>The pluricentric Serbo-Croatian standard language and all four contemporary standard variants <a href=\"/wiki/Ausbausprache#Interrelation_of_the_abstand_and_ausbau_statuses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ausbausprache\">are based</a> on the <a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a> subdialect of Neo-Shtokavian. Other dialects are not taught in schools or used by the state media. The <a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian dialect</a> is often added to the list, though sources usually note that it is a transitional dialect between Shtokavian and the Bulgaro-Macedonian dialects.\n</p>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png/220px-Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png\" width=\"220\" height=\"187\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png/330px-Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png/440px-Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png 2x\" data-file-width=\"1239\" data-file-height=\"1051\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Likely distribution of major dialects prior to the 16th-century migrations</div></div></div>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/220px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png\" width=\"220\" height=\"178\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/330px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/440px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png 2x\" data-file-width=\"1696\" data-file-height=\"1371\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Shtokavian subdialects (Pavle Ivi\u0107, 1988). Yellow is the widespread Eastern Herzegovinian subdialect that forms the basis of all national standards, though it is not spoken natively in any of the capital cities.</div></div></div>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Croatian_dialects.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Croatian_dialects.PNG/220px-Croatian_dialects.PNG\" width=\"220\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Croatian_dialects.PNG/330px-Croatian_dialects.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Croatian_dialects.PNG/440px-Croatian_dialects.PNG 2x\" data-file-width=\"620\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Croatian_dialects.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mid-20th-century distribution of dialects in Croatia</div></div></div>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The Serbo-Croatian dialects differ not only in the question word they are named after, but also heavily in phonology, accentuation and intonation, case endings and tense system (morphology) and basic vocabulary. In the past, Chakavian and Kajkavian dialects were spoken on a much larger territory, but have been replaced by \u0160tokavian during the period of migrations caused by Ottoman Turkish conquest of the Balkans in the 15th and the 16th centuries. These migrations caused the koin\u00e9isation of the Shtokavian dialects, that used to form the West Shtokavian (more closer and transitional towards the neighbouring Chakavian and Kajkavian dialects) and East Shtokavian (transitional towards the Torlakian and the whole Bulgaro-Macedonian area) dialect bundles, and their subsequent spread at the expense of Chakavian and Kajkavian. As a result, \u0160tokavian now covers an area larger than all the other dialects combined, and continues to make its progress in the enclaves where non-literary dialects are still being spoken.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p><p>The differences among the dialects can be illustrated on the example of <a href=\"/wiki/Schleicher%27s_fable\" title=\"Schleicher&#39;s fable\">Schleicher's fable</a>. Diacritic signs are used to show the difference in accents and prosody, which are often quite significant, but which are not reflected in the usual orthography.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"font-size:90%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><b>Neo\u0161tokavian Ijekavian/Ekavian</b></dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca i k\u00f2nji</dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca koja n\u00edje \u00ecmala v\u0215n\u0113 v\u0209d(j)ela je k\u00f2nje na br(ij)\u00e9gu. J\u00e8dan je \u00f2d nj\u012bh v\u0217kao t\u00e9\u0161ka k\u020dla, dr\u0215g\u012b je n\u00f2sio v\u00e8liku vr\u0205\u0107u, a tr\u0205\u0107\u012b je n\u00f2sio \u010d\u00f2v(j)eka.</dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca r\u0205\u010de k\u00f2njima: \u00abS\u0211ce me b\u00f2l\u012b gl\u0205daj\u016b\u0107i \u010d\u00f2v(j)eka kako j\u0201\u0161\u0113 na k\u00f2nju\u00bb.</dd></dl>\n<dl><dd>A k\u00f2nji r\u0205ko\u0161e: \u00abSl\u0215\u0161\u0101j, \u020fvco, n\u0203s s\u0211ca b\u00f2l\u0113 kada v\u0209d\u012bmo da \u010d\u00f2v(j)ek, gosp\u00f2d\u0101r, r\u0203d\u012b v\u0215nu od ov\u00e1c\u0101 i pr\u0201v\u012b \u00f2d(j)e\u0107u z\u00e1 se. I \u020dnd\u0101 \u00f3vca n\u0207m\u0101 v\u0209\u0161e v\u0215n\u0113.</dd></dl>\n<dl><dd>\u010c\u0217v\u0161i t\u014d, \u00f3vca p\u020db(j)e\u017ee \u0215 polje.</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><b>Old \u0160tokavian (<a href=\"/wiki/Orubica\" title=\"Orubica\">Orubica</a>, <a href=\"/wiki/Posavina\" title=\"Posavina\">Posavina</a>)</b>:</dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca i k\u00f2nji</dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca k\u00f2j\u0101 n\u00ee \u00ecmala v\u0215n\u0113 v\u0209dla k\u00f2nje na br\u00eegu. J\u00e8d\u0101n od nj\u0209j\u016b v\u0169k\u014d t\u0207\u0161ka k\u020dla, dr\u0215g\u012b nos\u0209jo v\u0205lik\u016b vr\u0205\u0107u, a tr\u0205\u0107\u012b nos\u0209jo \u010dov\u0209ka.</dd></dl>\n<dl><dd>\u00d3vca k\u0203za k\u020dnjima: \u00abSv\u0205 me bol\u0129 kad gl\u0205d\u0101m kako \u010d\u00f2vik na k\u00f2nju j\u0201\u0161\u012b\u00bb.</dd></dl>\n<dl><dd>A k\u00f2nji k\u0101z\u0201\u0161e: \u00abSl\u0215\u0161\u0101j, \u020fvco, n\u00e3s s\u0211ca bol\u0169 kad v\u0209d\u012bmo da \u010d\u00f2vik, g\u0201zda, pr\u0201v\u012b v\u0215nu od ov\u00e3c i pr\u0201v\u012b r\u020dbu z\u00e1 se od nj\u1ebd. I \u020dnd\u0101  \u014dvc\u0201 n\u00e9ma v\u0209\u0161\u0113 v\u0215n\u0113.</dd></dl>\n<dl><dd>Kad t\u020f \u010d\u0215 \u014dvc\u0201, \u0215te\u010de \u0215 polje.</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><b>\u010cakavian (<a href=\"/wiki/Matulji\" title=\"Matulji\">Matulji</a> near Rijeka)</b>:</dd></dl>\n<dl><dd>Ovc\u0201 i konj\u0131\u030f</dd></dl>\n<dl><dd>Ovc\u0201 k\u0203 ni im\u0205la v\u0215ni v\u0209dela je konj\u0209 na br\u0207ge. Jed\u0203n je v\u0217kal t\u0207\u0161ki v\u020fz, dr\u0215gi je nos\u00eel v\u0205lu vr\u0205t'u, a tr\u0205t'i je nos\u00eel \u010dov\u0205ka.</dd></dl>\n<dl><dd>Ovc\u0201 je rekl\u0201 konj\u0207n: \u00abS\u0211ce me bol\u0129 dok gl\u0205dan \u010dov\u0205ka kako j\u0201\u0161e na konj\u0205\u00bb.</dd></dl>\n<dl><dd>A konj\u0209 su rekl\u0209: \u00abPosl\u0215\u0161aj, ovc\u0201, n\u0203s s\u0211ca bol\u1ebd kad v\u0209dimo da \u010dov\u0205k, gospod\u00e3r d\u0205la v\u0215nu od ov\u00e3c i d\u0205la r\u020dbu z\u0203 se. I \u020dnda ovc\u0201 n\u0129ma v\u0209\u0161e v\u0215ni.</dd></dl>\n<dl><dd>Kad je t\u020f \u010d\u0215la, ovc\u0201 je pob\u0205gla va p\u020dje.</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><b>Kajkavian (<a href=\"/wiki/Marija_Bistrica\" title=\"Marija Bistrica\">Marija Bistrica</a>)</b>:</dd></dl>\n<dl><dd>\u00f5fca i k\u020djni</dd></dl>\n<dl><dd>\u00f5fca tera n\u0131\u0303je im\u0205\u0329la v\u0215ne v\u0209dla je k\u020djne na bri\u1ebdgu. J\u0207n od n\u00eeh je vl\u1ebd\u0329ke\u0329l t\u1ebd\u0161ka k\u020dla, dr\u0215gi je n\u020dsil v\u0205liku vr\u0205\u0329\u010du, a tr\u1ebdjti je n\u020dsil \u010dov\u0205\u0329ka.</dd></dl>\n<dl><dd>\u00f5fca je r\u0207kla k\u020djnem: \u00abS\u0211ce me bol\u0129 kad v\u00eedim \u010dov\u0205ka kak j\u0203\u0161e na k\u020djnu\u00bb.</dd></dl>\n<dl><dd>A k\u020djni su r\u0207kli: \u00abPosl\u0215hni, \u00f5fca, n\u0203s s\u0211ca bol\u0129ju kad v\u00eedime da \u010d\u020dve\u0329k, gospod\u00e3r, d\u0207\u0329la v\u0215nu ot \u00f5fci i d\u0207\u0329la obl\u0205\u0329ku z\u0203 se. I \u020fnda \u00f5fca n\u0207ma v\u0209\u0161e v\u0215ne.</dd></dl>\n<dl><dd>Kad je to \u010d\u0217la, \u00f5fca je pob\u0207\u0329gla f p\u020dlje.</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><b>English language</b></dd></dl>\n<dl><dd>The Sheep and the Horses</dd></dl>\n<dl><dd>[On a hill,] a sheep that had no wool saw horses, one of them pulling a heavy wagon, one carrying a big load, and one carrying a man quickly.</dd></dl>\n<dl><dd>The sheep said to the horses: \"My heart pains me, seeing a man driving horses\".</dd></dl>\n<dl><dd>The horses said: \"Listen, sheep, our hearts pain us when we see this: a man, the master, makes the wool of the sheep into a warm garment for himself. And the sheep has no wool\".</dd></dl>\n<dl><dd>Having heard this, the sheep fled into the plain.</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Division_by_jat_reflex\">Division by <i>jat</i> reflex</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Division by jat reflex\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">yat</a></div>\n<p>A basic distinction among the dialects is in the reflex of the long <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Slavic language\">Common Slavic</a> vowel <i><a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">jat</a></i>, usually transcribed as *\u011b. Depending on the reflex, the dialects are divided into Ikavian, Ekavian, and Ijekavian, with the reflects of <i>jat</i> being /i/, /e/, and /ije/ or /je/ respectively. The long and short <i>jat</i> is reflected as long or short */i/ and /e/ in Ikavian and Ekavian, but Ijekavian dialects introduce a <i>ije</i>/<i>je</i> alternation to retain a distinction.\n</p><p>Standard Croatian and Bosnian are based on Ijekavian, whereas Serbian uses both Ekavian and Ijekavian forms (Ijekavian for Bosnian Serbs, Ekavian for most of Serbia). Influence of standard language through state media and education has caused non-standard varieties to lose ground to the literary forms.\n</p><p>The jat-reflex rules are not without exception. For example, when short <i>jat</i> is preceded by <i>r</i>, in most Ijekavian dialects developed into /re/ or, occasionally, /ri/. The prefix <i>pr\u011b-</i> (\"trans-, over-\") when long became <i>pre-</i> in eastern Ijekavian dialects but to <i>prije-</i> in western dialects; in Ikavian pronunciation, it also evolved into <i>pre-</i> or <i>prije-</i> due to potential ambiguity with <i>pri-</i> (\"approach, come close to\"). For verbs that had <i>-\u011bti </i> in their infinitive, the past participle ending <i>-\u011bl</i> evolved into <i>-io</i> in Ijekavian Neo\u0161tokavian.\n</p><p>The following are some examples:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>English\n</th>\n<th>Predecessor\n</th>\n<th>Ekavian\n</th>\n<th>Ikavian\n</th>\n<th>Ijekavian\n</th>\n<th>Ijekavian development\n</th></tr>\n<tr>\n<td>beautiful\n</td>\n<td>*l\u011bp\n</td>\n<td>lep\n</td>\n<td>lip\n</td>\n<td>lijep\n</td>\n<td rowspan=\"2\">long <i>\u011b</i> \u2192 <i>ije</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>time\n</td>\n<td>*vr\u011bme\n</td>\n<td>vreme\n</td>\n<td>vrime\n</td>\n<td>vrijeme\n</td></tr>\n<tr>\n<td>faith\n</td>\n<td>*v\u011bra\n</td>\n<td>vera\n</td>\n<td>vira\n</td>\n<td>vjera\n</td>\n<td>short <i>\u011b</i> \u2192 <i>je</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>crossing\n</td>\n<td>*pr\u011blaz\n</td>\n<td>prelaz\n</td>\n<td>pr\u0435laz <i>or</i><br />prijelaz\n</td>\n<td>pr\u0435laz <i>or</i><br />prijelaz\n</td>\n<td><i>pr</i> + long <i>\u011b</i> \u2192 <i>prije</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>times\n</td>\n<td>*vr\u011bmena\n</td>\n<td>vremena\n</td>\n<td>vrimena\n</td>\n<td>vremena\n</td>\n<td rowspan=\"2\"><i>r</i> + short <i>\u011b</i> \u2192 <i>re</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>need\n</td>\n<td>*tr\u011bbati\n</td>\n<td>trebati\n</td>\n<td>tribat(i)\n</td>\n<td>trebati\n</td></tr>\n<tr>\n<td>heat\n</td>\n<td>*gr\u011bjati\n</td>\n<td>grejati\n</td>\n<td>grijati\n</td>\n<td>grijati\n</td>\n<td><i>r</i> + short <i>\u011b</i> \u2192 <i>ri</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>saw\n</td>\n<td>*vid\u011bl\n</td>\n<td>video\n</td>\n<td>vidio\n</td>\n<td>vidio\n</td>\n<td><i>\u011bl</i> \u2192 <i>io</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>village\n</td>\n<td>*selo\n</td>\n<td>selo\n</td>\n<td>selo\n</td>\n<td>selo\n</td>\n<td><i>e</i> in root, not <i>\u011b</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Present_sociolinguistic_situation\">Present sociolinguistic situation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Present sociolinguistic situation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparison_with_other_pluricentric_languages\">Comparison with other pluricentric languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Comparison with other pluricentric languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Enisa Kafadar argues that there is only one Serbo-Croatian language with several varieties.<sup id=\"cite_ref-Kafadar_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kafadar-78\">&#91;77&#93;</a></sup> This has made it possible to include all four varieties in a new grammar book.<sup id=\"cite_ref-ThomasOsipov_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ThomasOsipov-13\">&#91;12&#93;</a></sup> Daniel Bun\u010di\u0107 concludes that it is a pluricentric language, with four standard variants spoken in Serbia, Croatia, Montenegro and Bosnia and Herzegovina.<sup id=\"cite_ref-Buncic_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Buncic-79\">&#91;78&#93;</a></sup> The mutual intelligibility between their speakers \"exceeds that between the standard variants of English, French, German, or Spanish\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEThomas2003325_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEThomas2003325-80\">&#91;79&#93;</a></sup> Other linguists have argued that the differences between the variants of Serbo-Croatian are less significant than those between the variants of English,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;80&#93;</a></sup> German,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPohl1996219_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPohl1996219-82\">&#91;81&#93;</a></sup> Dutch,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003180\u2013181_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003180\u2013181-83\">&#91;82&#93;</a></sup> and Hindi\u2013Urdu.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum2002125\u2013126_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum2002125\u2013126-84\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>Among pluricentric languages,<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;85&#93;</a></sup> Serbo-Croatian was the only one with a pluricentric standardisation within one state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAmmon199546_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAmmon199546-87\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;87&#93;</a></sup> The dissolution of Yugoslavia has made Serbo-Croatian even more of a typical pluricentric language, since the variants of other pluricentric languages are also spoken in different states.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;88&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Differences_between_Serbo-Croatian_standard_varieties\" class=\"mw-redirect\" title=\"Differences between Serbo-Croatian standard varieties\">Differences between Serbo-Croatian standard varieties</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_names\">Contemporary names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Contemporary names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_languages2006_02.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/220px-Serbo_croatian_languages2006_02.png\" width=\"220\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/330px-Serbo_croatian_languages2006_02.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Serbo_croatian_languages2006_02.png/440px-Serbo_croatian_languages2006_02.png 2x\" data-file-width=\"1702\" data-file-height=\"1542\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbo_croatian_languages2006_02.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ethno-political variants of Serbo-Croatian as of 2006.</div></div></div>\n<p>The current Serbian constitution of 2006 refers to the official language as <i>Serbian</i>,<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;90&#93;</a></sup> while the Montenegrin constitution of 2007 proclaimed <i>Montenegrin</i> as the primary official language, but also grants other languages the right of official use.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Most <a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a> refer to their language as <i><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></i>.</li>\n<li>Most <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a> refer to their language as <i><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></i>.</li>\n<li>Most <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> refer to their language as <i><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrins_(ethnic_group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montenegrins (ethnic group)\">Montenegrins</a> refer to their language either as <i><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></i> or <i><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></i>.</li>\n<li>Ethnic <a href=\"/wiki/Bunjevci\" title=\"Bunjevci\">Bunjevci</a> refer to their language as <i><a href=\"/wiki/Bunjevac_dialect\" title=\"Bunjevac dialect\">Bunjevac</a></i>.</li></ul>\n<p>The International Organization for Standardization (ISO) has specified different <a href=\"/wiki/Universal_Decimal_Classification\" title=\"Universal Decimal Classification\">Universal Decimal Classification</a> (UDC) numbers for Croatian <i>(UDC 862,</i> abbreviation <b>hr</b>) and Serbian <i>(UDC 861</i>, abbreviation <b>sr</b>), while the cover term <i>Serbo-Croatian</i> is used to refer to the combination of original signs (<i>UDC 861/862,</i> abbreviation <b>sh</b>). Furthermore, the <i><a href=\"/wiki/ISO_639\" title=\"ISO 639\">ISO 639</a></i> standard designates the Bosnian language with the abbreviations <b>bos</b> and <b>bs</b>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/International_Criminal_Tribunal_for_the_former_Yugoslavia\" title=\"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia\">International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia</a> considers what it calls <i>BCS</i> (Bosnian-Croatian-Serbian) to be the main language of all Bosnian, Croatian, and Serbian defendants. The indictments, documents, and verdicts of the ICTY are not written with any regard for consistently following the grammatical prescriptions of any of the three standards&#160;&#8211;&#32;be they Serbian, Croatian, or Bosnian.\n</p><p>For utilitarian purposes, the Serbo-Croatian language is often called \"<i>na\u0161 jezik</i>\" (\"our language\") or \"<i>na\u0161ki</i>\" (sic. \"Ourish\" or \"Ourian\") by native speakers. This <a href=\"/wiki/Political_correctness\" title=\"Political correctness\">politically correct</a> term is frequently used to describe the Serbo-Croatian language by those who wish to avoid nationalistic and linguistic discussions.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Views_of_linguists_in_the_former_Yugoslavia\">Views of linguists in the former Yugoslavia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Views of linguists in the former Yugoslavia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_linguists\">Serbian linguists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Serbian linguists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The majority of mainstream Serbian linguists consider Serbian and Croatian to be one language, that is called Serbo-Croatian (<i>srpskohrvatski</i>) or Croato-Serbian (<i>hrvatskosrpski</i>).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> A minority of Serbian linguists are of the opinion that Serbo-Croatian did exist, but has, in the meantime, dissolved.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Croatian_linguists\">Croatian linguists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Croatian linguists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The opinion of the majority of Croatian linguists<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> is that there has never been a Serbo-Croatian language, but two different standard languages that overlapped sometime in the course of history. However, Croatian linguist <a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Snje\u017eana Kordi\u0107</a> has been leading an academic discussion on this issue in the Croatian journal <i>Knji\u017eevna republika</i><sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;94&#93;</a></sup> from 2001 to 2010.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;95&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;96&#93;</a></sup> In the discussion, she shows that linguistic criteria such as mutual intelligibility, the huge overlap in the linguistic system, and the same dialect basis of the standard language are evidence that Croatian, Serbian, Bosnian and Montenegrin are four national variants of the pluricentric Serbo-Croatian language.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;98&#93;</a></sup> Igor Mandi\u0107 states: \"During the last ten years, it has been the longest, the most serious and most acrid discussion (\u2026) in 21st-century Croatian culture\".<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;99&#93;</a></sup> Inspired by that discussion, a <a href=\"/wiki/Croatian_language_and_nationalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian language and nationalism\">monograph on language and nationalism</a> has been published.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010-101\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>The view of the majority of Croatian linguists that there is no single Serbo-Croatian language but several different standard languages has been sharply criticized by German linguist <a href=\"/wiki/Bernhard_Gr%C3%B6schel\" title=\"Bernhard Gr\u00f6schel\">Bernhard Gr\u00f6schel</a> in his monograph<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2009_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2009-102\">&#91;101&#93;</a></sup> <i>Serbo-Croatian Between Linguistics and Politics</i>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>A more detailed overview, incorporating arguments from Croatian philology and contemporary linguistics, would be as follows:\n</p>\n<dl><dd><i>Serbo-Croatian is a language</i></dd>\n<dd>One still finds many references to Serbo-Croatian, and proponents of Serbo-Croatian who deny that Croats, Serbs, Bosniaks and Montenegrins speak different languages. The usual argument generally goes along the following lines:\n<ul><li>Standard Croatian, Serbian, Bosnian, and Montenegrin are completely mutually intelligible.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;103&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;104&#93;</a></sup> In addition, they use two alphabets that perfectly match each other (<a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Cyrillic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyrillic\">Cyrillic</a>), thanks to Ljudevit Gaj and Vuk Karad\u017ei\u0107. Croats exclusively use Latin script and Serbs equally use both Cyrillic and Latin. Although Cyrillic is taught in Bosnia, most Bosnians, especially non-Serbs (<a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a> and <a href=\"/wiki/Croats_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Croats of Bosnia and Herzegovina\">Croats</a>), favor Latin.</li>\n<li>The list of 100 words of the basic Croatian, Serbian, Bosnian, and Montenegrin vocabulary, as set out by Morris Swadesh, shows that all 100 words are identical.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;105&#93;</a></sup> According to Swadesh, 81 per cent are sufficient to be considered as a single language.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;106&#93;</a></sup></li>\n<li>Typologically and structurally, these standard variants have virtually the same grammar, i.e. morphology and syntax.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPohl1996214_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPohl1996214-108\">&#91;107&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;108&#93;</a></sup></li>\n<li>The Serbo-Croatian language was standardised in the mid-19th century, and all subsequent attempts to dissolve its basic unity have not succeeded.</li>\n<li>The affirmation of distinct <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>, <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>, and <a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a> languages is <i>politically</i> motivated.</li>\n<li>According to <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonology</a>, <a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">morphology</a> and <a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">syntax</a>, these standard variants are essentially one language because they are based on the same, <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">\u0160tokavian dialect</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlum2002134_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlum2002134-110\">&#91;109&#93;</a></sup></li></ul></dd></dl>\n<dl><dd><i>Serbo-Croatian is not a language</i></dd>\n<dd>Similar arguments are made for other official standards which are drawn from identical or nearly identical material bases and which therefore constitute pluricentric languages, such as <a href=\"/wiki/Malaysian_language\" title=\"Malaysian language\">Malaysian</a> (Malaysian Malay), and <a href=\"/wiki/Indonesian_language\" title=\"Indonesian language\">Indonesian</a> (together called <a href=\"/wiki/Malay_language\" title=\"Malay language\">Malay</a>),<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;110&#93;</a></sup> or <a href=\"/wiki/Standard_Hindi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Standard Hindi\">Standard Hindi</a> and <a href=\"/wiki/Urdu\" title=\"Urdu\">Urdu</a> (together called <a href=\"/wiki/Hindi-Urdu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hindi-Urdu\">Hindustani or Hindi-Urdu</a>).<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;111&#93;</a></sup> However, some argue that these arguments have flaws:</dd></dl>\n<dl><dd><ul><li>Phonology, morphology, and syntax are not the only dimensions of a language: other fields (semantics, pragmatics, stylistics, <a href=\"/wiki/Lexicology\" title=\"Lexicology\">lexicology</a>, etc.) also differ slightly. However, it is the case with other pluricentric languages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAmmon1995154\u2013174_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAmmon1995154\u2013174-113\">&#91;112&#93;</a></sup> A comparison is made to the closely related <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic languages</a> (or dialects, if one prefers), though these are not fully mutually intelligible as the Serbo-Croatian standards are. A closer comparison may be <a href=\"/wiki/General_American\" title=\"General American\">General American</a> and <a href=\"/wiki/Received_Pronunciation\" title=\"Received Pronunciation\">Received Pronunciation</a> in English, which are closer to each other than the latter is to other dialects which are subsumed under \"British English\".</li>\n<li>Since the Croatian language as recorded in <a href=\"/wiki/Marin_Dr%C5%BEi%C4%87\" title=\"Marin Dr\u017ei\u0107\">Dr\u017ei\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Ivan_Gunduli%C4%87\" title=\"Ivan Gunduli\u0107\">Gunduli\u0107</a>'s works (16th and 17th centuries) is virtually the same as the contemporary standard Croatian (understandable archaisms apart), it is evident that the 19th-century formal standardization was just the final touch in the process that, as far as the Croatian language is concerned, had lasted more than three centuries. The radical break with the past, characteristic of modern Serbian (whose vernacular was likely not as similar to Croatian as it is today), is a trait completely at variance with Croatian linguistic history. In short, formal standardization processes for Croatian and Serbian had coincided chronologically (and, one could add, ideologically), but they haven't produced a unified standard language. <a href=\"/wiki/Ivan_Gunduli%C4%87\" title=\"Ivan Gunduli\u0107\">Gunduli\u0107</a> did not write in \"Serbo-Croatian\", nor did <a href=\"/wiki/August_%C5%A0enoa\" title=\"August \u0160enoa\">August \u0160enoa</a>. <a href=\"/wiki/Marko_Maruli%C4%87\" title=\"Marko Maruli\u0107\">Marko Maruli\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Marin_Dr%C5%BEi%C4%87\" title=\"Marin Dr\u017ei\u0107\">Marin Dr\u017ei\u0107</a> wrote in a sophisticated idiom of the Croatian language some 300\u2013350 years before \"Serbo-Croatian\" ideology appeared. Maruli\u0107 explicitly called his \u010cakavian-written <i>Judita</i> as <i>u uerish haruacchi slosena</i> (\"arranged in Croatian stanzas\") in 1501, and the \u0160tokavian grammar and dictionary of <a href=\"/wiki/Bartol_Ka%C5%A1i%C4%87\" title=\"Bartol Ka\u0161i\u0107\">Bartol Ka\u0161i\u0107</a> written in 1604 unambiguously identifies the ethnonyms <i>Slavic</i> and <i>Illyrian</i> with <i>Croatian</i>.</li></ul></dd></dl>\n<p>The linguistic debate in this region is more about politics than about linguistics per se.\n</p><p>The topic of language for writers from Dalmatia and Dubrovnik prior to the 19th century made a distinction only between speakers of Italian or Slavic, since those were the two main groups that inhabited Dalmatian city-states at that time. Whether someone spoke Croatian or Serbian was not an important distinction then, as the two languages were not distinguished by most speakers. This has been used as an argument to state that Croatian literature Croatian per se, but also includes Serbian and other languages that are part of Serbo-Croatian, These facts undermine the Croatian language proponents' argument that modern-day Croatian is based on a language called Old Croatian.\n</p><p>However, most intellectuals and writers from Dalmatia who used the \u0160tokavian dialect and practiced the Catholic faith saw themselves as part of a Croatian nation as far back as the mid-16th to 17th centuries, some 300 years before Serbo-Croatian ideology appeared. Their loyalty was first and foremost to Catholic Christendom, but when they professed an ethnic identity, they referred to themselves as \"Slovin\" and \"Illyrian\" (a sort of forerunner of Catholic baroque <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">pan-Slavism</a>) <b>and</b> <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croat</a>&#160;&#8211;&#32;these 30-odd writers over the span of c. 350 years always saw themselves as Croats first and never as part of a Serbian nation. It should also be noted that, in the pre-national era, Catholic religious orientation did not necessarily equate with Croat ethnic identity in Dalmatia. A Croatian follower of Vuk Karad\u017ei\u0107, <a href=\"/wiki/Ivan_Broz\" title=\"Ivan Broz\">Ivan Broz</a>, noted that for a Dalmatian to identify oneself as a Serb was seen as foreign as identifying oneself as Macedonian or Greek. <a href=\"/wiki/Vatroslav_Jagi%C4%87\" title=\"Vatroslav Jagi\u0107\">Vatroslav Jagi\u0107</a> pointed out in 1864:\n</p>\n<dl><dd>\"As I have mentioned in the preface, history knows only two national names in these parts\u2014Croatian and Serbian. As far as Dubrovnik is concerned, the Serbian name was never in use; on the contrary, the Croatian name was frequently used and gladly referred to\"</dd>\n<dd>\"At the end of the 15th century [in Dubrovnik and Dalmatia], sermons and poems were exquisitely crafted in the Croatian language by those men whose names are widely renowned by deep learning and piety.\"</dd></dl>\n<p>(From <i>The History of the Croatian language</i>, <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, 1864.)\n</p><p>On the other hand, the opinion of Jagi\u0107 from 1864 is argued not to have firm grounds. When Jagi\u0107 says \"Croatian\", he refers to a few cases referring to the Dubrovnik vernacular as <i>ilirski</i> (Illyrian). This was a common name for all Slavic vernaculars in Dalmatian cities among the Roman inhabitants. In the meantime, other written monuments are found that mention <i>srpski</i>, <i>lingua serviana</i> (= Serbian), and some that mention Croatian.<sup id=\"cite_ref-Mladenovic_2004_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mladenovic_2004-114\">&#91;113&#93;</a></sup> By far the most competent Serbian scientist on the Dubrovnik language issue, <a href=\"/wiki/Milan_Re%C5%A1etar\" title=\"Milan Re\u0161etar\">Milan Re\u0161etar</a>, who was born in Dubrovnik himself, wrote behalf of language characteristics: \"The one who thinks that Croatian and Serbian are two separate languages must confess that Dubrovnik always (linguistically) used to be Serbian.\"<sup id=\"cite_ref-Mladenovic_2004_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mladenovic_2004-114\">&#91;113&#93;</a></sup>\n</p><p>Finally, the former <i>medieval</i> texts from Dubrovnik and Montenegro dating before the 16th century were neither true \u0160tokavian nor Serbian, but mostly specific a Jekavian-<a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">\u010cakavian</a> that was nearer to actual <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">Adriatic</a> islanders in Croatia.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_connotations\">Political connotations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Political connotations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Nationalists have conflicting views about the language(s). The nationalists among the Croats conflictingly claim either that they speak an entirely separate language from Serbs and Bosniaks or that these two peoples have, due to the longer lexicographic tradition among Croats, somehow \"borrowed\" their standard languages from them.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Bosniak nationalists claim that both Croats and Serbs have \"appropriated\" the <a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian language</a>, since <a href=\"/wiki/Ljudevit_Gaj\" title=\"Ljudevit Gaj\">Ljudevit Gaj</a> and <a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">Vuk Karad\u017ei\u0107</a> preferred the Neo\u0161tokavian-Ijekavian dialect, widely spoken in <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, as the basis for language standardization, whereas the nationalists among the Serbs claim either that any divergence in the language is artificial, or claim that the <a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">\u0160tokavian dialect</a> is theirs and the <a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">\u010cakavian</a> Croats'\u2014 in more extreme formulations Croats have \"taken\" or \"stolen\" their language from the Serbs.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Proponents of unity among Southern Slavs claim that there is a single language with normal dialectal variations. The term \"Serbo-Croatian\" (or synonyms) is not officially used in any of the successor countries of former Yugoslavia.\n</p><p>In Serbia, the Serbian standard has an official status countrywide, while both Serbian and Croatian are official in the province of <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>. A large Bosniak minority is present in the southwest region of <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a>, but the \"official recognition\" of Bosnian language is moot.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;115&#93;</a></sup> Bosnian is an optional course in 1st and 2nd grade of the elementary school, while it is also in official use in the municipality of <a href=\"/wiki/Novi_Pazar\" title=\"Novi Pazar\">Novi Pazar</a>.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;116&#93;</a></sup> However, its nomenclature is controversial, as there is incentive that it is referred to as \"Bosniak\" (<i>bo\u0161nja\u010dki</i>) rather than \"Bosnian\" (<i>bosanski</i>) (see <a href=\"/wiki/Bosnian_language#Controversy_and_recognition\" title=\"Bosnian language\">Bosnian language#Controversy and recognition</a> for details).\n</p><p>Croatian is the official language of Croatia, while Serbian is also official in municipalities with significant Serb population.\n</p><p>In Bosnia and Herzegovina, all three standard languages are recorded as official but in practice and media, mostly Bosnian and Serbian are applied. Confrontations have on occasion been absurd. The academic <a href=\"/wiki/Muhamed_Filipovi%C4%87\" title=\"Muhamed Filipovi\u0107\">Muhamed Filipovi\u0107</a>, in an interview to Slovenian television, told of a local court in a Croatian district requesting a paid translator to translate from Bosnian to Croatian before the trial could proceed.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2007)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Words_of_Serbo-Croatian_origin\">Words of Serbo-Croatian origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Words of Serbo-Croatian origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dd><i>See <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Category:English_terms_derived_from_Serbo-Croatian\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Category:English terms derived from Serbo-Croatian\">Category:English terms derived from Serbo-Croatian</a> on Wiktionary</i></dd></dl>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Cravat\" title=\"Cravat\">Cravat</a></i>, from French <i>cravate</i> \"Croat\", by analogy with Flemish <i>Krawaat</i> and German <i>Krabate</i>, from Serbo-Croatian <i>Hrvat</i>,<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;117&#93;</a></sup> as cravats were characteristic of Croatian dress</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Polje\" title=\"Polje\">Polje</a></i>, from Serbo-Croatian <i>polje</i> \"field\"<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;118&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slivovitz\" title=\"Slivovitz\">Slivovitz</a></i>, from German <i>Slibowitz</i>, from Bulgarian <i>slivovitza</i> or Serbo-Croatian <i>\u0161ljivovica</i> \"plum brandy\", from Old Slavic *sliva \"plum\" (cognate with English <a href=\"/wiki/Sloe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sloe\">sloe</a>)<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;119&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tamburitza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tamburitza\">Tamburitza</a></i>, Serbo-Croatian diminutive of <i>tambura</i>, from Turkish, from Persian <i>\u1e6damb\u016br</i> \"<a href=\"/wiki/Tanbur\" title=\"Tanbur\">tanbur</a>\"<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;120&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Uvala_(landform)\" title=\"Uvala (landform)\">Uvala</a></i>, from Serbo-Croatian <i>uvala</i> \"hollow\"<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;121&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Language\" title=\"Portal:Language\">Language portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Linguistics\" title=\"Portal:Linguistics\">Linguistics portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/32px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/48px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/64px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Portal:Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/32px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/48px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/64px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Croatia portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/32px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/48px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/64px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Montenegro\" title=\"Portal:Montenegro\">Montenegro portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/32px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/48px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/64px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Serbia\" title=\"Portal:Serbia\">Serbia portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comparison_of_standard_Bosnian,_Croatian,_Montenegrin_and_Serbian\" title=\"Comparison of standard Bosnian, Croatian, Montenegrin and Serbian\">Comparison of standard Bosnian, Croatian, Montenegrin and Serbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_secessionism#In_Serbo-Croatian\" title=\"Language secessionism\">Language secessionism in Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relative_clause#Serbo-Croatian\" title=\"Relative clause\">Serbo-Croatian relative clauses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_kinship\" title=\"Serbo-Croatian kinship\">Serbo-Croatian kinship</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-status-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-status_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-status_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"> <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> is the subject of a territorial dispute between the <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Republic of Kosovo</a> and the <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Republic of Serbia</a>. The Republic of Kosovo <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">unilaterally declared independence</a> on 17 February 2008, but <a href=\"/wiki/Serbia%27s_reaction_to_the_2008_Kosovo_declaration_of_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbia&#39;s reaction to the 2008 Kosovo declaration of independence\">Serbia continues to claim</a> it as part of its <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Kosovo_and_Metohija\" title=\"Autonomous Province of Kosovo and Metohija\">own sovereign territory</a>. The two governments <a href=\"/wiki/Belgrade%E2%80%93Pristina_negotiations\" title=\"Belgrade\u2013Pristina negotiations\">began to normalise relations</a> in 2013, as part of the <a href=\"/wiki/Brussels_Agreement_(2013)\" title=\"Brussels Agreement (2013)\">Brussels Agreement</a>. Kosovo has received formal recognition as an independent state from <a href=\"/wiki/International_recognition_of_Kosovo\" title=\"International recognition of Kosovo\">113</a> out of 193 <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> <a href=\"/wiki/Member_states_of_the_United_Nations\" title=\"Member states of the United Nations\">member states</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://assets.cambridge.org/97805212/94485/excerpt/9780521294485_excerpt.pdf\">\"The Slavic Languages\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Cambridge Language Surveys</i>. p.&#160;7<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cambridge+Language+Surveys&amp;rft.atitle=The+Slavic+Languages&amp;rft.pages=7&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fassets.cambridge.org%2F97805212%2F94485%2Fexcerpt%2F9780521294485_excerpt.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kushtetutakosoves.info/repository/docs/Constitution.of.the.Republic.of.Kosovo.pdf\">\"Constitution of the Republic of Kosovo\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. p.&#160;2<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-08-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Constitution+of+the+Republic+of+Kosovo&amp;rft.pages=2&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kushtetutakosoves.info%2Frepository%2Fdocs%2FConstitution.of.the.Republic.of.Kosovo.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sardegnacultura.it/documenti/7_93_20061218095702.pdf\">\"Legge Regionale n.15 del 14 maggio 1997 - Tutela e valorizzazione del patrimonio culturale delle minoranze linguistiche nel Molise - Bollettino Ufficiale n. 10 del 16.5.1997\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Sardegna Cultura<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Legge+Regionale+n.15+del+14+maggio+1997+-+Tutela+e+valorizzazione+del+patrimonio+culturale+delle+minoranze+linguistiche+nel+Molise+-+Bollettino+Ufficiale+n.+10+del+16.5.1997&amp;rft.pub=Sardegna+Cultura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sardegnacultura.it%2Fdocumenti%2F7_93_20061218095702.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131110174015/http://www.b92.net/eng/news/society-article.php?yyyy=2010&amp;mm=02&amp;dd=09&amp;nav_id=65083\">\"B92.net\"</a>. B92.net. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/society-article.php?yyyy=2010&amp;mm=02&amp;dd=09&amp;nav_id=65083\">the original</a> on 2013-11-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=B92.net&amp;rft.pub=B92.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fsociety-article.php%3Fyyyy%3D2010%26mm%3D02%26dd%3D09%26nav_id%3D65083&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minorityrights.org/?lid=1834\">\"Minority Rights Group International&#160;: Czech Republic&#160;: Czech Republic Overview\"</a>. Minorityrights.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Minority+Rights+Group+International+%3A+Czech+Republic+%3A+Czech+Republic+Overview&amp;rft.pub=Minorityrights.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.minorityrights.org%2F%3Flid%3D1834&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minorityrights.org/?lid=4021\">\"Minority Rights Group International&#160;: Macedonia&#160;: Macedonia Overview\"</a>. Minorityrights.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Minority+Rights+Group+International+%3A+Macedonia+%3A+Macedonia+Overview&amp;rft.pub=Minorityrights.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.minorityrights.org%2F%3Flid%3D4021&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Glottolog-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Glottolog_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hammarstr\u00f6m, Harald; Forkel, Robert; Haspelmath, Martin, eds. (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/moli1249\">\"Molise\u2013SKB\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog 3.0</a></i>. Jena, Germany: Max Planck Institute for the Science of Human History.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Molise%E2%80%93SKB&amp;rft.btitle=Glottolog+3.0&amp;rft.place=Jena%2C+Germany&amp;rft.pub=Max+Planck+Institute+for+the+Science+of+Human+History&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fglottolog.org%2Fresource%2Flanguoid%2Fid%2Fmoli1249&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lpd-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lpd_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lpd_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWells2008\" class=\"citation\">Wells, John C. (2008), <i>Longman Pronunciation Dictionary</i> (3rd ed.), Longman, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4058-8118-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4058-8118-0\">978-1-4058-8118-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Longman+Pronunciation+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Longman&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-1-4058-8118-0&amp;rft.aulast=Wells&amp;rft.aufirst=John+C.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jones2003-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jones2003_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jones2003_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFJones2003\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Daniel_Jones_(phonetician)\" title=\"Daniel Jones (phonetician)\">Jones, Daniel</a> (2003) [1917],  Peter Roach, James Hartmann and Jane Setter, eds., <i>English Pronouncing Dictionary</i>, Cambridge: Cambridge University Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-12-539683-2\" title=\"Special:BookSources/3-12-539683-2\">3-12-539683-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=English+Pronouncing+Dictionary&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=3-12-539683-2&amp;rft.aulast=Jones&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses editors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_editors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses editors parameter\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u010camd\u017ei\u0107, Amela; Hudson, Richard. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.phon.ucl.ac.uk/home/PUB/WPL/02papers/camdzic_hudson.pdf\">\"Serbo-Croat-Bosnian clitics and Word Grammar\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. UCL Psychology and Language Sciences<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Serbo-Croat-Bosnian+clitics+and+Word+Grammar&amp;rft.aulast=%C4%8Camd%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Amela&amp;rft.au=Hudson%2C+Richard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.phon.ucl.ac.uk%2Fhome%2FPUB%2FWPL%2F02papers%2Fcamdzic_hudson.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFAlexander2006\" class=\"citation\">Alexander, Ronelle (2006), <i>Bosnian/Croatian/Serbian \u2013 A Grammar with Sociolinguistic Commentary</i>, The University of Wisconsin Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-21194-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-21194-3\">978-0-299-21194-3</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosnian%2FCroatian%2FSerbian+%E2%80%93+A+Grammar+with+Sociolinguistic+Commentary&amp;rft.pub=The+University+of+Wisconsin+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-299-21194-3&amp;rft.aulast=Alexander&amp;rft.aufirst=Ronelle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ThomasOsipov-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ThomasOsipov_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ThomasOsipov_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Thomas, Paul-Louis; Osipov, Vladimir (2012). <i>Grammaire du bosniaque, croate, mont\u00e9n\u00e9grin, serbe</i> &#91;<i>Grammar of Bosnian, Croatian, Montenegrin, and Serbian</i>&#93;. Collection de grammaires de l'Institut d'\u00e9tudes slaves&#160;; vol. 8 (in French). Paris: Institut d'\u00e9tudes slaves. p.&#160;624. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782720404900\" title=\"Special:BookSources/9782720404900\">9782720404900</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/805026664\">805026664</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.etudes-slaves.paris-sorbonne.fr/spip.php?article1002\">Lay summary</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Grammaire+du+bosniaque%2C+croate%2C+mont%C3%A9n%C3%A9grin%2C+serbe&amp;rft.place=Paris&amp;rft.series=Collection+de+grammaires+de+l%27Institut+d%27%C3%A9tudes+slaves+%3B+vol.+8&amp;rft.pages=624&amp;rft.pub=Institut+d%27%C3%A9tudes+slaves&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F805026664&amp;rft.isbn=9782720404900&amp;rft.aulast=Thomas&amp;rft.aufirst=Paul-Louis&amp;rft.au=Osipov%2C+Vladimir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">M\u00f8rk, Henning (2002). <i>Serbokroatisk grammatik: substantivets morfologi</i> &#91;<i>Serbo-Croatian Grammar: Noun Morphology</i>&#93;. Arbejdspapirer&#160;; vol. 1 (in Danish). \u00c5rhus: Slavisk Institut, \u00c5rhus Universitet. p.&#160;unpaginated (Preface). <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/471591123\">471591123</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbokroatisk+grammatik%3A+substantivets+morfologi&amp;rft.place=%C3%85rhus&amp;rft.series=Arbejdspapirer+%3B+vol.+1&amp;rft.pages=unpaginated+%28Preface%29&amp;rft.pub=Slavisk+Institut%2C+%C3%85rhus+Universitet&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F471591123&amp;rft.aulast=M%C3%B8rk&amp;rft.aufirst=Henning&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum2002130\u2013132-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum2002130\u2013132_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;130\u2013132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Busch2004-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Busch2004_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Busch2004_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Busch2004_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Busch, Birgitta; Kelly-Holmes, Helen (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MlXQ5zKb_VQC&amp;pg=PA26\"><i>Language, Discourse and Borders in the Yugoslav Successor States</i></a>. Multilingual Matters. p.&#160;26. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85359-732-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-85359-732-9\">978-1-85359-732-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language%2C+Discourse+and+Borders+in+the+Yugoslav+Successor+States&amp;rft.pages=26&amp;rft.pub=Multilingual+Matters&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-1-85359-732-9&amp;rft.aulast=Busch&amp;rft.aufirst=Birgitta&amp;rft.au=Kelly-Holmes%2C+Helen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMlXQ5zKb_VQC%26pg%3DPA26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The same language [Croatian] is referred to by different names, Serbian (srpski), Serbo-Croat (in Croatia: hrvatsko-srpski), Bosnian (bosanski), based on political and ethnic grounds. [\u2026] the names Serbian, Croatian, and Bosnian are politically determined and refer to the same language with possible slight variations.\" (<a href=\"#CITEREFBrownAnderson2006\">Brown &amp; Anderson 2006</a>, p.&#160;294)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6A7zcF9G9?url=http://bib.irb.hr/datoteka/495349.MODERNE_NATIONALBEZEICHNUNGEN.PDF\">\"Moderne Nationalbezeichnungen und Texte aus vergangenen Jahrhunderten\"</a> &#91;Modern nation names and texts in the past&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Zeitschrift f\u00fcr Balkanologie</i> (in German). <b>46</b> (1): 40\u201341. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0044-2356\">0044-2356</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/201058-6\">201058-6</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zeitschrift-fuer-balkanologie.de/index.php/zfb/article/view/222/222\">the original</a> on 23 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+Balkanologie&amp;rft.atitle=Moderne+Nationalbezeichnungen+und+Texte+aus+vergangenen+Jahrhunderten&amp;rft.volume=46&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=40-41&amp;rft.date=2010&amp;rft.issn=0044-2356&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zeitschrift-fuer-balkanologie.de%2Findex.php%2Fzfb%2Farticle%2Fview%2F222%2F222&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Despalatovi\u0107, Elinor Murray (1975). <i>Ljudevit Gaj and the Illyrian Movement</i>. New York and London: East European Quarterly; <a href=\"/wiki/Columbia_University_Press\" title=\"Columbia University Press\">Columbia University Press</a>. p.&#160;64. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-914710-05-2\" title=\"Special:BookSources/0-914710-05-2\">0-914710-05-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ljudevit+Gaj+and+the+Illyrian+Movement&amp;rft.place=New+York+and+London&amp;rft.pages=64&amp;rft.pub=East+European+Quarterly%3B+Columbia+University+Press&amp;rft.date=1975&amp;rft.isbn=0-914710-05-2&amp;rft.aulast=Despalatovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Elinor+Murray&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELencek197646-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELencek197646_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLencek1976\">Lencek 1976</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPohl1996209\u2013210-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPohl1996209\u2013210_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPohl1996\">Pohl 1996</a>, pp.&#160;209\u2013210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELencek197649-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELencek197649_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLencek1976\">Lencek 1976</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBrownAnderson2006259-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrownAnderson2006259_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBrownAnderson2006\">Brown &amp; Anderson 2006</a>, p.&#160;259.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"In 1993 the authorities in Sarajevo adopted a new language law (Slu\u017ebeni list Republike Bosne i Hercegovine, 18/93): In the Republic of Bosnia and Herzegovina, the Ijekavian standard literary language of the three constitutive nations is officially used, designated by one of the three terms: Bosnian, Serbian, Croatian.\" (<a href=\"#CITEREFBugarskiHawkesworth2006\">Bugarski &amp; Hawkesworth 2006</a>, p.&#160;142)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Dalibor_Brozovi%C4%87\" title=\"Dalibor Brozovi\u0107\">Brozovi\u0107, Dalibor</a> (1988). \"Jezik, srpskohrvatski/hrvatskosrpski, hrvatski ili srpski\" &#91;Language, Serbo-Croatian/Croato-Serbian, Croatian or Serbian&#160;: Extract From the Second Edition of the Encyclopedia of Yugoslavia&#93;. <i>Jezik, srpskohrvatski/hrvatskosrpski, hrvatski ili srpski&#160;: izvadak iz II izdanja Enciklopedije Jugoslavije</i> (in Serbo-Croatian). Zagreb: Jugoslavenski Leksikografski zavod \"Miroslav Krle\u017ea\". p.&#160;4. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-7053-014-7\" title=\"Special:BookSources/86-7053-014-7\">86-7053-014-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/645757653\">645757653</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Jezik%2C+srpskohrvatski%2Fhrvatskosrpski%2C+hrvatski+ili+srpski&amp;rft.btitle=Jezik%2C+srpskohrvatski%2Fhrvatskosrpski%2C+hrvatski+ili+srpski+%3A+izvadak+iz+II+izdanja+Enciklopedije+Jugoslavije&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=4&amp;rft.pub=Jugoslavenski+Leksikografski+zavod+%22Miroslav+Krle%C5%BEa%22&amp;rft.date=1988&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F645757653&amp;rft.isbn=86-7053-014-7&amp;rft.aulast=Brozovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dalibor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Richter Malabotta, Melita (2004). \"Semantics of War in Former Yugoslavia\".  In Busch, Brigitta; Kelly-Holmes, Helen. <i>Language, Discourse and Borders in the Yugoslav Successor States</i>. Clevedon: Multilingual Matters. p.&#160;81. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/803615012\">803615012</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Semantics+of+War+in+Former+Yugoslavia&amp;rft.btitle=Language%2C+Discourse+and+Borders+in+the+Yugoslav+Successor+States&amp;rft.place=Clevedon&amp;rft.pages=81&amp;rft.pub=Multilingual+Matters&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F803615012&amp;rft.aulast=Richter+Malabotta&amp;rft.aufirst=Melita&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMappes-Niediek200530-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMappes-Niediek200530_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMappes-Niediek2005\">Mappes-Niediek 2005</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/522531.Ideologija_nacionalnog.PDF\">\"Ideologija nacionalnog identiteta i nacionalne kulture\"</a> &#91;The ideology of national identity and culture&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Ajda\u010di\u0107, Dejan; Lazarevi\u0107 Di \u0110akomo, Persida. <i>U \u010dast Pera Jakobsena: zbornik radova</i>. Studia in honorem&#160;; vol. 1 (in Serbo-Croatian). Beograd: SlovoSlavia. pp.&#160;225\u2013239. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-87807-02-0\" title=\"Special:BookSources/978-86-87807-02-0\">978-86-87807-02-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/723062357\">723062357</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6A7zYF94N?url=http://bib.irb.hr/datoteka/522531.Ideologija_nacionalnog.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 23 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ideologija+nacionalnog+identiteta+i+nacionalne+kulture&amp;rft.btitle=U+%C4%8Dast+Pera+Jakobsena%3A+zbornik+radova&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.series=Studia+in+honorem+%3B+vol.+1&amp;rft.pages=225-239&amp;rft.pub=SlovoSlavia&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F723062357&amp;rft.isbn=978-86-87807-02-0&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F522531.Ideologija_nacionalnog.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Obst, Ulrich (2004). \"Zum genitivus qualitatis und zu alternativen M\u00f6glichkeiten in den drei 'Buddenbrooks'-\u00dcbersetzungen aus dem kroatischen und serbischen Sprachgebiet\".  In Okuka, Milo\u0161; Schweier, Ulrich. <i>Festschrift f\u00fcr Peter Rehder zum 65. Geburtstag</i>. Welt der Slaven&#160;; vol. 21 (in German). Munich: Otto Sagner. p.&#160;212. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/55018584\">55018584</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Zum+genitivus+qualitatis+und+zu+alternativen+M%C3%B6glichkeiten+in+den+drei+%E2%80%99Buddenbrooks%E2%80%99-%C3%9Cbersetzungen+aus+dem+kroatischen+und+serbischen+Sprachgebiet&amp;rft.btitle=Festschrift+f%C3%BCr+Peter+Rehder+zum+65.+Geburtstag&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Welt+der+Slaven+%3B+vol.+21&amp;rft.pages=212&amp;rft.pub=Otto+Sagner&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F55018584&amp;rft.aulast=Obst&amp;rft.aufirst=Ulrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tomasz Kamusella. <i>The Politics of Language and Nationalism in Modern Central Europe</i>. Palgrave Macmillan, 2008. pp. 228, 297.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-encyclopedia-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-encyclopedia_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-encyclopedia_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-encyclopedia_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Price, Glanville (1998). <i>Encyclopedia of the languages of Europe</i>. Oxford, UK: Blackwell Publishers Ltd. p.&#160;425. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-631-19286-7\" title=\"Special:BookSources/0-631-19286-7\">0-631-19286-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+the+languages+of+Europe&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.pages=425&amp;rft.pub=Blackwell+Publishers+Ltd&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=0-631-19286-7&amp;rft.aulast=Price&amp;rft.aufirst=Glanville&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Kapetanovic, Amir (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://docs.google.com/viewer?a=v&amp;q=cache:-FfopGzc4sYJ:www.ihjj.hr/images/Izdanja/Rasprave/31_23_susret_Kapetanovic.pdf+amir+kapetanovic+hrvatska+srednjovjekovna+latinica&amp;hl=hr&amp;gl=hr&amp;pid=bl&amp;srcid=ADGEESgQtRoCdABc_WUuJP8hR8BPDF7rKm5524iRm7SQ_9NveXR7vd5BLh0Rid3WZJPhnMsIF5E6_9CCZRBjLJTQLfeAdaIyHbrKDTblw4i1J_SKf4qOwi0f5mD4zr6mLIB_Nnhh_1WT&amp;sig=AHIEtbQAFkElGfn2sHCefPWxrMFWYSUbDw\">\"HRVATSKA SREDNJOVJEKOVNA LATINICA\"</a>. <i>HRVATSKA SREDNJOVJEKOVNA LATINICA</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=HRVATSKA+SREDNJOVJEKOVNA+LATINICA&amp;rft.atitle=HRVATSKA+SREDNJOVJEKOVNA+LATINICA&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Kapetanovic&amp;rft.aufirst=Amir&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdocs.google.com%2Fviewer%3Fa%3Dv%26q%3Dcache%3A-FfopGzc4sYJ%3Awww.ihjj.hr%2Fimages%2FIzdanja%2FRasprave%2F31_23_susret_Kapetanovic.pdf%2Bamir%2Bkapetanovic%2Bhrvatska%2Bsrednjovjekovna%2Blatinica%26hl%3Dhr%26gl%3Dhr%26pid%3Dbl%26srcid%3DADGEESgQtRoCdABc_WUuJP8hR8BPDF7rKm5524iRm7SQ_9NveXR7vd5BLh0Rid3WZJPhnMsIF5E6_9CCZRBjLJTQLfeAdaIyHbrKDTblw4i1J_SKf4qOwi0f5mD4zr6mLIB_Nnhh_1WT%26sig%3DAHIEtbQAFkElGfn2sHCefPWxrMFWYSUbDw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Branko_Fu%C4%8Di%C4%87\" title=\"Branko Fu\u010di\u0107\">Fu\u010di\u0107, Branko</a> (September 1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=21348\">\"Najstariji hrvatski glagoljski natpisi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Slovo_(journal)\" title=\"Slovo (journal)\">Slovo</a></i> (in Serbo-Croatian). <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic_Institute\" title=\"Old Church Slavonic Institute\">Old Church Slavonic Institute</a>. <b>21</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slovo&amp;rft.atitle=Najstariji+hrvatski+glagoljski+natpisi&amp;rft.volume=21&amp;rft.date=1971-09&amp;rft.aulast=Fu%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D21348&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.danstopicals.com/hvalovzbornik.htm\">\"Hrvoje's Missal ~ 1403\u20131404\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hrvoje%27s+Missal+~+1403%E2%80%931404&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.danstopicals.com%2Fhvalovzbornik.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120314161751/http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-vinodol-zakon.html\">\"VINODOLSKI ZAKON (1288)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-vinodol-zakon.html\">the original</a> on 14 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=VINODOLSKI+ZAKON+%281288%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ihjj.hr%2FoHrJeziku-vinodol-zakon.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120707211237/http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-Istarski-razvod.html\">\"Istarski Razvod\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-Istarski-razvod.html\">the original</a> on 7 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Istarski+Razvod&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ihjj.hr%2FoHrJeziku-Istarski-razvod.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://wayback.archive-it.org/all/20171011114124/http://zupa-svetoga-antuna-bj.hr/\">\"Vatikanski hrvatski molitvenik\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zupa-svetoga-antuna-bj.hr/duhovna_misao.php?subaction=showfull&amp;id=1151333873&amp;archive=&amp;start_from=&amp;ucat=2&amp;\">the original</a> on 11 October 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vatikanski+hrvatski+molitvenik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zupa-svetoga-antuna-bj.hr%2Fduhovna_misao.php%3Fsubaction%3Dshowfull%26id%3D1151333873%26archive%3D%26start_from%3D%26ucat%3D2%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hf.uio.no/ilos/for-ansatte/aktuelt/saker/2012/bosnisk-ordbok.html\">\"Gammel ordbok i ny drakt\"</a> (in Norwegian). <a href=\"/wiki/University_of_Oslo\" title=\"University of Oslo\">University of Oslo</a>. 2012-04-10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gammel+ordbok+i+ny+drakt&amp;rft.pub=University+of+Oslo&amp;rft.date=2012-04-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hf.uio.no%2Filos%2Ffor-ansatte%2Faktuelt%2Fsaker%2F2012%2Fbosnisk-ordbok.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tanovi\u0107-Miller, Naza (2001). <i>Testimony of a Bosnian</i>. <a href=\"/wiki/Texas_A%26M_University_Press\" title=\"Texas A&amp;M University Press\">Texas A&amp;M University Press</a>. p.&#160;209; <i>\"Turkish-Bosnian\" dictionary, one of the first Slavic dictionaries in Europe, was written by a Bosnian ethnographer and poet, Muhamed Hevai Uskufi, from Tuzla in 1631</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Testimony+of+a+Bosnian&amp;rft.pages=209%3B+%27%27%22Turkish-Bosnian%22+dictionary%2C+one+of+the+first+Slavic+dictionaries+in+Europe%2C+was+written+by+a+Bosnian+ethnographer+and+poet%2C+Muhamed+Hevai+Uskufi%2C+from+Tuzla+in+1631.%27%27&amp;rft.pub=Texas+A%26M+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Tanovi%C4%87-Miller&amp;rft.aufirst=Naza&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGreenberg200424-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreenberg200424_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGreenberg2004\">Greenberg 2004</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sugar, Peter F. (1963). <i>Industrialization of Bosnia-Hercegovina: 1878\u20131918</i>. University of Washington Press. p.&#160;201.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Industrialization+of+Bosnia-Hercegovina%3A+1878%E2%80%931918&amp;rft.pages=201&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Sugar&amp;rft.aufirst=Peter+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ramet, Sabrina P. (2008). \"Nationalism and the 'Idiocy' of the Countryside: The Case of Serbia\". <i>Serbia, Croatia and Slovenia at Peace and at War: Selected Writings, 1983\u20132007</i>. LIT Verlag M\u00fcnster. pp.&#160;74\u201376. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-03735-912-9\" title=\"Special:BookSources/3-03735-912-9\">3-03735-912-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Nationalism+and+the+%27Idiocy%27+of+the+Countryside%3A+The+Case+of+Serbia&amp;rft.btitle=Serbia%2C+Croatia+and+Slovenia+at+Peace+and+at+War%3A+Selected+Writings%2C+1983%E2%80%932007&amp;rft.pages=74-76&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=3-03735-912-9&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-velikonja-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-velikonja_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Velikonja, Mitja (1992). <i>Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina</i>. Texas A&amp;M University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-58544-226-7\" title=\"Special:BookSources/1-58544-226-7\">1-58544-226-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religious+Separation+and+Political+Intolerance+in+Bosnia-Herzegovina&amp;rft.pub=Texas+A%26M+University+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=1-58544-226-7&amp;rft.aulast=Velikonja&amp;rft.aufirst=Mitja&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tomasevich, Jozo (1969). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=a--6hauBIb4C&amp;pg=PA8\"><i>Contemporary Yugoslavia</i></a>. University of California Press. pp.&#160;8\u20139.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Contemporary+Yugoslavia&amp;rft.pages=8-9&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=Tomasevich&amp;rft.aufirst=Jozo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Da--6hauBIb4C%26pg%3DPA8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crowe2013-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Crowe2013_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">David M. Crowe (13 September 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GRTdAAAAQBAJ&amp;pg=PA61\"><i>Crimes of State Past and Present: Government-Sponsored Atrocities and International Legal Responses</i></a>. Routledge. pp.&#160;61\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-317-98682-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-317-98682-9\">978-1-317-98682-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crimes+of+State+Past+and+Present%3A+Government-Sponsored+Atrocities+and+International+Legal+Responses&amp;rft.pages=61-&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013-09-13&amp;rft.isbn=978-1-317-98682-9&amp;rft.au=David+M.+Crowe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGRTdAAAAQBAJ%26pg%3DPA61&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGreenberg2004115-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreenberg2004115_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGreenberg2004115_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGreenberg2004\">Greenberg 2004</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JonkeRazvoj-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JonkeRazvoj_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JonkeRazvoj_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ljudevit_Jonke\" title=\"Ljudevit Jonke\">Jonke, Ljudevit</a> (1968). \"Razvoj hrvatskoga knji\u017eevnog jezika u 20. stolje\u0107u\" &#91;The Development of the Croatian language in the 20th century&#93;. <i><a href=\"/wiki/Jezik\" title=\"Jezik\">Jezik</a></i> (in Serbo-Croatian). <b>16</b> (1): 18. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0021-6925\">0021-6925</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezik&amp;rft.atitle=Razvoj+hrvatskoga+knji%C5%BEevnog+jezika+u+20.+stolje%C4%87u&amp;rft.volume=16&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=18&amp;rft.date=1968&amp;rft.issn=0021-6925&amp;rft.au=Jonke%2C+Ljudevit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010303\u2013304-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010303\u2013304_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072010\">Kordi\u0107 2010</a>, pp.&#160;303\u2013304.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BabHh-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BabHh_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BabHh_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Stjepan_Babi%C4%87\" title=\"Stjepan Babi\u0107\">Babi\u0107, Stjepan</a> (2004). <i>Hrvanja hrvatskoga</i> &#91;<i>Croatian Language Quarrels</i>&#93; (in Serbo-Croatian). Zagreb: \u0160kolska knjiga. p.&#160;36. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-0-61428-4\" title=\"Special:BookSources/953-0-61428-4\">953-0-61428-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvanja+hrvatskoga&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=36&amp;rft.pub=%C5%A0kolska+knjiga&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=953-0-61428-4&amp;rft.aulast=Babi%C4%87&amp;rft.aufirst=Stjepan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Milutinovi\u0107, Zoran (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snjezana-kordic.de/Rec_SEER.pdf\">\"Review of the Book <i>Jezik i nacionalizam</i>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/The_Slavonic_and_East_European_Review\" title=\"The Slavonic and East European Review\">The Slavonic and East European Review</a></i>. <b>89</b> (3): 522\u2013523. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0037-6795\">0037-6795</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/744233642\">744233642</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/209925-1\">209925-1</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/68yTd2jaR?url=http://www.snjezana-kordic.de/Rec_SEER.pdf\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 7 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Slavonic+and+East+European+Review&amp;rft.atitle=Review+of+the+Book+Jezik+i+nacionalizam&amp;rft.volume=89&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=522-523&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F744233642&amp;rft.issn=0037-6795&amp;rft.au=Milutinovi%C4%87%2C+Zoran&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.snjezana-kordic.de%2FRec_SEER.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ljudevit_Jonke\" title=\"Ljudevit Jonke\">Jonke, Ljudevit</a> (1955). \"Drugi i tre\u0107i sastanak Pravopisne komisije\" &#91;The second and third meeting of The Orthographic Commission&#93;. <i>Jezik</i> (in Serbo-Croatian). <b>4</b> (2): 59. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0021-6925\">0021-6925</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezik&amp;rft.atitle=Drugi+i+tre%C4%87i+sastanak+Pravopisne+komisije&amp;rft.volume=4&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=59&amp;rft.date=1955&amp;rft.issn=0021-6925&amp;rft.au=Jonke%2C+Ljudevit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ljudevit_Jonke\" title=\"Ljudevit Jonke\">Jonke, Ljudevit</a> (1961). \"Pravopis hrvatskosrpskoga knji\u017eevnog jezika\" &#91;Serbo-Croatian Spelling-Book&#93;. <i>Jezik</i> (in Serbo-Croatian). <b>9</b> (2): 57\u201359. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0021-6925\">0021-6925</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezik&amp;rft.atitle=Pravopis+hrvatskosrpskoga+knji%C5%BEevnog+jezika&amp;rft.volume=9&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=57-59&amp;rft.date=1961&amp;rft.issn=0021-6925&amp;rft.au=Jonke%2C+Ljudevit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/578565.O_Deklaraciji_Forum.jpg\">\"SOS ili tek alibi za nasilje nad jezikom\"</a> &#91;SOS, or nothing but an alibi for violence against language&#93; (in Serbo-Croatian). Zagreb: <i>Forum</i>. 16 March 2012. pp.&#160;38\u201339. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1848-204X\">1848-204X</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/68yT7x9My?url=http://bib.irb.hr/datoteka/578565.O_Deklaraciji_Forum.jpg\">Archived</a> from the original on 7 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=SOS+ili+tek+alibi+za+nasilje+nad+jezikom&amp;rft.pages=38-39&amp;rft.date=2012-03-16&amp;rft.issn=1848-204X&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F578565.O_Deklaraciji_Forum.jpg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel200972-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel200972_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGr\u00f6schel2009\">Gr\u00f6schel 2009</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMappes-Niediek200518,_64-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMappes-Niediek200518,_64_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMappes-Niediek2005\">Mappes-Niediek 2005</a>, pp.&#160;18, 64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200241\u201342-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200241\u201342_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;41\u201342.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gak-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gak_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gak_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gak_57-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gak_57-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Gak, Vladimir G. (1989). \"K tipologii form jazykovoj politiki\" &#91;Towards a typology of language policy&#93;. <i>Voprosy jazykoznanija</i> (in Russian). <b>5</b>: 122\u2013123.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Voprosy+jazykoznanija&amp;rft.atitle=K+tipologii+form+jazykovoj+politiki&amp;rft.volume=5&amp;rft.pages=122-123&amp;rft.date=1989&amp;rft.au=Gak%2C+Vladimir+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200247\u201348-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200247\u201348_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;47\u201348.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003160\u2013161-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003160\u2013161_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGr\u00f6schel2003\">Gr\u00f6schel 2003</a>, pp.&#160;160\u2013161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200265-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200265_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200281-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200281_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, p.&#160;81.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200273\u201379-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200273\u201379_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;73\u201379.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum200269\u201380-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum200269\u201380_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;69\u201380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010291\u2013292-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010291\u2013292_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072010\">Kordi\u0107 2010</a>, pp.&#160;291\u2013292.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Busch, Brigitta; Kelly-Holmes, Helen, eds. (2004). \"Semantics of War in Former Yugoslavia\". <i>Language, Discourse and Borders in the Yugoslav Successor States</i>. Clevedon: Multilingual Matters. pp.&#160;51, 54. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/803615012\">803615012</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Semantics+of+War+in+Former+Yugoslavia&amp;rft.btitle=Language%2C+Discourse+and+Borders+in+the+Yugoslav+Successor+States&amp;rft.place=Clevedon&amp;rft.pages=51%2C+54&amp;rft.pub=Multilingual+Matters&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F803615012&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010294\u2013295-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010294\u2013295_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072010\">Kordi\u0107 2010</a>, pp.&#160;294\u2013295.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel200938-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel200938_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGr\u00f6schel2009\">Gr\u00f6schel 2009</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010299-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010299_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072010\">Kordi\u0107 2010</a>, p.&#160;299.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAmmon1995484,_494\u2013497-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAmmon1995484,_494\u2013497_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAmmon1995\">Ammon 1995</a>, pp.&#160;484, 494\u2013497.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"die Tatsache, dass Sprachen (in ihrem Prestige, ihrer Erlernbarkeit etc.) nicht gleich sind und auch per Gesetz nicht gleich gemacht werden k\u00f6nnen\" (<a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, p.&#160;170)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/en/article/post-yugoslav-common-language-declaration-challenges-nationalism-03-29-2017\">\"Post-Yugoslav 'Common Language' Declaration Challenges Nationalism\"</a>. Balkan Insight.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Post-Yugoslav+%E2%80%98Common+Language%E2%80%99+Declaration+Challenges+Nationalism&amp;rft.pub=Balkan+Insight&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.balkaninsight.com%2Fen%2Farticle%2Fpost-yugoslav-common-language-declaration-challenges-nationalism-03-29-2017&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.economist.com/blogs/economist-explains/2017/04/economist-explains-4\">\"Is Serbo-Croatian a language?\"</a>. Economist.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Is+Serbo-Croatian+a+language%3F&amp;rft.pub=Economist&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.economist.com%2Fblogs%2Feconomist-explains%2F2017%2F04%2Feconomist-explains-4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inv.si/DocDir/Publikacije-PDF/Raziskovalna%20porocila/Raziskava_Polozaj_in_status_pripadnikov_narodov_nekdanje_Jugoslavije_v_RS.pdf\">\"Raziskava Polo\u017eaj in status pripadnikov narodov nekdanje Jugoslavije vRS.pdf\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovenian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Raziskava+Polo%C5%BEaj+in+status+pripadnikov+narodov+nekdanje+Jugoslavije+vRS.pdf&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inv.si%2FDocDir%2FPublikacije-PDF%2FRaziskovalna%2520porocila%2FRaziskava_Polozaj_in_status_pripadnikov_narodov_nekdanje_Jugoslavije_v_RS.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u010720065-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u010720065_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072006\">Kordi\u0107 2006</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Crosby, Alan; Martinovic, Iva (August 28, 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.rferl.org/a/in-the-age-of-the-internet-serbia-aims-to-keep-its-cyrillic-alive/29458055.html\">\"In The Age Of The Internet, Serbia Aims To Keep Its Cyrillic Alive\"</a>. RFE/RL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 September</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=In+The+Age+Of+The+Internet%2C+Serbia+Aims+To+Keep+Its+Cyrillic+Alive&amp;rft.date=2018-08-28&amp;rft.aulast=Crosby&amp;rft.aufirst=Alan&amp;rft.au=Martinovic%2C+Iva&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.rferl.org%2Fa%2Fin-the-age-of-the-internet-serbia-aims-to-keep-its-cyrillic-alive%2F29458055.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Serbo-Croatian)</span> Gramatika hrvatskosrpskoga jezika, Group of Authors (Ivan Brabec, Mate Hraste and Sreten \u017divkovi\u0107), Zagreb, 1968.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E.g., big coastal Croatian cities <a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a> and <a href=\"/wiki/Split_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Split (city)\">Split</a> together with their hinterland become basically completely \u0160tokavianised during the 20th century, which had been \u010cakavian-speaking urban centres.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kafadar-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kafadar_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kafadar, Enisa (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=63hKaFGtTDAC&amp;pg=PA95&amp;lpg=false#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">\"Bosnisch, Kroatisch, Serbisch \u2013 Wie spricht man eigentlich in Bosnien-Herzegowina?\"</a> &#91;Bosnian, Croatian, Serbian \u2013 How do people really speak in Bosnia-Herzegovina?&#93;.  In Henn-Memmesheimer, Beate; Franz, Joachim. <i>Die Ordnung des Standard und die Differenzierung der Diskurse; Teil 1</i> (in German). Frankfurt am Main: Peter Lang. p.&#160;103. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/699514676\">699514676</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bosnisch%2C+Kroatisch%2C+Serbisch+%E2%80%93+Wie+spricht+man+eigentlich+in+Bosnien-Herzegowina%3F&amp;rft.btitle=Die+Ordnung+des+Standard+und+die+Differenzierung+der+Diskurse%3B+Teil+1&amp;rft.place=Frankfurt+am+Main&amp;rft.pages=103&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F699514676&amp;rft.aulast=Kafadar&amp;rft.aufirst=Enisa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D63hKaFGtTDAC%26pg%3DPA95%26lpg%3Dfalse%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Buncic-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Buncic_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bun\u010di\u0107, Daniel (2008). \"Die (Re-)Nationalisierung der serbokroatischen Standards\" &#91;The (Re-)Nationalisation of Serbo-Croatian Standards&#93;.  In Kempgen, Sebastian. <i>Deutsche Beitr\u00e4ge zum 14. Internationalen Slavistenkongress, Ohrid, 2008</i>. Welt der Slaven (in German). Munich: Otto Sagner. p.&#160;93. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/238795822\">238795822</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Die+%28Re-%29Nationalisierung+der+serbokroatischen+Standards&amp;rft.btitle=Deutsche+Beitr%C3%A4ge+zum+14.+Internationalen+Slavistenkongress%2C+Ohrid%2C+2008&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Welt+der+Slaven&amp;rft.pages=93&amp;rft.pub=Otto+Sagner&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F238795822&amp;rft.aulast=Bun%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEThomas2003325-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEThomas2003325_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFThomas2003\">Thomas 2003</a>, p.&#160;325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">McLennan, Sean (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.shaav.com/professional/linguistics/serbocroation.pdf\">\"Sociolinguistic Analysis of \"Serbo-Croatian<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Sociolinguistic Analysis of \u2019Serbo-Croatian\u2019&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Calgary Working Papers in Linguistics</i>. <b>18</b>: 107. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0823-0579\">0823-0579</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Calgary+Working+Papers+in+Linguistics&amp;rft.atitle=Sociolinguistic+Analysis+of+%22Serbo-Croatian%22&amp;rft.volume=18&amp;rft.pages=107&amp;rft.date=1996&amp;rft.issn=0823-0579&amp;rft.au=McLennan%2C+Sean&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.shaav.com%2Fprofessional%2Flinguistics%2Fserbocroation.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPohl1996219-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPohl1996219_82-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPohl1996\">Pohl 1996</a>, p.&#160;219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003180\u2013181-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2003180\u2013181_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGr\u00f6schel2003\">Gr\u00f6schel 2003</a>, pp.&#160;180\u2013181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum2002125\u2013126-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum2002125\u2013126_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, pp.&#160;125\u2013126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Dalibor_Brozovi%C4%87\" title=\"Dalibor Brozovi\u0107\">Brozovi\u0107, Dalibor</a> (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&amp;pg=PA347&amp;lpg=PA347&amp;dq=serbo-croatian+pluricentric&amp;hl=hr#v=onepage&amp;q=serbo-croatian%20pluricentric&amp;f=false\">\"Serbo-Croatian as a pluricentric language\"</a>.  In <a href=\"/wiki/Michael_Clyne\" title=\"Michael Clyne\">Clyne, Michael G</a>. <i>Pluricentric Languages: Differing Norms in Different Nations</i>. Contributions to the sociology of language 62. Berlin &amp; New York: Mouton de Gruyter. pp.&#160;347\u2013380. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/24668375\">24668375</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Serbo-Croatian+as+a+pluricentric+language&amp;rft.btitle=Pluricentric+Languages%3A+Differing+Norms+in+Different+Nations&amp;rft.place=Berlin+%26+New+York&amp;rft.series=Contributions+to+the+sociology+of+language+62&amp;rft.pages=347-380&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F24668375&amp;rft.aulast=Brozovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dalibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwawGFWNuHiwC%26pg%3DPA347%26lpg%3DPA347%26dq%3Dserbo-croatian%2Bpluricentric%26hl%3Dhr%23v%3Donepage%26q%3Dserbo-croatian%2520pluricentric%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/426269.POLICENTRICNI_STANDARDNI.PDF\">\"Policentri\u010dni standardni jezik\"</a> &#91;Polycentric Standard Language&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Badurina, Lada; <a href=\"/wiki/Ivo_Pranjkovi%C4%87\" title=\"Ivo Pranjkovi\u0107\">Pranjkovi\u0107, Ivo</a>; Sili\u0107, Josip. <i>Jezi\u010dni varijeteti i nacionalni identiteti</i> (in Serbo-Croatian). Zagreb: Disput. pp.&#160;85\u201389. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-260-054-4\" title=\"Special:BookSources/978-953-260-054-4\">978-953-260-054-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/437306433\">437306433</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5Mtzox?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426269.POLICENTRICNI_STANDARDNI.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Policentri%C4%8Dni+standardni+jezik&amp;rft.btitle=Jezi%C4%8Dni+varijeteti+i+nacionalni+identiteti&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=85-89&amp;rft.pub=Disput&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F437306433&amp;rft.isbn=978-953-260-054-4&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F426269.POLICENTRICNI_STANDARDNI.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.onb.ac.at/rec/AC07252152\">(\u00d6NB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAmmon199546-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAmmon199546_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAmmon1995\">Ammon 1995</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/430499.PRO_UND_KONTRA_SERBOKROATISCH.PDF\">\"Pro und kontra: \"Serbokroatisch\" heute\"</a> &#91;Pro and con: \"Serbo-Croatian\" nowadays&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Krause, Marion; Sappok, Christian. <i>Slavistische Linguistik 2002: Referate des XXVIII. Konstanzer Slavistischen Arbeitstreffens, Bochum 10.-12. September 2002</i>. Slavistishe Beitr\u00e4ge; vol. 434 (in German). Munich: Otto Sagner. p.&#160;141. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-87690-885-X\" title=\"Special:BookSources/3-87690-885-X\">3-87690-885-X</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/56198470\">56198470</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5n0ek4?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430499.PRO_UND_KONTRA_SERBOKROATISCH.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Pro+und+kontra%3A+%22Serbokroatisch%22+heute&amp;rft.btitle=Slavistische+Linguistik+2002%3A+Referate+des+XXVIII.+Konstanzer+Slavistischen+Arbeitstreffens%2C+Bochum+10.-12.+September+2002&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Slavistishe+Beitr%C3%A4ge%3B+vol.+434&amp;rft.pages=141&amp;rft.pub=Otto+Sagner&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F56198470&amp;rft.isbn=3-87690-885-X&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F430499.PRO_UND_KONTRA_SERBOKROATISCH.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.onb.ac.at/rec/AC05094207\">(\u00d6NB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/426566.NATIONALE_VARIETATEN_DER.PDF\">\"Nationale Variet\u00e4ten der serbokroatischen Sprache\"</a> &#91;National Varieties of Serbo-Croatian&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Golubovi\u0107, Biljana; Raecke, Jochen. <i>Bosnisch \u2013 Kroatisch \u2013 Serbisch als Fremdsprachen an den Universit\u00e4ten der Welt</i>. Die Welt der Slaven, Sammelb\u00e4nde \u2013 Sborniki&#160;; vol. 31 (in German). Munich: Otto Sagner. p.&#160;95. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-86688-032-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-86688-032-0\">978-3-86688-032-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/244788988\">244788988</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5TQvIk?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426566.NATIONALE_VARIETATEN_DER.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Nationale+Variet%C3%A4ten+der+serbokroatischen+Sprache&amp;rft.btitle=Bosnisch+%E2%80%93+Kroatisch+%E2%80%93+Serbisch+als+Fremdsprachen+an+den+Universit%C3%A4ten+der+Welt&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Die+Welt+der+Slaven%2C+Sammelb%C3%A4nde+%E2%80%93+Sborniki+%3B+vol.+31&amp;rft.pages=95&amp;rft.pub=Otto+Sagner&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F244788988&amp;rft.isbn=978-3-86688-032-0&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F426566.NATIONALE_VARIETATEN_DER.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.onb.ac.at/rec/AC07155292\">(\u00d6NB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5bCgpH?url=http://bib.irb.hr/datoteka/436361.AUSBAU-ABSTAND-PLURIZENTRISCH.PDF\">\"Plurizentrische Sprachen, Ausbausprachen, Abstandsprachen und die Serbokroatistik\"</a> &#91;Pluricentric languages, Ausbau languages, Abstand languages and Serbo-Croatian studies&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Zeitschrift f\u00fcr Balkanologie</i> (in German). <b>45</b> (2): 213\u2013214. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0044-2356\">0044-2356</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/680567046\">680567046</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/201058-6\">201058-6</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zeitschrift-fuer-balkanologie.de/index.php/zfb/article/view/203/203\">the original</a> on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+Balkanologie&amp;rft.atitle=Plurizentrische+Sprachen%2C+Ausbausprachen%2C+Abstandsprachen+und+die+Serbokroatistik&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=213-214&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F680567046&amp;rft.issn=0044-2356&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zeitschrift-fuer-balkanologie.de%2Findex.php%2Fzfb%2Farticle%2Fview%2F203%2F203&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\">\"10\", <a class=\"external text\" href=\"http://en.wikisource.org/wiki/Constitution_of_Serbia#Language_and_script\"><i>2006 Constitution of Serbia</i></a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=10&amp;rft.btitle=2006+Constitution+of+Serbia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.wikisource.org%2Fwiki%2FConstitution_of_Serbia%23Language_and_script&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a class=\"external text\" href=\"http://en.wikisource.org/wiki/Constitution_of_Montenegro#Article_13_.28Language_and_alphabet.29\"><i>Constitution of Montenegroquote=The official language in Montenegro shall be Montenegrin.&#91;\u2026&#93;Serbian, Bosniac, Albanian and Croatian shall also be in the official use.</i></a>, 2007</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constitution+of+Montenegroquote%3DThe+official+language+in+Montenegro+shall+be+Montenegrin.%5B%E2%80%A6%5DSerbian%2C+Bosniac%2C+Albanian+and+Croatian+shall+also+be+in+the+official+use.&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.wikisource.org%2Fwiki%2FConstitution_of_Montenegro%23Article_13_.28Language_and_alphabet.29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u0160tiks, Igor (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oapen.org/download?type=document&amp;docid=642971\"><i>Brothers United: The Making of Yugoslavs</i></a>. Bloomsbury Publishing. p.&#160;27. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781474221542\" title=\"Special:BookSources/9781474221542\">9781474221542</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Brothers+United%3A+The+Making+of+Yugoslavs.&amp;rft.pages=27&amp;rft.pub=Bloomsbury+Publishing&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9781474221542&amp;rft.aulast=%C5%A0tiks&amp;rft.aufirst=Igor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oapen.org%2Fdownload%3Ftype%3Ddocument%26docid%3D642971&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u0110or\u0111e, Tomi\u0107 (2017). \"From \"Yugoslavism\" to (Post-)Yugoslav Nationalisms: Understanding Yugoslav Identities\".  In Roland, Vogt. <i>European National Identities: Elements, Transitions, Conflicts</i>. Routledge. p.&#160;287. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781351296465\" title=\"Special:BookSources/9781351296465\">9781351296465</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=From+%22Yugoslavism%22+to+%28Post-%29Yugoslav+Nationalisms%3A+Understanding+Yugoslav+Identities&amp;rft.btitle=European+National+Identities%3A+Elements%2C+Transitions%2C+Conflicts&amp;rft.pages=287&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2017&amp;rft.isbn=9781351296465&amp;rft.aulast=%C4%90or%C4%91e&amp;rft.aufirst=Tomi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/lista-radova?autor=173535#zncasopis\">\"Kordi\u0107's publications in '&#39;Knji\u017eevna republika'&#39;\"</a>. Bib.irb.hr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kordi%C4%87%E2%80%99s+publications+in+%27%26%2339%3BKnji%C5%BEevna+republika%27%26%2339%3B&amp;rft.pub=Bib.irb.hr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Flista-radova%3Fautor%3D173535%23zncasopis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/2122129-7\">2122129-7</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Petkovi\u0107, Nikola (5 September 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/68vQ62W6U?url=http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Petkovic_tekst.doc\">\"Mrsko zrcalo pred licima jezikoslovaca\"</a> &#91;A nasty mirror reflects back at linguists&#93; (in Serbo-Croatian). Rijeka: <i><a href=\"/wiki/Novi_list\" title=\"Novi list\">Novi list</a></i>. p.&#160;7 in the arts section <i>Mediteran</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1334-1545\">1334-1545</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Petkovic_tekst.doc\">the original</a> on 5 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Mrsko+zrcalo+pred+licima+jezikoslovaca&amp;rft.pages=7+in+the+arts+section+%27%27Mediteran%27%27&amp;rft.date=2010-09-05&amp;rft.issn=1334-1545&amp;rft.aulast=Petkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nikola&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.snjezana-kordic.de%2FPrikaz_Petkovic_tekst.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Slobodan_%C5%A0najder\" title=\"Slobodan \u0160najder\">\u0160najder, Slobodan</a> (10 October 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/68vxKkaex?url=http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Snajder.doc\">\"Lingvisti\u010dka bojna\"</a> &#91;Linguistic battle&#93; (in Serbo-Croatian). Rijeka: <i><a href=\"/wiki/Novi_list\" title=\"Novi list\">Novi list</a></i>. p.&#160;6 in the arts section <i>Mediteran</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1334-1545\">1334-1545</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Snajder.doc\">the original</a> on 5 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Lingvisti%C4%8Dka+bojna&amp;rft.pages=6+in+the+arts+section+%27%27Mediteran%27%27&amp;rft.date=2010-10-10&amp;rft.issn=1334-1545&amp;rft.aulast=%C5%A0najder&amp;rft.aufirst=Slobodan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.snjezana-kordic.de%2FPrikaz_Snajder.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/430252.DEMAGOGIJA_UMJESTO_ZNANOSTI.PDF\">\"Demagogija umjesto znanosti (odgovor Daliboru Brozovi\u0107u)\"</a> &#91;Demagogy instead of science (response to Dalibor Brozovi\u0107)&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Knji\u017eevna republika</i> (in Serbo-Croatian). <b>1</b> (7\u20138): 176\u2013202. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1334-1057\">1334-1057</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6A7zQNqNr?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430252.DEMAGOGIJA_UMJESTO_ZNANOSTI.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 23 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Knji%C5%BEevna+republika&amp;rft.atitle=Demagogija+umjesto+znanosti+%28odgovor+Daliboru+Brozovi%C4%87u%29&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=7%E2%80%938&amp;rft.pages=176-202&amp;rft.date=2003&amp;rft.issn=1334-1057&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F430252.DEMAGOGIJA_UMJESTO_ZNANOSTI.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opak.crolib.hr/cgi-bin/unicat.cgi?form=D1440910057\">(CROLIB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/430121.AUTIZAM_HRVATSKE_FILOLOGIJE.PDF\">\"Autizam hrvatske filologije (odgovor Ivi Pranjkovi\u0107u)\"</a> &#91;The autism of Croatian philology (response to Ivo Pranjkovi\u0107)&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Knji\u017eevna republika</i> (in Serbo-Croatian). <b>2</b> (7\u20138): 254\u2013280. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1334-1057\">1334-1057</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5u0YEK?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430121.AUTIZAM_HRVATSKE_FILOLOGIJE.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Knji%C5%BEevna+republika&amp;rft.atitle=Autizam+hrvatske+filologije+%28odgovor+Ivi+Pranjkovi%C4%87u%29&amp;rft.volume=2&amp;rft.issue=7%E2%80%938&amp;rft.pages=254-280&amp;rft.date=2004&amp;rft.issn=1334-1057&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F430121.AUTIZAM_HRVATSKE_FILOLOGIJE.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000572375\">(NSK)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Igor_Mandi%C4%87\" title=\"Igor Mandi\u0107\">Mandi\u0107, Igor</a> (21 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jutarnji.hr/igor-mandic--svojom-polemikom-mozda-pokusava-izbrisati-nas-identitet---sto--zapravo--hoce-ta-zena-/905607/\">\"Svojom polemikom mo\u017eda poku\u0161ava izbrisati na\u0161 identitet... \u0160to, zapravo, ho\u0107e ta \u017eena?\"</a> &#91;She is perhaps trying to destroy our identity by polemicising... What does that woman really want?&#93; (in Serbo-Croatian). Zagreb: <i><a href=\"/wiki/Jutarnji_list\" title=\"Jutarnji list\">Jutarnji list</a></i>. p.&#160;19. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1331-5692\">1331-5692</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/68ySmIaKv?url=http://www.jutarnji.hr/igor-mandic--svojom-polemikom-mozda-pokusava-izbrisati-nas-identitet---sto--zapravo--hoce-ta-zena-/905607/\">Archived</a> from the original on 7 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Svojom+polemikom+mo%C5%BEda+poku%C5%A1ava+izbrisati+na%C5%A1+identitet...+%C5%A0to%2C+zapravo%2C+ho%C4%87e+ta+%C5%BEena%3F&amp;rft.pages=19&amp;rft.date=2010-11-21&amp;rft.issn=1331-5692&amp;rft.aulast=Mandi%C4%87&amp;rft.aufirst=Igor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jutarnji.hr%2Figor-mandic--svojom-polemikom-mozda-pokusava-izbrisati-nas-identitet---sto--zapravo--hoce-ta-zena-%2F905607%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKordi\u01072010-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKordi\u01072010_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKordi\u01072010\">Kordi\u0107 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGr\u00f6schel2009-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGr\u00f6schel2009_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGr\u00f6schel2009\">Gr\u00f6schel 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/445818.rec_GROSCHEL_u_KR.PDF\">\"Svijet o nama: Bernhard Gr\u00f6schel, <i>Das Serbokroatische zwischen Linguistik und Politik</i>\"</a> &#91;About us \u2013 World point of view: Bernhard Gr\u00f6schel, <i>Serbo-Croatian Between Linguistics and Politics</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Knji\u017eevna republika</i> (in Serbo-Croatian). <b>7</b> (10\u201312): 316\u2013330. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1334-1057\">1334-1057</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6A7zhZJ9N?url=http://bib.irb.hr/datoteka/445818.rec_GROSCHEL_u_KR.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 23 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Knji%C5%BEevna+republika&amp;rft.atitle=Svijet+o+nama%3A+Bernhard+Gr%C3%B6schel%2C+Das+Serbokroatische+zwischen+Linguistik+und+Politik&amp;rft.volume=7&amp;rft.issue=10%E2%80%9312&amp;rft.pages=316-330&amp;rft.date=2009&amp;rft.issn=1334-1057&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F445818.rec_GROSCHEL_u_KR.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000742298\">(NSK)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Trudgill, Peter (2003). <i>A glossary of sociolinguistics</i>. Oxford &amp; New York: Oxford University Press. p.&#160;119. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/50768041\">50768041</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+glossary+of+sociolinguistics&amp;rft.place=Oxford+%26+New+York&amp;rft.pages=119&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F50768041&amp;rft.aulast=Trudgill&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/429734.LA_LANGUE_CROATE_SERBE.PDF\">\"La langue croate, serbe, bosniaque et mont\u00e9n\u00e9grine\"</a> &#91;The Croatian, Serbian, Bosnian, and Montenegrin Language&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.  In Madelain, Anne. <i>Au sud de l'Est</i>. vol. 3 (in French). Paris: Non Lieu. p.&#160;74. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-35270-036-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-35270-036-4\">978-2-35270-036-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/182916790\">182916790</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5WqGAx?url=http://bib.irb.hr/datoteka/429734.LA_LANGUE_CROATE_SERBE.PDF\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+langue+croate%2C+serbe%2C+bosniaque+et+mont%C3%A9n%C3%A9grine&amp;rft.btitle=Au+sud+de+l%27Est&amp;rft.place=Paris&amp;rft.series=vol.+3&amp;rft.pages=74&amp;rft.pub=Non+Lieu&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F182916790&amp;rft.isbn=978-2-35270-036-4&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F429734.LA_LANGUE_CROATE_SERBE.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Dalibor_Brozovi%C4%87\" title=\"Dalibor Brozovi\u0107\">Brozovi\u0107, Dalibor</a> (2002). \"Europske integracije i hrvatski jezik\" &#91;European integration and the Croatian language&#93;. <i>Jezik</i> (in Serbo-Croatian). <b>49</b> (4): 124. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0021-6925\">0021-6925</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jezik&amp;rft.atitle=Europske+integracije+i+hrvatski+jezik&amp;rft.volume=49&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=124&amp;rft.date=2002&amp;rft.issn=0021-6925&amp;rft.au=Brozovi%C4%87%2C+Dalibor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Heinz_Kloss\" title=\"Heinz Kloss\">Kloss, Heinz</a> (1976). \"Abstandsprachen und Ausbausprachen\" &#91;Abstand-languages and Ausbau-languages&#93;.  In G\u00f6schel, Joachim; Nail, Norbert; van der Els, Gaston. <i>Zur Theorie des Dialekts: Aufs\u00e4tze aus 100 Jahren Forschung</i>. Zeitschrift f\u00fcr Dialektologie and Linguistik, Beihefte, n.F., Heft 16. Wiesbaden: F. Steiner. p.&#160;303. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/2598722\">2598722</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Abstandsprachen+und+Ausbausprachen&amp;rft.btitle=Zur+Theorie+des+Dialekts%3A+Aufs%C3%A4tze+aus+100+Jahren+Forschung&amp;rft.place=Wiesbaden&amp;rft.series=Zeitschrift+f%C3%BCr+Dialektologie+and+Linguistik%2C+Beihefte%2C+n.F.%2C+Heft+16&amp;rft.pages=303&amp;rft.pub=F.+Steiner&amp;rft.date=1976&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F2598722&amp;rft.aulast=Kloss&amp;rft.aufirst=Heinz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPohl1996214-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPohl1996214_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPohl1996\">Pohl 1996</a>, p.&#160;214.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/69f5exqeb?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430127.LE_SERBO-CROATE_AUJOURDHUI.PDF\">\"Le serbo-croate aujourd'hui: entre aspirations politiques et faits linguistiques\"</a> &#91;Serbo-Croatian today: Between political aspirations and linguistic facts&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Revue des \u00e9tudes slaves</i> (in French). <b>75</b> (1): 34\u201336. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0080-2557\">0080-2557</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/754207802\">754207802</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/208723-6\">208723-6</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/slave_0080-2557_2004_num_75_1_6860\">the original</a> on 4 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+des+%C3%A9tudes+slaves&amp;rft.atitle=Le+serbo-croate+aujourd%27hui%3A+entre+aspirations+politiques+et+faits+linguistiques&amp;rft.volume=75&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=34-36&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F754207802&amp;rft.issn=0080-2557&amp;rft.au=Kordi%C4%87%2C+Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fweb%2Frevues%2Fhome%2Fprescript%2Farticle%2Fslave_0080-2557_2004_num_75_1_6860&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.onb.ac.at/rec/AC07248653\">(\u00d6NB)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlum2002134-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlum2002134_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlum2002\">Blum 2002</a>, p.&#160;134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Haji Omar, Asmah (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.google.hr/books?hl=hr&amp;lr=&amp;id=wawGFWNuHiwC&amp;oi=fnd&amp;pg=PA401&amp;dq=#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">\"Malay as a pluricentric language\"</a>.  In <a href=\"/wiki/Michael_Clyne\" title=\"Michael Clyne\">Clyne, Michael G</a>. <i>Pluricentric Languages: Differing Norms in Different Nations</i>. Contributions to the sociology of language 62. Berlin &amp; New York: Mouton de Gruyter. pp.&#160;401\u2013419. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-012855-1\" title=\"Special:BookSources/3-11-012855-1\">3-11-012855-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/24668375\">24668375</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Malay+as+a+pluricentric+language&amp;rft.btitle=Pluricentric+Languages%3A+Differing+Norms+in+Different+Nations&amp;rft.place=Berlin+%26+New+York&amp;rft.series=Contributions+to+the+sociology+of+language+62&amp;rft.pages=401-419&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F24668375&amp;rft.isbn=3-11-012855-1&amp;rft.aulast=Haji+Omar&amp;rft.aufirst=Asmah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.google.hr%2Fbooks%3Fhl%3Dhr%26lr%3D%26id%3DwawGFWNuHiwC%26oi%3Dfnd%26pg%3DPA401%26dq%3D%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dua, Hans Raj (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&amp;pg=PA381&amp;lpg=PA381&amp;dq=hindi+urdu+pluricentric&amp;hl=hr#v=onepage&amp;q=hindi%20urdu%20pluricentric&amp;f=false\">\"Hindi-Urdu as a pluricentric language\"</a>.  In <a href=\"/wiki/Michael_Clyne\" title=\"Michael Clyne\">Clyne, Michael G</a>. <i>Pluricentric Languages: Differing Norms in Different Nations</i>. Contributions to the sociology of language 62. Berlin &amp; New York: Mouton de Gruyter. pp.&#160;381\u2013400. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-012855-1\" title=\"Special:BookSources/3-11-012855-1\">3-11-012855-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/24668375\">24668375</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hindi-Urdu+as+a+pluricentric+language&amp;rft.btitle=Pluricentric+Languages%3A+Differing+Norms+in+Different+Nations&amp;rft.place=Berlin+%26+New+York&amp;rft.series=Contributions+to+the+sociology+of+language+62&amp;rft.pages=381-400&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F24668375&amp;rft.isbn=3-11-012855-1&amp;rft.aulast=Dua&amp;rft.aufirst=Hans+Raj&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwawGFWNuHiwC%26pg%3DPA381%26lpg%3DPA381%26dq%3Dhindi%2Burdu%2Bpluricentric%26hl%3Dhr%23v%3Donepage%26q%3Dhindi%2520urdu%2520pluricentric%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAmmon1995154\u2013174-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAmmon1995154\u2013174_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAmmon1995\">Ammon 1995</a>, pp.&#160;154\u2013174.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mladenovic_2004-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mladenovic_2004_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mladenovic_2004_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mladenovic. Kratka istorija srpskog knji\u017eevnog jezika. Beograd 2004, 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S. Zekovic &amp; B. Cime\u0161a: Elementa montenegrina, Chrestomatia 1/90. CIP, Zagreb 1991</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Official communique, 27 December 2004, Serbian Ministry of Education <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novipazar.org.rs/sl/gl_06_2002.pdf\">\"Op\u0161tinski slu\u017ebeni glasnik op\u0161tine Novi Pazar\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Op%C5%A1tinski+slu%C5%BEbeni+glasnik+op%C5%A1tine+Novi+Pazar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novipazar.org.rs%2Fsl%2Fgl_06_2002.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>&#160;<span style=\"font-size:85%;\">(65.8&#160;KB)</span>, 30 April 2002, page 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFReference-OED-cravat\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oed.com/search?searchType=dictionary&amp;q=cravat\">\"cravat\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Oxford_English_Dictionary\" title=\"Oxford English Dictionary\">Oxford English Dictionary</a></i> (3rd ed.). Oxford University Press. September 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=cravat&amp;rft.btitle=Oxford+English+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3Dcravat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFReference-OED-polje\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oed.com/search?searchType=dictionary&amp;q=polje\">\"polje\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Oxford_English_Dictionary\" title=\"Oxford English Dictionary\">Oxford English Dictionary</a></i> (3rd ed.). Oxford University Press. September 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=polje&amp;rft.btitle=Oxford+English+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3Dpolje&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFReference-OED-slovovitz\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oed.com/search?searchType=dictionary&amp;q=slovovitz\">\"slovovitz\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Oxford_English_Dictionary\" title=\"Oxford English Dictionary\">Oxford English Dictionary</a></i> (3rd ed.). Oxford University Press. September 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=slovovitz&amp;rft.btitle=Oxford+English+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3Dslovovitz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFReference-OED-tamburitza\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oed.com/search?searchType=dictionary&amp;q=tamburitza\">\"tamburitza\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Oxford_English_Dictionary\" title=\"Oxford English Dictionary\">Oxford English Dictionary</a></i> (3rd ed.). Oxford University Press. September 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=tamburitza&amp;rft.btitle=Oxford+English+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3Dtamburitza&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFReference-OED-uvala\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oed.com/search?searchType=dictionary&amp;q=uvala\">\"uvala\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Oxford_English_Dictionary\" title=\"Oxford English Dictionary\">Oxford English Dictionary</a></i> (3rd ed.). Oxford University Press. September 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=uvala&amp;rft.btitle=Oxford+English+Dictionary&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3Duvala&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAmmon1995\" class=\"citation book\">Ammon, Ulrich (1995). <i>Die deutsche Sprache in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz: das Problem der nationalen Variet\u00e4ten</i> &#91;<i>German Language in Germany, Austria and Switzerland: The Problem of National Varieties</i>&#93; (in German). Berlin &amp; New York: Walter de Gruyter. p.&#160;575. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/33981055\">33981055</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+deutsche+Sprache+in+Deutschland%2C+%C3%96sterreich+und+der+Schweiz%3A+das+Problem+der+nationalen+Variet%C3%A4ten&amp;rft.place=Berlin+%26+New+York&amp;rft.pages=575&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F33981055&amp;rft.aulast=Ammon&amp;rft.aufirst=Ulrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBlum2002\" class=\"citation book\">Blum, Daniel (2002). <i>Sprache und Politik&#160;: Sprachpolitik und Sprachnationalismus in der Republik Indien und dem sozialistischen Jugoslawien (1945\u20131991)</i> &#91;<i>Language and Policy: Language Policy and Linguistic Nationalism in the Republic of India and the Socialist Yugoslavia (1945\u20131991)</i>&#93;. Beitr\u00e4ge zur S\u00fcdasienforschung&#160;; vol. 192 (in German). W\u00fcrzburg: Ergon. p.&#160;200. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89913-253-X\" title=\"Special:BookSources/3-89913-253-X\">3-89913-253-X</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/51961066\">51961066</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sprache+und+Politik+%3A+Sprachpolitik+und+Sprachnationalismus+in+der+Republik+Indien+und+dem+sozialistischen+Jugoslawien+%281945%E2%80%931991%29&amp;rft.place=W%C3%BCrzburg&amp;rft.series=Beitr%C3%A4ge+zur+S%C3%BCdasienforschung+%3B+vol.+192&amp;rft.pages=200&amp;rft.pub=Ergon&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F51961066&amp;rft.isbn=3-89913-253-X&amp;rft.aulast=Blum&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrownAnderson2006\" class=\"citation book\">Brown, Edward Keith; Anderson, Anne, eds. (2006). <i>Encyclopedia of Language and Linguistics</i>. Amsterdam: Elsevier. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-08-044299-4\" title=\"Special:BookSources/0-08-044299-4\">0-08-044299-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/3945869\">3945869</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Language+and+Linguistics&amp;rft.place=Amsterdam&amp;rft.pub=Elsevier&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F3945869&amp;rft.isbn=0-08-044299-4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBugarskiHawkesworth2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ranko_Bugarski\" title=\"Ranko Bugarski\">Bugarski, Ranko</a>; Hawkesworth, Celia, eds. (2006). <i>Language in the Former Yugoslav Lands</i>. Bloomington: Slavica Publishers. p.&#160;325. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89357-298-5\" title=\"Special:BookSources/0-89357-298-5\">0-89357-298-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52858529\">52858529</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language+in+the+Former+Yugoslav+Lands&amp;rft.place=Bloomington&amp;rft.pages=325&amp;rft.pub=Slavica+Publishers&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52858529&amp;rft.isbn=0-89357-298-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGreenberg2004\" class=\"citation book\">Greenberg, Robert David (2004). <i>Language and Identity in the Balkans: Serbo-Croatian and Its Disintegration</i>. Oxford &amp; New York: Oxford University Press. p.&#160;188. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-925815-5\" title=\"Special:BookSources/0-19-925815-5\">0-19-925815-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language+and+Identity+in+the+Balkans%3A+Serbo-Croatian+and+Its+Disintegration&amp;rft.place=Oxford+%26+New+York&amp;rft.pages=188&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0-19-925815-5&amp;rft.aulast=Greenberg&amp;rft.aufirst=Robert+David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGr\u00f6schel2003\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Bernhard_Gr%C3%B6schel\" title=\"Bernhard Gr\u00f6schel\">Gr\u00f6schel, Bernhard</a> (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/Postjugoslavische_Amtssprachenregelungen_Bernhard_Groeschel_2003\">\"Postjugoslavische Amtssprachenregelungen \u2013 Soziolinguistische Argumente gegen die Einheitlichkeit des Serbokroatischen?\"</a> &#91;Post-Yugoslav Official Languages Regulations \u2013 Sociolinguistic Arguments Against Consistency of Serbo-Croatian?&#93;. <i>Srpski jezik</i> (in German). <b>8</b> (1\u20132): 135\u2013196. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0354-9259\">0354-9259</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Srpski+jezik&amp;rft.atitle=Postjugoslavische+Amtssprachenregelungen+%E2%80%93+Soziolinguistische+Argumente+gegen+die+Einheitlichkeit+des+Serbokroatischen%3F&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=1%E2%80%932&amp;rft.pages=135-196&amp;rft.date=2003&amp;rft.issn=0354-9259&amp;rft.aulast=Gr%C3%B6schel&amp;rft.aufirst=Bernhard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2FPostjugoslavische_Amtssprachenregelungen_Bernhard_Groeschel_2003&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <small><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vbs.rs/scripts/cobiss?command=DISPLAY&amp;base=99999&amp;rid=121971724&amp;fmt=11&amp;lani=sr\">(COBISS-Sr)</a></small>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFGr\u00f6schel2009\" class=\"citation book\">&#8212;&#8212; (2009). <i>Das Serbokroatische zwischen Linguistik und Politik: mit einer Bibliographie zum postjugoslavischen Sprachenstreit</i> &#91;<i>Serbo-Croatian Between Linguistics and Politics: With a Bibliography of the Post-Yugoslav Language Dispute</i>&#93;. Lincom Studies in Slavic Linguistics&#160;; vol 34 (in German). Munich: Lincom Europa. p.&#160;451. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-929075-79-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-929075-79-3\">978-3-929075-79-3</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2009473660\">2009473660</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/428012015\">428012015</a>. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL15295665W\">15295665W</a>. <a href=\"/wiki/COBISS\" title=\"COBISS\">COBISS</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cobiss.si/scripts/cobiss?command=DISPLAY&amp;base=cobib&amp;rid=43144034&amp;lani=EN&amp;fmt=11\">43144034</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Serbokroatische+zwischen+Linguistik+und+Politik%3A+mit+einer+Bibliographie+zum+postjugoslavischen+Sprachenstreit&amp;rft.place=Munich&amp;rft.series=Lincom+Studies+in+Slavic+Linguistics+%3B+vol+34&amp;rft.pages=451&amp;rft.pub=Lincom+Europa&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F428012015&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2009473660&amp;rft.isbn=978-3-929075-79-3&amp;rft.aulast=Gr%C3%B6schel&amp;rft.aufirst=Bernhard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKordi\u01072006\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Snje%C5%BEana_Kordi%C4%87\" title=\"Snje\u017eana Kordi\u0107\">Kordi\u0107, Snje\u017eana</a> (2006), <i>Serbo-Croatian</i>, Languages of the World/Materials; 148, Munich &amp; Newcastle: Lincom Europa, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89586-161-8\" title=\"Special:BookSources/3-89586-161-8\">3-89586-161-8</a>, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/37959860\">37959860</a>, <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL2863538W\">2863538W</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbo-Croatian&amp;rft.place=Munich+%26+Newcastle&amp;rft.series=Languages+of+the+World%2FMaterials%3B+148&amp;rft.pub=Lincom+Europa&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F37959860&amp;rft.isbn=3-89586-161-8&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKordi\u01072010\" class=\"citation book\">&#8212;&#8212; (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf\"><i>Jezik i nacionalizam</i></a> &#91;<i>Language and Nationalism</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Rotulus Universitas (in Serbo-Croatian). Zagreb: Durieux. p.&#160;430. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-188-311-5\" title=\"Special:BookSources/978-953-188-311-5\">978-953-188-311-5</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2011520778\">2011520778</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/729837512\">729837512</a>. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/works/OL15270636W\">15270636W</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/690BiBe4T?url=http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf\">Archived</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> from the original on 8 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jezik+i+nacionalizam&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.series=Rotulus+Universitas&amp;rft.pages=430&amp;rft.pub=Durieux&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F729837512&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2011520778&amp;rft.isbn=978-953-188-311-5&amp;rft.aulast=Kordi%C4%87&amp;rft.aufirst=Snje%C5%BEana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLencek1976\" class=\"citation journal\">Lencek, Rado (1976). \"A few remarks for the history of the term 'Serbocroatian' language\". <i>Zbornik za filologiju i lingvistiku</i>. <b>19</b> (1): 45\u201353. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0514-6143\">0514-6143</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+za+filologiju+i+lingvistiku&amp;rft.atitle=A+few+remarks+for+the+history+of+the+term+%27Serbocroatian%27+language&amp;rft.volume=19&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=45-53&amp;rft.date=1976&amp;rft.issn=0514-6143&amp;rft.aulast=Lencek&amp;rft.aufirst=Rado&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMappes-Niediek2005\" class=\"citation book\">Mappes-Niediek, Norbert (2005). <i>Die Ethno-Falle: der Balkan-Konflikt und was Europa daraus lernen kann</i> &#91;<i>The Ethnic Trap: the Balkan conflict and what Europe can learn from it</i>&#93; (in German). Berlin: Christoph Links Verlag. p.&#160;224. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-86153-367-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-86153-367-2\">978-3-86153-367-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/61665869\">61665869</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+Ethno-Falle%3A+der+Balkan-Konflikt+und+was+Europa+daraus+lernen+kann&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pages=224&amp;rft.pub=Christoph+Links+Verlag&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F61665869&amp;rft.isbn=978-3-86153-367-2&amp;rft.aulast=Mappes-Niediek&amp;rft.aufirst=Norbert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPohl1996\" class=\"citation book\">Pohl, Hans-Dieter (1996). \"Serbokroatisch \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick\" &#91;Serbo-Croatian \u2013 Looking backward and forward&#93;.  In Ohnheiser, Ingeborg. <i>Wechselbeziehungen zwischen slawischen Sprachen, Literaturen und Kulturen in Vergangenheit und Gegenwart&#160;: Akten der Tagung aus Anla\u00df des 25j\u00e4hrigen Bestehens des Instituts f\u00fcr Slawistik an der Universit\u00e4t Innsbruck, Innsbruck, 25. \u2013 27. Mai 1995</i>. Innsbrucker Beitr\u00e4ge zur Kulturwissenschaft, Slavica aenipontana&#160;; vol. 4 (in German). Innsbruck: Non Lieu. pp.&#160;205\u2013219. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/243829127\">243829127</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Serbokroatisch+%E2%80%93+R%C3%BCckblick+und+Ausblick&amp;rft.btitle=Wechselbeziehungen+zwischen+slawischen+Sprachen%2C+Literaturen+und+Kulturen+in+Vergangenheit+und+Gegenwart+%3A+Akten+der+Tagung+aus+Anla%C3%9F+des+25j%C3%A4hrigen+Bestehens+des+Instituts+f%C3%BCr+Slawistik+an+der+Universit%C3%A4t+Innsbruck%2C+Innsbruck%2C+25.+%E2%80%93+27.+Mai+1995&amp;rft.place=Innsbruck&amp;rft.series=Innsbrucker+Beitr%C3%A4ge+zur+Kulturwissenschaft%2C+Slavica+aenipontana+%3B+vol.+4&amp;rft.pages=205-219&amp;rft.pub=Non+Lieu&amp;rft.date=1996&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F243829127&amp;rft.aulast=Pohl&amp;rft.aufirst=Hans-Dieter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFThomas2003\" class=\"citation journal\">Thomas, Paul-Louis (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/slave_0080-2557_2002_num_74_2_6801\">\"Le serbo-croate (bosniaque, croate, mont\u00e9n\u00e9grin, serbe): de l'\u00e9tude d'une langue \u00e0 l'identit\u00e9 des langues\"</a> &#91;Serbo-Croatian (Bosnian, Croatian, Montenegrin, Serbian): from the study of a language to the identity of languages&#93;. <i>Revue des \u00e9tudes slaves</i> (in French). <b>74</b> (2\u20133): 311\u2013325. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0080-2557\">0080-2557</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/754204160\">754204160</a>. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/208723-6\">208723-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+des+%C3%A9tudes+slaves&amp;rft.atitle=Le+serbo-croate+%28bosniaque%2C+croate%2C+mont%C3%A9n%C3%A9grin%2C+serbe%29%3A+de+l%E2%80%99%C3%A9tude+d%E2%80%99une+langue+%C3%A0+l%E2%80%99identit%C3%A9+des+langues&amp;rft.volume=74&amp;rft.issue=2%E2%80%933&amp;rft.pages=311-325&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F754204160&amp;rft.issn=0080-2557&amp;rft.aulast=Thomas&amp;rft.aufirst=Paul-Louis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fweb%2Frevues%2Fhome%2Fprescript%2Farticle%2Fslave_0080-2557_2002_num_74_2_6801&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Alexander, R., 2006. Bosnian, Croatian, Serbian, a grammar: With sociolinguistic commentary. Univ of Wisconsin Press.</li>\n<li>Banac, Ivo: <i>Main Trends in the Croatian Language Question</i>. Yale University Press, 1984.</li>\n<li>Franoli\u0107, Branko: <i>A Historical Survey of Literary Croatian</i>. Nouvelles \u00e9ditions Latines, Paris, 1984.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">&#8212;&#8212; (1988). <i>Language Policy in Yugoslavia with special reference to Croatian</i>. Paris: Nouvelles Editions Latines.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language+Policy+in+Yugoslavia+with+special+reference+to+Croatian&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Nouvelles+Editions+Latines&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Franoli%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">&#8212;&#8212;; \u017dagar, Mateo (2008). <i>A Historical Outline of Literary Croatian &amp; The Glagolitic Heritage of Croatian Culture</i>. London &amp; Zagreb: Erasmus &amp; CSYPN. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6132-80-5\" title=\"Special:BookSources/978-953-6132-80-5\">978-953-6132-80-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Historical+Outline+of+Literary+Croatian+%26+The+Glagolitic+Heritage+of+Croatian+Culture&amp;rft.place=London+%26+Zagreb&amp;rft.pub=Erasmus+%26+CSYPN&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-953-6132-80-5&amp;rft.aulast=Franoli%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rft.au=%C5%BDagar%2C+Mateo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Ivi\u0107, Pavle: <i>Die serbokroatischen Dialekte</i>. the Hague, 1958.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jakobsen, Per (2008). \"O strukturalno-lingvisti\u010dkim konstantama srpskohrvatskog jezika (inventar fonema i fonotakti\u010dka struktura)\" &#91;Serbocroatian structural-linguistic constants (inventory of phonemes and phonotactic structure)&#93;.  In Ostoji\u0107, Branislav. <i>Jezi\u010dka situacija u Crnoj Gori \u2013 norma i standardizacija</i> (in Serbo-Croatian). Podgorica: Crnogorska akademija nauka i umjetnosti. pp.&#160;25\u201334. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7215-207-4\" title=\"Special:BookSources/978-86-7215-207-4\">978-86-7215-207-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=O+strukturalno-lingvisti%C4%8Dkim+konstantama+srpskohrvatskog+jezika+%28inventar+fonema+i+fonotakti%C4%8Dka+struktura%29&amp;rft.btitle=Jezi%C4%8Dka+situacija+u+Crnoj+Gori+%E2%80%93+norma+i+standardizacija&amp;rft.place=Podgorica&amp;rft.pages=25-34&amp;rft.pub=Crnogorska+akademija+nauka+i+umjetnosti&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-86-7215-207-4&amp;rft.aulast=Jakobsen&amp;rft.aufirst=Per&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <small><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vbcg.vbcg.me/scripts/cobiss?ukaz=DISP&amp;id=0446469545391868&amp;rec=8&amp;sid=9\">(COBISS-CG)</a></small>.</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Kristophson, J\u00fcrgen (2000). \"Vom Widersinn der Dialektologie: Gedanken zum \u0160tokavischen\" &#91;Dialectological Nonsense: Thoughts on Shtokavian&#93;. <i>Zeitschrift f\u00fcr Balkanologie</i> (in German). <b>36</b> (2): 178\u2013186. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0044-2356\">0044-2356</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+Balkanologie&amp;rft.atitle=Vom+Widersinn+der+Dialektologie%3A+Gedanken+zum+%C5%A0tokavischen&amp;rft.volume=36&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=178-186&amp;rft.date=2000&amp;rft.issn=0044-2356&amp;rft.au=Kristophson%2C+J%C3%BCrgen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank\" class=\"extiw\" title=\"de:Zeitschriftendatenbank\">ZDB-ID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ld.zdb-services.de/resource/201058-6\">201058-6</a>.</li>\n<li>Magner, Thomas F.: <i>Zagreb Kajkavian dialect</i>. Pennsylvania State University, 1966.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">&#8212;&#8212; (1991). <i>Introduction to the Croatian and Serbian Language (Revised ed.)</i>. Pennsylvania State University.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Introduction+to+the+Croatian+and+Serbian+Language+%28Revised+ed.%29&amp;rft.pub=Pennsylvania+State+University&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Magner&amp;rft.aufirst=Thomas+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Merk, Hening (2008). \"Neka pragmati\u010dna zapa\u017eanja o postojanju srpskohrvatskog jezika\".  In Ostoji\u0107, Branislav. <i>Jezi\u010dka situacija u Crnoj Gori \u2013 norma i standardizacija</i> (in Serbo-Croatian). Podgorica: Crnogorska akademija nauka i umjetnosti. pp.&#160;295\u2013299. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7215-207-4\" title=\"Special:BookSources/978-86-7215-207-4\">978-86-7215-207-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Neka+pragmati%C4%8Dna+zapa%C5%BEanja+o+postojanju+srpskohrvatskog+jezika&amp;rft.btitle=Jezi%C4%8Dka+situacija+u+Crnoj+Gori+%E2%80%93+norma+i+standardizacija&amp;rft.place=Podgorica&amp;rft.pages=295-299&amp;rft.pub=Crnogorska+akademija+nauka+i+umjetnosti&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-86-7215-207-4&amp;rft.aulast=Merk&amp;rft.aufirst=Hening&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <small><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vbcg.vbcg.me/scripts/cobiss?ukaz=DISP&amp;id=0446469545391868&amp;rec=2&amp;sid=8\">(COBISS-CG)</a></small>.</li>\n<li>Murray Despalatovi\u0107, Elinor: <i>Ljudevit Gaj and the Illyrian Movement</i>. Columbia University Press, 1975.</li>\n<li>Zekovic, Sreten &amp; Cime\u0161a, Boro: <i>Elementa montenegrina</i>, Chrestomatia 1/90. CIP, Zagreb 1991.</li>\n<li>Spalatin, C., 1966. Serbo-Croatian or Serbian and Croatian?: Considerations on the Croatian Declaration and Serbian Proposal of March 1967. Journal of Croatian Studies, 7, pp.3-13.</li>\n<li>Franoli\u0107, B., 1983. The development of literary Croatian and Serbian. Buske Verlag.</li>\n<li>Bun\u010di\u0107, D., 2016. Serbo-Croatian/Serbian: Cyrillic and Latin. Biscriptality: A Sociolinguistic Typology, pp.231-246.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Croatian&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/40px-Wikipedia-logo-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"37\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/60px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/80px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"103\" data-file-height=\"94\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://sh.wikipedia.org/wiki/\" class=\"extiw\" title=\"sh:\"> Serbo-Croatian  edition</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a>, the free encyclopedia</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbo-Croatian_language\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian language</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Ethnologue&#160;&#8211;&#32;15th edition of the Ethnologue (released 2005) shows changes in this area:\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131005004814/http://archive.ethnologue.com/14/show_language.asp?code=SRC\">Previous Ethnologue entry for Serbo-Croatian</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131005010950/http://archive.ethnologue.com/15/show_family.asp?subid=90675\">Ethnologue 15th Edition report on western South Slavic languages</a>.</li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hjp.srce.hr/index.php?show=povijest&amp;chapter=28-novosadski_dogovor\">Integral text of Novi Sad Agreement</a> (In Serbo-Croatian).</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omniglot.com/writing/serbo-croat.htm\">Serbian and Croatian alphabets</a> at Omniglot.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rferl.org/content/Serbian_Croatian_Bosnian_or_Montenegrin_Many_In_Balkans_Just_Call_It_Our_Language_/1497105.html\">Serbian, Croatian, Bosnian, Or Montenegrin? Or Just 'Our Language'?</a>, <i><a href=\"/wiki/Radio_Free_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Free Europe\">Radio Free Europe</a></i>, February 21, 2009</li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrowneAlt2004\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Wayles_Browne\" title=\"Wayles Browne\">Browne, Wayles</a>; Alt, Theresa (2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.seelrc.org:8080/grammar/pdf/compgrammar_bcs.pdf\"><i>A Handbook of Bosnian, Serbian, and Croatian</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, SEELRC</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Handbook+of+Bosnian%2C+Serbian%2C+and+Croatian&amp;rft.pub=SEELRC&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Browne&amp;rft.aufirst=Wayles&amp;rft.au=Alt%2C+Theresa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.seelrc.org%3A8080%2Fgrammar%2Fpdf%2Fcompgrammar_bcs.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Croatian\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Links_to_related_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Links_to_related_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Links to related articles</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Template:Languages of Bosnia and Herzegovina\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Template talk:Languages of Bosnia and Herzegovina\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Languages of Bosnia and Herzegovina\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladino_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ladino language\">Ladino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Sign_Language\" title=\"Yugoslav Sign Language\">Yugoslav Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Croatia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Croatia\" title=\"Template:Languages of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Croatia\" title=\"Template talk:Languages of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Croatia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Languages of Croatia\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Ruthenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovakian language\">Slovakian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Sign_Language\" title=\"Yugoslav Sign Language\">Yugoslav Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>See Also: <a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Croatia\" title=\"Minority languages of Croatia\">Minority languages of Croatia</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Montenegro\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Montenegro\" title=\"Template:Languages of Montenegro\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Montenegro\" title=\"Template talk:Languages of Montenegro\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Montenegro&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/23px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/35px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/46px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Montenegro\" title=\"Languages of Montenegro\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official language</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Sign_Language\" title=\"Yugoslav Sign Language\">Yugoslav Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>See Also: <a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Montenegro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Montenegro\">Minority languages of Montenegro</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Serbia\" title=\"Template:Languages of Serbia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Serbia\" title=\"Template talk:Languages of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Serbia\" title=\"Languages of Serbia\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official language</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyn_language\" title=\"Pannonian Rusyn language\">Rusyn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Sign_Language\" title=\"Yugoslav Sign Language\">Yugoslav Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>See Also: <a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages of Serbia\">Minority languages of Serbia</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Slavic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slavic_languages\" title=\"Template:Slavic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slavic_languages\" title=\"Template talk:Slavic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slavic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Slavic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Slavic_languages\" title=\"History of the Slavic languages\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Proto-Balto-Slavic_language\" title=\"Proto-Balto-Slavic language\">Proto-Balto-Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/History_of_Proto-Slavic\" title=\"History of Proto-Slavic\">Up to Proto-Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a></i> (<a href=\"/wiki/Proto-Slavic_accent\" title=\"Proto-Slavic accent\">Accent</a>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/History_of_the_Slavic_languages\" title=\"History of the Slavic languages\">Modern languages</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Saints Cyril and Methodius\">Cyril and Methodius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic script</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glagolitic_script\" title=\"Glagolitic script\">Glagolitic script</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Czech%E2%80%93Slovak_languages\" title=\"Czech\u2013Slovak languages\">Czech\u2013Slovak</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravian_dialects\" title=\"Moravian dialects\">Moravian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Lechitic_languages\" title=\"Lechitic languages\">Lechitic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Middle_Polish_language\" title=\"Middle Polish language\">Middle Polish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Polish_language\" title=\"Old Polish language\">Old Polish</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Polabian_language\" title=\"Polabian language\">Polabian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomeranian_language\" title=\"Pomeranian language\">Pomeranian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kashubian_language\" title=\"Kashubian language\">Kashubian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slovincian_language\" title=\"Slovincian language\">Slovincian</a></i></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Sorbian_languages\" title=\"Sorbian languages\">Sorbian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_language\" title=\"Upper Sorbian language\">Upper Sorbian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lower_Sorbian_language\" title=\"Lower Sorbian language\">Lower Sorbian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/East_Slavic_languages\" title=\"East Slavic languages\">East Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarusian_language\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Iazychie\" title=\"Iazychie\">Iazychie</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_East_Slavic\" title=\"Old East Slavic\">Old East Slavic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Novgorod_dialect\" title=\"Old Novgorod dialect\">Old Novgorodian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ruthenian_language\" title=\"Ruthenian language\">Ruthenian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Western</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbo-Croatian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_language\" title=\"Montenegrin language\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Eastern</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Constructed_language\" title=\"Constructed language\">Constructed<br /> languages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Slavic_language\" title=\"Pan-Slavic language\">Pan-Slavic language</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Interslavic_language\" title=\"Interslavic language\">Interslavic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovio\" title=\"Slovio\">Slovio</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slavonic-Serbian\" title=\"Slavonic-Serbian\">Slavonic-Serbian</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Separate Slavic<br /> dialects and<br /> <a href=\"/wiki/Slavic_microlanguages\" title=\"Slavic microlanguages\">microlanguages</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balachka\" title=\"Balachka\">Balachka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Bulgarian_dialect\" title=\"Banat Bulgarian dialect\">Banat Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland&#160;Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rusyn_language\" title=\"Rusyn language\">Carpathian Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Ukrainian\" title=\"Canadian Ukrainian\">Canadian Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cieszyn_Silesian_dialect\" title=\"Cieszyn Silesian dialect\">Cieszyn Silesian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechoslovak_language\" title=\"Czechoslovak language\">Czechoslovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Slovak_dialects\" title=\"Eastern Slovak dialects\">Eastern Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kajkavian\" title=\"Kajkavian\">Kajkavian</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Knaanic_language\" title=\"Knaanic language\">Knaanic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lach_dialects\" title=\"Lach dialects\">Lach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lesser_Polish_dialect\" title=\"Lesser Polish dialect\">Lesser Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masovian_dialect\" title=\"Masovian dialect\">Masovian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masurian_dialect\" title=\"Masurian dialect\">Masurian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravian_dialects\" title=\"Moravian dialects\">Moravian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavomolisano_dialect\" title=\"Slavomolisano dialect\">Molise&#160;Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyn_language\" title=\"Pannonian Rusyn language\">Pannonian Rusyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podhale_subdialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Podhale subdialect\">Podhale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Resian_dialect\" title=\"Resian dialect\">Resian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shtokavian\" title=\"Shtokavian\">Shtokavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_speakers_of_Greek_Macedonia\" title=\"Slavic speakers of Greek Macedonia\">Slavic speakers of Greek&#160;Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surzhyk\" title=\"Surzhyk\">Surzhyk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trasianka\" title=\"Trasianka\">Trasianka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Polesian_microlanguage\" title=\"West Polesian microlanguage\">West&#160;Polesian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical<br /> phonology</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavic_first_palatalization\" title=\"Slavic first palatalization\">Slavic first palatalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_second_palatalization\" title=\"Slavic second palatalization\">Slavic second palatalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_liquid_metathesis_and_pleophony\" title=\"Slavic liquid metathesis and pleophony\">Slavic liquid metathesis and pleophony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dybo%27s_law\" title=\"Dybo&#39;s law\">Dybo's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">Havl\u00edk's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hirt%27s_law\" title=\"Hirt&#39;s law\">Hirt's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illi%C4%8D-Svity%C4%8D%27s_law\" title=\"Illi\u010d-Svity\u010d&#39;s law\">Illi\u010d-Svity\u010d's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iv%C5%A1i%C4%87%27s_law\" title=\"Iv\u0161i\u0107&#39;s law\">Iv\u0161i\u0107's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meillet%27s_law\" title=\"Meillet&#39;s law\">Meillet's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedersen%27s_law\" title=\"Pedersen&#39;s law\">Pedersen's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruki_sound_law\" title=\"Ruki sound law\">Ruki sound law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Winter%27s_law\" title=\"Winter&#39;s law\">Winter's law</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Dialects_of_Serbo-Croatian\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Template:Dialects of Serbo-Croatian\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Template talk:Dialects of Serbo-Croatian\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Dialects_of_Serbo-Croatian&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Dialects_of_Serbo-Croatian\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Dialects_of_Serbo-Croatian\" title=\"Dialects of Serbo-Croatian\">Dialects of</a> <a class=\"mw-selflink selflink\">Serbo-Croatian</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal; line-height:1.3em;\">Old-Shtokavian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=East_Bosnian_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"East Bosnian dialect (page does not exist)\">East Bosnian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zeta-Ra%C5%A1ka_dialect\" title=\"Zeta-Ra\u0161ka dialect\">Zeta\u2013Ra\u0161ka</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo-Resava_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosovo-Resava dialect (page does not exist)\">Kosovo-Resava dialect</a><sup><small>1</small></sup>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Prizren-Timok</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Smederevo%E2%80%93Vr%C5%A1ac_dialect\" title=\"Smederevo\u2013Vr\u0161ac dialect\">Smederevo\u2013Vr\u0161ac</a><sup><small>1</small></sup></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Slavonian_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Slavonian dialect (page does not exist)\">Slavonian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal; line-height:1.3em;\">Neo-Shtokavian</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bosnian%E2%80%93Dalmatian_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosnian\u2013Dalmatian dialect (page does not exist)\">Bosnian\u2013Dalmatian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bunjevac_dialect\" title=\"Bunjevac dialect\">Bunjevac</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dubrovnik_subdialect\" title=\"Dubrovnik subdialect\">Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Herzegovinian_dialect\" title=\"Eastern Herzegovinian dialect\">Eastern Herzegovinian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/U%C5%BEican_dialect\" title=\"U\u017eican dialect\">U\u017eican</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0umadija%E2%80%93Vojvodina_dialect\" title=\"\u0160umadija\u2013Vojvodina dialect\">\u0160umadija\u2013Vojvodina</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png\" class=\"image\"><img alt=\"Shtokavian subdialects1988 incl Slovenia.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/200px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png\" width=\"200\" height=\"162\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/300px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png/400px-Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png 2x\" data-file-width=\"1696\" data-file-height=\"1371\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Chakavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chakavian dialect\">Chakavian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Buzet_dialect\" title=\"Buzet dialect\">Buzet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Chakavian\" title=\"Middle Chakavian\">Middle Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Chakavian\" title=\"Northern Chakavian\">Northern Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Chakavian\" title=\"Southern Chakavian\">Southern Chakavian</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Southeastern_Chakavian_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Southeastern Chakavian dialect (page does not exist)\">Southeastern Chakavian dialect</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Southwest_Istrian_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Southwest Istrian dialect (page does not exist)\">Southwest Istrian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kajkavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kajkavian dialect\">Kajkavian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Zagor%E2%80%93Me%C4%91imurje_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zagor\u2013Me\u0111imurje dialect (page does not exist)\">Zagor\u2013Me\u0111imurje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Turopolje-Posavina_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turopolje-Posavina dialect (page does not exist)\">Turopolje-Posavina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kri%C5%BEevci-Podravina_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kri\u017eevci-Podravina dialect (page does not exist)\">Kri\u017eevci-Podravina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Prigorje_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prigorje dialect (page does not exist)\">Prigorje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lower_Sutlan_dialect&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lower Sutlan dialect (page does not exist)\">Lower Sutlan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gora_dialect_(Kajkavian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gora dialect (Kajkavian) (page does not exist)\">Gora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other dialects<br />and varieties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Burgenland_Croatian\" title=\"Burgenland Croatian\">Burgenland Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavomolisano_dialect\" title=\"Slavomolisano dialect\">Molise Slavic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><sup><small>1</small></sup> Also referred to as <a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian dialect</a> which is transitional between <a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a>, <a href=\"/wiki/Macedonian_language\" title=\"Macedonian language\">Macedonian</a>, and <a class=\"mw-selflink selflink\">Serbo-Croatian</a>.</div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9301&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9301&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q9301\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX534927\">XX534927</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933260m\">cb11933260m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11933260m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4054599-4\">4054599-4</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120199\">sh85120199</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ph116263&amp;CON_LNG=ENG\">ph116263</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2172\nCached time: 20180921181844\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.936 seconds\nReal time usage: 2.430 seconds\nPreprocessor visited node count: 14212/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 513233/2097152 bytes\nTemplate argument size: 84556/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 23/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 128850/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.947/10.000 seconds\nLua memory usage: 23.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1860.404      1 -total\n 32.55%  605.595      2 Template:Reflist\n 22.33%  415.519      1 Template:Infobox_language\n 20.45%  380.452      1 Template:Infobox\n 16.57%  308.342     45 Template:Cite_book\n 12.14%  225.787      6 Template:Plainlist\n  7.59%  141.289     20 Template:Cite_journal\n  6.89%  128.186      6 Template:Lang\n  6.52%  121.313     11 Template:Citation_needed\n  6.41%  119.297     13 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27730-0!canonical and timestamp 20180921181842 and revision id 858131765\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Serwo-Kroaties","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Serwo-Kroaties"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%BA%D8%A9_%D8%B5%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9_%D9%83%D8%B1%D9%88%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u063a\u0629 \u0635\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0629"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Idioma_serbo-crovate","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Idioma serbo-crovate"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Idioma_serbocroata","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Idioma serbocroata"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Serb-xorvat_dili","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Serb-xorvat dili"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%8B-%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC-%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B7%E0%A6%BE","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb-\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09af\u09bc\u09c7\u09b6\u09c0\u09af\u09bc-\u09ac\u09b8\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u09ad\u09be\u09b7\u09be"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0430\u0445\u0430\u0440\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8D%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0421\u044d\u0440\u0431\u0441\u043a\u0430\u0445\u0430\u0440\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8A%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%85%D1%8A%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u044a\u0440\u0431\u043e\u0445\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Srpskohrvatski_jezik","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Srpskohrvatski jezik"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Serbeg-ha-kroateg","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Serbeg-ha-kroateg"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Serbocroat","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Serbocroat"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Srbochorvat%C5%A1tina","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Srbochorvat\u0161tina"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Serbo-Croateg","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Serbo-Croateg"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Serbokroatisk_(sprog)","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Serbokroatisk (sprog)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Serbokroatische_Sprache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Serbokroatische Sprache"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Serbisko-chorwatska_r%C4%9Bc","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Serbisko-chorwatska r\u011bc"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Serbia-horvaadi_keel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Serbia-horvaadi keel"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CE%B5%CF%81%CE%B2%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%BF%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%B3%CE%BB%CF%8E%CF%83%CF%83%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03ba\u03c1\u03bf\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"},{"lang":"eml","url":"https://eml.wikipedia.org/wiki/S%C3%A8rb-Cru%C3%A0t","langname":"Emiliano-Romagnolo","autonym":"emili\u00e0n e rumagn\u00f2l","*":"S\u00e8rb-Cru\u00e0t"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_serbocroata","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma serbocroata"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Serbokroata_lingvo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Serbokroata lingvo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Serbokroaziera","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Serbokroaziera"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86_%D8%B5%D8%B1%D8%A8%DB%8C%E2%80%8C%DA%A9%D8%B1%D9%88%D8%A7%D8%AA%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0635\u0631\u0628\u06cc\u200c\u06a9\u0631\u0648\u0627\u062a\u06cc"},{"lang":"hif","url":"https://hif.wikipedia.org/wiki/Serbo-Croatian","langname":"Fiji Hindi","autonym":"Fiji Hindi","*":"Serbo-Croatian"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Serbo-croate","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Serbo-croate"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/An_tSeirbea-Chr%C3%B3itis","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"An tSeirbea-Chr\u00f3itis"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lingua_serbocroata","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lingua serbocroata"},{"lang":"hak","url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/Serbia-Croatia-ng%C3%AE","langname":"Hakka Chinese","autonym":"\u5ba2\u5bb6\u8a9e/Hak-k\u00e2-ng\u00ee","*":"Serbia-Croatia-ng\u00ee"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%84%B8%EB%A5%B4%EB%B3%B4%ED%81%AC%EB%A1%9C%EC%95%84%ED%8A%B8%EC%96%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc138\ub974\ubcf4\ud06c\ub85c\uc544\ud2b8\uc5b4"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8D%D5%A5%D6%80%D5%A2%D5%A1%D5%AD%D5%B8%D6%80%D5%BE%D5%A1%D5%A9%D5%A5%D6%80%D5%A5%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054d\u0565\u0580\u0562\u0561\u056d\u0578\u0580\u057e\u0561\u0569\u0565\u0580\u0565\u0576"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A5%80_%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%8F%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A8_%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A4%BE","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0938\u0930\u094d\u092c\u0940 \u0915\u094d\u0930\u094b\u090f\u0936\u093f\u092f\u0928 \u092d\u093e\u0937\u093e"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Serbiskochorwat%C5%A1%C4%87ina","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Serbiskochorwat\u0161\u0107ina"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Srpskohrvatski_jezik","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Srpskohrvatski jezik"},{"lang":"ilo","url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Pagsasao_a_Serbo-Kroata","langname":"Iloko","autonym":"Ilokano","*":"Pagsasao a Serbo-Kroata"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Bahasa_Serbo-Kroasia","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Bahasa Serbo-Kroasia"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Lingua_serbocroate","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Lingua serbocroate"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Serb%C3%B3kr%C3%B3at%C3%ADska","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Serb\u00f3kr\u00f3at\u00edska"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_serbo-croata","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lingua serbo-croata"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%A8%D7%91%D7%95-%D7%A7%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%98%D7%99%D7%AA","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05e8\u05d1\u05d5-\u05e7\u05e8\u05d5\u05d0\u05d8\u05d9\u05ea"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%91%E1%83%A3%E1%83%9A-%E1%83%AE%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%A3%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%94%E1%83%9C%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d4\u10e0\u10d1\u10e3\u10da-\u10ee\u10dd\u10e0\u10d5\u10d0\u10e2\u10e3\u10da\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"},{"lang":"csb","url":"https://csb.wikipedia.org/wiki/Serb%C3%B2ch%C3%B2rwacczi_j%C3%A3z%C3%ABk","langname":"Kashubian","autonym":"kasz\u00ebbsczi","*":"Serb\u00f2ch\u00f2rwacczi j\u00e3z\u00ebk"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Kiserbokroatia","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Kiserbokroatia"},{"lang":"kv","url":"https://kv.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82_%D0%BA%D1%8B%D0%B2","langname":"Komi","autonym":"\u043a\u043e\u043c\u0438","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431-\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442 \u043a\u044b\u0432"},{"lang":"ky","url":"https://ky.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82_%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8","langname":"Kyrgyz","autonym":"\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431-\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442 \u0442\u0438\u043b\u0438"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Lingua_Serbo-Kroatia","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Lingua Serbo-Kroatia"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Lingua_Serbocroatica","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Lingua Serbocroatica"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Serbohorv%C4%81tu_valoda","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Serbohorv\u0101tu valoda"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Serb%C5%B3-kroat%C5%B3_kalba","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Serb\u0173-kroat\u0173 kalba"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Servo-Kroatisch","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Servo-Kroatisch"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szerbhorv%C3%A1t_nyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szerbhorv\u00e1t nyelv"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%98%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BA","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%AC%E0%B5%8B-%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%8A%E0%B4%AF%E0%B5%87%E0%B4%B7%E0%B5%8D%E0%B4%AF%E0%B5%BB","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d38\u0d46\u0d7c\u0d2c\u0d4b-\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d4a\u0d2f\u0d47\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d7b"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A5%8B-%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%8F%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A8_%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A4%BE","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0938\u0930\u094d\u092c\u094b-\u0915\u094d\u0930\u094b\u090f\u0936\u093f\u092f\u0928 \u092d\u093e\u0937\u093e"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%B1%D8%A8%D9%89-_%D9%83%D8%B1%D9%88%D8%A7%D8%AA%D9%89","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0635\u0631\u0628\u0649- \u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u0649"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Bahasa_Serbo-Croatia","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Bahasa Serbo-Croatia"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Servo-Kroatisch","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Servo-Kroatisch"},{"lang":"new","url":"https://new.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%8F%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A8_%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A4%BE","langname":"Newari","autonym":"\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u092d\u093e\u0937\u093e","*":"\u0938\u0930\u094d\u092c\u093f\u092f\u0928 \u0915\u094d\u0930\u094b\u090f\u0936\u093f\u092f\u0928 \u092d\u093e\u0937\u093e"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%83%93%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%82%A2%E3%83%81%E3%82%A2%E8%AA%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u30fb\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u8a9e"},{"lang":"frr","url":"https://frr.wikipedia.org/wiki/Serbokroatisk_spriak","langname":"Northern Frisian","autonym":"Nordfriisk","*":"Serbokroatisk spriak"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Serbokroatisk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Serbokroatisk"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Serbokroatisk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Serbokroatisk"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/S%C3%A8rbocroat","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"S\u00e8rbocroat"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Serb-xorvat_tili","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Serb-xorvat tili"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D8%A8_%DA%A9%D8%B1%D9%88%D8%B4%DB%8C%D8%A7%D8%A6%DB%8C","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0633\u0631\u0628 \u06a9\u0631\u0648\u0634\u06cc\u0627\u0626\u06cc"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Serbokroaatsche_Spraak","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Serbokroaatsche Spraak"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_serbsko-chorwacki","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk serbsko-chorwacki"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_servo-croata","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua servo-croata"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Limba_s%C3%A2rbocroat%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Limba s\u00e2rbocroat\u0103"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Sirbu_hurwat_rimay","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Sirbu hurwat rimay"},{"lang":"rue","url":"https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D0%BA%D1%8B%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Rusyn","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u044c\u0431\u043e\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u043e\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Limba_serbocroata","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Limba serbocroata"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Serbo-Croatie","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Serbo-Croatie"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Gjuha_serbokroate","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Gjuha serbokroate"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Srbochorv%C3%A1t%C4%8Dina","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Srbochorv\u00e1t\u010dina"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Srbohrva%C5%A1%C4%8Dina","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Srbohrva\u0161\u010dina"},{"lang":"cu","url":"https://cu.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%85%D1%80%D1%8A%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE_%D1%A9%EA%99%81%EA%99%91%D1%87%D1%8C%D0%BD%D0%BE_%D1%81%D1%8A%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%A5","langname":"Church Slavic","autonym":"\u0441\u043b\u043e\u0432\u0463\u043d\u044c\u0441\u043a\u044a / \u2c14\u2c0e\u2c11\u2c02\u2c21\u2c10\u2c20\u2c14\u2c0d\u2c1f","*":"\u0421\u0440\u044c\u0431\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u044a\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u043a\u043e \u0469\ua641\ua651\u0447\u044c\u043d\u043e \u0441\u044a\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0465"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Srpskohrvatski_jezik","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Srpskohrvatski jezik"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Serbokroaatin_kieli","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Serbokroaatin kieli"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Serbokroatiska","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Serbokroatiska"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%8B%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF_%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b9a\u0bc6\u0bb0\u0bc1\u0baa\u0bcb\u0b95\u0bc1\u0bb0\u0bcb\u0bb5\u0bbe\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83_%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D3%A3","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u0417\u0430\u0431\u043e\u043d\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0443 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u04e3"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/S%C4%B1rp-H%C4%B1rvat%C3%A7a","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"S\u0131rp-H\u0131rvat\u00e7a"},{"lang":"udm","url":"https://udm.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82_%D0%BA%D1%8B%D0%BB","langname":"Udmurt","autonym":"\u0443\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u043e\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442 \u043a\u044b\u043b"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u043e\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D8%A8%DB%8C_%DA%A9%D8%B1%D9%88%D8%B4%DB%8C%D8%A7%D8%A6%DB%8C","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0633\u0631\u0628\u06cc \u06a9\u0631\u0648\u0634\u06cc\u0627\u0626\u06cc"},{"lang":"ug","url":"https://ug.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%90%D8%B1%D8%A8%D9%88-%D9%83%D8%B1%D9%88%D8%AF%D9%89%D9%8A%D9%89%D9%84%D9%89%D9%83%D9%84%DB%95%D8%B1_%D8%AA%D9%89%D9%84%D9%89","langname":"Uyghur","autonym":"\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631\u0686\u06d5 / Uyghurche","*":"\u0633\u06d0\u0631\u0628\u0648-\u0643\u0631\u0648\u062f\u0649\u064a\u0649\u0644\u0649\u0643\u0644\u06d5\u0631 \u062a\u0649\u0644\u0649"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Serbia-Croatia","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Ti\u1ebfng Serbia-Croatia"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%A1%9E%E7%88%BE%E7%B6%AD%E4%BA%9E-%E5%85%8B%E7%BE%85%E5%9C%B0%E4%BA%9E%E6%96%87","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u585e\u723e\u7dad\u4e9e-\u514b\u7f85\u5730\u4e9e\u6587"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A-%E5%85%8B%E7%BD%97%E5%9C%B0%E4%BA%9A%E8%AF%AD","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a-\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u8bed"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Bosnian,_corvatsce_e_serbsce","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Bosnian, corvatsce e serbsce"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Uses_editors_parameter"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Danish-language_sources_(da)"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian-language_sources_(no)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Russian-language_sources_(ru)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovenian-language_sources_(sl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbo-Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Serbo-Croatian","hidden":"","*":"Wikipedia_indefinitely_semi-protected_pages"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2016"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_in_need_of_updating_from_July_2018"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_in_need_of_updating"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Languages_with_ISO_639-2_code"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Languages_with_ISO_639-1_code"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"ISO_language_articles_citing_sources_other_than_Ethnologue"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_including_recorded_pronunciations_(English)"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_August_2010"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2010"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2010"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2013"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_August_2014"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2015"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2010"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2007"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Serbo-Croatian_language"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"South_Slavic_languages"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Serbia"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Montenegro"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Vojvodina"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Kosovo"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Croatia"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Languages_of_Slovenia"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Language_versus_dialect"},{"sortkey":"Serbo-Croatian Language","*":"Dialect_levelling"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Protection policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles in need of updating from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from August 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from August 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Uses editors parameter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South Slavic languages sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slavic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dialects of Serbo-Croatian"},{"ns":6,"*":"File:En-us-Serbo-Croatian.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Ba\u0161ka tablet.wav"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Kosovo declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"AVNOJ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar trill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arebica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aspiration (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"August \u0160enoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausbausprache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian occupation of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Province of Kosovo and Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balachka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balto-Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban Kulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Bulgarian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartol Ka\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u0161ka tablet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade\u2013Pristina negotiations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin von K\u00e1llay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Gr\u00f6schel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Board for Standardization of the Serbian Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohori\u010d alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Fu\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breviary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels Agreement (2013)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunjevac dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunjevci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buzet dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"COBISS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Ukrainian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cara\u0219ova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charter of Ban Kulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Lucy, Jurandvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cieszyn Silesian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbia University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of standard Bosnian, Croatian, Montenegrin and Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of standard Bosnian, Croatian and Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conditional mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant cluster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cravat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language and nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech\u2013Slovak languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dajnko alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalibor Brozovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Jones (phonetician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration on the Status and Name of the Croatian Literary Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diacritic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialects of Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialects of the Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Differences between Serbo-Croatian standard varieties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digraph (orthography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik subdialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dybo's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Herzegovinian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Slovak dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enclitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricatives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Future tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaj's Latin Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaj's Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"General American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gora dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havl\u00edk's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Kloss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindi-Urdu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hirt's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrvoje's Missal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humac tablet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hval's Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639 macrolanguage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iazychie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ijekavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illi\u010d-Svity\u010d's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperfective aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indicative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inflected language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inflection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inscription of \u017dupa Dubrova\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Croatian Language and Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instrumental case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International recognition of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interslavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Broz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Gunduli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Pranjkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u0161i\u0107's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jernej Kopitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jezik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutarnji list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kajkavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kashubian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Serbs, Croats, and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knaanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lach dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladino language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language secessionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lechitic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Polish dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"License plate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguasphere Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language regulators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Gaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Jonke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Vukotinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians (ethnic group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaysian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marija Bistrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marin Dr\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Maruli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masovian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masurian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica hrvatska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matulji"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meillet's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member states of the United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meshterski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metelko alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Clyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Re\u0161etar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimal pair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miracle play"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missale Romanum Glagolitice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile paradigm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molise Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins (ethnic group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morality play"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphology (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhamed Filipovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhamed Hevaji Uskufi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutually intelligible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Pazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi list"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old East Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Novgorod dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orubica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford English Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal lateral approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Past tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paucal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedersen's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perfective aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch-accent language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plomin tablet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluricentric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podhale subdialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polabian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political correctness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posavina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefix (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje Slovene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-drop language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosody (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Balto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Free Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranko Bugarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Received Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative clause"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rijeka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruki sound law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruthenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saints Cyril and Methodius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schleicher's fable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia's reaction to the 2008 Kosovo declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singular (grammatical number)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic first palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic liquid metathesis and pleophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic microlanguages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic second palatalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic speakers of Greek Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavica (alphabet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavomolisano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavomolisano dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavomolisano language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonic-Serbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slivovitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan \u0160najder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sloe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovincian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovo (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smederevo\u2013Vr\u0161ac dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snje\u017eana Kordi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorting"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeastern Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spoken Macedonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Hindi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Macedonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Babi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject\u2013verb\u2013object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surzhyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamburitza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanbur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texas A&M University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Novi Sad Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Slavonic and East European Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomislav Mareti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone contour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tongue-twister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transitional Bulgarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trasianka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Decimal Classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oslo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urdu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uvala (landform)"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u017eican dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valun tablet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican Croatian Prayer Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatroslav Jagi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Literary Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinodol Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolo-palatal affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental sibilant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced postalveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolo-palatal affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental sibilant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless postalveolar affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless postalveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayles Browne"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Polesian microlanguage"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Macedonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winter's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta-Ra\u0161ka dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvonimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro Dani\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160umadija\u2013Vojvodina dialect"},{"ns":0,"*":"East Bosnian dialect"},{"ns":0,"*":"Kosovo-Resava dialect"},{"ns":0,"*":"Slavonian dialect"},{"ns":0,"*":"Bosnian\u2013Dalmatian dialect"},{"ns":0,"*":"Southeastern Chakavian dialect"},{"ns":0,"*":"Southwest Istrian dialect"},{"ns":0,"*":"Zagor\u2013Me\u0111imurje dialect"},{"ns":0,"*":"Turopolje-Posavina dialect"},{"ns":0,"*":"Kri\u017eevci-Podravina dialect"},{"ns":0,"*":"Prigorje dialect"},{"ns":0,"*":"Lower Sutlan dialect"},{"ns":0,"*":"Gora dialect (Kajkavian)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Dialects of Serbo-Croatian"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Croatia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Montenegro"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Serbia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Slavic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:South Slavic languages sidebar"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Media"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Bosnia and Herzegovina"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Croatia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Language"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Linguistics"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Montenegro"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Serbia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp-semi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sigfig"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures/rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kosovo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data European Union"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovakia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CZE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Czech Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MKD"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Macedonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/codelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolog"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Update-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Update inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South Slavic languages sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subsidebar bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subinfobox bodystyle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lower"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Listen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-5"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kosovo-note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Numrec"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Numrec/Kosovo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:UNnum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ZDB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hbs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OED"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite OED"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ODNBsub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COBISS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:="},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:InterWiki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slavic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dialects of Serbo-Croatian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection level"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection expiry"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Listen"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Padlock-silver.svg","En-us-Serbo-Croatian.ogg","Ba\u0161ka_tablet.wav","Humacka_ploca_2v.jpg","Bascanska_ploca.jpg","Povelja_Kulina_bana.jpg","Vinodol.jpg","Novak.jpg","Vatican_Croatian_Prayer_Book.jpg","Hrvoje's_missal_1.jpg","Razvod.jpg","Flag_of_Serbia.svg","Flag_of_Croatia.svg","Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg","Flag_of_Montenegro.svg","Flag_of_Kosovo.svg","Flag_of_Europe.svg","Flag_of_Austria.svg","Flag_of_Hungary.svg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_Slovakia.svg","Flag_of_the_Czech_Republic.svg","Flag_of_Macedonia.svg","Serbo_croatian_language2005.png","Loudspeaker.svg","Humacka_ploca.jpg","Hvalov_zbornik1.jpg","Gnome-mime-sound-openclipart.svg","Rjecnik_hrvatskoga_ili_srpskoga_jezika.jpg","\u0110uro_Dani\u010di\u0107_-_Rje\u010dnik_hrvatskog_ili_srpskog_jezika_(1882,_po\u010detna_stranica).jpg","Gramatika_bosanskog_jezika.jpg","Map_of_Serbo-Croatian_language.png","Question_book-new.svg","Gramatika_i_stilistika_hrvatskoga_ili_srpskoga_knjizevnoga_jezika.JPG","Serbo_croatian_dialects_historical_distribution_2.png","Shtokavian_subdialects1988_incl_Slovenia.png","Croatian_dialects.PNG","Serbo_croatian_languages2006_02.png","Globe_of_letters.svg","Wikipedia-logo-v2.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://assets.cambridge.org/97805212/94485/excerpt/9780521294485_excerpt.pdf","http://www.kushtetutakosoves.info/repository/docs/Constitution.of.the.Republic.of.Kosovo.pdf","http://www.sardegnacultura.it/documenti/7_93_20061218095702.pdf","https://web.archive.org/web/20131110174015/http://www.b92.net/eng/news/society-article.php?yyyy=2010&mm=02&dd=09&nav_id=65083","http://www.b92.net/eng/news/society-article.php?yyyy=2010&mm=02&dd=09&nav_id=65083","http://www.minorityrights.org/?lid=1834","http://www.minorityrights.org/?lid=4021","http://glottolog.org/resource/languoid/id/moli1249","http://www.phon.ucl.ac.uk/home/PUB/WPL/02papers/camdzic_hudson.pdf","//www.worldcat.org/oclc/805026664","http://www.etudes-slaves.paris-sorbonne.fr/spip.php?article1002","//www.worldcat.org/oclc/471591123","https://books.google.com/books?id=MlXQ5zKb_VQC&pg=PA26","https://www.webcitation.org/6A7zcF9G9?url=http://bib.irb.hr/datoteka/495349.MODERNE_NATIONALBEZEICHNUNGEN.PDF","//www.worldcat.org/issn/0044-2356","http://ld.zdb-services.de/resource/201058-6","http://www.zeitschrift-fuer-balkanologie.de/index.php/zfb/article/view/222/222","//www.worldcat.org/oclc/645757653","//www.worldcat.org/oclc/803615012","http://bib.irb.hr/datoteka/522531.Ideologija_nacionalnog.PDF","//www.worldcat.org/oclc/723062357","https://www.webcitation.org/6A7zYF94N?url=http://bib.irb.hr/datoteka/522531.Ideologija_nacionalnog.PDF","//www.worldcat.org/oclc/55018584","https://docs.google.com/viewer?a=v&q=cache:-FfopGzc4sYJ:www.ihjj.hr/images/Izdanja/Rasprave/31_23_susret_Kapetanovic.pdf+amir+kapetanovic+hrvatska+srednjovjekovna+latinica&hl=hr&gl=hr&pid=bl&srcid=ADGEESgQtRoCdABc_WUuJP8hR8BPDF7rKm5524iRm7SQ_9NveXR7vd5BLh0Rid3WZJPhnMsIF5E6_9CCZRBjLJTQLfeAdaIyHbrKDTblw4i1J_SKf4qOwi0f5mD4zr6mLIB_Nnhh_1WT&sig=AHIEtbQAFkElGfn2sHCefPWxrMFWYSUbDw","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=21348","http://www.danstopicals.com/hvalovzbornik.htm","https://archive.is/20120314161751/http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-vinodol-zakon.html","http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-vinodol-zakon.html","https://archive.is/20120707211237/http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-Istarski-razvod.html","http://www.ihjj.hr/oHrJeziku-Istarski-razvod.html","https://wayback.archive-it.org/all/20171011114124/http://zupa-svetoga-antuna-bj.hr/","http://www.zupa-svetoga-antuna-bj.hr/duhovna_misao.php?subaction=showfull&id=1151333873&archive=&start_from=&ucat=2&","http://www.hf.uio.no/ilos/for-ansatte/aktuelt/saker/2012/bosnisk-ordbok.html","https://books.google.com/books?id=a--6hauBIb4C&pg=PA8","https://books.google.com/books?id=GRTdAAAAQBAJ&pg=PA61","//www.worldcat.org/issn/0021-6925","http://www.snjezana-kordic.de/Rec_SEER.pdf","//www.worldcat.org/issn/0037-6795","//www.worldcat.org/oclc/744233642","http://ld.zdb-services.de/resource/209925-1","https://www.webcitation.org/68yTd2jaR?url=http://www.snjezana-kordic.de/Rec_SEER.pdf","http://bib.irb.hr/datoteka/578565.O_Deklaraciji_Forum.jpg","//www.worldcat.org/issn/1848-204X","https://www.webcitation.org/68yT7x9My?url=http://bib.irb.hr/datoteka/578565.O_Deklaraciji_Forum.jpg","http://www.balkaninsight.com/en/article/post-yugoslav-common-language-declaration-challenges-nationalism-03-29-2017","https://www.economist.com/blogs/economist-explains/2017/04/economist-explains-4","http://www.inv.si/DocDir/Publikacije-PDF/Raziskovalna%20porocila/Raziskava_Polozaj_in_status_pripadnikov_narodov_nekdanje_Jugoslavije_v_RS.pdf","https://www.rferl.org/a/in-the-age-of-the-internet-serbia-aims-to-keep-its-cyrillic-alive/29458055.html","https://books.google.com/books?id=63hKaFGtTDAC&pg=PA95&lpg=false#v=onepage&q&f=false","//www.worldcat.org/oclc/699514676","//www.worldcat.org/oclc/238795822","http://www.shaav.com/professional/linguistics/serbocroation.pdf","//www.worldcat.org/issn/0823-0579","https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&pg=PA347&lpg=PA347&dq=serbo-croatian+pluricentric&hl=hr#v=onepage&q=serbo-croatian%20pluricentric&f=false","//www.worldcat.org/oclc/24668375","http://bib.irb.hr/datoteka/426269.POLICENTRICNI_STANDARDNI.PDF","//www.worldcat.org/oclc/437306433","https://www.webcitation.org/69f5Mtzox?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426269.POLICENTRICNI_STANDARDNI.PDF","http://data.onb.ac.at/rec/AC07252152","http://bib.irb.hr/datoteka/430499.PRO_UND_KONTRA_SERBOKROATISCH.PDF","//www.worldcat.org/oclc/56198470","https://www.webcitation.org/69f5n0ek4?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430499.PRO_UND_KONTRA_SERBOKROATISCH.PDF","http://data.onb.ac.at/rec/AC05094207","http://bib.irb.hr/datoteka/426566.NATIONALE_VARIETATEN_DER.PDF","//www.worldcat.org/oclc/244788988","https://www.webcitation.org/69f5TQvIk?url=http://bib.irb.hr/datoteka/426566.NATIONALE_VARIETATEN_DER.PDF","http://data.onb.ac.at/rec/AC07155292","https://www.webcitation.org/69f5bCgpH?url=http://bib.irb.hr/datoteka/436361.AUSBAU-ABSTAND-PLURIZENTRISCH.PDF","//www.worldcat.org/oclc/680567046","http://www.zeitschrift-fuer-balkanologie.de/index.php/zfb/article/view/203/203","http://en.wikisource.org/wiki/Constitution_of_Serbia#Language_and_script","http://en.wikisource.org/wiki/Constitution_of_Montenegro#Article_13_.28Language_and_alphabet.29","http://www.oapen.org/download?type=document&docid=642971","http://bib.irb.hr/lista-radova?autor=173535#zncasopis","http://ld.zdb-services.de/resource/2122129-7","https://www.webcitation.org/68vQ62W6U?url=http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Petkovic_tekst.doc","//www.worldcat.org/issn/1334-1545","http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Petkovic_tekst.doc","https://www.webcitation.org/68vxKkaex?url=http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Snajder.doc","http://www.snjezana-kordic.de/Prikaz_Snajder.doc","http://bib.irb.hr/datoteka/430252.DEMAGOGIJA_UMJESTO_ZNANOSTI.PDF","//www.worldcat.org/issn/1334-1057","https://www.webcitation.org/6A7zQNqNr?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430252.DEMAGOGIJA_UMJESTO_ZNANOSTI.PDF","http://opak.crolib.hr/cgi-bin/unicat.cgi?form=D1440910057","http://bib.irb.hr/datoteka/430121.AUTIZAM_HRVATSKE_FILOLOGIJE.PDF","https://www.webcitation.org/69f5u0YEK?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430121.AUTIZAM_HRVATSKE_FILOLOGIJE.PDF","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000572375","http://www.jutarnji.hr/igor-mandic--svojom-polemikom-mozda-pokusava-izbrisati-nas-identitet---sto--zapravo--hoce-ta-zena-/905607/","//www.worldcat.org/issn/1331-5692","https://www.webcitation.org/68ySmIaKv?url=http://www.jutarnji.hr/igor-mandic--svojom-polemikom-mozda-pokusava-izbrisati-nas-identitet---sto--zapravo--hoce-ta-zena-/905607/","http://bib.irb.hr/datoteka/445818.rec_GROSCHEL_u_KR.PDF","https://www.webcitation.org/6A7zhZJ9N?url=http://bib.irb.hr/datoteka/445818.rec_GROSCHEL_u_KR.PDF","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000742298","//www.worldcat.org/oclc/50768041","http://bib.irb.hr/datoteka/429734.LA_LANGUE_CROATE_SERBE.PDF","//www.worldcat.org/oclc/182916790","https://www.webcitation.org/69f5WqGAx?url=http://bib.irb.hr/datoteka/429734.LA_LANGUE_CROATE_SERBE.PDF","//www.worldcat.org/oclc/2598722","https://www.webcitation.org/69f5exqeb?url=http://bib.irb.hr/datoteka/430127.LE_SERBO-CROATE_AUJOURDHUI.PDF","//www.worldcat.org/issn/0080-2557","//www.worldcat.org/oclc/754207802","http://ld.zdb-services.de/resource/208723-6","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/slave_0080-2557_2004_num_75_1_6860","http://data.onb.ac.at/rec/AC07248653","http://www.google.hr/books?hl=hr&lr=&id=wawGFWNuHiwC&oi=fnd&pg=PA401&dq=#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&pg=PA381&lpg=PA381&dq=hindi+urdu+pluricentric&hl=hr#v=onepage&q=hindi%20urdu%20pluricentric&f=false","http://www.novipazar.org.rs/sl/gl_06_2002.pdf","http://oed.com/search?searchType=dictionary&q=cravat","http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public","http://oed.com/search?searchType=dictionary&q=polje","http://oed.com/search?searchType=dictionary&q=slovovitz","http://oed.com/search?searchType=dictionary&q=tamburitza","http://oed.com/search?searchType=dictionary&q=uvala","https://www.wikidata.org/wiki/Q9301","https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?iso_639_1=","//www.worldcat.org/oclc/33981055","//www.worldcat.org/oclc/51961066","//www.worldcat.org/oclc/3945869","//www.worldcat.org/oclc/52858529","https://archive.org/details/Postjugoslavische_Amtssprachenregelungen_Bernhard_Groeschel_2003","//www.worldcat.org/issn/0354-9259","http://www.vbs.rs/scripts/cobiss?command=DISPLAY&base=99999&rid=121971724&fmt=11&lani=sr","//lccn.loc.gov/2009473660","//www.worldcat.org/oclc/428012015","//openlibrary.org/works/OL15295665W","http://www.cobiss.si/scripts/cobiss?command=DISPLAY&base=cobib&rid=43144034&lani=EN&fmt=11","//www.worldcat.org/oclc/37959860","//openlibrary.org/works/OL2863538W","http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf","//lccn.loc.gov/2011520778","//www.worldcat.org/oclc/729837512","//openlibrary.org/works/OL15270636W","https://www.webcitation.org/690BiBe4T?url=http://bib.irb.hr/datoteka/475567.Jezik_i_nacionalizam.pdf","//www.worldcat.org/issn/0514-6143","//www.worldcat.org/oclc/61665869","//www.worldcat.org/oclc/243829127","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/slave_0080-2557_2002_num_74_2_6801","//www.worldcat.org/oclc/754204160","http://vbcg.vbcg.me/scripts/cobiss?ukaz=DISP&id=0446469545391868&rec=8&sid=9","http://vbcg.vbcg.me/scripts/cobiss?ukaz=DISP&id=0446469545391868&rec=2&sid=8","https://web.archive.org/web/20131005004814/http://archive.ethnologue.com/14/show_language.asp?code=SRC","https://web.archive.org/web/20131005010950/http://archive.ethnologue.com/15/show_family.asp?subid=90675","http://hjp.srce.hr/index.php?show=povijest&chapter=28-novosadski_dogovor","http://www.omniglot.com/writing/serbo-croat.htm","http://www.rferl.org/content/Serbian_Croatian_Bosnian_or_Montenegrin_Many_In_Balkans_Just_Call_It_Our_Language_/1497105.html","http://www.seelrc.org:8080/grammar/pdf/compgrammar_bcs.pdf","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX534927","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933260m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11933260m","https://d-nb.info/gnd/4054599-4","http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120199","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ph116263&CON_LNG=ENG"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":10494,"anchor":"Name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":16557,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early development","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":16572,"anchor":"Early_development"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gallery","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":23869,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern standardization","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":24411,"anchor":"Modern_standardization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"3","index":"6","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":37432,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"4","index":"7","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":40062,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"5","index":"8","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":44252,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"5.1","index":"9","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":44303,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":45788,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pitch accent","number":"5.3","index":"11","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":52018,"anchor":"Pitch_accent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Orthography","number":"6","index":"12","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":55242,"anchor":"Orthography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Writing systems","number":"6.1","index":"13","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":56528,"anchor":"Writing_systems"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dialects","number":"7","index":"14","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":61995,"anchor":"Dialects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Division by <i>jat</i> reflex","number":"7.1","index":"15","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":68228,"anchor":"Division_by_jat_reflex"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Present sociolinguistic situation","number":"8","index":"16","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":70461,"anchor":"Present_sociolinguistic_situation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Comparison with other pluricentric languages","number":"8.1","index":"17","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":70502,"anchor":"Comparison_with_other_pluricentric_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary names","number":"8.2","index":"18","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":77516,"anchor":"Contemporary_names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Views of linguists in the former Yugoslavia","number":"8.3","index":"19","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":80719,"anchor":"Views_of_linguists_in_the_former_Yugoslavia"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Serbian linguists","number":"8.3.1","index":"20","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":80772,"anchor":"Serbian_linguists"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Croatian linguists","number":"8.3.2","index":"21","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":81178,"anchor":"Croatian_linguists"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political connotations","number":"8.4","index":"22","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":98151,"anchor":"Political_connotations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Words of Serbo-Croatian origin","number":"9","index":"23","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":100999,"anchor":"Words_of_Serbo-Croatian_origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"24","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":101920,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"11","index":"25","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":102273,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"11.1","index":"26","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":102301,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"11.2","index":"27","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":102380,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"12","index":"28","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":102412,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"13","index":"29","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":107966,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"14","index":"30","fromtitle":"Serbo-Croatian","byteoffset":111117,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbo-Croatian","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeitschriftendatenbank","*":"de:Zeitschriftendatenbank"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/scr","*":"iso639-3:scr"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/scc","*":"iso639-3:scc"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/hbs","*":"iso639-3:hbs"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/bos","*":"iso639-3:bos"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/cnr","*":"iso639-3:cnr"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/hrv","*":"iso639-3:hrv"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/kjv","*":"iso639-3:kjv"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/srp","*":"iso639-3:srp"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/svm","*":"iso639-3:svm"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Angular_Glagolitic_letters","*":"commons:Category:Angular Glagolitic letters"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbo-Croatian_language","*":"commons:Category:Serbo-Croatian language"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Category:English_terms_derived_from_Serbo-Croatian","*":"wikt:Category:English terms derived from Serbo-Croatian"},{"prefix":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/","*":"sh:"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serbo-Croatian Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9301"}]}}