{"parse":{"title":"Valencian linguistic conflict","pageid":29791519,"revid":851179510,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Valencian linguistic conflict</b>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bodoque_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bodoque-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:0_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> also known as <b>Valencian sociolinguist conflict</b>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118-1\">&#91;1&#93;</a></sup> refers to the <a href=\"/wiki/Social_conflict\" title=\"Social conflict\">conflict</a> between the use of the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> and <a href=\"/wiki/Valencian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian language\">Valencian language</a> in <a href=\"/wiki/Land_of_Valencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Land of Valencia\">Valencia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Battle_of_Valencia\" title=\"Battle of Valencia\">Battle of Valencia</a> (1978\u20131982) the term was used to refer to a controversy about <a href=\"/wiki/Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian\" title=\"Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian\">the Valencian language</a> and its relationship with the other dialects of the <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan language</a>.<sup id=\"cite_ref-Bodoque_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bodoque-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\">&#91;6&#93;</a></sup> This discussion is considered to be secondary when compared to the Valencian language controversy, the institutional diminishment of the <a href=\"/wiki/Valencian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian language\">Valencian language</a> and the dominance of the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:0_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_linguistic_conflict&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Valencian sociolinguist <a href=\"/wiki/Rafael_Ninyoles_i_Monllor\" title=\"Rafael Ninyoles i Monllor\">Rafael Ninyoles i Monllor</a> coined the term <i>linguistic conflict</i> by the end of the 1960s<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\">&#91;6&#93;</a></sup> to refer to certain <a href=\"/wiki/Diglossia\" title=\"Diglossia\">diglossic</a> situations, such as the Valencian one.<sup id=\"cite_ref-:0_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In his late works, he described the process of the <a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">ongoing substitution of Valencian by Castilian</a> by social <a href=\"/wiki/Elite\" title=\"Elite\">elites</a> and the resulting loss of prestige of the <a href=\"/wiki/Vernacular\" title=\"Vernacular\">vernacular</a> language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_linguistic_conflict&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian\" title=\"Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian\">Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_linguistic_conflict&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 33em; -webkit-column-width: 33em; column-width: 33em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres20118_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPardines_&amp;_Torres2011\">Pardines &amp; Torres 2011</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cvc.gva.es/archivos/55.c.pdf\">Dictamen sobre la lengua del Consell Valenci\u00e0 de Cultura - Pleno extraordinario de 13 de julio de 1998</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bodoque-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bodoque_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bodoque_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www10.gencat.net/eapc_rld/revistes/revista.2011-10-20.2627839839/El_model_valencia_de_politica_linguistica_/ca\">El model valenci\u00e0 de pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160224030226/http://www10.gencat.net/eapc_rld/revistes/revista.2011-10-20.2627839839/El_model_valencia_de_politica_linguistica_/ca\">Archived</a> 2016-02-24 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <a href=\"/w/index.php?title=Anselm_Bodoque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anselm Bodoque (page does not exist)\">Anselm Bodoque</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/18/09_Pradilla.pdf\">La deriva estandarditzadora valenciana. Del secessionisme rupturista a l\u2019a\u00efllacionisme particularista</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rua.ua.es/dspace/bitstream/10045/36555/2/LENGUA_E_IDEOLOGIA_NACIONALISTA_EN_EL_CONFLICTO_CENTRO-PERIFERIA_RUA.pdf\">Lengua e ideolog\u00eda nacionalista en el conflicto centro-periferia. Apuntes sobre el caso espa\u00f1ol</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPardines_&amp;_Torres201119_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPardines_&amp;_Torres2011\">Pardines &amp; Torres 2011</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/28/05_Budig.pdf\">Comunidad ling\u00fc\u00edstica y conflicto ling\u00fc\u00edstico: revisi\u00f3n de unos t\u00e9rminos socioling\u00fc\u00edsticos respecto al discurso valenciano</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_linguistic_conflict&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Climent-Ferrando, Vicent: <i>\"El origen y la evoluci\u00f3n argumentativa del secesionismo ling\u00fc\u00edstico valenciano. Un an\u00e1lisis desde la transici\u00f3n hasta la actualidad.\"</i> - <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130606053534/http://www.ciemen.org/mercator/pdf/wp18-def-cat.pdf\">in catalan</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060309150055/http://www.ciemen.org/mercator/pdf/wp18-def-ang.pdf\">in english</a>.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pardines L\u00f3pez, Susanna; Torres, Nathalie (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionexe.org/documents/demos001.pdf\"><i>La pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica al Pa\u00eds Valenci\u00e0</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Fundaci\u00f3 Nexe. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-938315-4-7\" title=\"Special:BookSources/978-84-938315-4-7\">978-84-938315-4-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+pol%C3%ADtica+Ling%C3%BC%C3%ADstica+al+Pa%C3%ADs+Valenci%C3%A0&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3+Nexe.&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-84-938315-4-7&amp;rft.aulast=Pardines+L%C3%B3pez&amp;rft.aufirst=Susanna&amp;rft.au=Torres%2C+Nathalie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundacionexe.org%2Fdocuments%2Fdemos001.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AValencian+linguistic+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pradilla, Miguel \u00c1ngel (2004). <i>El laberint valenci\u00e0. Apunts per a una socioling\u00fc\u00edstica del conflicte</i>. Onada Edicions. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-933441-3-3\" title=\"Special:BookSources/84-933441-3-3\">84-933441-3-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+laberint+valenci%C3%A0.+Apunts+per+a+una+socioling%C3%BC%C3%ADstica+del+conflicte&amp;rft.pub=Onada+Edicions&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-933441-3-3&amp;rft.aulast=Pradilla&amp;rft.aufirst=Miguel+%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AValencian+linguistic+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1346\nCached time: 20180909154019\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.130 seconds\nPreprocessor visited node count: 338/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4893/2097152 bytes\nTemplate argument size: 125/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5274/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.045/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  110.628      1 -total\n 42.68%   47.215      2 Template:Cite_book\n 27.02%   29.890      7 Template:Sfn\n 25.83%   28.579      1 Template:Reflist\n  9.91%   10.962      1 Template:Webarchive\n  2.66%    2.943      1 Template:Main_other\n  1.80%    1.987      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29791519-0!canonical and timestamp 20180909154019 and revision id 851179510\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Conflicte_ling%C3%BC%C3%ADstic_valenci%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Conflicte ling\u00fc\u00edstic valenci\u00e0"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Conflicto_ling%C3%BC%C3%ADstico_valenciano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Conflicto ling\u00fc\u00edstico valenciano"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","*":"Catalan_language"},{"sortkey":"","*":"Linguistic_controversies"},{"sortkey":"","*":"Language_versus_dialect"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diglossia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elite"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Ninyoles i Monllor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernacular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Anselm Bodoque"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://cvc.gva.es/archivos/55.c.pdf","http://www10.gencat.net/eapc_rld/revistes/revista.2011-10-20.2627839839/El_model_valencia_de_politica_linguistica_/ca","https://web.archive.org/web/20160224030226/http://www10.gencat.net/eapc_rld/revistes/revista.2011-10-20.2627839839/El_model_valencia_de_politica_linguistica_/ca","http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/18/09_Pradilla.pdf","http://rua.ua.es/dspace/bitstream/10045/36555/2/LENGUA_E_IDEOLOGIA_NACIONALISTA_EN_EL_CONFLICTO_CENTRO-PERIFERIA_RUA.pdf","http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/28/05_Budig.pdf","https://web.archive.org/web/20130606053534/http://www.ciemen.org/mercator/pdf/wp18-def-cat.pdf","https://web.archive.org/web/20060309150055/http://www.ciemen.org/mercator/pdf/wp18-def-ang.pdf","http://www.fundacionexe.org/documents/demos001.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"1","index":"1","fromtitle":"Valencian_linguistic_conflict","byteoffset":2139,"anchor":"Origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Valencian_linguistic_conflict","byteoffset":2646,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Valencian_linguistic_conflict","byteoffset":2762,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Valencian_linguistic_conflict","byteoffset":2795,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Valencian linguistic conflict","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2379260"}]}}