{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gharda\u00efa","pageid":3968387,"revid":860178733,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">city in Tagharda\u00efat (seat), Algeria</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Gharda\u00efa</span><br /><span class=\"nickname\" lang=\"ar\"><span lang=\"ar\" title=\"Arabic language text\">\u063a\u0631\u062f\u0627\u064a\u0629</span> / Ta\u0263erdayt</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/City\" title=\"City\">city</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-weight:bold;\">\n<a href=\"/wiki/City\" title=\"City\">City</a> of Gharda\u00efa</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ghardaia.jpg\" class=\"image\" title=\"Panoramic view of Gharda\u00efa (Tagherdayt) with the dry bed of Wadi Mzab on the right side.\"><img alt=\"Panoramic view of Gharda\u00efa (Tagherdayt) with the dry bed of Wadi Mzab on the right side.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ghardaia.jpg/300px-Ghardaia.jpg\" width=\"300\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ghardaia.jpg/450px-Ghardaia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ghardaia.jpg/600px-Ghardaia.jpg 2x\" data-file-width=\"1981\" data-file-height=\"900\" /></a><div>Panoramic view of Gharda\u00efa (Tagherdayt) with the dry bed of Wadi Mzab on the right side.</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg\" class=\"image\" title=\"Location of the city of Tagharda\u00efat within Tagharda\u00efat Province\"><img alt=\"Location of the city of Tagharda\u00efat within Tagharda\u00efat Province\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg/180px-DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg.png\" width=\"180\" height=\"233\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg/270px-DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg/360px-DZ-47_Gharda%C3%AFa.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"830\" /></a><br /><small>Location of the <a href=\"/wiki/City\" title=\"City\">city</a> of Tagharda\u00efat within Tagharda\u00efat Province</small></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Algeria_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Gharda\u00efa is located in Algeria\"><img alt=\"Gharda\u00efa is located in Algeria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Algeria_location_map.svg/250px-Algeria_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"248\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Algeria_location_map.svg/375px-Algeria_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Algeria_location_map.svg/500px-Algeria_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1287\" data-file-height=\"1278\" /></a><div style=\"position:absolute;top:27.197%;left:59.086%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Gharda\u00efa\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Gharda\u00efa\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Gharda\u00efa</div></div></div></div><div><small>Location of Tagharda\u00efat within Algeria</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gharda%C3%AFa&amp;params=32_29_N_3_40_E_region:DZ-47_type:adm3rd\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">32\u00b029\u2032N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b040\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">32.483\u00b0N 3.667\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">32.483; 3.667</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gharda%C3%AFa&amp;params=32_29_N_3_40_E_region:DZ-47_type:adm3rd\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">32\u00b029\u2032N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b040\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">32.483\u00b0N 3.667\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">32.483; 3.667</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/23px-Flag_of_Algeria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/35px-Flag_of_Algeria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/45px-Flag_of_Algeria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Algeria\" title=\"Provinces of Algeria\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Gharda%C3%AFa_Province\" title=\"Gharda\u00efa Province\">Tagharda\u00efat</a> <b>(seat)</b></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Algeria\" title=\"Districts of Algeria\">District</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Gharda%C3%AFa_District\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gharda\u00efa District\">Tagharda\u00efat</a> <b>(coextensive)</b></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1048</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/People%27s_Municipal_Assembly\" title=\"People&#39;s Municipal Assembly\">PMA Seats</a></th><td>\n15</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n590&#160;km<sup>2</sup> (230&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n572&#160;m (1,877&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2008)<sup id=\"cite_ref-census2008_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-census2008-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n142,913</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n240/km<sup>2</sup> (630/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B01\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+01\">UTC+01</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_postal_codes_in_Algeria\" title=\"List of postal codes in Algeria\">Postal code</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">47000</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Office_of_National_Statistics_(Algeria)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Office of National Statistics (Algeria)\">ONS</a> code</th><td>\n4701</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e7dcc3;\"><b><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a></b></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Part of</th><td>\n<a href=\"/wiki/M%27Zab_Valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"M&#39;Zab Valley\">M'Zab Valley</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site#Selection_criteria\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">Criteria</a></th><td class=\"category\">\nCultural:&#160;(ii)(iii)(v)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Reference</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/188\">188</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Inscription</th><td>\n1982 <small>(6th <a href=\"/wiki/World_Heritage_Committee\" title=\"World Heritage Committee\">Session</a>)</small></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;\"><a href=\"/wiki/File:Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gharda\u00efa vue g\u00e9n\u00e9rale.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg/310px-Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg\" width=\"310\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg/465px-Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg/620px-Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg 2x\" data-file-width=\"1792\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gharda%C3%AFa_vue_g%C3%A9n%C3%A9rale.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p><b>Gharda\u00efa</b> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u063a\u0631\u062f\u0627\u064a\u0629</span>&#8206;, <a href=\"/wiki/Mozabite_language\" title=\"Mozabite language\">Mzab-Berber</a>: <b>Ta\u0263erdayt</b>) is the capital city of <a href=\"/wiki/Gharda%C3%AFa_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gharda\u00efa (province)\">Gharda\u00efa Province</a>, <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a>. The commune of Gharda\u00efa has a population of 93,423 according to the 2008 census,<sup id=\"cite_ref-census2008_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-census2008-1\">&#91;1&#93;</a></sup> up from 87,599 in 1998,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> with an annual growth rate of 0.7%.<sup id=\"cite_ref-census2008_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-census2008-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>It is located in northern-central Algeria in the <a href=\"/wiki/Sahara_Desert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sahara Desert\">Sahara Desert</a> and lies along the left bank of the <a href=\"/wiki/Wadi\" title=\"Wadi\">Wadi</a> Mzab. The <a href=\"/wiki/M%27zab\" title=\"M&#39;zab\">M'zab valley</a> in the Gharda\u00efa Province (Wilaya) was inscribed under the <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> <a href=\"/wiki/World_Heritage_List\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage List\">World Heritage List</a> in 1982, as a cultural property evaluated under the criteria II (for its settlement affecting urban planning even to the present century), III (for its <a href=\"/wiki/Ibadi\" title=\"Ibadi\">Ibadi</a> cultural values), and V (a settlement culture which has prevailed to the present century).<sup id=\"cite_ref-Unesco_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Valley_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Valley-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Gharda\u00efa is part of a <a href=\"/wiki/Pentapolis\" title=\"Pentapolis\">pentapolis</a>, a hilltop city amongst four others, built almost a thousand years ago in the M\u2019Zab valley. It was founded by the <a href=\"/wiki/Mozabite_people\" title=\"Mozabite people\">Mozabites</a>, a Muslim Ibadi sect of non-Arabic Muslims, including the <a href=\"/wiki/Berbers\" title=\"Berbers\">Berbers</a>.<sup id=\"cite_ref-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-world_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-world-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p><p>It is a major centre of date production and the manufacture of rugs and cloths.<sup id=\"cite_ref-Harris_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Harris-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Divided into three walled sectors, it is a fortified town. At the centre is the historical M\u02bezabite area, with a pyramid-style mosque and an arcaded square.<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Distinctive white, pink, and red houses, made of sand, clay and gypsum,<sup id=\"cite_ref-Tilouine_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tilouine-9\">&#91;9&#93;</a></sup> rise in terraces and arcades.<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> \n</p><p>In her 1963 book, <i>La force des choses</i> the  <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialist philosopher</a> <a href=\"/wiki/Simone_de_Beauvoir\" title=\"Simone de Beauvoir\">Simone de Beauvoir</a> described Gharda\u00efa as \"a Cubist painting beautifully constructed\".<sup id=\"cite_ref-Tilouine_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tilouine-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Hydrology\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Hydrology</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Layout_and_architecture\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Layout and architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Festivals\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Festivals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Transportation\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Transportation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Localities\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Localities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Notable_people_from_Gharda\u00efa\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notable people from Gharda\u00efa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name of Gharda\u00efa has its origins in a female saint named <a href=\"/wiki/Da%C3%AFa\" title=\"Da\u00efa\">Da\u00efa</a> who lived in a cave (gh\u0101r) in the area before it blossomed into a town inhabited by <a href=\"/wiki/Ibadite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibadite\">Ibadite</a> Muslims who came to escape persecution from Fatimite Muslims in the north.<sup id=\"cite_ref-Harris_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Harris-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Britannica_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Alternatively, Gharda\u00efa's name may be derived from the Tamazight word Tagherdayt (\u2d5f\u2d30\u2d33\u2d40\u2d3b\u2d54\u2d37\u2d30\u2d62\u2d5c) meaning <i>the castle</i>, although there is no reliable sourcing to confirm this.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The M'Zab valley, in <a href=\"/wiki/Limestone\" title=\"Limestone\">limestone</a> <a href=\"/wiki/Plateau\" title=\"Plateau\">plateau</a>, as inscribed under the UNESCO Heritage List, is a unique conglomeration of five cities confined in area of 75&#160;km\u00b2 situated 600&#160;km to the south of <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a>, the capital of Algeria. \n</p><p>Original architecture of the semi desert valley is dated to early 11th century ascribed to the <a href=\"/wiki/Ibadi\" title=\"Ibadi\">Ibadis</a> with their cultural identity originally traced to the <a href=\"/wiki/Maghreb\" title=\"Maghreb\">Maghreb</a> who had their capital at Tahert as an Ibadi Kingdom. They were forced to leave Tahert consequent to a devastating fire in 909 (it is reported that destruction was caused by the founder of the (Shi'ite) <a href=\"/wiki/Fatimid_Dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fatimid Dynasty\">Fatimid Dynasty</a><sup id=\"cite_ref-world_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-world-6\">&#91;6&#93;</a></sup>). They first moved to Sedrata and finally to M'Zab valley. They settled in five fortified villages located on rocky outcrops, known locally as \u201cKosars\u201d, although they could have lived in one larger village encompassing all the five, which were planned with meticulous details to precise layouts defined by set principles of community living within a defensive environment.\n</p><p>Each village was planned in diverse topography comprising a small island, a ridge, a hilltop, a peak and a recess. The villages were fortified in such a manner that they were inaccessible to the nomadic groups. The five villages set up with identical planning concepts were Gharda\u00efa, Melika, Beni Isguen, Bou Noura and El Atteuf. The identical \u201cminiature citadels\u201d as they are termed had each their own mosque with minaret functioning as watch towers, houses built around the mosque in concentric circles and surrounded by a high walls (extending up to the ramparts). which together gave the feel of a fortress to each village. The mosque also provided for storage of grains and arms for defence.<sup id=\"cite_ref-Unesco_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Valley_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Valley-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-world_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-world-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p><p>However, during the summer season as they migrated to a \"citadel\" outside the fortified villages, in an informal setting of artificial palm grove, a <a href=\"/wiki/Cemetery\" title=\"Cemetery\">cemetery</a> and a mosque].<sup id=\"cite_ref-world_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-world-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;\"><a href=\"/wiki/File:Gharda%C3%AFa_commune_map.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Gharda%C3%AFa_commune_map.png/310px-Gharda%C3%AFa_commune_map.png\" width=\"310\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Gharda%C3%AFa_commune_map.png/465px-Gharda%C3%AFa_commune_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Gharda%C3%AFa_commune_map.png/620px-Gharda%C3%AFa_commune_map.png 2x\" data-file-width=\"1042\" data-file-height=\"673\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gharda%C3%AFa_commune_map.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of major settlements within the province of Gharda\u00efa</div></div></div>\n<p>The city is located within the <a href=\"/wiki/Sahara_Desert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sahara Desert\">Sahara Desert</a> in northern-central Algeria. The <a href=\"/wiki/Gharda%C3%AFa_Province\" title=\"Gharda\u00efa Province\">Gharda\u00efa Province</a> is divided into 13 <a href=\"/wiki/Communes_of_Algeria\" title=\"Communes of Algeria\"><i>communes</i></a> or municipalities, which includes the Gharda\u00efa municipality. It is bordered by Ouargla and El Bayadh Wilayas. It is nestled in the <a href=\"/wiki/M%27zab\" title=\"M&#39;zab\">M'zab</a> valley, lying on the left bank of the <a href=\"/w/index.php?title=Wadi_Mzab&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wadi Mzab (page does not exist)\">Wadi Mzab</a>, which is commonly dry throughout the year. The commune of Gharda\u00efa now covers an area of 590&#160;km<sup>2</sup> (230&#160;sq&#160;mi) and includes a number of suburbs, towns and villages in addition to Gharda\u00efa. Suburb settlements include <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9lika&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e9lika (page does not exist)\">M\u00e9lika</a>, <a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9ni_Isguen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9ni Isguen (page does not exist)\">B\u00e9ni Isguen</a>, <a href=\"/wiki/Bounoura\" title=\"Bounoura\">Bounoura</a> (Has Bunur) and <a href=\"/wiki/El_Atteuf\" title=\"El Atteuf\">El Atteuf</a> (Tadjnint), all of which lie to the southeast of Gharda\u00efa city and the ancient <a href=\"/wiki/Ksar\" title=\"Ksar\">ksar</a> of <a href=\"/wiki/Metlili\" title=\"Metlili\">Metlili-Chaamba</a> or Metlili which lies 42&#160;km (26&#160;mi) to the southwest.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Outside of the Mzab valley, <a href=\"/wiki/Berriane\" title=\"Berriane\">Berriane</a> (Has Ibergane) and <a href=\"/wiki/El_Guerrara\" title=\"El Guerrara\">El Guerrara</a> (Iguerraren) are towns of note, the first 45&#160;km (28&#160;mi) to the north, and the second 110&#160;km (68&#160;mi) to the northeast.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hydrology\">Hydrology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Hydrology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gharda\u00efa's ancient water distribution system was devised by the Mozabites, keeping in view the ephemeral flows of its oueds (rivers). Realising the preciousness of this natural resource, the Mozabites developed a unique hydraulic system of underground tunnels to harvest rainwater and divert it to the oases. They have an equitable water distribution to all gardens and also maintain good flood protection measures.<sup id=\"cite_ref-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The water supply is accessed in a number of ways through an incredible irrigation system that distributes water from many wells.<sup id=\"cite_ref-Tilouine_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tilouine-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Well drilling occurs to a depth ranging from 350&#160;ft (110&#160;m) to 500&#160;ft (150&#160;m), then drawing the water from the <a href=\"/wiki/Albian\" title=\"Albian\">Albian</a> fossil groundwater continental infill whose reserves are estimated at 1.5 trillion m<sup>3</sup>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gharda\u00efa has a <a href=\"/wiki/Hot_desert_climate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hot desert climate\">hot desert climate</a> (<a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen climate classification</a> <i>BWh</i>), with extremely hot summers and mild winters. The region is marked by large temperature differences between day and night, and summer and winter ranging from lows of 5&#160;\u00b0C (41&#160;\u00b0F)  to highs of 46&#160;\u00b0C (114.8&#160;\u00b0F). The prevailing winds of summer are extremely hot, extremely dry and strong and those of winter are warm and dry. Sandstorms generally occur from March to May. In October 2008, Gharda\u00efa was severely affected by flooding due to heavy rain.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Gharda\u00efa\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFAD5C; color:#000000;\">16.3<br /> (61.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9B37; color:#000000;\">19.0<br /> (66.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8409; color:#000000;\">22.3<br /> (72.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6700; color:#000000;\">26.5<br /> (79.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4400; color:#000000;\">31.5<br /> (88.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1D00; color:#000000;\">37.2<br /> (99)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0700; color:#FFFFFF;\">40.4<br /> (104.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0B00; color:#FFFFFF;\">39.8<br /> (103.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3000; color:#000000;\">34.5<br /> (94.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5B00; color:#000000;\">28.2<br /> (82.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8B17; color:#000000;\">21.3<br /> (70.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA64E; color:#000000;\">17.3<br /> (63.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5D00; color:#000000; border-left-width:medium\">27.9<br /> (82.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFD2A6; color:#000000;\">10.9<br /> (51.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC387; color:#000000;\">13.2<br /> (55.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAD5C; color:#000000;\">16.3<br /> (61.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9327; color:#000000;\">20.1<br /> (68.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7100; color:#000000;\">25.0<br /> (77)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4C00; color:#000000;\">30.4<br /> (86.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3700; color:#000000;\">33.5<br /> (92.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3900; color:#000000;\">33.1<br /> (91.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5A00; color:#000000;\">28.3<br /> (82.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8308; color:#000000;\">22.4<br /> (72.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB061; color:#000000;\">15.9<br /> (60.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCB97; color:#000000;\">12.0<br /> (53.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8710; color:#000000; border-left-width:medium\">21.8<br /> (71.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFF8F1; color:#000000;\">5.5<br /> (41.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEBD7; color:#000000;\">7.4<br /> (45.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD7B0; color:#000000;\">10.2<br /> (50.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC081; color:#000000;\">13.6<br /> (56.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9F3F; color:#000000;\">18.4<br /> (65.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7B00; color:#000000;\">23.6<br /> (74.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6700; color:#000000;\">26.5<br /> (79.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6800; color:#000000;\">26.4<br /> (79.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF850C; color:#000000;\">22.1<br /> (71.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAB58; color:#000000;\">16.6<br /> (61.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD5AC; color:#000000;\">10.5<br /> (50.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEFE0; color:#000000;\">6.7<br /> (44.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB266; color:#000000; border-left-width:medium\">15.6<br /> (60.1)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #F2FFF2; color:#000000;\">8.2<br /> (0.323)\n</td>\n<td style=\"background: #F7FFF7; color:#000000;\">4.8<br /> (0.189)\n</td>\n<td style=\"background: #F2FFF2; color:#000000;\">8.7<br /> (0.343)\n</td>\n<td style=\"background: #F4FFF4; color:#000000;\">6.8<br /> (0.268)\n</td>\n<td style=\"background: #F9FFF9; color:#000000;\">4.0<br /> (0.157)\n</td>\n<td style=\"background: #FBFFFB; color:#000000;\">2.5<br /> (0.098)\n</td>\n<td style=\"background: #FDFFFD; color:#000000;\">0.7<br /> (0.028)\n</td>\n<td style=\"background: #FAFFFA; color:#000000;\">3.1<br /> (0.122)\n</td>\n<td style=\"background: #EDFFED; color:#000000;\">11.4<br /> (0.449)\n</td>\n<td style=\"background: #F4FFF4; color:#000000;\">7.3<br /> (0.287)\n</td>\n<td style=\"background: #ECFFEC; color:#000000;\">12.1<br /> (0.476)\n</td>\n<td style=\"background: #F6FFF6; color:#000000;\">5.4<br /> (0.213)\n</td>\n<td style=\"background: #F5FFF5; color:#000000; border-left-width:medium\">75.0<br /> (2.953)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days <span style=\"font-size:90%;\" class=\"nowrap\">(\u2265 0.1 mm)</span>\n</th>\n<td style=\"background: #DEDEFF; color:#000000;\">2.6\n</td>\n<td style=\"background: #E7E7FF; color:#000000;\">1.7\n</td>\n<td style=\"background: #E0E0FF; color:#000000;\">2.5\n</td>\n<td style=\"background: #E9E9FF; color:#000000;\">1.7\n</td>\n<td style=\"background: #E8E8FF; color:#000000;\">1.8\n</td>\n<td style=\"background: #EDEDFF; color:#000000;\">1.4\n</td>\n<td style=\"background: #F5F5FF; color:#000000;\">0.8\n</td>\n<td style=\"background: #F1F1FF; color:#000000;\">1.1\n</td>\n<td style=\"background: #DBDBFF; color:#000000;\">2.8\n</td>\n<td style=\"background: #E1E1FF; color:#000000;\">2.4\n</td>\n<td style=\"background: #DBDBFF; color:#000000;\">2.8\n</td>\n<td style=\"background: #E6E6FF; color:#000000;\">2.0\n</td>\n<td style=\"background: #E6E6FF; color:#000000; border-left-width:medium\">23.6\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> (%)\n</th>\n<td style=\"background: #2E2EFF; color:#FFFFFF;\">54.4\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">45.0\n</td>\n<td style=\"background: #6666FF; color:#000000;\">39.8\n</td>\n<td style=\"background: #7878FF; color:#000000;\">35.1\n</td>\n<td style=\"background: #8A8AFF; color:#000000;\">30.5\n</td>\n<td style=\"background: #9B9BFF; color:#000000;\">25.9\n</td>\n<td style=\"background: #A9A9FF; color:#000000;\">22.3\n</td>\n<td style=\"background: #9B9BFF; color:#000000;\">25.9\n</td>\n<td style=\"background: #7171FF; color:#000000;\">36.9\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">45.0\n</td>\n<td style=\"background: #3E3EFF; color:#FFFFFF;\">50.2\n</td>\n<td style=\"background: #2D2DFF; color:#FFFFFF;\">54.7\n</td>\n<td style=\"background: #6A6AFF; color:#000000; border-left-width:medium\">38.8\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: <a href=\"/wiki/World_Meteorological_Organization\" title=\"World Meteorological Organization\">World Meteorological Organization</a> (average temperatures and precipitation, 1976\u20132005)<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-climatebase_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-climatebase-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Layout_and_architecture\">Layout and architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Layout and architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The unique layout of the Gharda\u00efa village is dictated by the rocky terrain of the region. Apart from the mosques and the housing pattern layout, with the mosque at the top of the hill, and the houses laid in labyrinthine alleyways, there is also a large market centre. The houses in particular are oriented in such a way that it admits sunlight into every as they strongly believe: \"Inhabitants of the house where sun comes in will never see a doctor\". Chimneys are also set in such a way that they do not encroach upon the comfort of neighbours.<sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Ghardaia01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Ghardaia01.jpg/260px-Ghardaia01.jpg\" width=\"260\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Ghardaia01.jpg/390px-Ghardaia01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Ghardaia01.jpg/520px-Ghardaia01.jpg 2x\" data-file-width=\"3375\" data-file-height=\"2196\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ghardaia01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Market on the main square of Gharda\u00efa (1970)</div></div></div>\n<p>Gharda\u00efa is a major centre of date production, with nearly 60,000 palm trees producing dates. The wood of dead palms is used to make house roofs; live trees are not killed as they are considered living beings that sustain the inhabitants.<sup id=\"cite_ref-Tilouine_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tilouine-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Another important industry is the manufacture of rugs and cloths.<sup id=\"cite_ref-Harris_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Harris-7\">&#91;7&#93;</a></sup> \n</p><p>Metlili-Chaamba is known for its \"Deglet Nour\" dates and its camel hair products. One important aspect of the social life and economic values of the people of the region is that begging and theft are non-existent in the community. The society is close-knit, and all aspects of economy and social customs are dictated by the community.<sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The residents have preserved the original medieval architecture remarkably well; the valley of which it forms being a part of an official <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a>. The Medabian quarter lies to the northwest. The military compound and hospital are located in the southern area.<sup id=\"cite_ref-Britannica_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-8\">&#91;8&#93;</a></sup> It is given the epithet \"the pearl of the oasis\" and is as one of the most important tourist regions for its ancient cultural heritage in southern Algeria. Apart from the tourism interests, the Wilaya of Gharda\u00efa also draws anthropologists, architects, researchers and historians to explore its rich cultural, anthropological and architectural uniqueness.<sup id=\"cite_ref-Oasis_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oasis-16\">&#91;16&#93;</a></sup> An interesting aspect of their community welfare is the fact that they follow the rules of governance diligently and also contribute to the maintenance and care of the community. Mozabites in the light of their rigid approach in negotiations, dominate the financial sector, particularly in banking and wholesale sectors They also have their own mosque, cemetery, recreation and sporting activities. They have a patriarchal system of social inheritance. Another unique feature among the Mozabites is that right from birth a \u201cMozabite is looked after by the community for education, work, marriage, and the building of a home. Touiza (groups of volunteers) are organised for building houses.\u201d<sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\nThe Wilaya of Gharda\u00efa is also well known for its Weaving, Dinanderie D'art, basketry, pottery and carpet weaving (tapestry). The rugs of the area so popular that every year the \"National Day Of Rugs\" is held in March.<sup id=\"cite_ref-Oasis_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oasis-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The Mozabites of Gharda\u00efa have their distinct identity of traditional costume of <i><a href=\"/wiki/Saroual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saroual\">saroual</a> loubia</i> (baggy trousers) and <i>ch\u00e9chia</i> (head gear).<sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Festivals\">Festivals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Festivals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg/260px-Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg\" width=\"260\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg/390px-Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg/520px-Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"851\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mzab_Gharda%C3%AFa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Local <a href=\"/wiki/Berber_(etymology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berber (etymology)\">berber</a> architecture</div></div></div>\n<p>Every spring, the commune of Metlili-Chaamba, 31.3&#160;km (19.4&#160;mi) from Gharda\u00efa, celebrates the \"Day mehr\" when people from all over the country attend and participate in a camel race.\n</p><p>In March and April, a carpet festival provides an opportunity for celebration, competition, as well as sales.<sup id=\"cite_ref-Ham,_p._158_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ham,_p._158-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gharda\u00efa is the traditional heart of the <a href=\"/wiki/M%27zab\" title=\"M&#39;zab\">M'zab</a> valley and home of the <a href=\"/wiki/Ibadi\" title=\"Ibadi\">Ibadi</a> religious sect in Algeria. As a religious Muslim sect, they do not subscribe to the doctrine of <a href=\"/wiki/Sunnism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sunnism\">Sunnism</a> and <a href=\"/wiki/Shi%27ism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shi&#39;ism\">Shi'ism</a>.<sup id=\"cite_ref-world_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-world-6\">&#91;6&#93;</a></sup> They practice a different way of praying, worshipping of God, and designing mosques compared to <a href=\"/wiki/Maliki\" title=\"Maliki\">Malikis</a>, the majority of Algerians.<sup id=\"cite_ref-Mozambite_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mozambite-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The wastage of water, and more generally any gift of land, is considered a sin.<sup id=\"cite_ref-Tilouine_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tilouine-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The Gharda\u00efa Mosque, built in the 10th century, is of <a href=\"/wiki/Moorish_architecture\" title=\"Moorish architecture\">Moorish architecture</a> style. Its tower, simple and elegant, includes a large portal at the top of the shaft, the design of which provides for ventilation flow.<sup id=\"cite_ref-glasssteelandstone_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-glasssteelandstone-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/White_Fathers\" title=\"White Fathers\">White Fathers</a>, a <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> missionary society, live in a <a href=\"/wiki/Hermitage_(religious_retreat)\" title=\"Hermitage (religious retreat)\">hermitage</a> near the old city, and have a collection of books on the Sahara.<sup id=\"cite_ref-Ham,_p._158_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ham,_p._158-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Pro-cathedral\" title=\"Pro-cathedral\">pro-cathedral</a> still testifies to the time when it was the seat from 1901 successively of the <a href=\"/wiki/Apostolic_Prefecture_of_Gharda%C3%AFa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Prefecture of Gharda\u00efa\">Apostolic Prefecture of Gharda\u00efa</a>, renamed as Apostolic Prefecture of Gharda\u00efa in the Sahara, in 1948 promoted to <a href=\"/wiki/Apostolic_Vicariate_of_Gharda%C3%AFa_in_the_Sahara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apostolic Vicariate of Gharda\u00efa in the Sahara\">Apostolic Vicariate of Gharda\u00efa in the Sahara</a>, which in 1955 was promoted to the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Laghouat\" title=\"Roman Catholic Diocese of Laghouat\">Roman Catholic Diocese of Laghouat</a> (where the cathedral is meanwhile secularized; still exempt).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>6.5% of the population has a tertiary education, and another 18.2% has completed secondary education.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The overall literacy rate is 87.4%, and is 93.2% among males and 81.5% among females.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transportation\">Transportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Transportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is served by <a href=\"/wiki/Noum%C3%A9rat_-_Moufdi_Zakaria_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Noum\u00e9rat - Moufdi Zakaria Airport\">Noum\u00e9rat - Moufdi Zakaria Airport</a> (or simply <i>Gharda\u00efa <a href=\"/wiki/Airport\" title=\"Airport\">airport</a></i>). There is also a bus station.<sup id=\"cite_ref-el-annabi_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el-annabi-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The airport is named after famous Algerian writer <a href=\"/wiki/Moufdi_Zakaria\" title=\"Moufdi Zakaria\">Moufdi Zakaria</a>, who was born in Gharda\u00efa.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Localities\">Localities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Localities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The commune of Gharda\u00efa is composed of nine localities:<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li>Ville de Gharda\u00efa</li>\n<li>Melika (At M'lichet)</li>\n<li>Theniet El Mekhn\u00e8ze</li>\n<li>Chikh El Hadj Mohammed Hadj Messaoud</li>\n<li>Belghannem</li>\n<li>Chikh Bab Sa\u00e2d</li>\n<li>El Ghabet</li>\n<li>Chikh baba ou l'djemma</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"Notable_people_from_Gharda.C3.AFa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people_from_Gharda\u00efa\">Notable people from Gharda\u00efa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Notable people from Gharda\u00efa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Moufdi_Zakaria\" title=\"Moufdi Zakaria\">Moufdi Zakaria</a>, Mozabite poet from At izjen Beni isgen, authored the national anthem</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cheikh_Bayoud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cheikh Bayoud (page does not exist)\">Cheikh Bayoud</a>, Mozabite leader of the reformist mouvment in the south.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mokhtar_Belmokhtar\" title=\"Mokhtar Belmokhtar\">Mokhtar Belmokhtar</a>, Algerian former military commander of al-Mulathameen (The Masked Brigade).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:802px;\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_de_Ghardaia,_Alg%C3%A9rie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Panorama_de_Ghardaia%2C_Alg%C3%A9rie.jpg/800px-Panorama_de_Ghardaia%2C_Alg%C3%A9rie.jpg\" width=\"800\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cd/Panorama_de_Ghardaia%2C_Alg%C3%A9rie.jpg 1.5x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"251\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_de_Ghardaia,_Alg%C3%A9rie.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Panorama of Gharda\u00efa</div></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gharda%C3%AFa&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-census2008-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-census2008_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-census2008_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-census2008_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130516131832/http://www.ons.dz/collections/w47_p1.pdf\">\"Population: Ghardaia Wilaya\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Office National des Statistiques Alg\u00e9rie. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ons.dz/collections/w47_p1.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Population%3A+Ghardaia+Wilaya&amp;rft.pub=Office+National+des+Statistiques+Alg%C3%A9rie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ons.dz%2Fcollections%2Fw47_p1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.statoids.com/ydz.html\">\"Algeria Communes\"</a>. Statoids<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Algeria+Communes&amp;rft.pub=Statoids&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.statoids.com%2Fydz.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Unesco-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Unesco_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Unesco_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/188\">\"M'Zab Valley\"</a>. Unesco.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%27Zab+Valley&amp;rft.pub=Unesco.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Fen%2Flist%2F188&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Valley-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Valley_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Valley_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/archive/advisory_body_evaluation/188.pdf\">\"The Mazab valley: Evaluation Report\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. Unesco.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Mazab+valley%3A+Evaluation+Report&amp;rft.pub=Unesco.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Farchive%2Fadvisory_body_evaluation%2F188.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ham_&amp;_Luckham_&amp;_Sattin_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ham, Anthony; Luckham, Nana; Sattin, Anthony (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0hh0YF79430C&amp;pg=PA153\"><i>Algeria</i></a>. Lonely Planet. p.&#160;153. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-74179-099-9\" title=\"Special:BookSources/1-74179-099-9\">1-74179-099-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Algeria&amp;rft.pages=153&amp;rft.pub=Lonely+Planet&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=1-74179-099-9&amp;rft.aulast=Ham&amp;rft.aufirst=Anthony&amp;rft.au=Luckham%2C+Nana&amp;rft.au=Sattin%2C+Anthony&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0hh0YF79430C%26pg%3DPA153&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-world-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-world_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-world_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-world_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-world_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-world_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ovpm.org/en/algeria/ghardaia\">\"Gharda\u00efa, Algeria\"</a>. Organization of World Heritage Sites<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gharda%C3%AFa%2C+Algeria&amp;rft.pub=Organization+of+World+Heritage+Sites&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ovpm.org%2Fen%2Falgeria%2Fghardaia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Harris-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Harris_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Harris_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Harris_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Harris, Nathanuel (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=XFp0mcwO_9YC&amp;pg=PA33\"><i>Atlas of the world's deserts</i></a>. Taylor &amp; Francis. p.&#160;33. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57958-310-5\" title=\"Special:BookSources/1-57958-310-5\">1-57958-310-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Atlas+of+the+world%27s+deserts&amp;rft.pages=33&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=1-57958-310-5&amp;rft.au=Harris%2C+Nathanuel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DXFp0mcwO_9YC%26pg%3DPA33&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Britannica-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/232469/Ghardaia\">\"Ghardaia\"</a>. <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 11,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ghardaia&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2FEBchecked%2Ftopic%2F232469%2FGhardaia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tilouine-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tilouine_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tilouine_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tilouine_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tilouine_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tilouine_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tilouine, Joan (6 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.apaj.org/textes/2009/joan-tilouine-oasis-de-ghardaia-la-richesse-du-secret/\">\"Oasis de Gharda\u00efa, la richesse du secret\"</a>. <i>voyages.liberation.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=voyages.liberation.fr&amp;rft.atitle=Oasis+de+Gharda%C3%AFa%2C+la+richesse+du+secret&amp;rft.date=2017-11-06&amp;rft.aulast=Tilouine&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.apaj.org%2Ftextes%2F2009%2Fjoan-tilouine-oasis-de-ghardaia-la-richesse-du-secret%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation map\"><i><a href=\"/wiki/Google_Maps\" title=\"Google Maps\">Google Maps</a></i> (Map). Google.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Google+Maps&amp;rft.pub=Google&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation map\"><i><a href=\"/wiki/Bing_Maps\" title=\"Bing Maps\">Bing Maps</a></i> (Map). <a href=\"/wiki/Microsoft\" title=\"Microsoft\">Microsoft</a> and <a href=\"/wiki/Harris_Corporation\" title=\"Harris Corporation\">Harris Corporation</a> Earthstar Geographics LLC.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bing+Maps&amp;rft.pub=Microsoft+and+Harris+Corporation+Earthstar+Geographics+LLC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mozambite-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mozambite_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121220045347/http://www.magharebia.com:80/cocoon/awi/xhtml1/en_GB/features/awi/reportage/2006/09/29/reportage-01\">\"Gharda\u00efa remains unchanged as major centre of Mozabite life\"</a>. Magharebia. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magharebia.com/cocoon/awi/xhtml1/en_GB/features/awi/reportage/2006/09/29/reportage-01\">the original</a> on December 20, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gharda%C3%AFa+remains+unchanged+as+major+centre+of+Mozabite+life&amp;rft.pub=Magharebia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magharebia.com%2Fcocoon%2Fawi%2Fxhtml1%2Fen_GB%2Ffeatures%2Fawi%2Freportage%2F2006%2F09%2F29%2Freportage-01&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/7648355.stm\">\"Deadly floods hit Algerian oasis\"</a>. BBC News<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Deadly+floods+hit+Algerian+oasis&amp;rft.pub=BBC+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Fafrica%2F7648355.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://worldweather.wmo.int/en/city.html?cityId=1360\">\"World Weather Information Service\u2013Ghardaia\"</a>. World Meteorological Organization<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Weather+Information+Service%E2%80%93Ghardaia&amp;rft.pub=World+Meteorological+Organization&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fworldweather.wmo.int%2Fen%2Fcity.html%3FcityId%3D1360&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-climatebase-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-climatebase_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://climatebase.ru/station/60566/?lang=en\">\"Ghardaia, Algeria\"</a>. Climatebase.ru<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ghardaia%2C+Algeria&amp;rft.pub=Climatebase.ru&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fclimatebase.ru%2Fstation%2F60566%2F%3Flang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oasis-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Oasis_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oasis_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://translate.google.co.in/translate?hl=en&amp;sl=fr&amp;u=http://www.dtw-ghardaia.com/&amp;ei=UrzcTJ_pFYrIuAOZidWQCg&amp;sa=X&amp;oi=translate&amp;ct=result&amp;resnum=15&amp;ved=0CG4Q7gEwDg&amp;prev=/search%3Fq%3DGharda%25C3%25AFa%26hl%3Den%26client%3Dfirefox-a%26hs%3DGbl%26sa%3DG%26rls%3Dorg.mozilla:en-US:official%26channel%3Ds%26prmd%3Dvinm\">\"Ghardaia, la perle des oasis\"</a>. Ministry of Tourism<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ghardaia%2C+la+perle+des+oasis&amp;rft.pub=Ministry+of+Tourism&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftranslate.google.co.in%2Ftranslate%3Fhl%3Den%26sl%3Dfr%26u%3Dhttp%3A%2F%2Fwww.dtw-ghardaia.com%2F%26ei%3DUrzcTJ_pFYrIuAOZidWQCg%26sa%3DX%26oi%3Dtranslate%26ct%3Dresult%26resnum%3D15%26ved%3D0CG4Q7gEwDg%26prev%3D%2Fsearch%253Fq%253DGharda%2525C3%2525AFa%2526hl%253Den%2526client%253Dfirefox-a%2526hs%253DGbl%2526sa%253DG%2526rls%253Dorg.mozilla%3Aen-US%3Aofficial%2526channel%253Ds%2526prmd%253Dvinm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ham,_p._158-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ham,_p._158_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ham,_p._158_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ham, p. 158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-glasssteelandstone-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-glasssteelandstone_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100115215825/http://glasssteelandstone.com/BuildingDetail/7.php\">\"Gharda\u00efa Mosque\"</a>. glasssteelandstone.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glasssteelandstone.com/BuildingDetail/7.php\">the original</a> on 15 January 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gharda%C3%AFa+Mosque&amp;rft.pub=glasssteelandstone.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glasssteelandstone.com%2FBuildingDetail%2F7.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130516131702/http://www.ons.dz/collections/w47_p6.pdf\">\"Structure relative de la population r\u00e9sidente des m\u00e9nages ordinaires et collectifs \u00e2g\u00e9e de 6 ans et plus selon le niveau d'instruction et la commune de r\u00e9sidence\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Office National des Statistiques Alg\u00e9rie. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ons.dz/collections/w47_p6.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Structure+relative+de+la+population+r%C3%A9sidente+des+m%C3%A9nages+ordinaires+et+collectifs+%C3%A2g%C3%A9e+de+6+ans+et+plus+selon+le+niveau+d%27instruction+et+la+commune+de+r%C3%A9sidence.&amp;rft.pub=Office+National+des+Statistiques+Alg%C3%A9rie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ons.dz%2Fcollections%2Fw47_p6.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130516131804/http://www.ons.dz/collections/w47_p10.pdf\">\"Taux d'analphab\u00e9tisme et taux d'alphab\u00e9tisation de la population \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus, selon le sexe et la commune de r\u00e9sidence\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Office National des Statistiques Alg\u00e9rie. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ons.dz/collections/w47_p10.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Taux+d%27analphab%C3%A9tisme+et+taux+d%27alphab%C3%A9tisation+de+la+population+%C3%A2g%C3%A9e+de+15+ans+et+plus%2C+selon+le+sexe+et+la+commune+de+r%C3%A9sidence+.&amp;rft.pub=Office+National+des+Statistiques+Alg%C3%A9rie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ons.dz%2Fcollections%2Fw47_p10.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-el-annabi-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-el-annabi_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.el-annabi.com/algerie/wilaya/ghardaia.htm\">\"Ghardaia\"</a>. <i>el-annabi.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=el-annabi.com&amp;rft.atitle=Ghardaia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.el-annabi.com%2Falgerie%2Fwilaya%2Fghardaia.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110605183219/http://www.joradp.dz/JO8499/1984/067/FP1578.pdf\">\"D\u00e9cret n\u00b0 84-365, fixant la composition, la consistance et les limites territoriale des communes. Wilaya d'El Oued\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Journal officiel de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne. 19 December 1984. p.&#160;1578. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.joradp.dz/JO8499/1984/067/FP1578.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 5 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=D%C3%A9cret+n%C2%B0+84-365%2C+fixant+la+composition%2C+la+consistance+et+les+limites+territoriale+des+communes.+Wilaya+d%27El+Oued&amp;rft.pages=1578&amp;rft.pub=Journal+officiel+de+la+R%C3%A9publique+Alg%C3%A9rienne&amp;rft.date=1984-12-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.joradp.dz%2FJO8499%2F1984%2F067%2FFP1578.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGharda%C3%AFa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gharda%C3%AFa\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Gharda\u00efa\">Gharda\u00efa</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Places_adjacent_to_Gharda\u00efa\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Places_adjacent_to_Gharda\u00efa\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Places adjacent to Gharda\u00efa</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><table role=\"presentation\" style=\"width:100%; margin:0; text-align:center;\"><tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dhayet_Bendhahoua\" title=\"Dhayet Bendhahoua\">Dhayet Bendhahoua</a></td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Laghouat\" title=\"Laghouat\">Laghouat</a></b><br /><a href=\"/wiki/Berriane\" title=\"Berriane\">Berriane</a></td>\n<td><b><a href=\"/wiki/El_Oued\" title=\"El Oued\">El Oued</a></b><br /><a href=\"/wiki/El_Guerrara\" title=\"El Guerrara\">El Guerrara</a></td>\n</tr><tr>\n<td style=\"width:33%\"><b><a href=\"/wiki/B%C3%A9char\" title=\"B\u00e9char\">B\u00e9char</a></b></td>\n<td style=\"width:33%;\">\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/14px-Pfeil_oben.svg.png\" title=\"North\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/21px-Pfeil_oben.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/28px-Pfeil_oben.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n<div style=\"white-space:nowrap;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/17px-Pfeil_links.svg.png\" title=\"West\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/25px-Pfeil_links.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/33px-Pfeil_links.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /><b style=\"display:inline-block; vertical-align:middle; margin:0.75em 1em\">Gharda\u00efa</b><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/17px-Pfeil_rechts.svg.png\" title=\"East\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/25px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/33px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></div>\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/14px-Pfeil_unten.svg.png\" title=\"South\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/21px-Pfeil_unten.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/28px-Pfeil_unten.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n</td>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Bounoura\" title=\"Bounoura\">Bounoura</a><br /><a href=\"/wiki/El_Atteuf\" title=\"El Atteuf\">El Atteuf</a><br /><a href=\"/wiki/Zelfana\" title=\"Zelfana\">Zelfana</a><br /><b><a href=\"/wiki/Ouargla\" title=\"Ouargla\">Ouargla</a></b></td>\n</tr><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Metlili\" title=\"Metlili\">Metlili</a><br /><a href=\"/wiki/Sebseb\" title=\"Sebseb\">Sebseb</a><br /><b><a href=\"/wiki/Adrar,_Algeria\" title=\"Adrar, Algeria\">Adrar</a></b></td>\n<td><a href=\"/wiki/Mansoura,_Ghardaia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mansoura, Ghardaia\">Mansoura</a><br /><a href=\"/wiki/El_Gol%C3%A9a\" title=\"El Gol\u00e9a\">El Gol\u00e9a</a><br /><b><a href=\"/wiki/Tamanrasset\" title=\"Tamanrasset\">Tamanrasset</a></b></td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Illizi\" title=\"Illizi\">Illizi</a></b></td>\n</tr></tbody></table></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Gharda\u00efa_Province\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gharda%C3%AFa_Province\" title=\"Template:Gharda\u00efa Province\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gharda%C3%AFa_Province\" title=\"Template talk:Gharda\u00efa Province\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gharda%C3%AFa_Province&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Gharda\u00efa_Province\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/23px-Flag_of_Algeria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/35px-Flag_of_Algeria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/45px-Flag_of_Algeria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span>  <a href=\"/wiki/Gharda%C3%AFa_Province\" title=\"Gharda\u00efa Province\">Gharda\u00efa Province</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"Capital:_Gharda\u00efa\">Capital: <a class=\"mw-selflink selflink\">Gharda\u00efa</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gharda\u00efa District</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Gharda\u00efa</a></b></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Algeria 47 Wilaya locator map-2009.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg/180px-Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg.png\" width=\"180\" height=\"177\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg/270px-Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg/360px-Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg.png 2x\" data-file-width=\"508\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/B%C3%A9rianne_District\" title=\"B\u00e9rianne District\">B\u00e9rianne District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Berriane\" title=\"Berriane\">Berriane</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Bounoura_District\" title=\"Bounoura District\">Bounoura District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Bounoura\" title=\"Bounoura\">Bounoura</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/El_Atteuf\" title=\"El Atteuf\">El Atteuf</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Dhayat_Ben_Dhahoua_District\" title=\"Dhayat Ben Dhahoua District\">Dhayat Ben Dhahoua District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Dhayet_Bendhahoua\" title=\"Dhayet Bendhahoua\">Dhayet Bendhahoua</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/El_Guerrara_District\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Guerrara District\">El Guerrara District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/El_Guerrara\" title=\"El Guerrara\">El Guerrara</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/El_M%C3%A9nia_District\" title=\"El M\u00e9nia District\">El M\u00e9nia District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/El_Gol%C3%A9a\" title=\"El Gol\u00e9a\">El Menia (El Gol\u00e9a)</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Hassi_Gara\" title=\"Hassi Gara\">Hassi Gara</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mansourah_District_(Gharda%C3%AFa_Province)\" title=\"Mansourah District (Gharda\u00efa Province)\">Mansourah District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Mansoura,_Gharda%C3%AFa\" title=\"Mansoura, Gharda\u00efa\">Mansoura</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Hassi_Fehal\" title=\"Hassi Fehal\">Hassi Fehal</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/M%C3%A9tlili_District\" title=\"M\u00e9tlili District\">M\u00e9tlili District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Metlili\" title=\"Metlili\">Metlili</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Sebseb\" title=\"Sebseb\">Sebseb</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Zelfana_District\" title=\"Zelfana District\">Zelfana District</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:center;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Zelfana\" title=\"Zelfana\">Zelfana</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Provincial_seats_of_Algeria\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Province_seats_of_Algeria\" title=\"Template:Province seats of Algeria\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Province_seats_of_Algeria\" title=\"Template talk:Province seats of Algeria\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Province_seats_of_Algeria&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Provincial_seats_of_Algeria\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Algeria\" title=\"Provinces of Algeria\">Provincial</a> seats of <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adrar,_Algeria\" title=\"Adrar, Algeria\">Adrar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C3%AFn_Defla\" title=\"A\u00efn Defla\">A\u00efn Defla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C3%AFn_T%C3%A9mouchent\" title=\"A\u00efn T\u00e9mouchent\">A\u00efn T\u00e9mouchent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Annaba\" title=\"Annaba\">Annaba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batna,_Algeria\" title=\"Batna, Algeria\">Batna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9char\" title=\"B\u00e9char\">B\u00e9char</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9ja%C3%AFa\" title=\"B\u00e9ja\u00efa\">B\u00e9ja\u00efa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biskra\" title=\"Biskra\">Biskra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blida\" title=\"Blida\">Blida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordj_Bou_Arr%C3%A9ridj\" title=\"Bordj Bou Arr\u00e9ridj\">Bordj Bou Arr\u00e9ridj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bou%C3%AFra\" title=\"Bou\u00efra\">Bou\u00efra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boumerd%C3%A8s\" title=\"Boumerd\u00e8s\">Boumerd\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chlef\" title=\"Chlef\">Chlef</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine,_Algeria\" title=\"Constantine, Algeria\">Constantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Djelfa\" title=\"Djelfa\">Djelfa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Bayadh\" title=\"El Bayadh\">El Bayadh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Oued\" title=\"El Oued\">El Oued</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Taref\" title=\"El Taref\">El Taref</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gharda\u00efa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guelma\" title=\"Guelma\">Guelma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illizi\" title=\"Illizi\">Illizi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jijel\" title=\"Jijel\">Jijel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Khenchela\" title=\"Khenchela\">Khenchela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laghouat\" title=\"Laghouat\">Laghouat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mascara,_Algeria\" title=\"Mascara, Algeria\">Mascara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9d%C3%A9a\" title=\"M\u00e9d\u00e9a\">M\u00e9d\u00e9a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mila,_Algeria\" title=\"Mila, Algeria\">Mila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mostaganem\" title=\"Mostaganem\">Mostaganem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%27Sila,_Algeria\" title=\"M&#39;Sila, Algeria\">M'Sila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Na%C3%A2ma\" title=\"Na\u00e2ma\">Na\u00e2ma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oran\" title=\"Oran\">Oran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ouargla\" title=\"Ouargla\">Ouargla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oum_El_Bouaghi\" title=\"Oum El Bouaghi\">Oum El Bouaghi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relizane\" title=\"Relizane\">Relizane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sa%C3%AFda,_Algeria\" title=\"Sa\u00efda, Algeria\">Saida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9tif\" title=\"S\u00e9tif\">S\u00e9tif</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sidi_Bel_Abb%C3%A8s\" title=\"Sidi Bel Abb\u00e8s\">Sidi Bel Abb\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skikda\" title=\"Skikda\">Skikda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Souk_Ahras\" title=\"Souk Ahras\">Souk Ahras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamanrasset\" title=\"Tamanrasset\">Tamanrasset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A9bessa\" title=\"T\u00e9bessa\">T\u00e9bessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiaret\" title=\"Tiaret\">Tiaret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tindouf\" title=\"Tindouf\">Tindouf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tipasa\" title=\"Tipasa\">Tipasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tissemsilt\" title=\"Tissemsilt\">Tissemsilt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tizi_Ouzou\" title=\"Tizi Ouzou\">Tizi Ouzou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tlemcen\" title=\"Tlemcen\">Tlemcen</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Algeria.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Algeria\"><img alt=\"Flag of Algeria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/40px-Flag_of_Algeria.svg.png\" width=\"40\" height=\"27\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/60px-Flag_of_Algeria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Flag_of_Algeria.svg/80px-Flag_of_Algeria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q622841&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q622841&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q622841\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4086717-1\">4086717-1</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180921182345\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.956 seconds\nReal time usage: 1.167 seconds\nPreprocessor visited node count: 6867/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 125626/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15853/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27826/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.434/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.9 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  972.707      1 -total\n 55.74%  542.165      1 Template:Infobox_settlement\n 45.69%  444.436      2 Template:Infobox\n 16.24%  157.923      1 Template:Lang\n 15.74%  153.081      1 Template:Reflist\n 10.75%  104.527     17 Template:Cite_web\n  7.75%   75.373      1 Template:Weather_box\n  7.46%   72.541      1 Template:Short_description\n  5.36%   52.178      1 Template:Infobox_UNESCO_World_Heritage_Site\n  4.29%   41.746      7 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3968387-0!canonical and timestamp 20180921182344 and revision id 860178733\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%BA%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u063a\u0631\u062f\u0627\u064a\u0629"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0413\u0430\u0440\u0434\u0430\u044f"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa_(kapital_sa_lalawigan_sa_Arhelya)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Gharda\u00efa (kapital sa lalawigan sa Arhelya)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ghard%C3%A1ja","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Ghard\u00e1ja"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ghardaia","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ghardaia"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gardaya","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gardaya"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ghardaia","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ghardaia"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ghardaia","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Ghardaia"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%BA%D8%B1%D8%AF%D8%A7%DB%8C%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u063a\u0631\u062f\u0627\u06cc\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EA%B0%80%EB%A5%B4%EB%8B%A4%EC%9D%B4%EC%95%84","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uac00\ub974\ub2e4\uc774\uc544"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%8F_%D2%9B%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8B","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0413\u0430\u0440\u0434\u0430\u044f \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Jimbo_ya_Gharda%C3%AFa_(Aljeria)","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Jimbo ya Gharda\u00efa (Aljeria)"},{"lang":"ky","url":"https://ky.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%8F","langname":"Kyrgyz","autonym":"\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430","*":"\u0413\u0430\u0440\u0434\u0430\u044f"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Gardaja","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Gardaja"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Ghardaia","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Ghardaia"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gharda\u00efa (stad)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AC%E3%83%AB%E3%83%80%E3%82%A4%E3%82%A2","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30ac\u30eb\u30c0\u30a4\u30a2"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ghardaja","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ghardaja"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gardaia_(cidade)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gardaia (cidade)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0430\u0440\u0434\u0430\u044f"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"kab","url":"https://kab.wikipedia.org/wiki/Ta%C9%A3erdayt","langname":"Kabyle","autonym":"Taqbaylit","*":"Ta\u0263erdayt"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u0430\u0440\u0434\u0430\u044f"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D8%AF%DB%8C%DB%81","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u063a\u0631\u0627\u062f\u06cc\u06c1"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ghardaia","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Ghardaia"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Gharda%C3%AFa","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Gharda\u00efa"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9B%96%E5%B0%94%E8%BE%BE%E8%80%B6","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u76d6\u5c14\u8fbe\u8036"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"Articles_containing_Arabic-language_text"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2013"},{"sortkey":"Ghardaia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Berber_architecture"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Populated_places_in_Gharda\u00efa_Province"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Communes_of_Algeria"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Cities_in_Algeria"},{"sortkey":"Ghardaia","*":"Province_seats_of_Algeria"},{"sortkey":" ","*":"Gharda\u00efa"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Algeria"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gharda\u00efa Province"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Province seats of Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrar, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostolic Prefecture of Gharda\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostolic Vicariate of Gharda\u00efa in the Sahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00efn Defla"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00efn T\u00e9mouchent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batna, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berber (etymology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berriane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bing Maps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biskra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordj Bou Arr\u00e9ridj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boumerd\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bounoura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bounoura District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bou\u00efra"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9char"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ja\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9rianne District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chlef"},{"ns":0,"exists":"","*":"City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dhayat Ben Dhahoua District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dhayet Bendhahoua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djelfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Atteuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Bayadh"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Gol\u00e9a"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Guerrara"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Guerrara District"},{"ns":0,"exists":"","*":"El M\u00e9nia District"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Oued"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Taref"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatimid Dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gharda\u00efa (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gharda\u00efa District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gharda\u00efa Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Maps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guelma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harris Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hassi Fehal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hassi Gara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermitage (religious retreat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hot desert climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibadite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illizi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jijel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khenchela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ksar"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laghouat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of postal codes in Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"M'Sila, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"M'Zab Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"M'zab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maghreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maliki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansoura, Ghardaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansoura, Gharda\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansourah District (Gharda\u00efa Province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mascara, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metlili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microsoft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mila, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mokhtar Belmokhtar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mostaganem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moufdi Zakaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozabite language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozabite people"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9d\u00e9a"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tlili District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00e2ma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noum\u00e9rat - Moufdi Zakaria Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Office of National Statistics (Algeria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouargla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oum El Bouaghi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pentapolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Municipal Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relizane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Laghouat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sahara Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saroual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u00efda, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebseb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shi'ism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidi Bel Abb\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone de Beauvoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skikda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souk Ahras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunnism"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9tif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamanrasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiaret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tindouf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tipasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tissemsilt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tizi Ouzou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlemcen"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e9bessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+01"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Fathers"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage List"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Meteorological Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zelfana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zelfana District"},{"ns":0,"*":"Wadi Mzab"},{"ns":0,"*":"M\u00e9lika"},{"ns":0,"*":"B\u00e9ni Isguen"},{"ns":0,"*":"Cheikh Bayoud"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gharda\u00efa Province"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Province seats of Algeria"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Algeria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox UNESCO World Heritage Site"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:UNESCO WHS type"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If first display both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ordinal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographic location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Adjacent communities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gharda\u00efa Province"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Province seats of Algeria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Algeria"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ghardaia.jpg","DZ-47_Gharda\u00efa.svg","Algeria_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Algeria.svg","Gharda\u00efa_vue_g\u00e9n\u00e9rale.jpg","Gharda\u00efa_commune_map.png","Ghardaia01.jpg","Mzab_Gharda\u00efa.jpg","Panorama_de_Ghardaia,_Alg\u00e9rie.jpg","Commons-logo.svg","Pfeil_oben.svg","Pfeil_links.svg","Pfeil_rechts.svg","Pfeil_unten.svg","Algeria_47_Wilaya_locator_map-2009.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20130516131832/http://www.ons.dz/collections/w47_p1.pdf","http://www.ons.dz/collections/w47_p1.pdf","http://www.statoids.com/ydz.html","http://whc.unesco.org/en/list/188","http://whc.unesco.org/archive/advisory_body_evaluation/188.pdf","https://books.google.com/books?id=0hh0YF79430C&pg=PA153","http://www.ovpm.org/en/algeria/ghardaia","https://books.google.co.uk/books?id=XFp0mcwO_9YC&pg=PA33","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/232469/Ghardaia","http://www.apaj.org/textes/2009/joan-tilouine-oasis-de-ghardaia-la-richesse-du-secret/","https://web.archive.org/web/20121220045347/http://www.magharebia.com:80/cocoon/awi/xhtml1/en_GB/features/awi/reportage/2006/09/29/reportage-01","http://www.magharebia.com/cocoon/awi/xhtml1/en_GB/features/awi/reportage/2006/09/29/reportage-01","http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/7648355.stm","http://worldweather.wmo.int/en/city.html?cityId=1360","http://climatebase.ru/station/60566/?lang=en","http://translate.google.co.in/translate?hl=en&sl=fr&u=http://www.dtw-ghardaia.com/&ei=UrzcTJ_pFYrIuAOZidWQCg&sa=X&oi=translate&ct=result&resnum=15&ved=0CG4Q7gEwDg&prev=/search?q%3DGharda%25C3%25AFa%26hl%3Den%26client%3Dfirefox-a%26hs%3DGbl%26sa%3DG%26rls%3Dorg.mozilla:en-US:official%26channel%3Ds%26prmd%3Dvinm","https://web.archive.org/web/20100115215825/http://glasssteelandstone.com/BuildingDetail/7.php","http://www.glasssteelandstone.com/BuildingDetail/7.php","https://web.archive.org/web/20130516131702/http://www.ons.dz/collections/w47_p6.pdf","http://www.ons.dz/collections/w47_p6.pdf","https://web.archive.org/web/20130516131804/http://www.ons.dz/collections/w47_p10.pdf","http://www.ons.dz/collections/w47_p10.pdf","http://www.el-annabi.com/algerie/wilaya/ghardaia.htm","https://web.archive.org/web/20110605183219/http://www.joradp.dz/JO8499/1984/067/FP1578.pdf","http://www.joradp.dz/JO8499/1984/067/FP1578.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q622841","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Gharda%C3%AFa&params=32_29_N_3_40_E_region:DZ-47_type:adm3rd","https://d-nb.info/gnd/4086717-1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":6281,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":7155,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":9142,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hydrology","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":10572,"anchor":"Hydrology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Climate","number":"4","index":"5","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":11463,"anchor":"Climate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Layout and architecture","number":"5","index":"6","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":14537,"anchor":"Layout_and_architecture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"7","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":15134,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"7","index":"8","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":16360,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Festivals","number":"7.1","index":"9","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":18600,"anchor":"Festivals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religion","number":"7.2","index":"10","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":19061,"anchor":"Religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"8","index":"11","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":20757,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transportation","number":"9","index":"12","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":21883,"anchor":"Transportation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Localities","number":"10","index":"13","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":22279,"anchor":"Localities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people from Gharda\u00efa","number":"11","index":"14","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":23014,"anchor":"Notable_people_from_Gharda\u00efa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"12","index":"15","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":23317,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"16","fromtitle":"Gharda\u00efa","byteoffset":23413,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gharda\u00efa","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gharda%C3%AFa","*":"commons:Category:Gharda\u00efa"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"city in Tagharda\u00efat (seat), Algeria"},{"name":"defaultsort","*":"Ghardaia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q622841"}]}}