{"parse":{"title":"Girona","pageid":59700,"revid":856609221,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the Catalan city, capital of the <a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">province of Girona</a>. For other uses, see <a href=\"/wiki/Girona_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Girona (disambiguation)\">Girona (disambiguation)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Municipality in Catalonia, Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Girona</span><br /><span class=\"nickname\"><div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"font-size:90%;\"><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Girona</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>)</span><br /><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Gerona</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>)</span></li></ul></div></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Catalonia\" title=\"Municipalities of Catalonia\">Municipality</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Girona_riverside_HDR.jpg\" class=\"image\" title=\"Skyline of Girona\"><img alt=\"Skyline of Girona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Girona_riverside_HDR.jpg/250px-Girona_riverside_HDR.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Girona_riverside_HDR.jpg/375px-Girona_riverside_HDR.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Girona_riverside_HDR.jpg/500px-Girona_riverside_HDR.jpg 2x\" data-file-width=\"1101\" data-file-height=\"828\" /></a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Bandera_de_Girona.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Girona\"><img alt=\"Flag of Girona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Bandera_de_Girona.svg/100px-Bandera_de_Girona.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Bandera_de_Girona.svg/150px-Bandera_de_Girona.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Bandera_de_Girona.svg/200px-Bandera_de_Girona.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escut_de_Girona.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Girona\"><img alt=\"Coat of arms of Girona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escut_de_Girona.svg/100px-Escut_de_Girona.svg.png\" width=\"100\" height=\"161\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escut_de_Girona.svg/150px-Escut_de_Girona.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escut_de_Girona.svg/200px-Escut_de_Girona.svg.png 2x\" data-file-width=\"605\" data-file-height=\"975\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Catalonia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Girona is located in Catalonia\"><img alt=\"Girona is located in Catalonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/250px-Catalonia_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"189\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/375px-Catalonia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/500px-Catalonia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"3300\" data-file-height=\"2500\" /></a><div style=\"position:absolute;top:39.127%;left:73.686%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Girona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Girona\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Girona</div></div></div></div><div></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Catalonia</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Girona is located in Spain\"><img alt=\"Girona is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:24.903%;left:86.538%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Girona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Girona\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Girona</div></div></div></div><div></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Spain</span></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Girona&amp;params=41_59_04_N_02_49_16_E_type:city(96236)_region:ES\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">41\u00b059\u203204\u2033N</span> <span class=\"longitude\">02\u00b049\u203216\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">41.98444\u00b0N 2.82111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">41.98444; 2.82111</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Girona&amp;params=41_59_04_N_02_49_16_E_type:city(96236)_region:ES\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">41\u00b059\u203204\u2033N</span> <span class=\"longitude\">02\u00b049\u203216\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">41.98444\u00b0N 2.82111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">41.98444; 2.82111</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous community</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/23px-Flag_of_Catalonia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/35px-Flag_of_Catalonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/45px-Flag_of_Catalonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">Girona</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">Comarca</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Giron%C3%A8s\" title=\"Giron\u00e8s\">Giron\u00e8s</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n79 BC</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Marta_Madrenas_i_Mir\" title=\"Marta Madrenas i Mir\">Marta Madrenas</a> (2016)<sup id=\"cite_ref-municat_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-municat-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Catalan_European_Democratic_Party\" title=\"Catalan European Democratic Party\">PDeCAT</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-idescat_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-idescat-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n39.1&#160;km<sup>2</sup> (15.1&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\">&#160;(<a href=\"/wiki/Sea_level#AMSL\" title=\"Sea level\">AMSL</a>)</span></th><td>\n76&#160;m (249&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2017)<sup id=\"cite_ref-municat_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-municat-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n99,013</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nGironan, Gironans</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/%2B34\" class=\"mw-redirect\" title=\"+34\">+34</a> (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">E</a>) + 972 (<a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">Gi</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Administrative Divisions</th><td>\n9</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.girona.cat\">www2<wbr />.girona<wbr />.cat</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Girona</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/d\u0292/: &#39;j&#39; in &#39;jam&#39;\">d\u0292</span><span title=\"/\u026a/: &#39;i&#39; in &#39;kit&#39;\">\u026a</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"&#39;n&#39; in &#39;nigh&#39;\">n</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span></span>/</a></span></span>, <small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[\u0292i\u02c8\u027eon\u0259]</a></span>, <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Gerona</span></i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[xe\u02c8\u027eona]</a></span>; <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">G\u00e9rone</span></i>) is a city in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, at the confluence of the rivers <a href=\"/wiki/Ter_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ter River\">Ter</a>, <a href=\"/wiki/Onyar\" title=\"Onyar\">Onyar</a>, Galligants, and <a href=\"/wiki/G%C3%BCell\" title=\"G\u00fcell\">G\u00fcell</a> and has an official population of 99,013 as of January 2017. It is the capital of the <a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">province of the same name</a> and of the <i><a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">comarca</a></i> of the <a href=\"/wiki/Giron%C3%A8s\" title=\"Giron\u00e8s\">Giron\u00e8s</a>. It is located 99&#160;km (62&#160;mi) northeast of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. Girona is one of the major Catalan cities.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Main_sights\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Main sights</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Cathedral\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Cathedral</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Old_fortifications\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Old fortifications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Sant_Feliu\"><span class=\"tocnumber\">2.2.3</span> <span class=\"toctext\">Sant Feliu</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Sant_Pere_de_Galligants\"><span class=\"tocnumber\">2.2.4</span> <span class=\"toctext\">Sant Pere de Galligants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Pla\u00e7a_de_la_Independ\u00e8ncia\"><span class=\"tocnumber\">2.2.5</span> <span class=\"toctext\"><i>Pla\u00e7a de la Independ\u00e8ncia</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Cases_de_l&#39;Onyar\"><span class=\"tocnumber\">2.2.6</span> <span class=\"toctext\">Cases de l'Onyar</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Jewish_heritage\"><span class=\"tocnumber\">2.2.7</span> <span class=\"toctext\">Jewish heritage</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Economy_and_infrastructure\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Economy and infrastructure</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Road\"><span class=\"tocnumber\">5.1.1</span> <span class=\"toctext\">Road</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#Buses\"><span class=\"tocnumber\">5.1.2</span> <span class=\"toctext\">Buses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Rail\"><span class=\"tocnumber\">5.1.3</span> <span class=\"toctext\">Rail</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Airport\"><span class=\"tocnumber\">5.1.4</span> <span class=\"toctext\">Airport</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Twin_towns_\u2014_sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2014 sister cities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first historical inhabitants in the region were <a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberians</a>; Girona is the ancient Gerunda, a city of the <a href=\"/wiki/Ausetani\" title=\"Ausetani\">Ausetani</a>. Later, the <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Romans</a> built a <a href=\"/wiki/Citadel\" title=\"Citadel\">citadel</a> there, which was given the name of <i>Gerunda</i>. The <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> ruled in Girona until it was conquered by the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a> in 715. Finally, <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> reconquered it in 785 and made it one of the fourteen original <a href=\"/wiki/Counties\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counties\">counties</a> of Catalonia. It was wrested temporarily from the Moors, who recaptured it in 793. From this time until the Moors were finally driven out, 1015, the city repeatedly changed hands and was sacked several times by the Moors (in 827, 842, 845, 935, 982).\n<a href=\"/wiki/Wilfred_the_Hairy,_Count_of_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilfred the Hairy, Count of Barcelona\">Wilfred the Hairy</a> incorporated Girona into the <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">County of Barcelona</a> in 878. <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Aragon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso I of Aragon\">Alfonso I of Aragon</a> declared Girona a city in the 11th century. The ancient county later became a <a href=\"/wiki/Duchy\" title=\"Duchy\">duchy</a> (1351) when King <a href=\"/wiki/Peter_III_of_Aragon\" title=\"Peter III of Aragon\">Peter III</a> of <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a> gave the title of <a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">Duke</a> to his first-born son, John. In 1414, King <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Aragon\" title=\"Ferdinand I of Aragon\">Ferdinand I</a> in turn gave the title of prince of <a href=\"/wiki/Principality_of_Girona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Girona\">Girona</a> to his first-born son, <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Aragon\" title=\"Alfonso V of Aragon\">Alfonso</a>. The title is currently carried by Princess <a href=\"/wiki/Leonor,_Princess_of_Asturias\" title=\"Leonor, Princess of Asturias\">Leonor</a> of <a href=\"/wiki/Principality_of_Asturias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Asturias\">Asturias</a>, the second since the 16th century to do so.\n</p><p>The 12th century saw the <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> community of Girona flourish, having one of the most important <a href=\"/wiki/Kabbalah\" title=\"Kabbalah\">Kabbalistic</a> schools in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>. The <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">Rabbi</a> of Girona, <a href=\"/wiki/Nahmanides\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahmanides\">Moshe ben Nahman Gerondi</a> (better known as Nahmanides or Ramban) was appointed Great Rabbi of Catalonia. The presence of the Jewish community of Girona came to an end in 1492, when the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> outlawed Judaism throughout <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and Jews were given the choice of conversion or exile. Today, the Jewish quarter or <i>Call</i> is one of the best preserved in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> and is a major <a href=\"/wiki/Tourism\" title=\"Tourism\">tourist</a> attraction. On the north side of the old city is the <i><b>Montju\u00efc</b></i> (or <i>hill of the Jews</i> in medieval Catalan), where an important religious cemetery was located.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Riu_Onyar_a_Girona,_c._1852.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg/220px-Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg/330px-Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg/440px-Riu_Onyar_a_Girona%2C_c._1852.jpg 2x\" data-file-width=\"980\" data-file-height=\"659\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Riu_Onyar_a_Girona,_c._1852.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Onyar river in Girona, c. 1852</div></div></div>\n<p>Girona has undergone twenty-five sieges and been captured seven times. It was besieged by the French royal armies under Charles de Monchy d'Hocquincourt in 1653, under <a href=\"/wiki/Bernardin_Gigault_de_Bellefonds\" title=\"Bernardin Gigault de Bellefonds\">Bernardin Gigault de Bellefonds</a> in 1684, and twice in 1694 under <a href=\"/wiki/Anne_Jules_de_Noailles\" title=\"Anne Jules de Noailles\">Anne Jules de Noailles</a>. In May 1809, it was <a href=\"/wiki/Siege_of_Gerona_(1809)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Gerona (1809)\">besieged</a> by 35,000 French <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleonic</a> troops under Vergier, <a href=\"/wiki/Pierre_Fran%C3%A7ois_Charles_Augereau,_duc_de_Castiglione\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Fran\u00e7ois Charles Augereau, duc de Castiglione\">Augereau</a> and <a href=\"/wiki/Laurent,_marquis_de_Gouvion_Saint-Cyr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laurent, marquis de Gouvion Saint-Cyr\">St. Cyr</a>, and held out obstinately under the leadership of <a href=\"/wiki/Mariano_Alvarez_de_Castro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mariano Alvarez de Castro\">Alvarez</a> until disease and famine compelled it to capitulate on the 12th of December. Finally, the French conquered the city in 1809, after 7 months of siege. Girona was center of the <a href=\"/wiki/Ter_(department)\" title=\"Ter (department)\">Ter department</a> during the French rule, which lasted from  1809 to 1813. The defensive <a href=\"/wiki/City_wall\" class=\"mw-redirect\" title=\"City wall\">city walls</a> of the western side were demolished at the end of the 19th century to allow for the expansion of the city, while the walls of the eastern side remained untouched but abandoned.\n</p><p>In recent years, the missing parts of the city walls on the eastern side of the city have been reconstructed. Called the <i>Passeig de la Muralla</i> it now forms a tourist route around the old city.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the <a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen-Geiger_climate_classification_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00f6ppen-Geiger climate classification system\">K\u00f6ppen climate classification</a>, Girona has a <a href=\"/wiki/Humid_subtropical_climate\" title=\"Humid subtropical climate\">humid subtropical climate</a> (<i>Cfa</i>), with cool winters and hot summers. In winter, temperatures can drop to below \u22122&#160;\u00b0C (28&#160;\u00b0F). In summer, maximum temperatures are typically 27\u201334&#160;\u00b0C (81\u201393&#160;\u00b0F). Although rainfall is evenly spread throughout the year, it is more common in spring (April\u2013May) and autumn (September\u2013November). The driest month is July. <a href=\"/wiki/Thunderstorms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thunderstorms\">Thunderstorms</a> are very common, particularly in the summer. Notice that the following climate chart is based on Girona airport, which is further inland and very affected by the thermal inversion.\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Girona Airport 143m (1981-2010)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFC388; color:#000000;\">13.1<br /> (55.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBC7A; color:#000000;\">14.1<br /> (57.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAA56; color:#000000;\">16.7<br /> (62.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9C39; color:#000000;\">18.8<br /> (65.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8308; color:#000000;\">22.4<br /> (72.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6600; color:#000000;\">26.6<br /> (79.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4E00; color:#000000;\">30.1<br /> (86.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5000; color:#000000;\">29.8<br /> (85.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6A00; color:#000000;\">26.1<br /> (79)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8710; color:#000000;\">21.8<br /> (71.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAB58; color:#000000;\">16.6<br /> (61.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC081; color:#000000;\">13.6<br /> (56.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8E1E; color:#000000; border-left-width:medium\">20.8<br /> (69.4)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFEDDB; color:#000000;\">7.1<br /> (44.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE7D0; color:#000000;\">7.9<br /> (46.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD6AD; color:#000000;\">10.4<br /> (50.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC790; color:#000000;\">12.5<br /> (54.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAD5C; color:#000000;\">16.3<br /> (61.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9123; color:#000000;\">20.4<br /> (68.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7B00; color:#000000;\">23.6<br /> (74.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7C00; color:#000000;\">23.4<br /> (74.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9327; color:#000000;\">20.1<br /> (68.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAE5D; color:#000000;\">16.2<br /> (61.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD2A6; color:#000000;\">10.9<br /> (51.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE8D1; color:#000000;\">7.8<br /> (46)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB872; color:#000000; border-left-width:medium\">14.7<br /> (58.5)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #ECECFF; color:#000000;\">1.1<br /> (34)\n</td>\n<td style=\"background: #EFEFFF; color:#000000;\">1.7<br /> (35.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000;\">4.1<br /> (39.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF3E7; color:#000000;\">6.2<br /> (43.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD8B1; color:#000000;\">10.1<br /> (50.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBB77; color:#000000;\">14.3<br /> (57.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA851; color:#000000;\">17.1<br /> (62.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA852; color:#000000;\">17.0<br /> (62.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBC7A; color:#000000;\">14.1<br /> (57.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD5AC; color:#000000;\">10.5<br /> (50.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF8F2; color:#000000;\">5.4<br /> (41.7)\n</td>\n<td style=\"background: #F1F1FF; color:#000000;\">2.0<br /> (35.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE2C6; color:#000000; border-left-width:medium\">8.6<br /> (47.5)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #A2A2FF; color:#000000;\">62<br /> (2.44)\n</td>\n<td style=\"background: #ABABFF; color:#000000;\">51<br /> (2.01)\n</td>\n<td style=\"background: #B4B4FF; color:#000000;\">50<br /> (1.97)\n</td>\n<td style=\"background: #9797FF; color:#000000;\">67<br /> (2.64)\n</td>\n<td style=\"background: #9595FF; color:#000000;\">71<br /> (2.8)\n</td>\n<td style=\"background: #A2A2FF; color:#000000;\">60<br /> (2.36)\n</td>\n<td style=\"background: #CFCFFF; color:#000000;\">32<br /> (1.26)\n</td>\n<td style=\"background: #BABAFF; color:#000000;\">46<br /> (1.81)\n</td>\n<td style=\"background: #9393FF; color:#000000;\">70<br /> (2.76)\n</td>\n<td style=\"background: #7B7BFF; color:#000000;\">88<br /> (3.46)\n</td>\n<td style=\"background: #9393FF; color:#000000;\">70<br /> (2.76)\n</td>\n<td style=\"background: #ABABFF; color:#000000;\">56<br /> (2.2)\n</td>\n<td style=\"background: #A2A2FF; color:#000000; border-left-width:medium\">728<br /> (28.66)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days\n</th>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #BBBBFF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #A5A5FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #A8A8FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #BFBFFF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #D9D9FF; color:#000000;\">3\n</td>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #A5A5FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #B4B4FF; color:#000000;\">6\n</td>\n<td style=\"background: #BFBFFF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #BABAFF; color:#000000; border-left-width:medium\">65\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> (%)\n</th>\n<td style=\"background: #0000DF; color:#FFFFFF;\">75\n</td>\n<td style=\"background: #0000E6; color:#FFFFFF;\">73\n</td>\n<td style=\"background: #0000F2; color:#FFFFFF;\">70\n</td>\n<td style=\"background: #0000F6; color:#FFFFFF;\">69\n</td>\n<td style=\"background: #0000F9; color:#FFFFFF;\">68\n</td>\n<td style=\"background: #0E0EFF; color:#FFFFFF;\">63\n</td>\n<td style=\"background: #1D1DFF; color:#FFFFFF;\">59\n</td>\n<td style=\"background: #0606FF; color:#FFFFFF;\">65\n</td>\n<td style=\"background: #0000F2; color:#FFFFFF;\">70\n</td>\n<td style=\"background: #0000DF; color:#FFFFFF;\">75\n</td>\n<td style=\"background: #0000DB; color:#FFFFFF;\">76\n</td>\n<td style=\"background: #0000DB; color:#FFFFFF;\">76\n</td>\n<td style=\"background: #0000EE; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">71\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #C2C215; color:#000000;\">147\n</td>\n<td style=\"background: #CDCD00; color:#000000;\">156\n</td>\n<td style=\"background: #D1D100; color:#000000;\">179\n</td>\n<td style=\"background: #D7D700; color:#000000;\">194\n</td>\n<td style=\"background: #DDDD00; color:#000000;\">224\n</td>\n<td style=\"background: #E4E400; color:#000000;\">247\n</td>\n<td style=\"background: #EBEB03; color:#000000;\">285\n</td>\n<td style=\"background: #E5E500; color:#000000;\">261\n</td>\n<td style=\"background: #D8D800; color:#000000;\">195\n</td>\n<td style=\"background: #C0C020; color:#000000;\">143\n</td>\n<td style=\"background: #BDBD33; color:#000000;\">132\n</td>\n<td style=\"background: #BBBB3F; color:#000000;\">132\n</td>\n<td style=\"background: #D6D600; color:#000000; border-left-width:medium\">2,295\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: <a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Girona is a popular destination for tourists and Barcelona day-trippers - the train journey from Barcelona Sants to Girona takes approximately forty minutes on express trains. The old town stands on the steep hill of the Capuchins to the east of the river Onyar, while the more modern section stands on the plains to the west.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Cathedral_in_Girona.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Cathedral_in_Girona.JPG/200px-Cathedral_in_Girona.JPG\" width=\"200\" height=\"268\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Cathedral_in_Girona.JPG/300px-Cathedral_in_Girona.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Cathedral_in_Girona.JPG/400px-Cathedral_in_Girona.JPG 2x\" data-file-width=\"1936\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cathedral_in_Girona.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Girona cathedral during the annual flower exhibition.</div></div></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Cathedral\">Cathedral</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Cathedral\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The ancient cathedral, which stood on the site of the present one, was used by the Moors as a mosque, and after their final expulsion was either entirely remodelled or rebuilt. The <a href=\"/wiki/Girona_Cathedral\" title=\"Girona Cathedral\">present edifice</a> is one of the most important monuments of the school of the Majorcan architect Jaume Fabre and an excellent example of Catalan Gothic architecture. It is approached by eighty-six steps. An aisle and chapels surround the choir, which opens by three arches into the nave, of which the pointed stone vault is the widest in Christendom (22 meters). Among its interior decorations is a retable which is the work of the Valencian silversmith Pere Bernec. It is divided into three tiers of statuettes and reliefs, framed in canopied niches of cast and hammered silver. A gold and silver altar-frontal was carried off by the French in 1809. The cathedral contains the tombs of <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_II,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer II, Count of Barcelona\">Ramon Berenger</a> and his wife.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_fortifications\">Old fortifications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Old fortifications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The old fortifications are another popular sight. Historically, these have played a vital role in protecting Girona from invaders for hundreds of years. The city wall of the old town was an important military construction built in Roman times in the 1st century BC. It was thoroughly rebuilt under the reign of Peter III the Ceremonious in the second half of the 14th century. The Roman wall was used as a foundation. At the start of the 16th century, the wall was absorbed in the city. The walled precinct lost its military value. Bit by bit, the wall was degrading, as parts were gradually altered from the inside and the outside. The walls and lookout towers that make up these fortifications are split in two - a small section in the north of the old town and a much larger section in the south. It is possible to walk the entire length of the walls and climb the towers, where visitors can enjoy panoramic views of Girona and the surrounding countryside.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Sant_Feliu\">Sant Feliu</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sant Feliu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Girona_095.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Girona_095.JPG/220px-Girona_095.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Girona_095.JPG/330px-Girona_095.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Girona_095.JPG/440px-Girona_095.JPG 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"2560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Girona_095.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Collegiate Church of Sant Feliu, as seen from the river Onyar.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Collegiate_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collegiate Church\">Collegiate Church</a> of <a href=\"/wiki/Iglesia_de_San_F%C3%A9lix_(Girona)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iglesia de San F\u00e9lix (Girona)\">Sant Feliu</a> is noteworthy from an architectural point of view. Its style is 14th-century Gothic, the fa\u00e7ade dating from the 18th, and it is one of the few Spanish churches which possesses a genuine spire. It contains, besides the sepulchre of its patron and the tomb of the valiant \u00c1lvarez, a chapel dedicated to St. Narcissus, who according to tradition was one of the early bishops of the see.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Sant_Pere_de_Galligants\">Sant Pere de Galligants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sant Pere de Galligants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sant_Pere_de_Galligants.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sant_Pere_de_Galligants.JPG/220px-Sant_Pere_de_Galligants.JPG\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sant_Pere_de_Galligants.JPG/330px-Sant_Pere_de_Galligants.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sant_Pere_de_Galligants.JPG/440px-Sant_Pere_de_Galligants.JPG 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sant_Pere_de_Galligants.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sant Pere de Galligants</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Benedictine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine\">Benedictine</a> church of <a href=\"/wiki/Sant_Pere_de_Galligants\" title=\"Sant Pere de Galligants\">Sant Pere de Galligants</a> is in early Romanesque style. From the same period is the <a href=\"/wiki/Monastery_of_St._Daniel_(Girona)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of St. Daniel (Girona)\">Monastery of St. Daniel</a>.\n</p>\n<h4><span id=\"Pla.C3.A7a_de_la_Independ.C3.A8ncia\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pla\u00e7a_de_la_Independ\u00e8ncia\"><i>Pla\u00e7a de la Independ\u00e8ncia</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Pla\u00e7a de la Independ\u00e8ncia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Girona_007.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Girona_007.JPG/220px-Girona_007.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Girona_007.JPG/330px-Girona_007.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Girona_007.JPG/440px-Girona_007.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Girona_007.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Independence Square</div></div></div>\n<p>The <i>Pla\u00e7a de la Independ\u00e8ncia</i>, which refers to the <a href=\"/wiki/Spanish_Independence_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Independence War\">War of Spanish Independence</a> against <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon Bonaparte</a>, is one of the best known and busiest places in Girona. Located in the Mercadal district in the city centre, it is also known as Pla\u00e7a de Sant Agust\u00ed, after the former Convent of Sant Agust\u00ed.\n</p><p>The interest of the square lies in its 19th-century style, despite its being surrounded by identical austere neoclassical buildings with porches dedicated to the defenders of the city of Girona during the 1808 and 1809 sieges.\n</p><p>However, the symmetrical proportions of the square correspond more to contemporary interventions than its architectural past. The municipal architect Mart\u00ed Sureda was the first to conceive an arcaded square with closed and neoclassical loops, and with some buildings having matching aesthetic proportions. The development of the area followed this scheme only in part. The construction of the first theatres in the city transgressed the concept of Mart\u00ed Sureda. Until the 18th century, what that architect had imagined could not be completed. This part of the city in <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a> style is a romantic and timeless creation which nowadays captivates inhabitants and visitors. Today the area has great vitality because of the spread of caf\u00e9s and restaurants, including some businesses well known for their history like the Caf\u00e9 Royal, Cinema <a href=\"/wiki/Albeniz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albeniz\">Alb\u00e9niz</a> and <a href=\"/wiki/Casa_Marieta\" title=\"Casa Marieta\">Casa Marieta</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Cases_de_l.27Onyar\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cases_de_l'Onyar\">Cases de l'Onyar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Cases de l&#039;Onyar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Characteristic of Girona are the picturesque houses overlooking the river Onyar. These were built over many years and give the flavour of a small Mediterranean city. The fa\u00e7ades are painted according to a palette created by Enric Ansesa, James J. Faix\u00f3 and the architects Fuses and J. Viader.\n</p><p>One of these houses (at Ballesteries 29, Girona) is <a href=\"/wiki/Mas%C3%B3_House\" title=\"Mas\u00f3 House\">Casa Mas\u00f3</a>, the birthplace of the architect <a href=\"/wiki/Rafael_Mas%C3%B3_i_Valent%C3%AD\" title=\"Rafael Mas\u00f3 i Valent\u00ed\">Rafael Mas\u00f3</a> and an example of <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a> in Girona. Since 2006 it has been the headquarters of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rafaelmaso.org\">Fundaci\u00f3 Rafael Maso</a>. The river fa\u00e7ade can be recognised by its unique white color.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Jewish_heritage\">Jewish heritage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Jewish heritage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>There are some remains of Girona's historical Jewish community prior to their choice between conversion and expulsion in 1492 (see <a href=\"/wiki/Alhambra_Decree\" title=\"Alhambra Decree\">Alhambra Decree</a>). On Carrer de Sant Llorenc, a rectangular indentation that once held a <a href=\"/wiki/Mezuzah\" title=\"Mezuzah\">mezuzah</a> can be seen on the doorway of an old building. Farther along is the Centre Bonastruc \u00e7a Porta and the Catalan Jewish Museum. The Bonastruc \u00e7a Porta project started in the 1970s, when it became fashionable to renovate properties in the old town.\n</p><p>The city has a number of <i><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></i> buildings including the <i>Farinera Teixidor</i> by Rafael Mas\u00f3.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Popular_culture\">Popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>barri vell</i> and the <a href=\"/wiki/Girona_Cathedral\" title=\"Girona Cathedral\">Girona Cathedral</a> have been the set of several films, e.g. <a href=\"/wiki/The_Monk_(2011_film)\" title=\"The Monk (2011 film)\"><i>The Monk</i></a> and <a href=\"/wiki/The_Winds_of_Winter_(Game_of_Thrones)#Filming\" title=\"The Winds of Winter (Game of Thrones)\">episode 10 of season 6</a> of <i><a href=\"/wiki/Game_of_Thrones\" title=\"Game of Thrones\">Game of Thrones</a></i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the professional cycling season, various non-European pro cyclists have called Girona home, as illustrated in the book<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> by <a href=\"/wiki/Michael_Barry_(cyclist)\" title=\"Michael Barry (cyclist)\">Michael Barry</a>, written during his time with the US Postal Service cycling team. Between races, cyclists do their training rides outside the city, which provides excellent training terrain.\n</p><p>In the Spring of 1997, <a href=\"/wiki/Marty_Jemison\" title=\"Marty Jemison\">Marty Jemison</a>, <a href=\"/wiki/Tyler_Hamilton\" title=\"Tyler Hamilton\">Tyler Hamilton</a> and <a href=\"/wiki/George_Hincapie\" title=\"George Hincapie\">George Hincapie</a> moved to Girona as teammates of the US Postal Service Professional Cycling Team. This was the first year that American cyclists started living in Girona and meeting for training rides at the Pont de Pedra. Later, other well-known professional cyclists such as <a href=\"/wiki/Lance_Armstrong\" title=\"Lance Armstrong\">Lance Armstrong</a> came to live in the city.\n</p><p>Football is also widely popular. The local Football club is <a href=\"/wiki/Girona_FC\" title=\"Girona FC\">Girona FC</a>, who were promoted to <a href=\"/wiki/La_Liga\" title=\"La Liga\">La Liga</a> in 2017. The club's stadium is <a href=\"/wiki/Estadi_Montilivi\" title=\"Estadi Montilivi\">Estadi Montilivi</a>.\n</p><p>The city has a <a href=\"/wiki/Roller_hockey_(quad)\" title=\"Roller hockey (quad)\">roller hockey</a> team, <a href=\"/w/index.php?title=GEiEG&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"GEiEG (page does not exist)\">GEiEG</a>, one of the most important in Spain, which competes in the main League <a href=\"/wiki/OK_Liga\" title=\"OK Liga\">OK Liga</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city is the home of the <i><a href=\"/wiki/University_of_Girona\" title=\"University of Girona\">Universitat de Girona</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy_and_infrastructure\">Economy and infrastructure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Economy and infrastructure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:GironaPasseigDeLaMuralla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/GironaPasseigDeLaMuralla.jpg/200px-GironaPasseigDeLaMuralla.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/GironaPasseigDeLaMuralla.jpg/300px-GironaPasseigDeLaMuralla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/GironaPasseigDeLaMuralla.jpg/400px-GironaPasseigDeLaMuralla.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GironaPasseigDeLaMuralla.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Girona landmarks include Saint Mary's <a href=\"/wiki/Girona%27s_Cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Girona&#39;s Cathedral\">Cathedral</a> (left) and the City Walls Walkway (right)</div></div></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Road\">Road</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Road\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The town is on the <a href=\"/wiki/Autopista_AP-7\" title=\"Autopista AP-7\">Autopista AP-7</a> and N-II. The city is also the hub of the local road network with routes to the coast and inland towards the Pyrenees.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Buses\">Buses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Buses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The city has a comprehensive urban bus service operated by private companies. There are also services to the other towns in the Girona province and long distance buses.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Rail\">Rail</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Rail\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Girona is served at its new <a href=\"/wiki/Girona_railway_station\" title=\"Girona railway station\">railway station</a> to the west of the Old Town.  There are conventional trains from <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> to <a href=\"/wiki/Portbou\" title=\"Portbou\">Portbou</a> and the French border.\n</p><p>Girona is also an important stop on the <a href=\"/wiki/AVE\" title=\"AVE\">AVE</a> services from Paris, Marseille, Toulouse and Figueres to Barcelona, and from Figueres to Barcelona and Madrid.\n</p><p>The journey time to Barcelona is approximately 1 hour 35 minutes on the stopping \"Regional\" trains, 1 hour and 15 minutes by conventional train (\"Media Distancia\") or 37 minutes on the <a href=\"/wiki/AVE\" title=\"AVE\">AVE</a>.  Madrid is reached in 3&#160;h 45&#160;min.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Airport\">Airport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Airport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Girona%E2%80%93Costa_Brava_Airport\" title=\"Girona\u2013Costa Brava Airport\">Girona\u2013Costa Brava Airport</a></div>\n<p>The town's airport, Girona-Costa Brava, is 10 kilometres (6 miles) south of the town centre. It grew tremendously principally as a result of <a href=\"/wiki/Ryanair\" title=\"Ryanair\">Ryanair</a> choosing it as one of their European hubs, but then shrunk again after they relocated most of the flights to Barcelona El Prat.\n</p><p>Girona Airport is approximately a 30 minute bus ride from the bus terminal and train station in Girona city, and an hour from <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> centre, 92&#160;km (57&#160;mi) to the south.  The bus stops in the centre of Barcelona, at the <i><a href=\"/wiki/Estaci%C3%B3_d%27Autobusos_Barcelona_Nord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estaci\u00f3 d&#39;Autobusos Barcelona Nord\">Estaci\u00f3 d'Autobusos Barcelona Nord</a></i>, Barcelona's main bus terminal.\n</p><p>Most low cost airlines mention \"Barcelona\" in their descriptions of Girona airport.\n</p>\n<h2><span id=\"Twin_towns_.E2.80.94_sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2014_sister_cities\">Twin towns \u2014 sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Twin towns \u2014 sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Girona is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Reggio_Emilia\" title=\"Reggio Emilia\">Reggio Emilia</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, since 1982</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Albi\" title=\"Albi\">Albi</a>, France, since 1985</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\"><img alt=\"Nicaragua\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/23px-Flag_of_Nicaragua.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/35px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/46px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Bluefields\" title=\"Bluefields\">Bluefields</a>, <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a>, since 1987</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Perpignan\" title=\"Perpignan\">Perpignan</a>, France, since 1988</li></ul>\n</td>\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Western_Sahara\" title=\"Western Sahara\"><img alt=\"Western Sahara\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg/46px-Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Farsia\" title=\"Farsia\">Farsia</a>, <a href=\"/wiki/Western_Sahara\" title=\"Western Sahara\">Western Sahara</a>, since 1997</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\"><img alt=\"Cuba\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/23px-Flag_of_Cuba.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/35px-Flag_of_Cuba.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/46px-Flag_of_Cuba.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Nueva_Gerona\" title=\"Nueva Gerona\">Nueva Gerona</a>, <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> (under negotiation since 1991)</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Nashville,_Tennessee\" title=\"Nashville, Tennessee\">Nashville</a>, USA <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Wakefield\" title=\"Wakefield\">Wakefield</a>, <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a><sup id=\"cite_ref-Wakefield_twinning_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wakefield_twinning-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Girona is a member city of <a href=\"/wiki/Eurotowns_network\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eurotowns network\">Eurotowns network</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Girona_(ship)\" title=\"Girona (ship)\">La Girona</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mayors_of_Girona\" title=\"List of mayors of Girona\">List of mayors of Girona</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-municat-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-municat_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-municat_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aplicacions.municat.gencat.cat/index.php?page=consulta&amp;mostraEns=1707920002&amp;accio=composicio\">\"Ajuntament de Girona\"</a>. <a href=\"/wiki/Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generalitat of Catalonia\">Generalitat of Catalonia</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ajuntament+de+Girona&amp;rft.pub=Generalitat+of+Catalonia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faplicacions.municat.gencat.cat%2Findex.php%3Fpage%3Dconsulta%26mostraEns%3D1707920002%26accio%3Dcomposicio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-idescat-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-idescat_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idescat.cat/emex/?lang=en&amp;id=170792\">\"El municipi en xifres: Girona\"</a>. <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estad%C3%ADstica_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;Estad\u00edstica de Catalunya\">Statistical Institute of Catalonia</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-11-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+municipi+en+xifres%3A+Girona&amp;rft.pub=Statistical+Institute+of+Catalonia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.idescat.cat%2Femex%2F%3Flang%3Den%26id%3D170792&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aemet.es/en/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/valoresclimatologicos?l=0367\">http://www.aemet.es/en/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/valoresclimatologicos?l=0367</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aemet.es%2Fen%2Fserviciosclimaticos%2Fdatosclimatologicos%2Fvaloresclimatologicos%3Fl%3D0367&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Dennis, Jon (14 February 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/travel/2002/feb/14/spain.gerona\">\"Catalonia got the cream\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Catalonia+got+the+cream&amp;rft.date=2002-02-14&amp;rft.aulast=Dennis&amp;rft.aufirst=Jon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Ftravel%2F2002%2Ffeb%2F14%2Fspain.gerona&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://streaming.ajgirona.org:9090/pandora/cgi-bin/Pandora.exe?xslt=show_pdf;publication=Diari%20de%20Girona;sort_publication=diari.de.girona;day=20;mes=08;a\u00f1o=2000;page=006;id=0000258777;filename=20000820;collection=pages;url_high=pages/Diari%20de%20Girona/2000/200008/20000820/20000820006.pdf;lang=ca;pdf_parameters=search=%22marieta%22&amp;view=FitH;encoding=utf-8\">\"Diari de Girona / 20 d'agost del 2000\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diari+de+Girona+%2F+20+d%27agost+del+2000&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstreaming.ajgirona.org%3A9090%2Fpandora%2Fcgi-bin%2FPandora.exe%3Fxslt%3Dshow_pdf%3Bpublication%3DDiari%2520de%2520Girona%3Bsort_publication%3Ddiari.de.girona%3Bday%3D20%3Bmes%3D08%3Ba%C3%B1o%3D2000%3Bpage%3D006%3Bid%3D0000258777%3Bfilename%3D20000820%3Bcollection%3Dpages%3Burl_high%3Dpages%2FDiari%2520de%2520Girona%2F2000%2F200008%2F20000820%2F20000820006.pdf%3Blang%3Dca%3Bpdf_parameters%3Dsearch%3D%2522marieta%2522%26view%3DFitH%3Bencoding%3Dutf-8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/dp/1931382611\">Inside the Postal Bus</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(currently pending agreement - negotiation started in 2006)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wakefield_twinning-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wakefield_twinning_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017025315/http://www.wakefield.gov.uk/CommunityAndLiving/TownTwinning/twintowns.htmclick\">\"Wakefield's twin towns\"</a>. <i>Wakefield City Council</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wakefield.gov.uk/CommunityAndLiving/TownTwinning/twintowns.htmclick\">the original</a> on 17 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wakefield+City+Council&amp;rft.atitle=Wakefield%27s+twin+towns&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wakefield.gov.uk%2FCommunityAndLiving%2FTownTwinning%2Ftwintowns.htmclick&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eurotowns.org\">\"Eurotowns\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eurotowns&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feurotowns.org&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGirona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Girona&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Girona\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Girona\">Girona</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/16px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/24px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/32px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></a> <a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Girona#Q7038\" class=\"extiw\" title=\"voy:Girona\">Girona</a> travel guide from Wikivoyage</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.girona.cat/\">Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aplicacions.municat.gencat.cat/index.php?page=consulta&amp;mostraEns=1707920002\">Government data pages</a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Places_adjacent_to_Girona\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Places_adjacent_to_Girona\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Places adjacent to Girona</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><table role=\"presentation\" style=\"width:100%; margin:0; text-align:center;\"><tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sarri%C3%A0_de_Ter\" title=\"Sarri\u00e0 de Ter\">Sarri\u00e0 de Ter</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sant_Juli%C3%A0_de_Ramis\" title=\"Sant Juli\u00e0 de Ramis\">Sant Juli\u00e0 de Ramis</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Celr%C3%A0\" title=\"Celr\u00e0\">Celr\u00e0</a></td>\n</tr><tr>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Sant_Gregori\" title=\"Sant Gregori\">Sant Gregori</a><br /><a href=\"/wiki/Salt,_Girona\" title=\"Salt, Girona\">Salt</a></td>\n<td style=\"width:33%;\">\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/14px-Pfeil_oben.svg.png\" title=\"North\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/21px-Pfeil_oben.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/28px-Pfeil_oben.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n<div style=\"white-space:nowrap;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/17px-Pfeil_links.svg.png\" title=\"West\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/25px-Pfeil_links.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/33px-Pfeil_links.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /><b style=\"display:inline-block; vertical-align:middle; margin:0.75em 1em\">Girona</b><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/17px-Pfeil_rechts.svg.png\" title=\"East\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/25px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/33px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></div>\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/14px-Pfeil_unten.svg.png\" title=\"South\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/21px-Pfeil_unten.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/28px-Pfeil_unten.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n</td>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Jui%C3%A0\" title=\"Jui\u00e0\">Jui\u00e0</a></td>\n</tr><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vilablareix\" title=\"Vilablareix\">Vilablareix</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fornells_de_la_Selva\" title=\"Fornells de la Selva\">Fornells de la Selva</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Quart,_Girona\" title=\"Quart, Girona\">Quart</a></td>\n</tr></tbody></table></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Articles_related_to_Girona\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Articles_related_to_Girona\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Articles related to Girona</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_Giron\u00e8s\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Girones\" title=\"Template:Girones\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Girones\" title=\"Template talk:Girones\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Girones&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_Giron\u00e8s\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities of <a href=\"/wiki/Giron%C3%A8s\" title=\"Giron\u00e8s\">Giron\u00e8s</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aiguaviva\" title=\"Aiguaviva\">Aiguaviva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bescan%C3%B3\" title=\"Bescan\u00f3\">Bescan\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordils\" title=\"Bordils\">Bordils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campllong\" title=\"Campllong\">Campllong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canet_d%27Adri\" title=\"Canet d&#39;Adri\">Canet d'Adri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cass%C3%A0_de_la_Selva\" title=\"Cass\u00e0 de la Selva\">Cass\u00e0 de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celr%C3%A0\" title=\"Celr\u00e0\">Celr\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cervi%C3%A0_de_Ter\" title=\"Cervi\u00e0 de Ter\">Cervi\u00e0 de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fla%C3%A7%C3%A0\" title=\"Fla\u00e7\u00e0\">Fla\u00e7\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fornells_de_la_Selva\" title=\"Fornells de la Selva\">Fornells de la Selva</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jui%C3%A0\" title=\"Jui\u00e0\">Jui\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llagostera\" title=\"Llagostera\">Llagostera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llambilles\" title=\"Llambilles\">Llambilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madremanya\" title=\"Madremanya\">Madremanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quart,_Girona\" title=\"Quart, Girona\">Quart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salt,_Girona\" title=\"Salt, Girona\">Salt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Andreu_Salou\" title=\"Sant Andreu Salou\">Sant Andreu Salou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Gregori\" title=\"Sant Gregori\">Sant Gregori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Joan_de_Mollet\" title=\"Sant Joan de Mollet\">Sant Joan de Mollet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Jordi_Desvalls\" title=\"Sant Jordi Desvalls\">Sant Jordi Desvalls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Juli%C3%A0_de_Ramis\" title=\"Sant Juli\u00e0 de Ramis\">Sant Juli\u00e0 de Ramis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Mart%C3%AD_Vell\" title=\"Sant Mart\u00ed Vell\">Sant Mart\u00ed Vell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Mart%C3%AD_de_Ll%C3%A9mena\" title=\"Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena\">Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarri%C3%A0_de_Ter\" title=\"Sarri\u00e0 de Ter\">Sarri\u00e0 de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilablareix\" title=\"Vilablareix\">Vilablareix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viladasens\" title=\"Viladasens\">Viladasens</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Catalonia.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Catalonia\"><img alt=\"Flag of Catalonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/50px-Flag_of_Catalonia.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/75px-Flag_of_Catalonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/100px-Flag_of_Catalonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Capitals_of_provinces_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Capitals_of_Provinces_in_Spain\" title=\"Template:Capitals of Provinces in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Capitals_of_Provinces_in_Spain\" title=\"Template talk:Capitals of Provinces in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Capitals_of_Provinces_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Capitals_of_provinces_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Capitals of <a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">provinces</a> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albacete\" title=\"Albacete\">Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almer%C3%ADa\" title=\"Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Badajoz\" title=\"Badajoz\">Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell%C3%B3n_de_la_Plana\" title=\"Castell\u00f3n de la Plana\">Castell\u00f3n de la Plana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciudad_Real\" title=\"Ciudad Real\">Ciudad Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">Donostia-San Sebasti\u00e1n</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalajara,_Castilla%E2%80%93La_Mancha\" title=\"Guadalajara, Castilla\u2013La Mancha\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Palmas\" title=\"Las Palmas\">Las Palmas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1laga\" title=\"M\u00e1laga\">M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ourense\" title=\"Ourense\">Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palencia\" title=\"Palencia\">Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palma_de_Mallorca\" title=\"Palma de Mallorca\">Palma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontevedra\" title=\"Pontevedra\">Pontevedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santander,_Spain\" title=\"Santander, Spain\">Santander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Tenerife\" title=\"Santa Cruz de Tenerife\">Santa Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teruel\" title=\"Teruel\">Teruel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Vitoria-Gasteiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Spain\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/50px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/75px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/100px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_the_province_of_Girona\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_Girona\" title=\"Template:Municipalities in Girona\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_Girona\" title=\"Template talk:Municipalities in Girona\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_Girona&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_the_province_of_Girona\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Catalonia\" title=\"Municipalities of Catalonia\">Municipalities</a> of the <a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">province of Girona</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agullana\" title=\"Agullana\">Agullana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aiguaviva\" title=\"Aiguaviva\">Aiguaviva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albany%C3%A0\" title=\"Albany\u00e0\">Albany\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albons\" title=\"Albons\">Albons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alp,_Catalonia\" title=\"Alp, Catalonia\">Alp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amer,_Girona\" title=\"Amer, Girona\">Amer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angl%C3%A8s,_Girona\" title=\"Angl\u00e8s, Girona\">Angl\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arb%C3%BAcies\" title=\"Arb\u00facies\">Arb\u00facies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argelaguer\" title=\"Argelaguer\">Argelaguer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avinyonet_de_Puigvent%C3%B3s\" title=\"Avinyonet de Puigvent\u00f3s\">Avinyonet de Puigvent\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banyoles\" title=\"Banyoles\">Banyoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Begur,_Girona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Begur, Girona\">Begur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bellcaire_d%27Empord%C3%A0\" title=\"Bellcaire d&#39;Empord\u00e0\">Bellcaire d'Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Besal%C3%BA\" title=\"Besal\u00fa\">Besal\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bescan%C3%B3\" title=\"Bescan\u00f3\">Bescan\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beuda\" title=\"Beuda\">Beuda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biure\" title=\"Biure\">Biure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blanes\" title=\"Blanes\">Blanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boadella_i_les_Escaules\" title=\"Boadella i les Escaules\">Boadella i les Escaules</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolvir\" title=\"Bolvir\">Bolvir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordils\" title=\"Bordils\">Bordils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borrass%C3%A0\" title=\"Borrass\u00e0\">Borrass\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breda,_Girona\" title=\"Breda, Girona\">Breda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brunyola\" title=\"Brunyola\">Brunyola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A0scara\" title=\"B\u00e0scara\">B\u00e0scara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabanelles\" title=\"Cabanelles\">Cabanelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabanes,_Girona\" title=\"Cabanes, Girona\">Cabanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cadaqu%C3%A9s\" title=\"Cadaqu\u00e9s\">Cadaqu\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caldes_de_Malavella\" title=\"Caldes de Malavella\">Caldes de Malavella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calonge\" title=\"Calonge\">Calonge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campdev%C3%A0nol\" title=\"Campdev\u00e0nol\">Campdev\u00e0nol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campelles\" title=\"Campelles\">Campelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campllong\" title=\"Campllong\">Campllong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camprodon\" title=\"Camprodon\">Camprodon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cam%C3%B3s\" title=\"Cam\u00f3s\">Cam\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canet_d%27Adri\" title=\"Canet d&#39;Adri\">Canet d'Adri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantallops\" title=\"Cantallops\">Cantallops</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capmany\" title=\"Capmany\">Capmany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cass%C3%A0_de_la_Selva\" title=\"Cass\u00e0 de la Selva\">Cass\u00e0 de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell-Platja_d%27Aro\" title=\"Castell-Platja d&#39;Aro\">Castell-Platja d'Aro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castellfollit_de_la_Roca\" title=\"Castellfollit de la Roca\">Castellfollit de la Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell%C3%B3_d%27Emp%C3%BAries\" title=\"Castell\u00f3 d&#39;Emp\u00faries\">Castell\u00f3 d'Emp\u00faries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celr%C3%A0\" title=\"Celr\u00e0\">Celr\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cervi%C3%A0_de_Ter\" title=\"Cervi\u00e0 de Ter\">Cervi\u00e0 de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cistella\" title=\"Cistella\">Cistella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colomers\" title=\"Colomers\">Colomers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornell%C3%A0_del_Terri\" title=\"Cornell\u00e0 del Terri\">Cornell\u00e0 del Terri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cor%C3%A7%C3%A0\" title=\"Cor\u00e7\u00e0\">Cor\u00e7\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crespi%C3%A0\" title=\"Crespi\u00e0\">Crespi\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cru%C3%AFlles,_Monells_i_Sant_Sadurn%C3%AD_de_l%27Heura\" title=\"Cru\u00eflles, Monells i Sant Sadurn\u00ed de l&#39;Heura\">Cru\u00eflles, Monells i Sant Sadurn\u00ed de l'Heura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Darnius\" title=\"Darnius\">Darnius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Das,_Catalonia\" title=\"Das, Catalonia\">Das</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Far_d%27Empord%C3%A0\" title=\"El Far d&#39;Empord\u00e0\">El Far d'Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Port_de_la_Selva\" title=\"El Port de la Selva\">El Port de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espinelves\" title=\"Espinelves\">Espinelves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espolla\" title=\"Espolla\">Espolla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esponell%C3%A0\" title=\"Esponell\u00e0\">Esponell\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fla%C3%A7%C3%A0\" title=\"Fla\u00e7\u00e0\">Fla\u00e7\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foix%C3%A0\" title=\"Foix\u00e0\">Foix\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontanals_de_Cerdanya\" title=\"Fontanals de Cerdanya\">Fontanals de Cerdanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontanilles\" title=\"Fontanilles\">Fontanilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontcoberta\" title=\"Fontcoberta\">Fontcoberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forallac\" title=\"Forallac\">Forallac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fornells_de_la_Selva\" title=\"Fornells de la Selva\">Fornells de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forti%C3%A0\" title=\"Forti\u00e0\">Forti\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrigoles\" title=\"Garrigoles\">Garrigoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garriguella\" title=\"Garriguella\">Garriguella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrig%C3%A0s\" title=\"Garrig\u00e0s\">Garrig\u00e0s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ger,_Girona\" title=\"Ger, Girona\">Ger</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gombr%C3%A8n\" title=\"Gombr\u00e8n\">Gombr\u00e8n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gualta\" title=\"Gualta\">Gualta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guils_de_Cerdanya\" title=\"Guils de Cerdanya\">Guils de Cerdanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hostalric\" title=\"Hostalric\">Hostalric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Is%C3%B2vol\" title=\"Is\u00f2vol\">Is\u00f2vol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jafre\" title=\"Jafre\">Jafre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jui%C3%A0\" title=\"Jui\u00e0\">Jui\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27Armentera\" title=\"L&#39;Armentera\">L'Armentera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27Escala\" title=\"L&#39;Escala\">L'Escala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bisbal_d%27Empord%C3%A0\" title=\"La Bisbal d&#39;Empord\u00e0\">La Bisbal d'Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Cellera_de_Ter\" title=\"La Cellera de Ter\">La Cellera de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Jonquera\" title=\"La Jonquera\">La Jonquera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Pera\" title=\"La Pera\">La Pera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Selva_de_Mar\" title=\"La Selva de Mar\">La Selva de Mar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Tallada_d%27Empord%C3%A0\" title=\"La Tallada d&#39;Empord\u00e0\">La Tallada d'Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Vajol\" title=\"La Vajol\">La Vajol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Vall_d%27en_Bas\" title=\"La Vall d&#39;en Bas\">La Vall d'en Bas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Vall_de_Bianya\" title=\"La Vall de Bianya\">La Vall de Bianya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Llosses\" title=\"Les Llosses\">Les Llosses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Planes_d%27Hostoles\" title=\"Les Planes d&#39;Hostoles\">Les Planes d'Hostoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Preses\" title=\"Les Preses\">Les Preses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llad%C3%B3\" title=\"Llad\u00f3\">Llad\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llagostera\" title=\"Llagostera\">Llagostera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llambilles\" title=\"Llambilles\">Llambilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llanars\" title=\"Llanars\">Llanars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llan%C3%A7%C3%A0\" title=\"Llan\u00e7\u00e0\">Llan\u00e7\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llers\" title=\"Llers\">Llers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lloret_de_Mar\" title=\"Lloret de Mar\">Lloret de Mar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ll%C3%ADvia\" title=\"Ll\u00edvia\">Ll\u00edvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madremanya\" title=\"Madremanya\">Madremanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mai%C3%A0_de_Montcal\" title=\"Mai\u00e0 de Montcal\">Mai\u00e0 de Montcal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masarac\" title=\"Masarac\">Masarac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massanes,_Catalonia\" title=\"Massanes, Catalonia\">Massanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ma%C3%A7anet_de_Cabrenys\" title=\"Ma\u00e7anet de Cabrenys\">Ma\u00e7anet de Cabrenys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ma%C3%A7anet_de_la_Selva\" title=\"Ma\u00e7anet de la Selva\">Ma\u00e7anet de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meranges\" title=\"Meranges\">Meranges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mieres,_Girona\" title=\"Mieres, Girona\">Mieres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mollet_de_Peralada\" title=\"Mollet de Peralada\">Mollet de Peralada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moll%C3%B3\" title=\"Moll\u00f3\">Moll\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-ras\" title=\"Mont-ras\">Mont-ras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montagut_i_Oix\" title=\"Montagut i Oix\">Montagut i Oix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navata\" title=\"Navata\">Navata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ogassa\" title=\"Ogassa\">Ogassa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olot\" title=\"Olot\">Olot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordis\" title=\"Ordis\">Ordis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osor,_Girona\" title=\"Osor, Girona\">Osor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palafrugell\" title=\"Palafrugell\">Palafrugell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palam%C3%B3s\" title=\"Palam\u00f3s\">Palam\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_de_Santa_Eul%C3%A0lia\" title=\"Palau de Santa Eul\u00e0lia\">Palau de Santa Eul\u00e0lia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau-sator\" title=\"Palau-sator\">Palau-sator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau-saverdera\" title=\"Palau-saverdera\">Palau-saverdera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palol_de_Revardit\" title=\"Palol de Revardit\">Palol de Revardit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pals\" title=\"Pals\">Pals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pardines,_Girona\" title=\"Pardines, Girona\">Pardines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parlav%C3%A0\" title=\"Parlav\u00e0\">Parlav\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pau,_Girona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pau, Girona\">Pau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedret_i_Marz%C3%A0\" title=\"Pedret i Marz\u00e0\">Pedret i Marz\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peralada\" title=\"Peralada\">Peralada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Planoles\" title=\"Planoles\">Planoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_de_Molins\" title=\"Pont de Molins\">Pont de Molins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont%C3%B3s\" title=\"Pont\u00f3s\">Pont\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porqueres\" title=\"Porqueres\">Porqueres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portbou\" title=\"Portbou\">Portbou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puigcerd%C3%A0\" title=\"Puigcerd\u00e0\">Puigcerd\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quart,_Girona\" title=\"Quart, Girona\">Quart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queralbs\" title=\"Queralbs\">Queralbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rab%C3%B3s\" title=\"Rab\u00f3s\">Rab\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regenc%C3%B3s\" title=\"Regenc\u00f3s\">Regenc\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribes_de_Freser\" title=\"Ribes de Freser\">Ribes de Freser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riells_i_Viabrea\" title=\"Riells i Viabrea\">Riells i Viabrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ripoll\" title=\"Ripoll\">Ripoll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riudarenes\" title=\"Riudarenes\">Riudarenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riudaura\" title=\"Riudaura\">Riudaura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riudellots_de_la_Selva\" title=\"Riudellots de la Selva\">Riudellots de la Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riumors\" title=\"Riumors\">Riumors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roses,_Girona\" title=\"Roses, Girona\">Roses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rupi%C3%A0\" title=\"Rupi\u00e0\">Rupi\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sales_de_Llierca\" title=\"Sales de Llierca\">Sales de Llierca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salt,_Girona\" title=\"Salt, Girona\">Salt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Andreu_Salou\" title=\"Sant Andreu Salou\">Sant Andreu Salou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Aniol_de_Finestres\" title=\"Sant Aniol de Finestres\">Sant Aniol de Finestres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Climent_Sescebes\" title=\"Sant Climent Sescebes\">Sant Climent Sescebes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Feliu_de_Buixalleu\" title=\"Sant Feliu de Buixalleu\">Sant Feliu de Buixalleu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Feliu_de_Gu%C3%ADxols\" title=\"Sant Feliu de Gu\u00edxols\">Sant Feliu de Gu\u00edxols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Feliu_de_Pallerols\" title=\"Sant Feliu de Pallerols\">Sant Feliu de Pallerols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Ferriol\" title=\"Sant Ferriol\">Sant Ferriol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Gregori\" title=\"Sant Gregori\">Sant Gregori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Hilari_Sacalm\" title=\"Sant Hilari Sacalm\">Sant Hilari Sacalm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Jaume_de_Llierca\" title=\"Sant Jaume de Llierca\">Sant Jaume de Llierca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Joan_de_Mollet\" title=\"Sant Joan de Mollet\">Sant Joan de Mollet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Joan_de_les_Abadesses\" title=\"Sant Joan de les Abadesses\">Sant Joan de les Abadesses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Joan_les_Fonts\" title=\"Sant Joan les Fonts\">Sant Joan les Fonts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Jordi_Desvalls\" title=\"Sant Jordi Desvalls\">Sant Jordi Desvalls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Juli%C3%A0_de_Ramis\" title=\"Sant Juli\u00e0 de Ramis\">Sant Juli\u00e0 de Ramis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Juli%C3%A0_del_Llor_i_Bonmat%C3%AD\" title=\"Sant Juli\u00e0 del Llor i Bonmat\u00ed\">Sant Juli\u00e0 del Llor i Bonmat\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Lloren%C3%A7_de_la_Muga\" title=\"Sant Lloren\u00e7 de la Muga\">Sant Lloren\u00e7 de la Muga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Mart%C3%AD_Vell\" title=\"Sant Mart\u00ed Vell\">Sant Mart\u00ed Vell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Mart%C3%AD_de_Ll%C3%A9mena\" title=\"Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena\">Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Miquel_de_Campmajor\" title=\"Sant Miquel de Campmajor\">Sant Miquel de Campmajor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Miquel_de_Fluvi%C3%A0\" title=\"Sant Miquel de Fluvi\u00e0\">Sant Miquel de Fluvi\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Mori\" title=\"Sant Mori\">Sant Mori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Pau_de_Seg%C3%BAries\" title=\"Sant Pau de Seg\u00faries\">Sant Pau de Seg\u00faries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Pere_Pescador\" title=\"Sant Pere Pescador\">Sant Pere Pescador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Coloma_de_Farners\" title=\"Santa Coloma de Farners\">Santa Coloma de Farners</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cristina_d%27Aro\" title=\"Santa Cristina d&#39;Aro\">Santa Cristina d'Aro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Llogaia_d%27%C3%80lguema\" title=\"Santa Llogaia d&#39;\u00c0lguema\">Santa Llogaia d'\u00c0lguema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Pau\" title=\"Santa Pau\">Santa Pau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarri%C3%A0_de_Ter\" title=\"Sarri\u00e0 de Ter\">Sarri\u00e0 de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saus,_Camallera_i_Llampaies\" title=\"Saus, Camallera i Llampaies\">Saus, Camallera i Llampaies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seriny%C3%A0\" title=\"Seriny\u00e0\">Seriny\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_de_Dar%C3%B3\" title=\"Serra de Dar\u00f3\">Serra de Dar\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Setcases\" title=\"Setcases\">Setcases</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sils,_Girona\" title=\"Sils, Girona\">Sils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siurana,_Alt_Empord%C3%A0\" title=\"Siurana, Alt Empord\u00e0\">Siurana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Susqueda\" title=\"Susqueda\">Susqueda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrades\" title=\"Terrades\">Terrades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrent,_Girona\" title=\"Torrent, Girona\">Torrent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torroella_de_Fluvi%C3%A0\" title=\"Torroella de Fluvi\u00e0\">Torroella de Fluvi\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torroella_de_Montgr%C3%AD\" title=\"Torroella de Montgr\u00ed\">Torroella de Montgr\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tortell%C3%A0\" title=\"Tortell\u00e0\">Tortell\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toses\" title=\"Toses\">Toses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tossa_de_Mar\" title=\"Tossa de Mar\">Tossa de Mar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ullastret\" title=\"Ullastret\">Ullastret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ull%C3%A0\" title=\"Ull\u00e0\">Ull\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ultramort\" title=\"Ultramort\">Ultramort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ur%C3%BAs\" title=\"Ur\u00fas\">Ur\u00fas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vall-llobrega\" title=\"Vall-llobrega\">Vall-llobrega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vallfogona_de_Ripoll%C3%A8s\" title=\"Vallfogona de Ripoll\u00e8s\">Vallfogona de Ripoll\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ventall%C3%B3\" title=\"Ventall\u00f3\">Ventall\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verges,_Catalonia\" title=\"Verges, Catalonia\">Verges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vidreres\" title=\"Vidreres\">Vidreres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vidr%C3%A0\" title=\"Vidr\u00e0\">Vidr\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila-sacra\" title=\"Vila-sacra\">Vila-sacra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilabertran\" title=\"Vilabertran\">Vilabertran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilablareix\" title=\"Vilablareix\">Vilablareix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viladamat\" title=\"Viladamat\">Viladamat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viladasens\" title=\"Viladasens\">Viladasens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilademuls\" title=\"Vilademuls\">Vilademuls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viladrau\" title=\"Viladrau\">Viladrau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilafant\" title=\"Vilafant\">Vilafant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilaju%C3%AFga\" title=\"Vilaju\u00efga\">Vilaju\u00efga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilallonga_de_Ter\" title=\"Vilallonga de Ter\">Vilallonga de Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilamacolum\" title=\"Vilamacolum\">Vilamacolum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilamalla\" title=\"Vilamalla\">Vilamalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilamaniscle\" title=\"Vilamaniscle\">Vilamaniscle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilanant\" title=\"Vilanant\">Vilanant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila%C3%BCr\" title=\"Vila\u00fcr\">Vila\u00fcr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilob%C3%AD_d%27Onyar\" title=\"Vilob\u00ed d&#39;Onyar\">Vilob\u00ed d'Onyar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilopriu\" title=\"Vilopriu\">Vilopriu</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Catalonia.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Catalonia\"><img alt=\"Flag of Catalonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/50px-Flag_of_Catalonia.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/75px-Flag_of_Catalonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/100px-Flag_of_Catalonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Eurotowns\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Eurotowns\" title=\"Template:Eurotowns\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Eurotowns&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Eurotowns (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Eurotowns&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Eurotowns\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Eurotowns\" title=\"Eurotowns\">Eurotowns</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Covilh%C3%A3\" title=\"Covilh\u00e3\">Covilh\u00e3</a> (<a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eskilstuna\" title=\"Eskilstuna\">Eskilstuna</a>, (<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A4vle\" title=\"G\u00e4vle\">G\u00e4vle</a>, (<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Girona</a>, (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hasselt\" title=\"Hasselt\">Hasselt</a>, (<a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmond\" title=\"Helmond\">Helmond</a>, (<a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jyv%C3%A4skyl%C3%A4\" title=\"Jyv\u00e4skyl\u00e4\">Jyv\u00e4skyl\u00e4</a> (<a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finland</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kortrijk\" title=\"Kortrijk\">Kortrijk</a>, (<a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manresa\" title=\"Manresa\">Manresa</a>, (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B6lndal\" title=\"M\u00f6lndal\">M\u00f6lndal</a>, (<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reggio_Emilia\" title=\"Reggio Emilia\">Reggio Emilia</a>, (<a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabadell\" title=\"Sabadell\">Sabadell</a>, (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Schiedam\" title=\"Schiedam\">Schiedam</a>, (<a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sindelfingen\" title=\"Sindelfingen\">Sindelfingen</a>, (<a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulm\" title=\"Ulm\">Ulm</a>, (<a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Varberg\" title=\"Varberg\">Varberg</a>, (<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7038&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7038&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7038\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12144647636393005204\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX450791\">XX450791</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119680679\">cb119680679</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119680679\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4071756-2\">4071756-2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79151462\">n79151462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/168198843\">168198843</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12144647636393005204\">12144647636393005204</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921182359\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.788 seconds\nReal time usage: 1.185 seconds\nPreprocessor visited node count: 6760/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 156915/2097152 bytes\nTemplate argument size: 37530/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8093/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.329/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  966.017      1 -total\n 52.22%  504.492      1 Template:Infobox_settlement\n 43.39%  419.140      1 Template:Infobox\n 18.84%  181.952      1 Template:Unbulleted_list\n 18.42%  177.919      2 Template:Native_name\n 15.82%  152.817      2 Template:Lang\n  8.31%   80.281      1 Template:About\n  8.29%   80.090      1 Template:Reflist\n  6.98%   67.462      9 Template:Both\n  6.73%   65.006      1 Template:Coord\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:59700-0!canonical and timestamp 20180921182358 and revision id 856609221\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%BA%D9%8A%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u063a\u064a\u0631\u0648\u0646\u0627"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Chirona","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Chirona"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Girona"},{"lang":"gn","url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Guarani","autonym":"Ava\u00f1e'\u1ebd","*":"Girona"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Cirona","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Cirona"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%A7_(%D8%B4%D9%87%D8%B1)","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062e\u06cc\u0631\u0648\u0646\u0627 (\u0634\u0647\u0631)"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%8B%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0416\u044b\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%8B%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0416\u044b\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0425\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Girona"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Girona"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Girona_(munisipyo)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Girona (munisipyo)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Girona"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Girona"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Girona"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Girona"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Girona"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%96%CE%B9%CF%81%CF%8C%CE%BD%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0396\u03b9\u03c1\u03cc\u03bd\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gerona","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gerona"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%9Cirono","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"\u011cirono"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Girona"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%A7_(%D8%B4%D9%87%D8%B1)","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062e\u06cc\u0631\u0648\u0646\u0627 (\u0634\u0647\u0631)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rone","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e9rone"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Xerona","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Xerona"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"Girona"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Xirona","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Xirona"},{"lang":"hak","url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Hakka Chinese","autonym":"\u5ba2\u5bb6\u8a9e/Hak-k\u00e2-ng\u00ee","*":"Girona"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A7%80%EB%A1%9C%EB%82%98","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc9c0\ub85c\ub098"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BA%D5%AB%D6%80%D5%B8%D5%B6%D5%A1","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053a\u056b\u0580\u0578\u0576\u0561"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Girona"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Gerona","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Gerona"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BD%C3%A6","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u0425\u0435\u0440\u043e\u043d\u00e6"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Girona"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Girona"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%96%27%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d6'\u05d9\u05e8\u05d5\u05e0\u05d4"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Girona"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Gerunda","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Gerunda"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/%C5%BDirona","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"\u017dirona"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Cherona","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Cherona"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Girona"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Girona"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Girona"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gerona_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gerona (stad)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%8A","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b8\u30ed\u30fc\u30ca"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Girona"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Girona"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Girona"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%A7","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u06af\u06cc\u0631\u0648\u0646\u0627"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Girona"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Girona"},{"lang":"ty","url":"https://ty.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Tahitian","autonym":"reo tahiti","*":"Girona"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Girona"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Girona"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Girona"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Girona"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Girona"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Girona"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Girona"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Gerona","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Gerona"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0402\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Gerona","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Gerona"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Girona"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Girona"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%8C%E0%B8%B4%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B2","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e0c\u0e34\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Girona"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u062c\u06cc\u0631\u0648\u0646\u0627"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Girona","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Girona"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E8%B5%AB%E7%BD%97%E7%BA%B3","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u8d6b\u7f57\u7eb3"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%96%D7%A9%D7%99%D7%A8%D7%90%D7%A0%D7%A2","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05d6\u05e9\u05d9\u05e8\u05d0\u05e0\u05e2"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%B5%AB%E7%BE%85%E7%B4%8D","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u8d6b\u7f85\u7d0d"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B5%AB%E7%BD%97%E7%BA%B3","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8d6b\u7f57\u7eb3"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"79_BC"},{"sortkey":"","*":"70s_BC_establishments"},{"sortkey":" ","*":"Girona"},{"sortkey":"","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Giron\u00e8s"},{"sortkey":"","*":"Cities_founded_by_Rome"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Girones"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Girona"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eurotowns"},{"ns":0,"*":"Flag of Girona"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Sahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"+34"},{"ns":0,"exists":"","*":"AVE"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agullana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aiguaviva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albacete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albany\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albeniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra Decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alp, Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amer, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angl\u00e8s, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Jules de Noailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arb\u00facies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argelaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausetani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autopista AP-7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banyoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Begur, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellcaire d'Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedictine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardin Gigault de Bellefonds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besal\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bescan\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bluefields"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boadella i les Escaules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolvir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borrass\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breda, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunyola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e0scara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabanelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabanes, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadaqu\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caldes de Malavella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calonge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campdev\u00e0nol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campllong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camprodon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cam\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canet d'Adri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantallops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capmany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Marieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cass\u00e0 de la Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell-Platja d'Aro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellfollit de la Roca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell\u00f3n de la Plana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan European Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celr\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervi\u00e0 de Ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cistella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citadel"},{"ns":0,"exists":"","*":"City wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegiate Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colomers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarques of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornell\u00e0 del Terri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cor\u00e7\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covilh\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crespi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cru\u00eflles, Monells i Sant Sadurn\u00ed de l'Heura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darnius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das, Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Far d'Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Port de la Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eskilstuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espinelves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esponell\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estaci\u00f3 d'Autobusos Barcelona Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadi Montilivi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurotowns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurotowns network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fla\u00e7\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foix\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontanals de Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontanilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontcoberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forallac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fornells de la Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forti\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Game of Thrones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrigoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garriguella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrig\u00e0s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Hincapie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ger, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona's Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona FC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona\u2013Costa Brava Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giron\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gombr\u00e8n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara, Castilla\u2013La Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gualta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guils de Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e4vle"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasselt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hostalric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humid subtropical climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iglesia de San F\u00e9lix (Girona)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estad\u00edstica de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Is\u00f2vol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jafre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jui\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jyv\u00e4skyl\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabbalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kortrijk"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen-Geiger climate classification system"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Armentera"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Escala"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bisbal d'Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cellera de Ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Jonquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pera"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Selva de Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tallada d'Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vajol"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vall d'en Bas"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vall de Bianya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lance Armstrong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Palmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent, marquis de Gouvion Saint-Cyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor, Princess of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Llosses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Planes d'Hostoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Preses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mayors of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llad\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llagostera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llambilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llanars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llan\u00e7\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lloret de Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ll\u00edvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madremanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mai\u00e0 de Montcal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Alvarez de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Madrenas i Mir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marty Jemison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masarac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massanes, Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mas\u00f3 House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u00e7anet de Cabrenys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u00e7anet de la Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meranges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezuzah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Barry (cyclist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieres, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mollet de Peralada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moll\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of St. Daniel (Girona)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montagut i Oix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f6lndal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahmanides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nashville, Tennessee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Gerona"},{"ns":0,"exists":"","*":"OK Liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osor, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ourense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palafrugell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palam\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau-sator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau-saverdera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de Santa Eul\u00e0lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma de Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palol de Revardit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardines, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parlav\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedret i Marz\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter III of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Fran\u00e7ois Charles Augereau, duc de Castiglione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de Molins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porqueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portbou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puigcerd\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quart, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queralbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rab\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Mas\u00f3 i Valent\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Berenguer II, Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regenc\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reggio Emilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribes de Freser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riells i Viabrea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riudarenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riudaura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riudellots de la Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riumors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roller hockey (quad)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roses, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rupi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryanair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabadell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sales de Llierca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salt, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Andreu Salou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Aniol de Finestres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Climent Sescebes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Feliu de Buixalleu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Feliu de Gu\u00edxols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Feliu de Pallerols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Ferriol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Gregori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Hilari Sacalm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Jaume de Llierca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Joan de Mollet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Joan de les Abadesses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Joan les Fonts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Jordi Desvalls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Juli\u00e0 de Ramis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Juli\u00e0 del Llor i Bonmat\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Lloren\u00e7 de la Muga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mart\u00ed Vell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Miquel de Campmajor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Miquel de Fluvi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pau de Seg\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pere Pescador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pere de Galligants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Coloma de Farners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cristina d'Aro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Tenerife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Llogaia d'\u00c0lguema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Pau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarri\u00e0 de Ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saus, Camallera i Llampaies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schiedam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea level"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seriny\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Dar\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Setcases"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Gerona (1809)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sils, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sindelfingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siurana, Alt Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Independence War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susqueda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Monk (2011 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Winds of Winter (Game of Thrones)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thunderstorms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrent, Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torroella de Fluvi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torroella de Montgr\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tortell\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tossa de Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyler Hamilton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ullastret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ull\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultramort"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ur\u00fas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vall-llobrega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallfogona de Ripoll\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ventall\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verges, Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidreres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidr\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila-sacra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilabertran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilablareix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viladamat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viladasens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilademuls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viladrau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilafant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilaju\u00efga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilallonga de Ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilamacolum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilamalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilamaniscle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilanant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila\u00fcr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilob\u00ed d'Onyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilopriu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wakefield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfred the Hairy, Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamora, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"*":"GEiEG"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Catalonia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Girones"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in Girona"},{"ns":11,"*":"Template talk:Eurotowns"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ITA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data NCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Nicaragua"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESH"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag data Western Sahara"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data CUB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Cuba"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data USA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data UK"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite newspaper"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographic location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Adjacent communities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Girones"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Girona"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eurotowns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Catalonia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Catalonia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Girona_riverside_HDR.jpg","Bandera_de_Girona.svg","Escut_de_Girona.svg","Catalonia_location_map.svg","Red_pog.svg","Spain_location_map.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Catalonia.svg","Riu_Onyar_a_Girona,_c._1852.jpg","Cathedral_in_Girona.JPG","Girona_095.JPG","Sant_Pere_de_Galligants.JPG","Girona_007.JPG","GironaPasseigDeLaMuralla.jpg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Nicaragua.svg","Flag_of_the_Sahrawi_Arab_Democratic_Republic.svg","Flag_of_Cuba.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Pfeil_oben.svg","Pfeil_links.svg","Pfeil_rechts.svg","Pfeil_unten.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://aplicacions.municat.gencat.cat/index.php?page=consulta&mostraEns=1707920002&accio=composicio","http://www.idescat.cat/emex/?lang=en&id=170792","http://www.aemet.es/en/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/valoresclimatologicos?l=0367","https://www.theguardian.com/travel/2002/feb/14/spain.gerona","http://streaming.ajgirona.org:9090/pandora/cgi-bin/Pandora.exe?xslt=show_pdf;publication=Diari%20de%20Girona;sort_publication=diari.de.girona;day=20;mes=08;a%C3%B1o=2000;page=006;id=0000258777;filename=20000820;collection=pages;url_high=pages/Diari%20de%20Girona/2000/200008/20000820/20000820006.pdf;lang=ca;pdf_parameters=search=%22marieta%22&view=FitH;encoding=utf-8","https://www.amazon.com/dp/1931382611","https://web.archive.org/web/20131017025315/http://www.wakefield.gov.uk/CommunityAndLiving/TownTwinning/twintowns.htmclick","http://www.wakefield.gov.uk/CommunityAndLiving/TownTwinning/twintowns.htmclick","http://eurotowns.org","https://www.wikidata.org/wiki/Q7038","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Girona&params=41_59_04_N_02_49_16_E_type:city(96236)_region:ES","http://www2.girona.cat","http://www.rafaelmaso.org","http://www.girona.cat/","http://aplicacions.municat.gencat.cat/index.php?page=consulta&mostraEns=1707920002","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12144647636393005204","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX450791","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119680679","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119680679","https://d-nb.info/gnd/4071756-2","http://id.loc.gov/authorities/names/n79151462","https://www.idref.fr/168198843","https://viaf.org/viaf/12144647636393005204"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Girona","byteoffset":2728,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Girona","byteoffset":6232,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Girona","byteoffset":6249,"anchor":"Climate"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Main sights","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Girona","byteoffset":9089,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cathedral","number":"2.2.1","index":"5","fromtitle":"Girona","byteoffset":9543,"anchor":"Cathedral"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Old fortifications","number":"2.2.2","index":"6","fromtitle":"Girona","byteoffset":10523,"anchor":"Old_fortifications"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Sant Feliu","number":"2.2.3","index":"7","fromtitle":"Girona","byteoffset":11513,"anchor":"Sant_Feliu"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Sant Pere de Galligants","number":"2.2.4","index":"8","fromtitle":"Girona","byteoffset":12286,"anchor":"Sant_Pere_de_Galligants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Pla\u00e7a de la Independ\u00e8ncia</i>","number":"2.2.5","index":"9","fromtitle":"Girona","byteoffset":12571,"anchor":"Pla\u00e7a_de_la_Independ\u00e8ncia"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cases de l'Onyar","number":"2.2.6","index":"10","fromtitle":"Girona","byteoffset":14647,"anchor":"Cases_de_l'Onyar"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Jewish heritage","number":"2.2.7","index":"11","fromtitle":"Girona","byteoffset":15319,"anchor":"Jewish_heritage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"3","index":"12","fromtitle":"Girona","byteoffset":15932,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Popular culture","number":"3.1","index":"13","fromtitle":"Girona","byteoffset":15947,"anchor":"Popular_culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sports","number":"3.2","index":"14","fromtitle":"Girona","byteoffset":16204,"anchor":"Sports"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"4","index":"15","fromtitle":"Girona","byteoffset":17346,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy and infrastructure","number":"5","index":"16","fromtitle":"Girona","byteoffset":17441,"anchor":"Economy_and_infrastructure"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transport","number":"5.1","index":"17","fromtitle":"Girona","byteoffset":17474,"anchor":"Transport"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Road","number":"5.1.1","index":"18","fromtitle":"Girona","byteoffset":17654,"anchor":"Road"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Buses","number":"5.1.2","index":"19","fromtitle":"Girona","byteoffset":17825,"anchor":"Buses"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Rail","number":"5.1.3","index":"20","fromtitle":"Girona","byteoffset":18009,"anchor":"Rail"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Airport","number":"5.1.4","index":"21","fromtitle":"Girona","byteoffset":18610,"anchor":"Airport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Twin towns \u2014 sister cities","number":"6","index":"22","fromtitle":"Girona","byteoffset":19351,"anchor":"Twin_towns_\u2014_sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"23","fromtitle":"Girona","byteoffset":20539,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"24","fromtitle":"Girona","byteoffset":20616,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"25","fromtitle":"Girona","byteoffset":20646,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Girona","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Girona","*":"commons:Category:Girona"},{"prefix":"voy","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Girona","*":"voy:Girona"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Municipality in Catalonia, Spain"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7038"}]}}