{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Herv\u00e1s","pageid":5690458,"revid":855765584,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the surname, see <a href=\"/wiki/Herv%C3%A1s_(surname)\" title=\"Herv\u00e1s (surname)\">Herv\u00e1s (surname)</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Municipality in Extremadura, Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Herv\u00e1s</span><br /><span class=\"nickname\"><i><span lang=\"ext\" title=\"Extremaduran language text\">Erv\u00e1s</span></i></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">Municipality</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Hervas.jpg\" class=\"image\" title=\"View of Herv\u00e1s\"><img alt=\"View of Herv\u00e1s\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hervas.jpg/280px-Hervas.jpg\" width=\"280\" height=\"184\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hervas.jpg/420px-Hervas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Hervas.jpg/560px-Hervas.jpg 2x\" data-file-width=\"3928\" data-file-height=\"2584\" /></a><div>View of Herv\u00e1s</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Herv\u00e1s\"><img alt=\"Coat of arms of Herv\u00e1s\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg/100px-Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg.png\" width=\"100\" height=\"176\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg/150px-Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg/200px-Escudo_de_Herv%C3%A1s.svg.png 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"969\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Extremadura_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Herv\u00e1s is located in Extremadura\"><img alt=\"Herv\u00e1s is located in Extremadura\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Spain_Extremadura_location_map.svg/250px-Spain_Extremadura_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Spain_Extremadura_location_map.svg/375px-Spain_Extremadura_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Spain_Extremadura_location_map.svg/500px-Spain_Extremadura_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"552\" /></a><div style=\"position:absolute;top:12.801%;left:57.555%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Herv\u00e1s\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Herv\u00e1s\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Herv\u00e1s</div></div></div></div><div><small>Location in <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a></small></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Extremadura</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Herv\u00e1s is located in Spain\"><img alt=\"Herv\u00e1s is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:42.537%;left:27.443%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Herv\u00e1s\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Herv\u00e1s\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Herv\u00e1s</div></div></div></div><div>Herv\u00e1s (Spain)</div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Spain</span></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Herv%C3%A1s&amp;params=40_16_26_N_5_51_57_W_region:ES_type:city(4190)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b016\u203226\u2033N</span> <span class=\"longitude\">5\u00b051\u203257\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.27389\u00b0N 5.86583\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.27389; -5.86583</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Herv%C3%A1s&amp;params=40_16_26_N_5_51_57_W_region:ES_type:city(4190)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b016\u203226\u2033N</span> <span class=\"longitude\">5\u00b051\u203257\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.27389\u00b0N 5.86583\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.27389; -5.86583</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Autonomous_Community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous Community\">Autonomous Community</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/23px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/35px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/45px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Province_of_C%C3%A1ceres\" title=\"Province of C\u00e1ceres\">C\u00e1ceres</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">Comarca</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Valle_del_Ambroz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valle del Ambroz\">Valle del Ambroz</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nSergio P\u00e9rez Mart\u00edn (PSOE)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n60&#160;km<sup>2</sup> (20&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\">(<a href=\"/wiki/AMSL\" class=\"mw-redirect\" title=\"AMSL\">AMSL</a>)</span></th><td>\n688&#160;m (2,257&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2012)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n4,190</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n70/km<sup>2</sup> (180/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (CEST (GMT +2))</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Postal_code\" title=\"Postal code\">Postal code</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">10700</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/%2B34\" class=\"mw-redirect\" title=\"+34\">+34</a> (Spain) + 927 (C\u00e1ceres)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hervas.es/\">www<wbr />.hervas<wbr />.es</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Herv\u00e1s</b> (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[e\u027e\u02c8\u03b2as]</a></span>; <a href=\"/wiki/Extremaduran_language\" title=\"Extremaduran language\">Extremaduran</a>: <i><span lang=\"ext\">Erv\u00e1s</span></i>) is a Spanish town in the north of the province of <a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e1ceres (province)\">C\u00e1ceres</a>. It had 3,839 inhabitants in 2005. It is 120&#160;km from <a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a> and 90&#160;km far from <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>. It is the capital of the <a href=\"/w/index.php?title=Valle_de_Ambroz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valle de Ambroz (page does not exist)\">Valle de Ambroz</a> <a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarca</a> in the <a href=\"/wiki/Ambroz_River\" title=\"Ambroz River\">Ambroz River</a> valley. It has a soft <a href=\"/wiki/Continental_climate\" title=\"Continental climate\">continental climate</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#La_Juder\u00eda\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">La Juder\u00eda</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Remarkable_buildings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Remarkable buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the 12th century, the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a> built <a href=\"/w/index.php?title=Santiherv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiherv\u00e1s (page does not exist)\">Santiherv\u00e1s</a> hermitage under the patronage of the Christian martyrs <a href=\"/wiki/Gervasius_and_Protasius\" title=\"Gervasius and Protasius\">Gervasius and Protasius</a>. By this hermitage the town started to grow during 13th and 14th centuries.\n</p><p>From its foundation on it belonged to the lordship of <a href=\"/wiki/B%C3%A9jar\" title=\"B\u00e9jar\">B\u00e9jar</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a>: it passed to C\u00e1ceres jurisdiction on the 30 November 1833.\n</p>\n<h3><span id=\"La_Juder.C3.ADa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Juder\u00eda\">La Juder\u00eda</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: La Juder\u00eda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Lots of <a href=\"/wiki/Jewish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish\">Jewish</a> families started to settle from the 15th century on, they even maintained their rituals some years after 1492.  The <a href=\"/wiki/Jewish_quarter_(diaspora)\" title=\"Jewish quarter (diaspora)\">Jewish quarter</a> <i>(Juder\u00eda)</i> has been maintained and it is one of the tourist lures of the town.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The textile industry was very important from the 18th to 19th centuries. After that, the <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnut</a> <a href=\"/wiki/Wood_industry\" title=\"Wood industry\">wood industry</a>, handicrafts and tourism have been the pillar of Herv\u00e1s' economy.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Remarkable_buildings\">Remarkable buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Remarkable buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>La Enfermer\u00eda de los Religiosos Franciscanos (<a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> Sickbay), 18th century, current town hall.</li>\n<li>El Convento de los Religiosos Trinitarios (<a href=\"/wiki/Trinitarian_Order\" title=\"Trinitarian Order\">Trinitarian</a> Convent), current <a href=\"/wiki/Junta_de_Extremadura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Junta de Extremadura\">Junta de Extremadura</a> Hospeder\u00eda (chain of four stars hotels run by regional government).</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9rez_Comendador&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00e9rez Comendador (page does not exist)\">P\u00e9rez Comendador</a>-Leroux Museum, 18th century.</li>\n<li>La Iglesia Parroquial de Santa Mar\u00eda (Saint Mary's Parish Church).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Herv%C3%A1s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Herv\u00e1s\">Herv\u00e1s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hervas.es/\">Herv\u00e1s City Council website</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_in_the_province_of_C\u00e1ceres\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_C%C3%A1ceres\" title=\"Template:Municipalities in C\u00e1ceres\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_C%C3%A1ceres\" title=\"Template talk:Municipalities in C\u00e1ceres\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_C%C3%A1ceres&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_in_the_province_of_C\u00e1ceres\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_municipalities_in_C%C3%A1ceres\" title=\"List of municipalities in C\u00e1ceres\">Municipalities</a> in the <a href=\"/wiki/Province_of_C%C3%A1ceres\" title=\"Province of C\u00e1ceres\">province of C\u00e1ceres</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abad%C3%ADa\" title=\"Abad\u00eda\">Abad\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abertura\" title=\"Abertura\">Abertura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acebo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Acebo, C\u00e1ceres\">Acebo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aceh%C3%BAche\" title=\"Aceh\u00fache\">Aceh\u00fache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aceituna\" title=\"Aceituna\">Aceituna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahigal\" title=\"Ahigal\">Ahigal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alag%C3%B3n_del_R%C3%ADo\" title=\"Alag\u00f3n del R\u00edo\">Alag\u00f3n del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albal%C3%A1\" title=\"Albal\u00e1\">Albal\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1ntara\" title=\"Alc\u00e1ntara\">Alc\u00e1ntara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcollar%C3%ADn\" title=\"Alcollar\u00edn\">Alcollar\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcu%C3%A9scar\" title=\"Alcu\u00e9scar\">Alcu\u00e9scar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldea_del_Cano\" title=\"Aldea del Cano\">Aldea del Cano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldeacentenera\" title=\"Aldeacentenera\">Aldeacentenera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldeanueva_de_la_Vera\" title=\"Aldeanueva de la Vera\">Aldeanueva de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldeanueva_del_Camino\" title=\"Aldeanueva del Camino\">Aldeanueva del Camino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldehuela_de_Jerte\" title=\"Aldehuela de Jerte\">Aldehuela de Jerte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Al%C3%ADa\" title=\"Al\u00eda\">Al\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aliseda\" title=\"Aliseda\">Aliseda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almaraz\" title=\"Almaraz\">Almaraz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almohar%C3%ADn\" title=\"Almohar\u00edn\">Almohar\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arroyo_de_la_Luz\" title=\"Arroyo de la Luz\">Arroyo de la Luz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arroyomolinos,_C%C3%A1ceres\" title=\"Arroyomolinos, C\u00e1ceres\">Arroyomolinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arroyomolinos_de_la_Vera\" title=\"Arroyomolinos de la Vera\">Arroyomolinos de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C3%B1os_de_Montemayor\" title=\"Ba\u00f1os de Montemayor\">Ba\u00f1os de Montemayor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barrado\" title=\"Barrado\">Barrado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belv%C3%ADs_de_Monroy\" title=\"Belv\u00eds de Monroy\">Belv\u00eds de Monroy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benquerencia\" title=\"Benquerencia\">Benquerencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berrocalejo\" title=\"Berrocalejo\">Berrocalejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berzocana\" title=\"Berzocana\">Berzocana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohonal_de_Ibor\" title=\"Bohonal de Ibor\">Bohonal de Ibor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botija,_C%C3%A1ceres\" title=\"Botija, C\u00e1ceres\">Botija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brozas\" title=\"Brozas\">Brozas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caba%C3%B1as_del_Castillo\" title=\"Caba\u00f1as del Castillo\">Caba\u00f1as del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabezabellosa\" title=\"Cabezabellosa\">Cabezabellosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabezuela_del_Valle\" title=\"Cabezuela del Valle\">Cabezuela del Valle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabrero,_C%C3%A1ceres\" title=\"Cabrero, C\u00e1ceres\">Cabrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cachorrilla\" title=\"Cachorrilla\">Cachorrilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cadalso\" title=\"Cadalso\">Cadalso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calzadilla\" title=\"Calzadilla\">Calzadilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caminomorisco\" title=\"Caminomorisco\">Caminomorisco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campillo_de_Deleitosa\" title=\"Campillo de Deleitosa\">Campillo de Deleitosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campo_Lugar\" title=\"Campo Lugar\">Campo Lugar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ca%C3%B1amero\" title=\"Ca\u00f1amero\">Ca\u00f1amero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ca%C3%B1averal,_Spain\" title=\"Ca\u00f1averal, Spain\">Ca\u00f1averal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carbajo\" title=\"Carbajo\">Carbajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carcaboso\" title=\"Carcaboso\">Carcaboso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carrascalejo\" title=\"Carrascalejo\">Carrascalejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casar_de_C%C3%A1ceres\" title=\"Casar de C\u00e1ceres\">Casar de C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casar_de_Palomero\" title=\"Casar de Palomero\">Casar de Palomero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casares_de_las_Hurdes\" title=\"Casares de las Hurdes\">Casares de las Hurdes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_de_Don_Antonio\" title=\"Casas de Don Antonio\">Casas de Don Antonio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_de_Don_G%C3%B3mez\" title=\"Casas de Don G\u00f3mez\">Casas de Don G\u00f3mez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_de_Mill%C3%A1n\" title=\"Casas de Mill\u00e1n\">Casas de Mill\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_de_Miravete\" title=\"Casas de Miravete\">Casas de Miravete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_del_Casta%C3%B1ar\" title=\"Casas del Casta\u00f1ar\">Casas del Casta\u00f1ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casas_del_Monte\" title=\"Casas del Monte\">Casas del Monte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casatejada\" title=\"Casatejada\">Casatejada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casillas_de_Coria\" title=\"Casillas de Coria\">Casillas de Coria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casta%C3%B1ar_de_Ibor\" title=\"Casta\u00f1ar de Ibor\">Casta\u00f1ar de Ibor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceclav%C3%ADn\" title=\"Ceclav\u00edn\">Ceclav\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cedillo\" title=\"Cedillo\">Cedillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cerezo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Cerezo, C\u00e1ceres\">Cerezo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cilleros\" title=\"Cilleros\">Cilleros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collado_(C%C3%A1ceres)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collado (C\u00e1ceres)\">Collado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquista_de_la_Sierra\" title=\"Conquista de la Sierra\">Conquista de la Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coria,_C%C3%A1ceres\" title=\"Coria, C\u00e1ceres\">Coria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuacos_de_Yuste\" title=\"Cuacos de Yuste\">Cuacos de Yuste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deleitosa\" title=\"Deleitosa\">Deleitosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Descargamar%C3%ADa\" title=\"Descargamar\u00eda\">Descargamar\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Gordo,_C%C3%A1ceres\" title=\"El Gordo, C\u00e1ceres\">El Gordo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Torno\" title=\"El Torno\">El Torno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eljas\" title=\"Eljas\">Eljas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escurial\" title=\"Escurial\">Escurial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fresnedoso_de_Ibor\" title=\"Fresnedoso de Ibor\">Fresnedoso de Ibor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galisteo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Galisteo, C\u00e1ceres\">Galisteo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garciaz\" title=\"Garciaz\">Garciaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garganta_la_Olla\" title=\"Garganta la Olla\">Garganta la Olla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gargantilla\" title=\"Gargantilla\">Gargantilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garg%C3%BCera\" title=\"Garg\u00fcera\">Garg\u00fcera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrovillas_de_Alcon%C3%A9tar\" title=\"Garrovillas de Alcon\u00e9tar\">Garrovillas de Alcon\u00e9tar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garv%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garv\u00edn\">Garv\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gata,_Extremadura\" title=\"Gata, Extremadura\">Gata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalupe,_C%C3%A1ceres\" title=\"Guadalupe, C\u00e1ceres\">Guadalupe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guijo_de_Coria\" title=\"Guijo de Coria\">Guijo de Coria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guijo_de_Galisteo\" title=\"Guijo de Galisteo\">Guijo de Galisteo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guijo_de_Granadilla\" title=\"Guijo de Granadilla\">Guijo de Granadilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guijo_de_Santa_B%C3%A1rbara\" title=\"Guijo de Santa B\u00e1rbara\">Guijo de Santa B\u00e1rbara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herguijuela\" title=\"Herguijuela\">Herguijuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n-P%C3%A9rez\" title=\"Hern\u00e1n-P\u00e9rez\">Hern\u00e1n-P\u00e9rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herrera_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"Herrera de Alc\u00e1ntara\">Herrera de Alc\u00e1ntara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herreruela\" title=\"Herreruela\">Herreruela</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Herv\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Higuera\" title=\"Higuera\">Higuera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hinojal\" title=\"Hinojal\">Hinojal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holguera\" title=\"Holguera\">Holguera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoyos\" title=\"Hoyos\">Hoyos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hu%C3%A9laga\" title=\"Hu\u00e9laga\">Hu\u00e9laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibahernando\" title=\"Ibahernando\">Ibahernando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaraicejo\" title=\"Jaraicejo\">Jaraicejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jara%C3%ADz_de_la_Vera\" title=\"Jara\u00edz de la Vera\">Jara\u00edz de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarandilla_de_la_Vera\" title=\"Jarandilla de la Vera\">Jarandilla de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarilla,_C%C3%A1ceres\" title=\"Jarilla, C\u00e1ceres\">Jarilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerte\" title=\"Jerte\">Jerte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Aldea_del_Obispo\" title=\"La Aldea del Obispo\">La Aldea del Obispo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Cumbre,_C%C3%A1ceres\" title=\"La Cumbre, C\u00e1ceres\">La Cumbre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Garganta\" title=\"La Garganta\">La Garganta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Granja,_Spain\" title=\"La Granja, Spain\">La Granja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Pesga\" title=\"La Pesga\">La Pesga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladrillar\" title=\"Ladrillar\">Ladrillar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Logros%C3%A1n\" title=\"Logros\u00e1n\">Logros\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Losar_de_la_Vera\" title=\"Losar de la Vera\">Losar de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madrigal_de_la_Vera\" title=\"Madrigal de la Vera\">Madrigal de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madrigalejo\" title=\"Madrigalejo\">Madrigalejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madro%C3%B1era\" title=\"Madro\u00f1era\">Madro\u00f1era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majadas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majadas\">Majadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malpartida_de_C%C3%A1ceres\" title=\"Malpartida de C\u00e1ceres\">Malpartida de C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malpartida_de_Plasencia\" title=\"Malpartida de Plasencia\">Malpartida de Plasencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marchagaz\" title=\"Marchagaz\">Marchagaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mata_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"Mata de Alc\u00e1ntara\">Mata de Alc\u00e1ntara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Membr%C3%ADo\" title=\"Membr\u00edo\">Membr\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesas_de_Ibor\" title=\"Mesas de Ibor\">Mesas de Ibor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miajadas\" title=\"Miajadas\">Miajadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Millanes\" title=\"Millanes\">Millanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirabel,_Spain\" title=\"Mirabel, Spain\">Mirabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mohedas_de_Granadilla\" title=\"Mohedas de Granadilla\">Mohedas de Granadilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monroy\" title=\"Monroy\">Monroy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont%C3%A1nchez\" title=\"Mont\u00e1nchez\">Mont\u00e1nchez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montehermoso\" title=\"Montehermoso\">Montehermoso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moraleja\" title=\"Moraleja\">Moraleja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morcillo\" title=\"Morcillo\">Morcillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navaconcejo\" title=\"Navaconcejo\">Navaconcejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navalmoral_de_la_Mata\" title=\"Navalmoral de la Mata\">Navalmoral de la Mata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navalvillar_de_Ibor\" title=\"Navalvillar de Ibor\">Navalvillar de Ibor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navas_del_Madro%C3%B1o\" title=\"Navas del Madro\u00f1o\">Navas del Madro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navezuelas\" title=\"Navezuelas\">Navezuelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nu%C3%B1omoral\" title=\"Nu\u00f1omoral\">Nu\u00f1omoral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oliva_de_Plasencia\" title=\"Oliva de Plasencia\">Oliva de Plasencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palomero\" title=\"Palomero\">Palomero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pasar%C3%B3n_de_la_Vera\" title=\"Pasar\u00f3n de la Vera\">Pasar\u00f3n de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedroso_de_Acim\" title=\"Pedroso de Acim\">Pedroso de Acim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peraleda_de_San_Rom%C3%A1n\" title=\"Peraleda de San Rom\u00e1n\">Peraleda de San Rom\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peraleda_de_la_Mata\" title=\"Peraleda de la Mata\">Peraleda de la Mata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perales_del_Puerto\" title=\"Perales del Puerto\">Perales del Puerto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pescueza\" title=\"Pescueza\">Pescueza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piedras_Albas\" title=\"Piedras Albas\">Piedras Albas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinofranqueado\" title=\"Pinofranqueado\">Pinofranqueado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piornal\" title=\"Piornal\">Piornal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plasencia\" title=\"Plasencia\">Plasencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plasenzuela\" title=\"Plasenzuela\">Plasenzuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portaje\" title=\"Portaje\">Portaje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portezuelo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Portezuelo, C\u00e1ceres\">Portezuelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pozuelo_de_Zarz%C3%B3n\" title=\"Pozuelo de Zarz\u00f3n\">Pozuelo de Zarz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_de_Santa_Cruz\" title=\"Puerto de Santa Cruz\">Puerto de Santa Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebollar,_C%C3%A1ceres\" title=\"Rebollar, C\u00e1ceres\">Rebollar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riolobos\" title=\"Riolobos\">Riolobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robledillo_de_Gata\" title=\"Robledillo de Gata\">Robledillo de Gata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robledillo_de_Trujillo\" title=\"Robledillo de Trujillo\">Robledillo de Trujillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robledillo_de_la_Vera\" title=\"Robledillo de la Vera\">Robledillo de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robledollano\" title=\"Robledollano\">Robledollano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romangordo\" title=\"Romangordo\">Romangordo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosalejo\" title=\"Rosalejo\">Rosalejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruanes\" title=\"Ruanes\">Ruanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salorino,_C%C3%A1ceres\" title=\"Salorino, C\u00e1ceres\">Salorino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvatierra_de_Santiago\" title=\"Salvatierra de Santiago\">Salvatierra de Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Mart%C3%ADn_de_Trevejo\" title=\"San Mart\u00edn de Trevejo\">San Mart\u00edn de Trevejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Ana,_C%C3%A1ceres\" title=\"Santa Ana, C\u00e1ceres\">Santa Ana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Paniagua\" title=\"Santa Cruz de Paniagua\">Santa Cruz de Paniagua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_la_Sierra,_Spain\" title=\"Santa Cruz de la Sierra, Spain\">Santa Cruz de la Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Marta_de_Magasca\" title=\"Santa Marta de Magasca\">Santa Marta de Magasca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"Santiago de Alc\u00e1ntara\">Santiago de Alc\u00e1ntara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_del_Campo\" title=\"Santiago del Campo\">Santiago del Campo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santib%C3%A1%C3%B1ez_el_Alto\" title=\"Santib\u00e1\u00f1ez el Alto\">Santib\u00e1\u00f1ez el Alto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santib%C3%A1%C3%B1ez_el_Bajo\" title=\"Santib\u00e1\u00f1ez el Bajo\">Santib\u00e1\u00f1ez el Bajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saucedilla\" title=\"Saucedilla\">Saucedilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segura_de_Toro\" title=\"Segura de Toro\">Segura de Toro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serradilla\" title=\"Serradilla\">Serradilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serrej%C3%B3n\" title=\"Serrej\u00f3n\">Serrej\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_de_Fuentes\" title=\"Sierra de Fuentes\">Sierra de Fuentes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talaveruela_de_la_Vera\" title=\"Talaveruela de la Vera\">Talaveruela de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talav%C3%A1n\" title=\"Talav\u00e1n\">Talav\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talayuela\" title=\"Talayuela\">Talayuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tejeda_de_Ti%C3%A9tar\" title=\"Tejeda de Ti\u00e9tar\">Tejeda de Ti\u00e9tar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ti%C3%A9tar,_C%C3%A1ceres\" title=\"Ti\u00e9tar, C\u00e1ceres\">Ti\u00e9tar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toril,_C%C3%A1ceres\" title=\"Toril, C\u00e1ceres\">Toril</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tornavacas\" title=\"Tornavacas\">Tornavacas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_de_Don_Miguel\" title=\"Torre de Don Miguel\">Torre de Don Miguel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_de_Santa_Mar%C3%ADa\" title=\"Torre de Santa Mar\u00eda\">Torre de Santa Mar\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrecilla_de_los_%C3%81ngeles\" title=\"Torrecilla de los \u00c1ngeles\">Torrecilla de los \u00c1ngeles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrecillas_de_la_Tiesa\" title=\"Torrecillas de la Tiesa\">Torrecillas de la Tiesa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrej%C3%B3n_el_Rubio\" title=\"Torrej\u00f3n el Rubio\">Torrej\u00f3n el Rubio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrejoncillo\" title=\"Torrejoncillo\">Torrejoncillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torremenga\" title=\"Torremenga\">Torremenga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torremocha,_C%C3%A1ceres\" title=\"Torremocha, C\u00e1ceres\">Torremocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torreorgaz\" title=\"Torreorgaz\">Torreorgaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrequemada\" title=\"Torrequemada\">Torrequemada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trujillo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Trujillo, C\u00e1ceres\">Trujillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdastillas\" title=\"Valdastillas\">Valdastillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdeca%C3%B1as_de_Tajo\" title=\"Valdeca\u00f1as de Tajo\">Valdeca\u00f1as de Tajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdefuentes,_C%C3%A1ceres\" title=\"Valdefuentes, C\u00e1ceres\">Valdefuentes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdeh%C3%BAncar\" title=\"Valdeh\u00fancar\">Valdeh\u00fancar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdelacasa_de_Tajo\" title=\"Valdelacasa de Tajo\">Valdelacasa de Tajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdemorales\" title=\"Valdemorales\">Valdemorales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdeobispo\" title=\"Valdeobispo\">Valdeobispo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"Valencia de Alc\u00e1ntara\">Valencia de Alc\u00e1ntara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valverde_de_la_Vera\" title=\"Valverde de la Vera\">Valverde de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valverde_del_Fresno\" title=\"Valverde del Fresno\">Valverde del Fresno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viandar_de_la_Vera\" title=\"Viandar de la Vera\">Viandar de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_del_Campo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Villa del Campo, C\u00e1ceres\">Villa del Campo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_del_Rey\" title=\"Villa del Rey\">Villa del Rey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villames%C3%ADas\" title=\"Villames\u00edas\">Villames\u00edas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villamiel\" title=\"Villamiel\">Villamiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_la_Sierra\" title=\"Villanueva de la Sierra\">Villanueva de la Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_la_Vera\" title=\"Villanueva de la Vera\">Villanueva de la Vera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villar_de_Plasencia\" title=\"Villar de Plasencia\">Villar de Plasencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villar_del_Pedroso\" title=\"Villar del Pedroso\">Villar del Pedroso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villasbuenas_de_Gata\" title=\"Villasbuenas de Gata\">Villasbuenas de Gata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zarza_de_Granadilla\" title=\"Zarza de Granadilla\">Zarza de Granadilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zarza_de_Mont%C3%A1nchez\" title=\"Zarza de Mont\u00e1nchez\">Zarza de Mont\u00e1nchez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zarza_la_Mayor\" title=\"Zarza la Mayor\">Zarza la Mayor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zorita\" title=\"Zorita\">Zorita</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of C\u00e1ceres\"><img alt=\"Flag of C\u00e1ceres\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg/50px-Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg.png\" width=\"50\" height=\"30\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg/75px-Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg/100px-Flag_of_the_province_of_C%C3%A1ceres.svg.png 2x\" data-file-width=\"920\" data-file-height=\"552\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180921182459\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.496 seconds\nReal time usage: 0.636 seconds\nPreprocessor visited node count: 3726/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 66583/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13117/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.230/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  509.451      1 -total\n 76.46%  389.536      1 Template:Infobox_settlement\n 59.07%  300.935      1 Template:Infobox\n 24.77%  126.214      1 Template:Lang\n  8.46%   43.124      8 Template:Both\n  7.83%   39.883      1 Template:Coord\n  6.62%   33.735      1 Template:Short_description\n  6.33%   32.238      1 Template:Unreferenced\n  5.13%   26.131      1 Template:For\n  5.06%   25.776      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5690458-0!canonical and timestamp 20180921182458 and revision id 855765584\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%8A%D8%B1%D9%81%D8%A7%D8%B3","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0647\u064a\u0631\u0641\u0627\u0633"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s_(munisipyo)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Herv\u00e1s (munisipyo)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s_(C%C3%A1ceres)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Herv\u00e1s (C\u00e1ceres)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Erv%C3%A1s","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Erv\u00e1s"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%81","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u0440\u0432\u0430\u0441"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s_(kommun)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Herv\u00e1s (kommun)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0415\u0440\u0432\u0430\u0441"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A1s","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Herv\u00e1s"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%83%E5%B0%94%E7%93%A6%E6%96%AF","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u57c3\u5c14\u74e6\u65af"}],"categories":[{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_December_2009"},{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"Articles_containing_Extremaduran-language_text"},{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Hervas","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Hervas","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Hervas","*":"Municipalities_in_the_Province_of_C\u00e1ceres"},{"sortkey":"Hervas","*":"Populated_places_in_the_Province_of_C\u00e1ceres"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from December 2009"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Herv\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"+34"},{"ns":0,"exists":"","*":"AMSL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abad\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abertura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acebo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aceh\u00fache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aceituna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahigal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alag\u00f3n del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albal\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcollar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcu\u00e9scar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldea del Cano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldeacentenera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldeanueva de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldeanueva del Camino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldehuela de Jerte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aliseda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almaraz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroz River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arroyo de la Luz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arroyomolinos, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arroyomolinos de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u00f1os de Montemayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belv\u00eds de Monroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benquerencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berrocalejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berzocana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohonal de Ibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botija, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brozas"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caba\u00f1as del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabezabellosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabezuela del Valle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabrero, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachorrilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadalso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calzadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caminomorisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campillo de Deleitosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campo Lugar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carbajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcaboso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carrascalejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casar de C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casar de Palomero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casares de las Hurdes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de Don Antonio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de Don G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de Mill\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de Miravete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas del Casta\u00f1ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas del Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casatejada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casillas de Coria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casta\u00f1ar de Ibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u00f1amero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u00f1averal, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceclav\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerezo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chestnut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cilleros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collado (C\u00e1ceres)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquista de la Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coria, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuacos de Yuste"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deleitosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Descargamar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Gordo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Torno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eljas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escurial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremaduran language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresnedoso de Ibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galisteo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garciaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garganta la Olla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gargantilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garg\u00fcera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrovillas de Alcon\u00e9tar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garv\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gata, Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gervasius and Protasius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalupe, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guijo de Coria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guijo de Galisteo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guijo de Granadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guijo de Santa B\u00e1rbara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herguijuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n-P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrera de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herreruela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herv\u00e1s (surname)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higuera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hinojal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoyos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hu\u00e9laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibahernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaraicejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarandilla de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jara\u00edz de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarilla, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish quarter (diaspora)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junta de Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Aldea del Obispo"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cumbre, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Garganta"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Granja, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pesga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladrillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities in C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logros\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Losar de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrigal de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrigalejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madro\u00f1era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malpartida de C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malpartida de Plasencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marchagaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mata de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Membr\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesas de Ibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miajadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirabel, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohedas de Granadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montehermoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moraleja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morcillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navaconcejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navalmoral de la Mata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navalvillar de Ibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navas del Madro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navezuelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu\u00f1omoral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliva de Plasencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palomero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasar\u00f3n de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedroso de Acim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peraleda de San Rom\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peraleda de la Mata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perales del Puerto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pescueza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedras Albas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinofranqueado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piornal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plasencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plasenzuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portaje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portezuelo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postal code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozuelo de Zarz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto de Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebollar, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riolobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robledillo de Gata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robledillo de Trujillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robledillo de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robledollano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romangordo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosalejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salorino, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatierra de Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Mart\u00edn de Trevejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Ana, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Paniagua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de la Sierra, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Marta de Magasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago del Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santib\u00e1\u00f1ez el Alto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santib\u00e1\u00f1ez el Bajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saucedilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segura de Toro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serradilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serrej\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra de Fuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaveruela de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talav\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talayuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tejeda de Ti\u00e9tar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u00e9tar, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toril, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tornavacas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de Don Miguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de Santa Mar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrecilla de los \u00c1ngeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrecillas de la Tiesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrejoncillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrej\u00f3n el Rubio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torremenga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torremocha, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torreorgaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrequemada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinitarian Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trujillo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdastillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdeca\u00f1as de Tajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdefuentes, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdeh\u00fancar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdelacasa de Tajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdemorales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdeobispo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valle del Ambroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valverde de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valverde del Fresno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viandar de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa del Campo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa del Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villames\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villamiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de la Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de la Vera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar de Plasencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar del Pedroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villasbuenas de Gata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarza de Granadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarza de Mont\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarza la Mayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zorita"},{"ns":0,"*":"Valle de Ambroz"},{"ns":0,"*":"Santiherv\u00e1s"},{"ns":0,"*":"P\u00e9rez Comendador"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Extremadura"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in C\u00e1ceres"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in C\u00e1ceres"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Extremadura"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in C\u00e1ceres"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Extremadura"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Question_book-new.svg","Hervas.jpg","Escudo_de_Herv\u00e1s.svg","Spain_Extremadura_location_map.svg","Red_pog.svg","Spain_location_map.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Extremadura_with_COA.svg","Flag_of_Extremadura_(with_coat_of_arms).svg","Commons-logo.svg","Flag_of_the_province_of_C\u00e1ceres.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Herv%C3%A1s&params=40_16_26_N_5_51_57_W_region:ES_type:city(4190)","http://www.hervas.es/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Herv\u00e1s","byteoffset":2265,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"La Juder\u00eda","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Herv\u00e1s","byteoffset":2659,"anchor":"La_Juder\u00eda"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"2","index":"3","fromtitle":"Herv\u00e1s","byteoffset":2939,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Remarkable buildings","number":"3","index":"4","fromtitle":"Herv\u00e1s","byteoffset":3138,"anchor":"Remarkable_buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"5","fromtitle":"Herv\u00e1s","byteoffset":3581,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Herv\u00e1s","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Herv%C3%A1s","*":"commons:Category:Herv\u00e1s"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Municipality in Extremadura, Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Hervas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1628817"}]}}