{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"History of the Jews in Adam\u00f3w","pageid":43891101,"revid":820735730,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Jewish history of <a href=\"/wiki/Adam%C3%B3w,_%C5%81uk%C3%B3w_County\" title=\"Adam\u00f3w, \u0141uk\u00f3w County\">Adam\u00f3w</a></b> at the <a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w_County\" title=\"\u0141uk\u00f3w County\">\u0141uk\u00f3w County</a> dates back as soon as 1872. By then, more than 100 <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> lived in town, meaning the Jewish community might existed long before. During the <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">holocaust</a>, the entire Jewish community of the town was annihilated, resulting in the disappearance of any Jewish existence in town ever since.  \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg/220px-POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg.png\" width=\"220\" height=\"138\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg/330px-POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg/440px-POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"584\" data-file-height=\"366\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Adam%C3%B3w_flag.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>POL gmina Adam\u00f3w flag</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Holocaust\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Holocaust</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Demography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Demography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Trade\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Trade</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Places\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Places</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Synagogue\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Synagogue</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Cemetery\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Cemetery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Mass_grave\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Mass grave</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>By the end of the 19th century, more than 500 <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> lived in Adam\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Though the Jewish community kept good ties with the community of <a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>, it was put under the community of <a href=\"/wiki/Kock\" title=\"Kock\">Kock</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> By then, the community had already owned a synagogue, a cemetery, a slaughterhouse and a <a href=\"/wiki/Mikveh\" title=\"Mikveh\">mikveh</a>. By the 1920s the <a href=\"/wiki/Jewish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish\">Jewish</a> community made up to 33% of the total population. During that time, Zionist parties held active branches in town.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Holocaust\">Holocaust</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Holocaust\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After entering town on September 20, 1939, the German troops formed a <a href=\"/wiki/Ghetto\" title=\"Ghetto\">Ghetto</a> and a <a href=\"/wiki/Judenrat\" title=\"Judenrat\">Judenrat</a> was established.<sup id=\"cite_ref-jewishinstitute.org.pl_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jewishinstitute.org.pl-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \nThe first mass execution took place in November 1940, when 40 were shot dead in the local cemetery.<sup id=\"cite_ref-jewishinstitute.org.pl_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jewishinstitute.org.pl-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Shortly after, a group of <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> from nearby Nasielsk were put in the Adam\u00f3w Ghetto. On the winter of 1942/1943 a <a href=\"/wiki/Typhoid_fever\" title=\"Typhoid fever\">Typhoid fever</a> stroke the ghetto.<sup id=\"cite_ref-yadvashem.org_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-yadvashem.org-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The deportations of the Adam\u00f3w Ghetto Jews began in October 1942. Then, around 300 individuals, mostly elders, were shot to death in the suburbs of Adam\u00f3w, in a meadow situated western to the church. All the rest 1,724 Jews living in the Ghetto were sent to the Lukow Ghetto. On the end of September 1942 a group of survivors from a mass killing of <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> in the nearby Serokomla and joined the <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> of the local ghetto. On September 4, 1942, all valuables were taken away from the Jews of the ghetto by <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> soldiers. Three and four days after, Ukarainian and Polish officers were in charge of sending the Jews of the Ghetto to <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a>.<sup id=\"cite_ref-yadvashem.org_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-yadvashem.org-5\">&#91;5&#93;</a></sup> A small group of laborers stayed in the village until its closing in August 1943. Another group of forty Jews escaped the Adam\u00f3w ghetto into the nearby forests, forming a partisan group which carried out attacks on local Nazi forces and Polish representatives.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demography\">Demography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Demography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1827: 108 Jews lived in Adam\u00f3w (18.4%).</li>\n<li>1921: 664 Jews lived in Adam\u00f3w (34.3%).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Trade\">Trade</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Trade\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the history of the town Jewish community, and especially in the interwar period in the beginning of the 20th century, most of the grocery stores in Adam\u00f3w were Jewish-owned. As a result, most of the Jews lived at the city center, which is no longer visible as it was back then because it was set on fire in 1943.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Places\">Places</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Places\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Synagogue\">Synagogue</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Synagogue\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Because the synagogue was destroyed during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, not much is known about it. It is assumed, though, that it was erected during the 1890s. A <a href=\"/wiki/Mikveh\" title=\"Mikveh\">Mikveh</a> was also operated at the same time.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cemetery\">Cemetery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Cemetery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Jewish cemetery of Adamow is located along the road to Wojcieszk\u00f3w village.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  No gravestones remain.<sup id=\"cite_ref-iajgsjewishcemeteryproject_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iajgsjewishcemeteryproject-11\">&#91;11&#93;</a></sup> A reconstruction project was held during 2001, clearing and fencing the area of the cemetery. A monument was also erected in its area.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mass_grave\">Mass grave</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Mass grave\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>No memorial was erected over the mass grave site although forty Jews were murdered in the cemetery in November 1940. In October 1942, the Jews were deported to the Lukow ghetto and then to Treblinka Concentration Camp.<sup id=\"cite_ref-iajgsjewishcemeteryproject_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iajgsjewishcemeteryproject-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Archiwum Pa\u0144stwowe w Lublinie, Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki Lubelski 1918\u20131939, Wydzia\u0142 Spo\u0142eczno-Polityczny, sygn. 730; 1617.(State Archives in Lublin, Province of Lublin Office 1918\u20131939, Social and Political Department, catalog no. 730; 1617)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[1.1] K. Czubaszek, \u017bydzi \u0141ukowa i okolic, Warszawa 2008, p. 28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K. Czubaszek, op. cit., p. 30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jewishinstitute.org.pl-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jewishinstitute.org.pl_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jewishinstitute.org.pl_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Qtd. in: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jewishinstitute.org.pl/en/gminy/miasto/414.html\">http://www.jewishinstitute.org.pl/en/gminy/miasto/414.html</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-yadvashem.org-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-yadvashem.org_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-yadvashem.org_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yadvashem.org/yv/he/research/ghettos_encyclopedia/ghetto_details.asp?cid=13\">\"\u05d4\u05de\u05db\u05d5\u05df \u05d4\u05d1\u05d9\u05df-\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05dc\u05d7\u05e7\u05e8 \u05d4\u05e9\u05d5\u05d0\u05d4\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%9F+%D7%94%D7%91%D7%99%D7%9F-%D7%9C%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%99+%D7%9C%D7%97%D7%A7%D7%A8+%D7%94%D7%A9%D7%95%D7%90%D7%94&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.yadvashem.org%2Fyv%2Fhe%2Fresearch%2Fghettos_encyclopedia%2Fghetto_details.asp%3Fcid%3D13&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Qtd. in: K. Czubaszek, op. cit., p. 175.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/6,demography/\">\"Demography - Jewish community before 1989 - Adam\u00f3w - Virtual Shtetl\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Demography+-+Jewish+community+before+1989+-+Adam%C3%B3w+-+Virtual+Shtetl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztetl.org.pl%2Fen%2Farticle%2Fadamow%2F6%2Cdemography%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/37,trade-industry-services/44061,rozwoj-handlu-w-adamowie/\">\"Rozw\u00f3j handlu w Adamowie - Trade, industry, services - Jewish community before 1989 - Adam\u00f3w - Virtual Shtetl\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rozw%C3%B3j+handlu+w+Adamowie+-+Trade%2C+industry%2C+services+-+Jewish+community+before+1989+-+Adam%C3%B3w+-+Virtual+Shtetl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztetl.org.pl%2Fen%2Farticle%2Fadamow%2F37%2Ctrade-industry-services%2F44061%2Crozwoj-handlu-w-adamowie%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Qtd. in: Archiwum Pa\u0144stwowe w Lublinie, Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki Lubelski 1918-1939, Wydzia\u0142 Spo\u0142eczno-Polityczny, sygn. 730; 1617. (State Archives in Lublin, Province of Lublin Office 1918-1939, Social and Political Department, class. No. 730; 1617)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/12,cemeteries/13894,jewish-cemetery-in-adamow/\">\"Jewish Cemetery in Adam\u00f3w - Cemeteries - Heritage Sites - Adam\u00f3w - Virtual Shtetl\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jewish+Cemetery+in+Adam%C3%B3w+-+Cemeteries+-+Heritage+Sites+-+Adam%C3%B3w+-+Virtual+Shtetl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztetl.org.pl%2Fen%2Farticle%2Fadamow%2F12%2Ccemeteries%2F13894%2Cjewish-cemetery-in-adamow%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-iajgsjewishcemeteryproject-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-iajgsjewishcemeteryproject_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-iajgsjewishcemeteryproject_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iajgsjewishcemeteryproject.org/poland/damow-siedleckie.html\">\"ADAMOW: Siedleckie &#124; poland - International Jewish Cemetery Project\"</a>. iajgsjewishcemeteryproject.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-09-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ADAMOW%3A+Siedleckie+%26%23124%3B+poland+-+International+Jewish+Cemetery+Project&amp;rft.pub=iajgsjewishcemeteryproject.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iajgsjewishcemeteryproject.org%2Fpoland%2Fdamow-siedleckie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iajgsjewishcemeteryproject.org/poland/damow-siedleckie.html\">\"ADAMOW: Siedleckie - poland - International Jewish Cemetery Project\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ADAMOW%3A+Siedleckie+-+poland+-+International+Jewish+Cemetery+Project&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iajgsjewishcemeteryproject.org%2Fpoland%2Fdamow-siedleckie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Jews+in+Adam%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Jews_in_Adam%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.std.com/obi/Holocaust/treblinka.10\">Documentation of the deportation from Adamow to Treblinka.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iajgsjewishcemeteryproject.org/poland/damow-siedleckie.html\">Information about the local Jewish cemetery.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://db.yadvashem.org/names/nameDetails.html?itemId=1452222&amp;language=en#!prettyPhoto%5Bgallery2%5D/0/\">Yad VaShem victim's report about Hannah Handelsman, who lived in Adamow and killed during the holocaust.</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1320\nCached time: 20180908195948\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.143 seconds\nPreprocessor visited node count: 365/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8822/2097152 bytes\nTemplate argument size: 111/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8862/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  104.532      1 Template:Reflist\n100.00%  104.532      1 -total\n 76.11%   79.557      6 Template:Cite_web\n  4.20%    4.394      1 Template:Main_other\n  1.24%    1.298      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43891101-0!canonical and timestamp 20180908195947 and revision id 820735730\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"History of the Jews in Adamow","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Adamow","*":"Jewish_history_by_city"},{"sortkey":"History of the Jews in Adamow","*":"Jewish_Polish_history"},{"sortkey":"History of the Jews in Adamow","*":"\u0141uk\u00f3w_County"},{"sortkey":"Adamow","*":"Holocaust_locations_in_Poland"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adam\u00f3w, \u0141uk\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikveh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typhoid fever"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141uk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141uk\u00f3w County"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["POL_gmina_Adam\u00f3w_flag.svg"],"externallinks":["http://www.yadvashem.org/yv/he/research/ghettos_encyclopedia/ghetto_details.asp?cid=13","http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/6,demography/","http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/37,trade-industry-services/44061,rozwoj-handlu-w-adamowie/","http://www.sztetl.org.pl/en/article/adamow/12,cemeteries/13894,jewish-cemetery-in-adamow/","http://www.iajgsjewishcemeteryproject.org/poland/damow-siedleckie.html","http://www.jewishinstitute.org.pl/en/gminy/miasto/414.html","http://www.std.com/obi/Holocaust/treblinka.10","http://db.yadvashem.org/names/nameDetails.html?itemId=1452222&language=en#!prettyPhoto%5Bgallery2%5D/0/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":439,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Holocaust","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":1247,"anchor":"Holocaust"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demography","number":"2","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":2975,"anchor":"Demography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Trade","number":"3","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":3242,"anchor":"Trade"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Places","number":"4","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":3829,"anchor":"Places"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Synagogue","number":"4.1","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":3841,"anchor":"Synagogue"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cemetery","number":"4.2","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":4310,"anchor":"Cemetery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mass grave","number":"4.3","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":5238,"anchor":"Mass_grave"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":5515,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"10","fromtitle":"History_of_the_Jews_in_Adam\u00f3w","byteoffset":5545,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Jews in Adam\u00f3w","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"History of the Jews in Adamow"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18169224"}]}}