{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Krak\u00f3w","pageid":16815,"revid":860606275,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Krakow_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Krakow (disambiguation)\">Krakow (disambiguation)</a> and <a href=\"/wiki/Cracow_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Cracow (disambiguation)\">Cracow (disambiguation)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Place in Lesser Poland, Poland</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Krak\u00f3w</span><br /><span class=\"nickname\" style=\"font-size:78%\">Cracow</span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div style=\"background-color:#ffffff;border-collapse:collapse;border:0px solid black;width:276px;display:table\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:2px 0 0 2px\"><div style=\"display:table;background-color:#ffffff;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Krakow Rynek Glowny panorama 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg/276px-Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg\" width=\"276\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg/414px-Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg/552px-Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg 2x\" data-file-width=\"7505\" data-file-height=\"3690\" /></a></div></div></div><div style=\"display:table;background-color:#ffffff;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:XII,_XIV,_XIX,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"XII, XIV, XIX, Krak\u00f3w.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg/137px-XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg\" width=\"137\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg/206px-XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg/274px-XII%2C_XIV%2C_XIX%2C_Krak%C3%B3w.jpg 2x\" data-file-width=\"4114\" data-file-height=\"2732\" /></a></div><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ko\u015bci\u00f3\u0142 p.w. \u015bw. Piotra i Paw\u0142a, Krak\u00f3w.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg/137px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg\" width=\"137\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg/206px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg/274px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_p.w._%C5%9Bw._Piotra_i_Paw%C5%82a%2C_Krak%C3%B3w.jpg 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a></div></div></div><div style=\"display:table;background-color:#ffffff;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Wawel Krakow June 2006 003.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg/137px-Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg\" width=\"137\" height=\"103\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg/206px-Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg/274px-Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Kamienica,_Floria%C5%84ska_55,_Krak%C3%B3w_1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Kamienica, Floria\u0144ska 55, Krak\u00f3w 1.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG/137px-Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG\" width=\"137\" height=\"103\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG/206px-Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG/274px-Kamienica%2C_Floria%C5%84ska_55%2C_Krak%C3%B3w_1.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div></div><div style=\"display:table;background-color:#ffffff;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Rynek G\u0142\u00f3wny 3, Krak\u00f3w.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG/276px-Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG\" width=\"276\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG/414px-Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG/552px-Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_3%2C_Krak%C3%B3w.JPG 2x\" data-file-width=\"3062\" data-file-height=\"1615\" /></a></div></div></div></div></div></div><div><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Left to right: <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica</a></li><li><a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a></li><li><a href=\"/wiki/Saints_Peter_and_Paul_Church,_Krak%C3%B3w\" title=\"Saints Peter and Paul Church, Krak\u00f3w\">Saints Peter and Paul Church</a></li><li><a href=\"/wiki/The_Renaissance\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Renaissance\">Renaissance</a> <a href=\"/wiki/Courtyard\" title=\"Courtyard\">courtyard</a> within <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a></li><li><a href=\"/wiki/Floria%C5%84ska_Street\" title=\"Floria\u0144ska Street\">Floria\u0144ska Street</a></li><li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Cloth_Hall\" title=\"Krak\u00f3w Cloth Hall\">Cloth Hall</a></li></ul></div></div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Krakow.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Krak\u00f3w\"><img alt=\"Flag of Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Krakow.svg/100px-Flag_of_Krakow.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Krakow.svg/150px-Flag_of_Krakow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Krakow.svg/200px-Flag_of_Krakow.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a><br /><small><a href=\"/wiki/Flag_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flag of Krak\u00f3w\">Flag</a></small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Krak\u00f3w\"><img alt=\"Coat of arms of Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/100px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"100\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/150px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/200px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a><br /><small><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coat of arms of Krak\u00f3w\">Coat of arms</a></small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Relief_Map_of_Poland.svg\" class=\"image\" title=\"Krak\u00f3w is located in Poland\"><img alt=\"Krak\u00f3w is located in Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Relief_Map_of_Poland.svg/250px-Relief_Map_of_Poland.svg.png\" width=\"250\" height=\"243\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Relief_Map_of_Poland.svg/375px-Relief_Map_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Relief_Map_of_Poland.svg/500px-Relief_Map_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"861\" data-file-height=\"837\" /></a><div style=\"position:absolute;top:78.969%;left:57.318%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Krak\u00f3w\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Krak\u00f3w</div></div></div></div><div><small>Location of Krakow in Poland</small></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Poland</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Europe_relief_laea_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Krak\u00f3w is located in Europe\"><img alt=\"Krak\u00f3w is located in Europe\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Europe_relief_laea_location_map.jpg/250px-Europe_relief_laea_location_map.jpg\" width=\"250\" height=\"214\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Europe_relief_laea_location_map.jpg/375px-Europe_relief_laea_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Europe_relief_laea_location_map.jpg/500px-Europe_relief_laea_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"1580\" data-file-height=\"1351\" /></a><div style=\"position:absolute;top:59.133%;left:50.981%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Krak\u00f3w\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Krak\u00f3w</div></div></div></div><div>Krak\u00f3w (Europe)</div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Europe</span></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Krak%C3%B3w&amp;params=50_4_N_19_56_E_region:PL_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b04\u2032N</span> <span class=\"longitude\">19\u00b056\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.067\u00b0N 19.933\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.067; 19.933</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Krak%C3%B3w&amp;params=50_4_N_19_56_E_region:PL_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b04\u2032N</span> <span class=\"longitude\">19\u00b056\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.067\u00b0N 19.933\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.067; 19.933</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Voivodeships_of_Poland\" title=\"Voivodeships of Poland\">Voivodeship</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Powiat\" title=\"Powiat\">County</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_County\" title=\"Krak\u00f3w County\">Krak\u00f3w County</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">City rights</th><td>\n5 June 1257</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Jacek_Majchrowski\" title=\"Jacek Majchrowski\">Jacek Majchrowski</a> (<a href=\"/wiki/Independent_(politician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Independent (politician)\">I</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Deputy Mayor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Tadeusz_Trzmiel\" title=\"Tadeusz Trzmiel\">Tadeusz Trzmiel</a> (<a href=\"/wiki/Independent_(politician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Independent (politician)\">I</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n326.8&#160;km<sup>2</sup> (126.2&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Metro<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n1,023.21&#160;km<sup>2</sup> (395.06&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n219&#160;m (719&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(30 June 2017)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n766,739<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n2,327.7/km<sup>2</sup> (6,029/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Metropolitan_area\" title=\"Metropolitan area\">Metro</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n1,725,894</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nCracovian</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">30-024 to 31\u2013962</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n+48 12</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/\">www.krakow.pl</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><div style=\"border:4px solid #FFE153; line-height: 1.5; text-align: center;\">\n<a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a></div></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Official name</th><td>\n<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Historic Centre of Krak\u00f3w</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Type</th><td>\nCultural</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Criteria</th><td>\nIV</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Designated</th><td>\n1978 <small>(2nd <a href=\"/wiki/World_Heritage_Committee\" title=\"World Heritage Committee\">session</a>)</small></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Reference&#160;no.</th><td>\n29</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">UNESCO region</th><td>\n<a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of World Heritage Sites in Europe\">Europe</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><th colspan=\"2\">\n</th></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Krak\u00f3w</b> (<span class=\"nowrap\"><small><a href=\"/wiki/British_English\" title=\"British English\">UK</a>: </small><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\">k</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/\u00e6/: &#39;a&#39; in &#39;bad&#39;\">\u00e6</span><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\">k</span><span title=\"/a\u028a/: &#39;ou&#39; in &#39;mouth&#39;\">a\u028a</span></span>/</a></span></span>, <span class=\"nowrap\"><small><a href=\"/wiki/American_English\" title=\"American English\">US</a>: </small><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\">k</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span><span title=\"/\u0251\u02d0/: &#39;a&#39; in &#39;father&#39;\">\u0251\u02d0</span></span>-/</a></span></span>;<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <small>Polish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Polish\" title=\"Help:IPA/Polish\">[\u02c8krakuf]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Pl-Krak%C3%B3w.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Pl-Krak%C3%B3w.ogg\" class=\"internal\" title=\"Pl-Krak\u00f3w.ogg\">listen</a></span></span>)</small>), also spelled <b>Cracow</b> or <b>Krakow</b>, is the second largest and <a href=\"/wiki/List_of_oldest_continuously_inhabited_cities\" title=\"List of oldest continuously inhabited cities\">one of the oldest cities</a> in <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>. Situated on the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula River</a> in the <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland</a> region, the city dates back to the 7th century.<sup id=\"cite_ref-History_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Krak\u00f3w was the official capital of Poland until 1596<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and has traditionally been one of the leading centres of Polish academic, economic, cultural and artistic life. Cited as one of Europe's most beautiful cities,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Krak\u00f3w is one of the most unique destinations in the world<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and its <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Old Town</a> was declared a <a href=\"/wiki/UNESCO_World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESCO World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a>.\n</p><p>The city has grown from a <a href=\"/wiki/Stone_Age\" title=\"Stone Age\">Stone Age</a> settlement to Poland's second most important city. It began as a hamlet on <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Hill</a> and was already being reported as a busy trading centre of <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavonic</a> Europe in 965.<sup id=\"cite_ref-History_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History-4\">&#91;4&#93;</a></sup> With the establishment of new universities and cultural venues at the emergence of the <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a> in 1918 and throughout the 20th century, Krak\u00f3w reaffirmed its role as a major national academic and artistic centre. The city has a population of approximately 760,000, with approximately 8&#160;million additional people living within a 100&#160;km (62&#160;mi) radius of its <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">main square</a>.<sup id=\"cite_ref-welcome_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-welcome-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Invasion_of_Poland\" title=\"Invasion of Poland\">invasion of Poland</a> by the Nazi Regime at the start of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, the newly defined <a href=\"/wiki/Distrikt_Krakau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Distrikt Krakau\">Distrikt Krakau</a> (Krak\u00f3w District) became the capital of Germany's <a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a>. The Jewish population of the city was forced into a walled zone known as the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w Ghetto</a>, from which they were sent to German <a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">extermination camps</a> such as the nearby <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a> never to return, and the <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a> like <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">P\u0142asz\u00f3w</a>.<sup id=\"cite_ref-ARC_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ARC-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1978, Karol Wojty\u0142a, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Archbishop of Krak\u00f3w\">archbishop of Krak\u00f3w</a>, was elevated to the <a href=\"/wiki/Papacy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papacy\">papacy</a> as <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul&#160;II</a> \u2014 the first <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic</a> pope ever, and the first non-Italian pope in 455 years.<sup id=\"cite_ref-Clark_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clark-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Also that year, <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> approved the first ever sites for its new <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage List</a>, including <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">the entire Old Town</a> in inscribing <i>Krak\u00f3w's Historic Centre</i>.<sup id=\"cite_ref-Centre_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Centre-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unesco-02com_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-02com-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Krak\u00f3w is classified as a <a href=\"/wiki/Global_city\" title=\"Global city\">global city</a> with the ranking of high sufficiency by <a href=\"/wiki/GaWC\" class=\"mw-redirect\" title=\"GaWC\">GaWC</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Its extensive cultural heritage across the epochs of <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a>, <a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a> and <a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque architecture</a> includes the <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a> and the <a href=\"/wiki/Wawel_castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wawel castle\">Royal Castle</a> on the banks of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a>, the <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica</a>, <a href=\"/wiki/Saints_Peter_and_Paul_Church,_Krak%C3%B3w\" title=\"Saints Peter and Paul Church, Krak\u00f3w\">Saints Peter and Paul Church</a> and the largest <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">medieval</a> market square in Europe, the <a href=\"/wiki/Main_Square,_Krak%C3%B3w\" title=\"Main Square, Krak\u00f3w\">Rynek G\u0142\u00f3wny</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Krak\u00f3w is home to <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, one of the <a href=\"/wiki/List_of_oldest_universities_in_continuous_operation\" title=\"List of oldest universities in continuous operation\">oldest universities in the world</a> and traditionally Poland's most reputable institution of higher learning.\n</p><p>In 2000, Krak\u00f3w was named <a href=\"/wiki/European_Capital_of_Culture\" title=\"European Capital of Culture\">European Capital of Culture</a>. In 2013 Krak\u00f3w was officially approved as a <a href=\"/wiki/UNESCO_City_of_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESCO City of Literature\">UNESCO City of Literature</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The city hosted the <a href=\"/wiki/World_Youth_Day\" title=\"World Youth Day\">World Youth Day</a> in July 2016.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Krak\u00f3w&#39;s_&quot;Golden_Age&quot;\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Krak\u00f3w's \"Golden Age\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#20th_century_to_the_present\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">20th century to the present</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Cityscape\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Cityscape</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Parks_and_gardens\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Parks and gardens</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Environment\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Environment</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Governance\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Governance</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Districts\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Districts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Entrepeneurship\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Entrepeneurship</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Startup_Community\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Startup Community</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Famous_Entrepreneurs_from_Krakow\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Famous Entrepreneurs from Krakow</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Knowledge_and_Innovation_Community\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Knowledge and Innovation Community</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Museums_and_national_art_galleries\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Museums and national art galleries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Performing_arts\"><span class=\"tocnumber\">10.2</span> <span class=\"toctext\">Performing arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">10.3</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Tourism\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Tourism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Contemporary_foreign_names_for_the_city\"><span class=\"tocnumber\">13.1</span> <span class=\"toctext\">Contemporary foreign names for the city</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Twin_towns_and_sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">13.2</span> <span class=\"toctext\">Twin towns and sister cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name of Krak\u00f3w is traditionally derived from <a href=\"/wiki/Krakus\" title=\"Krakus\">Krakus</a> (Krak, Grakch), the legendary founder of Krak\u00f3w and a ruler of the tribe of <a href=\"/wiki/Lechites\" title=\"Lechites\">Lechitians</a>. In Polish, <i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Krak\u00f3w</span></i> is an archaic <a href=\"/wiki/Possessive_case\" class=\"mw-redirect\" title=\"Possessive case\">possessive</a> form of <i>Krak</i> and essentially means \"Krak's (town)\". Krakus's name may derive from \"krakula\", a <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Slavic language\">Proto-Slavic</a> word<sup id=\"cite_ref-Krak_or_Krakus?_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak_or_Krakus?-17\">&#91;17&#93;</a></sup> meaning a judge's staff, or a Proto-Slavic word \"krak\" meaning an <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a>, once a <a href=\"/wiki/Sacred_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sacred tree\">sacred tree</a> most often associated with the concept of <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">genealogy</a>. The first mention of Prince Krakus (then written as <i>Grakch</i>) dates back to 1190, although the town existed as early as the 7th century, inhabited by the tribe of <a href=\"/wiki/Vistulans\" title=\"Vistulans\">Vistulans</a>.<sup id=\"cite_ref-History_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The city's full official name is <i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Sto\u0142eczne Kr\u00f3lewskie Miasto Krak\u00f3w</span></i>,<sup id=\"cite_ref-bip.krakow-UCHWA\u0141A_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bip.krakow-UCHWA\u0141A-18\">&#91;18&#93;</a></sup> which can be translated as \"<a href=\"/wiki/Royal_city\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal city\">Royal Capital City</a> of Krak\u00f3w\". In English, a person born or living in Krak\u00f3w is a Cracovian (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">krakowianin</span></i>). While in the 1990s the English version of the name was often written Cracow, the most widespread modern English version is Krakow.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/History_of_Krak%C3%B3w\" title=\"History of Krak\u00f3w\">History of Krak\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/Timeline_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Timeline of Krak\u00f3w\">Timeline of Krak\u00f3w</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg/170px-Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg\" width=\"170\" height=\"296\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg/255px-Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg/340px-Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg 2x\" data-file-width=\"1844\" data-file-height=\"3216\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tomb of <a href=\"/wiki/Casimir_III_the_Great\" title=\"Casimir III the Great\">Casimir III the Great</a> at <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a>. Krak\u00f3w was the capital of Poland from 1038 to 1596</div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Prehistory\" title=\"Prehistory\">early history</a> begins with evidence of a Stone Age settlement on the present site of the Wawel Hill.<sup id=\"cite_ref-Wawel_Krak\u00f3w_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wawel_Krak\u00f3w-20\">&#91;20&#93;</a></sup> A legend attributes Krak\u00f3w's founding to the mythical ruler <a href=\"/wiki/Krakus\" title=\"Krakus\">Krakus</a>, who built it above a cave occupied by a <a href=\"/wiki/Dragon\" title=\"Dragon\">dragon</a>, <a href=\"/wiki/Smok_Wawelski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Smok Wawelski\">Smok Wawelski</a>. The first written record of the city's name dates back to 965, when Krak\u00f3w was described as a notable commercial centre controlled first by Moravia (876\u2013879), but captured by a Bohemian duke <a href=\"/wiki/Boleslaus_I_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boleslaus I of Bohemia\">Boleslaus I</a> in 955.<sup id=\"cite_ref-krakow.pl-2_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow.pl-2-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The first acclaimed ruler of Poland, <a href=\"/wiki/Mieszko_I_of_Poland\" title=\"Mieszko I of Poland\">Mieszko I</a>, took Krak\u00f3w from the Bohemians and incorporated it into the holdings of the <a href=\"/wiki/Piast_dynasty\" title=\"Piast dynasty\">Piast dynasty</a> towards the end of his reign.<sup id=\"cite_ref-Cawley_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cawley-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1038, Krak\u00f3w became the seat of the Polish government.<sup id=\"cite_ref-History_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History-4\">&#91;4&#93;</a></sup> By the end of the 10th century, the city was a leading centre of trade.<sup id=\"cite_ref-Van_Dongen_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Van_Dongen-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Brick buildings were constructed, including the Royal <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a> with St. Felix and Adaukt Rotunda, <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> churches such as <a href=\"/wiki/Church_of_St._Adalbert,_Krak%C3%B3w\" title=\"Church of St. Adalbert, Krak\u00f3w\">St. Adalbert's</a>, <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">a cathedral</a>, and <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">a basilica</a>.<sup id=\"cite_ref-Rosik_-_Urba\u0144czyk_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rosik_-_Urba\u0144czyk-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The city was sacked and burned during the <a href=\"/wiki/First_Mongol_invasion_of_Poland\" title=\"First Mongol invasion of Poland\">Mongol invasion</a> of 1241.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> It was rebuilt practically identical,<sup id=\"cite_ref-Akt_lokacyjny_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Akt_lokacyjny-26\">&#91;26&#93;</a></sup> based on new location act and <a href=\"/wiki/Municipal_corporation\" title=\"Municipal corporation\">incorporated</a> in 1257 by the high duke <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_V_the_Chaste\" title=\"Boles\u0142aw V the Chaste\">Boles\u0142aw V the Chaste</a> who following the example of <a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a>, introduced city rights modelled on the <a href=\"/wiki/Magdeburg_rights\" title=\"Magdeburg rights\">Magdeburg law</a> allowing for tax benefits and new trade privileges for the citizens.<sup id=\"cite_ref-Strzala2_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Strzala2-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In 1259, the city was again ravaged by the Mongols. A third attack in 1287 was repelled thanks in part to the <a href=\"/wiki/St._Florian%27s_Gate\" title=\"St. Florian&#39;s Gate\">new built fortifications</a>.<sup id=\"cite_ref-Kolodziejczyk_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kolodziejczyk-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In 1335, King <a href=\"/wiki/Casimir_III_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casimir III of Poland\">Casimir III of Poland</a> (Kazimierz in Polish) declared the two western suburbs to be a new city named after him, <a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a> (<i>Casimiria</i> in Latin). The defensive walls were erected around the central section of Kazimierz in 1362, and a plot was set aside for the <a href=\"/wiki/Augustinian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Augustinian\">Augustinian</a> order next to <a href=\"/wiki/Ska%C5%82ka\" title=\"Ska\u0142ka\">Ska\u0142ka</a>.<sup id=\"cite_ref-\u015awiszczowski_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u015awiszczowski-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg/220px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg/330px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg/440px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"596\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82_%C5%9Bw._Wojciecha.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Church_of_St._Adalbert,_Krak%C3%B3w\" title=\"Church of St. Adalbert, Krak\u00f3w\">Church of St. Adalbert</a> is one of the oldest Christian temples in the city dating from the 11th century</div></div></div>\n<p>The city rose to prominence in 1364, when Casimir III of Poland founded the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">University of Krak\u00f3w</a>,<sup id=\"cite_ref-The_establishment_of_a_university_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_establishment_of_a_university-30\">&#91;30&#93;</a></sup> the second oldest university in central Europe after the Charles University in Prague. King Casimir also began work on a campus for the Academy in Kazimierz, but he died in 1370 and the campus was never completed. The city continued to grow under the joint <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Lithuanian</a>-Polish <a href=\"/wiki/Jagiellon_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jagiellon dynasty\">Jagiellon dynasty</a>. As the capital of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">Kingdom of Poland</a> and a member of the <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a>, the city attracted many craftsmen, businesses, and <a href=\"/wiki/Guild\" title=\"Guild\">guilds</a> as science and the arts began to flourish.<sup id=\"cite_ref-poloniahans_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-poloniahans-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The royal chancery and the University ensured a first flourishing of Polish literary culture in the city.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Krak.C3.B3w.27s_.22Golden_Age.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Krak\u00f3w's_&quot;Golden_Age&quot;\">Krak\u00f3w's \"Golden Age\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Krak\u00f3w&#039;s &quot;Golden Age&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png/220px-Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png\" width=\"220\" height=\"111\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png/330px-Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png/440px-Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png 2x\" data-file-width=\"1995\" data-file-height=\"1006\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Woodcut of Krak\u00f3w from the <a href=\"/wiki/Nuremberg_Chronicle\" title=\"Nuremberg Chronicle\">Nuremberg Chronicle</a>, 1493</div></div></div>\n<p>The 15th and 16th centuries were known as Poland's <i>Z\u0142oty Wiek</i> or <a href=\"/wiki/Golden_Age\" title=\"Golden Age\">Golden Age</a>.<sup id=\"cite_ref-NormanDavies_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NormanDavies-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Many works of <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">Polish Renaissance</a> art and architecture were created,<sup id=\"cite_ref-Mikos_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mikos-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unescoancient_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unescoancient-35\">&#91;35&#93;</a></sup> including ancient synagogues in Krak\u00f3w's Jewish quarter located in the north-eastern part of Kazimierz, such as the <a href=\"/wiki/Old_Synagogue_(Krak%C3%B3w)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Synagogue (Krak\u00f3w)\">Old Synagogue</a>.<sup id=\"cite_ref-infosyn_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-infosyn-36\">&#91;36&#93;</a></sup> During the reign of <a href=\"/wiki/Casimir_IV_Jagiellon\" title=\"Casimir IV Jagiellon\">Casimir IV</a>, various artists came to work and live in Krak\u00f3w, and <a href=\"/wiki/Johann_Haller\" title=\"Johann Haller\">Johann Haller</a> established a <a href=\"/wiki/Printing_press\" title=\"Printing press\">printing press</a> in the city<sup id=\"cite_ref-Haller_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Haller-37\">&#91;37&#93;</a></sup> after <a href=\"/wiki/Kasper_Straube\" title=\"Kasper Straube\">Kasper Straube</a> had printed the <a href=\"/wiki/Almanach_cracoviense_ad_annum_1474\" title=\"Almanach cracoviense ad annum 1474\">Calendarium Cracoviense</a>, the first work printed in Poland, in 1473.<sup id=\"cite_ref-Norman_Davies,_God&#39;s_Playground,_vol.1,_chapter_5_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Norman_Davies,_God&#39;s_Playground,_vol.1,_chapter_5-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wieslaw_Wydra_88_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wieslaw_Wydra_88-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:362px;\"><a href=\"/wiki/File:View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg/360px-View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg\" width=\"360\" height=\"117\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg/540px-View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg/720px-View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg 2x\" data-file-width=\"4539\" data-file-height=\"1480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:View_of_Krak%C3%B3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of Krak\u00f3w (<i>Cracovia</i>) near the end of the 16th-century</div></div></div>\n<p>In 1495, King <a href=\"/wiki/John_I_Albert\" title=\"John I Albert\">John I Albert</a> expelled the Jews from the city walls of Krak\u00f3w; they moved to <a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a> (now a district of Krak\u00f3w).<sup id=\"cite_ref-findingyourjewishroots4_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-findingyourjewishroots4-40\">&#91;40&#93;</a></sup> However, they were still allowed to trade on the <a href=\"/wiki/Main_Square,_Krak%C3%B3w\" title=\"Main Square, Krak\u00f3w\">Main Square</a>.<sup id=\"cite_ref-findingyourjewishroots4_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-findingyourjewishroots4-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1520, the most famous <a href=\"/wiki/Church_bell\" title=\"Church bell\">church bell</a> in Poland, named <i><a href=\"/wiki/Zygmunt_(bell)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zygmunt (bell)\">Zygmunt</a></i> after <a href=\"/wiki/Sigismund_I_the_Old\" title=\"Sigismund I the Old\">Sigismund I of Poland</a>, was cast by Hans Behem.<sup id=\"cite_ref-dzwon_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dzwon-41\">&#91;41&#93;</a></sup> At that time, <a href=\"/wiki/Hans_D%C3%BCrer\" title=\"Hans D\u00fcrer\">Hans D\u00fcrer</a>, a younger brother of artist and thinker <a href=\"/wiki/Albrecht_D%C3%BCrer\" title=\"Albrecht D\u00fcrer\">Albrecht D\u00fcrer</a>, was Sigismund's <a href=\"/wiki/Court_painter\" title=\"Court painter\">court painter</a>.<sup id=\"cite_ref-HansDur_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HansDur-42\">&#91;42&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hans_von_Kulmbach\" title=\"Hans von Kulmbach\">Hans von Kulmbach</a> made <a href=\"/wiki/Altarpiece\" title=\"Altarpiece\">altarpieces</a> for several churches.<sup id=\"cite_ref-Kulmbach_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kulmbach-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In 1553, the Kazimierz district council gave the Jewish <a href=\"/wiki/Kehilla_(modern)\" title=\"Kehilla (modern)\">Qahal</a> a licence for the right to build their own interior walls across the western section of the already existing defensive walls. The walls were expanded again in 1608 due to the growth of the community and influx of Jews from Bohemia.<sup id=\"cite_ref-Kazimierz.com_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kazimierz.com-44\">&#91;44&#93;</a></sup> In 1572, King <a href=\"/wiki/Sigismund_II_Augustus\" title=\"Sigismund II Augustus\">Sigismund II</a>, the last of the Jagiellons, died childless. The Polish throne passed to <a href=\"/wiki/Henry_III_of_France\" title=\"Henry III of France\">Henry III of France</a> and then to other foreign-based rulers in rapid succession, causing a decline in the city's importance that was worsened by pillaging during the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Swedish_wars\" title=\"Polish\u2013Swedish wars\">Swedish invasion</a> and by an outbreak of <a href=\"/wiki/Bubonic_plague\" title=\"Bubonic plague\">bubonic plague</a> that left 20,000 of the city's residents dead. In 1596, <a href=\"/wiki/Sigismund_III_Vasa\" title=\"Sigismund III Vasa\">Sigismund III</a> of the <a href=\"/wiki/House_of_Vasa\" title=\"House of Vasa\">House of Vasa</a> moved the administrative capital of the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a> from Krak\u00f3w to <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>.<sup id=\"cite_ref-warsaw-capital-1596_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-warsaw-capital-1596-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg/220px-Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg\" width=\"220\" height=\"193\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg/330px-Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg/440px-Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"527\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ko%C5%9Bciuszko_taking_an_oath_at_Krak%C3%B3w%27s_Market_Square.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Tadeusz_Ko%C5%9Bciuszko\" title=\"Tadeusz Ko\u015bciuszko\">Tadeusz Ko\u015bciuszko</a> takes the <a href=\"/wiki/Ko%C5%9Bciuszko%27s_proclamation\" title=\"Ko\u015bciuszko&#39;s proclamation\">oath of loyalty to the Polish nation</a> in Krak\u00f3w's market square (<i>Rynek</i>), 1794</div></div></div>\n<p>Already weakened during the 18th century, by the mid-1790s the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a> had twice been <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">partitioned</a> by its neighbors: <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a>, the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg empire</a>, and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussia</a>.<sup id=\"cite_ref-The_Polish_struggle_for_freedom_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Polish_struggle_for_freedom-46\">&#91;46&#93;</a></sup> In 1791, the Austrian Emperor <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a> changed the status of Kazimierz as a separate city and made it into a district of Krak\u00f3w. The richer Jewish families began to move out. However, because of the injunction against travel on the <a href=\"/wiki/Shabbat\" title=\"Shabbat\">Sabbath</a>, most Jewish families stayed relatively close to the historic synagogues. In 1794, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Ko%C5%9Bciuszko\" title=\"Tadeusz Ko\u015bciuszko\">Tadeusz Ko\u015bciuszko</a> initiated an unsuccessful <a href=\"/wiki/Ko%C5%9Bciuszko_Uprising\" title=\"Ko\u015bciuszko Uprising\">insurrection</a> in <a href=\"/wiki/Main_Square,_Krak%C3%B3w\" title=\"Main Square, Krak\u00f3w\">the town's Main Square</a> which, in spite of his victorious <a href=\"/wiki/Battle_of_Rac%C5%82awice\" title=\"Battle of Rac\u0142awice\">Battle of Rac\u0142awice</a> against a numerically superior <a href=\"/wiki/Imperial_Russian_Army\" title=\"Imperial Russian Army\">Russian army</a>, resulted in the <a href=\"/wiki/Third_Partition_of_Poland\" title=\"Third Partition of Poland\">third and final partition of Poland</a>.<sup id=\"cite_ref-GR_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GR-47\">&#91;47&#93;</a></sup> In 1809, <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon Bonaparte</a> captured former Polish territories from Austria and made the town part of the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Warsaw\" title=\"Duchy of Warsaw\">Duchy of Warsaw</a>. Following Napoleon's defeat, the 1815 <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a> restored the pre-war boundaries but also created the partially independent <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">Free City of Krak\u00f3w</a>. An <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Uprising\">insurrection in 1846</a> failed,<sup id=\"cite_ref-Frommer_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frommer-48\">&#91;48&#93;</a></sup> resulting in the city being annexed by Austria under the name the <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Duchy of Cracow\">Grand Duchy of Cracow</a> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Wielkie Ksi\u0119stwo Krakowskie</span></i>, <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Gro\u00dfherzogtum Krakau</span></i>).<sup id=\"cite_ref-Chambers&#39;s_encyclopaedia:_a..._-_Google_Books_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chambers&#39;s_encyclopaedia:_a..._-_Google_Books-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1866, Austria granted a degree of autonomy to <a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a> after its own defeat in the <a href=\"/wiki/Austro-Prussian_War\" title=\"Austro-Prussian War\">Austro-Prussian War</a>.<sup id=\"cite_ref-(&#39;&#39;see:_Franz_Joseph_I_granted_Krak\u00f3w_the_municipal_government&#39;&#39;)_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-(&#39;&#39;see:_Franz_Joseph_I_granted_Krak\u00f3w_the_municipal_government&#39;&#39;)-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Politically freer Krak\u00f3w became a Polish national symbol and a centre of culture and art, known frequently as the \"Polish Athens\" (<i><i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Polskie Ateny</span></i></i>) or \"Polish Mecca\".<sup id=\"cite_ref-Szara_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szara-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Many leading Polish artists of the period resided in Krak\u00f3w,<sup id=\"cite_ref-google_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-google-52\">&#91;52&#93;</a></sup> among them the seminal painter <a href=\"/wiki/Jan_Matejko\" title=\"Jan Matejko\">Jan Matejko</a>,<sup id=\"cite_ref-Matejko_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matejko-53\">&#91;53&#93;</a></sup> laid to rest at <a href=\"/wiki/Rakowicki_Cemetery\" title=\"Rakowicki Cemetery\">Rakowicki Cemetery</a>, and the founder of modern Polish drama, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a>.<sup id=\"cite_ref-culture_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-culture-54\">&#91;54&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Fin_de_si%C3%A8cle\" title=\"Fin de si\u00e8cle\">Fin de si\u00e8cle</a> Krak\u00f3w evolved into a modern metropolis; <a href=\"/wiki/Tap_water\" title=\"Tap water\">running water</a> and electric <a href=\"/wiki/Tram\" title=\"Tram\">streetcars</a> were introduced in 1901, and between 1910 and 1915, Krak\u00f3w and its surrounding suburban communities were gradually combined into a single administrative unit called Greater Krak\u00f3w (<i><i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">Wielki Krak\u00f3w</span></i></i>).<sup id=\"cite_ref-Becoming_Metropolitan:_Urban_Selfhood_and_the_Making_of_Modern_Krakow_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Becoming_Metropolitan:_Urban_Selfhood_and_the_Making_of_Modern_Krakow-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kalendarium_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kalendarium-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:J%C3%B3zef_Brodowski_002-1(crop).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG/220px-J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG/330px-J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG/440px-J%C3%B3zef_Brodowski_002-1%28crop%29.JPG 2x\" data-file-width=\"2920\" data-file-height=\"2192\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:J%C3%B3zef_Brodowski_002-1(crop).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Act of granting the constitution to the <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krakow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krakow\">Free City of Krakow</a>. After the <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>, Krak\u00f3w was independent city republic and the only piece of sovereign Polish territory between 1815 and 1846.</div></div></div>\n<p>At the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> on 3 August 1914, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski\" title=\"J\u00f3zef Pi\u0142sudski\">J\u00f3zef Pi\u0142sudski</a> formed a small <a href=\"/wiki/Cadre_(military)\" title=\"Cadre (military)\">cadre</a> <a href=\"/wiki/Military_organization\" title=\"Military organization\">military unit</a>, the <a href=\"/wiki/First_Cadre_Company\" title=\"First Cadre Company\">First Cadre Company</a>\u2014the predecessor of the <a href=\"/wiki/Polish_Legions_in_World_War_I\" title=\"Polish Legions in World War I\">Polish Legions</a>\u2014which set out from Krak\u00f3w to fight for the liberation of Poland.<sup id=\"cite_ref-Urb_171-172_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Urb_171-172-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The city was briefly besieged by Russian troops in November 1914.<sup id=\"cite_ref-twierdza_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-twierdza-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Austrian rule in Krak\u00f3w ended in 1918 when the <a href=\"/wiki/Polish_Liquidation_Committee\" title=\"Polish Liquidation Committee\">Polish Liquidation Committee</a> assumed power.<sup id=\"cite_ref-Eastern_Europe:_an_introduction_to..._-_Google_Books_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eastern_Europe:_an_introduction_to..._-_Google_Books-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Encyclopedia_of_Rusyn_history_and..._-_Google_Books_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Encyclopedia_of_Rusyn_history_and..._-_Google_Books-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century_to_the_present\">20th century to the present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 20th century to the present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rz%C4%85ca_Tadeusz,_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg/220px-Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg\" width=\"220\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg/330px-Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg/440px-Rz%C4%85ca_Tadeusz%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg 2x\" data-file-width=\"586\" data-file-height=\"426\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rz%C4%85ca_Tadeusz,_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_w_Krakowie.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Flower vendors in Rynek. First autochrome in Poland, dated 1912</div></div></div>\n<p>With the emergence of the <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a>, Krak\u00f3w resumed its role as a major academic and cultural centre, with the establishment of new universities such as the <a href=\"/wiki/AGH_University_of_Science_and_Technology\" title=\"AGH University of Science and Technology\">AGH University of Science and Technology</a> and the <a href=\"/wiki/Jan_Matejko_Academy_of_Fine_Arts\" title=\"Jan Matejko Academy of Fine Arts\">Jan Matejko Academy of Fine Arts</a>, including a number of new and essential vocational schools. It became an important cultural centre for the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Poland\" title=\"History of the Jews in Poland\">Polish Jews</a> with a <a href=\"/wiki/Zionism\" title=\"Zionism\">Zionist</a> <a href=\"/wiki/Youth_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Youth movement\">youth movement</a> relatively strong among the city's Jewish population.<sup id=\"cite_ref-Krakow_old_scenes,_including_historical_photographs_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow_old_scenes,_including_historical_photographs-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Krak\u00f3w was also an influential centre of Jewish spiritual life, with all its manifestations of religious observance from <a href=\"/wiki/Orthodox_Judaism\" title=\"Orthodox Judaism\">Orthodox</a>, to <a href=\"/wiki/Hasidic_Judaism\" title=\"Hasidic Judaism\">Chasidic</a> and <a href=\"/wiki/Reform_Judaism\" title=\"Reform Judaism\">Reform</a> flourishing side by side.\n</p><p>Following the invasion of Poland by Nazi Germany in September 1939, the city of Krak\u00f3w became part of the <a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a>, a separate administrative region of the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Third Reich</a>. On 26 October 1939, the Nazi Regime constructed <a href=\"/wiki/Distrikt_Krakau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Distrikt Krakau\">Distrikt Krakau</a>, one of four total districts within the General Government. On the same day, the city of Krak\u00f3w also became the capital of the administration. The General Government was ruled by <a href=\"/wiki/Hans_Frank\" title=\"Hans Frank\">Hans Frank</a> who was based in the city's <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>. The Nazis envisioned turning Krak\u00f3w into a completely Germanised city; after removal of all the Jews and Poles, renaming of locations and streets into the German language, and sponsorship of propaganda trying to portray it as a historically German city.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> On 28 November 1939 Hans Frank created <a href=\"/wiki/Judenrat\" title=\"Judenrat\">Judenr\u00e4te</a> (Jewish Councils) which were to be run by Jewish citizens for the purpose of carrying out orders for the Nazis. These orders included registration of all Jewish people living in the area, the collection of taxes, and forced labour groups.\n</p><p>At the start of the Nazi Occupation, approximately 200,000 Jews lived within the Krak\u00f3w District. This totaled 5% of its population.<sup id=\"cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe-63\">&#91;63&#93;</a></sup> During an operation called \"<i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Sonderaktion_Krakau\" title=\"Sonderaktion Krakau\">Sonderaktion Krakau</a></span></i>\", more than 180 university professors and academics were arrested and sent to <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a> and <a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a> <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">concentration camps</a>, though the survivors were later released on the request of prominent Italians.<sup id=\"cite_ref-16B._Eastern_Europe_in_World_War_II:_October_1939_\u2013_May_1945._64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16B._Eastern_Europe_in_World_War_II:_October_1939_\u2013_May_1945.-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sonderaktion_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sonderaktion-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e6/Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg/220px-Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg\" width=\"220\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e6/Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg/330px-Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e6/Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg/440px-Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"313\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w Ghetto</a>, 1942\u2014a German checkpoint during operation <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Operation Reinhard in Krak\u00f3w\">Aktion Krakau</a></span></i></i></div></div></div>\n<p>The formation of ghettos began in the District in December 1939. Before the forced transport of the Jews to the ghettos, they were encouraged to flee the city. Shortly thereafter in March 1941, the Jewish population was <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">confined to a ghetto</a> within the city of Krak\u00f3w in which many died of illness or starvation. Initially, a majority of the ghettos were open and Jews were allowed to enter and exit freely. However, as the Nazi Regime became more powerful, many of these ghettos were closed and security became tighter. Those in the ghetto were later murdered or <a href=\"/wiki/Operation_Reinhard_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Operation Reinhard in Krak\u00f3w\">sent to concentration camps</a>, including <a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a>, <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">P\u0142asz\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>.<sup id=\"cite_ref-The_Krak\u00f3w_Ghetto_1940\u20131943_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Krak\u00f3w_Ghetto_1940\u20131943-66\">&#91;66&#93;</a></sup> The largest deportations within the District occurred from June to September 1942. More specifically, the Krak\u00f3w ghetto deportation occurred from 1 to 8 June 1942.<sup id=\"cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Roman_Polanski\" title=\"Roman Polanski\">Roman Polanski</a>, the film director, is a survivor of the Krak\u00f3w Ghetto, while <a href=\"/wiki/Oskar_Schindler\" title=\"Oskar Schindler\">Oskar Schindler</a> selected employees from the ghetto to work in his <a href=\"/wiki/Oskar_Schindler%27s_Enamel_Factory\" title=\"Oskar Schindler&#39;s Enamel Factory\">enamelware factory</a>, <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Deutsche Emailwaren Fabrik</span></i></i> (<i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Emalia</span></i></i> for short) saving them from the camps.<sup id=\"cite_ref-All_for_Love_-_Google_Books_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-All_for_Love_-_Google_Books-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Oskar_Schindler:_The_Untold_Account..._-_Google_Books_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oskar_Schindler:_The_Untold_Account..._-_Google_Books-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Similarly, many men capable of physical labor were saved from the deportations to extermination camps and instead set to labor camps across the General Government.<sup id=\"cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\nBy September 1943, the last of the Jews from the Krak\u00f3w ghetto were deported. Although <a href=\"/wiki/World_War_II_looting_of_Poland\" title=\"World War II looting of Poland\">looted by occupational authorities</a>, Krak\u00f3w remained relatively undamaged at the end of World War II,<sup id=\"cite_ref-LukZaw_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LukZaw-69\">&#91;69&#93;</a></sup> sparing most of the city's historical and architectural legacy. Soviet forces entered the city on 18 January 1945, and began arresting Poles loyal to the <a href=\"/wiki/Polish_government-in-exile\" title=\"Polish government-in-exile\">Polish government-in-exile</a> or those who had served in the <a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">Home Army</a>.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg/300px-Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg.png\" width=\"300\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg/450px-Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg/600px-Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg.png 2x\" data-file-width=\"804\" data-file-height=\"466\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rozw%C3%B3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Krak\u00f3w's territorial growth from the late 18th- to the 20th-century</div></div></div>\n<p>After the war, under the <a href=\"/wiki/Polish_People%27s_Republic\" title=\"Polish People&#39;s Republic\">Polish People's Republic</a>, the intellectual and academic community of Krak\u00f3w was put under complete political control. The universities were soon deprived of printing rights and autonomy.<sup id=\"cite_ref-autonomy_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autonomy-71\">&#91;71&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinist</a> government ordered the construction of the country's largest <a href=\"/wiki/Steel_mill\" title=\"Steel mill\">steel mill</a> in the newly created suburb of <a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a>.<sup id=\"cite_ref-krakow_history_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow_history-72\">&#91;72&#93;</a></sup> The creation of the giant Lenin Steelworks (now <a href=\"/wiki/Tadeusz_Sendzimir_Steelworks\" title=\"Tadeusz Sendzimir Steelworks\">Sendzimir</a> Steelworks owned by <a href=\"/wiki/Mittal_Steel_Company\" title=\"Mittal Steel Company\">Mittal</a>) sealed Krak\u00f3w's transformation from a university city, into an industrial centre.<sup id=\"cite_ref-communist_era_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-communist_era-73\">&#91;73&#93;</a></sup> The new working-class, drawn by the industrialization of Krak\u00f3w, contributed to rapid population growth.\n</p><p>In an effort that spanned two decades, <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Karol Wojty\u0142a</a>, cardinal archbishop of Krak\u00f3w, successfully lobbied for permission to build the first churches in the newly industrial suburbs.<sup id=\"cite_ref-communist_era_73-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-communist_era-73\">&#91;73&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NH-anthology_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NH-anthology-74\">&#91;74&#93;</a></sup> In 1978, Wojty\u0142a was elevated to the <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">papacy</a> as <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">John Paul II</a>, the first non-Italian pope in 455 years. In the same year, <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> placed Krak\u00f3w Old Town on the first-ever list of <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG/220px-Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG/330px-Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG/440px-Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany%2C_Krak%C3%B3w.JPG 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Camaldolese_Hermit_Monastery,_Krak%C3%B3w\" title=\"Camaldolese Hermit Monastery, Krak\u00f3w\">Camaldolese Hermit Monastery</a> in <a href=\"/wiki/Bielany,_Krak%C3%B3w\" title=\"Bielany, Krak\u00f3w\">Bielany</a></div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w lies in the southern part of Poland, on the <a href=\"/wiki/Vistula_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vistula River\">Vistula River</a>, in a valley at the foot of the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>, 219&#160;m (719&#160;ft) <a href=\"/wiki/Above_mean_sea_level\" class=\"mw-redirect\" title=\"Above mean sea level\">above sea level</a>; halfway between the <a href=\"/wiki/Polish_Jura_Chain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Jura Chain\">Jurassic Rock Upland</a> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Jura Krakowsko-Cz\u0119stochowska</span></i>) to the north, and the <a href=\"/wiki/Tatra_Mountains\" title=\"Tatra Mountains\">Tatra Mountains</a> 100&#160;km (62&#160;mi) to the south, constituting the natural border with <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> and <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">the Czech Republic</a>; 230&#160;km (143&#160;mi) west from the border with <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a>.\n</p><p>There are five <a href=\"/wiki/Nature_reserve\" title=\"Nature reserve\">nature reserves</a> in Krak\u00f3w, with a combined area of ca. 48.6 hectares (120 acres). Due to their ecological value, these areas are legally protected. The western part of the city, along its northern and north-western side, borders an area of international significance known as the Jurassic <a href=\"/wiki/Bielany,_Krak%C3%B3w\" title=\"Bielany, Krak\u00f3w\">Bielany</a>-<a href=\"/wiki/Tyniec\" title=\"Tyniec\">Tyniec</a> refuge. The main motives for the protection of this area include plant and animal wildlife and the area's <a href=\"/wiki/Geomorphology\" title=\"Geomorphology\">geomorphological</a> features and landscape.<sup id=\"cite_ref-Pattern_of_karst_landscape_of_the_Cracow_Upland_(South_Poland)_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pattern_of_karst_landscape_of_the_Cracow_Upland_(South_Poland)-75\">&#91;75&#93;</a></sup> Another part of the city is located within the ecological 'corridor' of the Vistula River valley. This corridor is also assessed as being of international significance as part of the Pan-European ecological network.<sup id=\"cite_ref-The_forms_of_nature_protection_within_the_city_limits_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_forms_of_nature_protection_within_the_city_limits-76\">&#91;76&#93;</a></sup> The city centre is situated on the left (northern) bank of the river.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg/220px-Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg\" width=\"220\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg/330px-Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg/440px-Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg 2x\" data-file-width=\"3513\" data-file-height=\"2125\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Convent of Norbertine Sisters in Krak\u00f3w-Zwierzyniec and the <a href=\"/wiki/Vistula_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vistula River\">Vistula River</a> during the Winter season</div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w has a <a href=\"/wiki/Humid_continental_climate\" title=\"Humid continental climate\">humid continental climate</a> (<i>Dfb</i>) according to the <a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen climate classification</a> system, which can be classified as an <a href=\"/wiki/Oceanic_climate\" title=\"Oceanic climate\">oceanic climate</a> (<i>Cfb</i>) using the \u22123.0&#160;\u00b0C (27&#160;\u00b0F) isotherm. The Krak\u00f3w climate is influenced by its far inland position, with significant temperature differences between seasons. Average temperatures in summer range from 17.0 to 19.2&#160;\u00b0C (63 to 67&#160;\u00b0F) and in winter from \u22122.0 to \u22120.6&#160;\u00b0C (28 to 31&#160;\u00b0F). The average annual temperature is 8.7&#160;\u00b0C (48&#160;\u00b0F). In summer temperatures often exceed 25&#160;\u00b0C (77&#160;\u00b0F), and even 30&#160;\u00b0C (86&#160;\u00b0F), while winter drops to \u22125&#160;\u00b0C (23&#160;\u00b0F) at night and about 0&#160;\u00b0C (32&#160;\u00b0F) at day; during very cold nights the temperature can drop to \u221215&#160;\u00b0C (5&#160;\u00b0F). Since Krak\u00f3w lies near the Tatra Mountains, there are often occurrences of <a href=\"/wiki/Halny\" title=\"Halny\">halny</a> blowing (a <a href=\"/wiki/Foehn_wind\" title=\"Foehn wind\">foehn wind</a>), causing temperatures to rise rapidly, and even in winter reach up to 20&#160;\u00b0C (68&#160;\u00b0F).\n</p><p>The climate table below presents weather data from the years 2000\u20132012 although the official K\u00f6ppen reference period was from 1981\u20132010. According to ongoing measurements, the temperature has increased during these years as compared with the last series. This increase averages about 0.6&#160;\u00b0C over all months. Warming is most pronounced during the winter months, with an increase of more than 1.0&#160;\u00b0C in January.\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Krak\u00f3w (1981\u20132010)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFB66E; color:#000000;\">15.0<br /> (59)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9831; color:#000000;\">19.4<br /> (66.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7F00; color:#000000;\">23.0<br /> (73.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4F00; color:#000000;\">30.0<br /> (86)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3D00; color:#000000;\">32.6<br /> (90.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3500; color:#000000;\">33.7<br /> (92.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2900; color:#000000;\">35.5<br /> (95.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1C00; color:#000000;\">37.3<br /> (99.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4D00; color:#000000;\">30.2<br /> (86.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6300; color:#000000;\">27.1<br /> (80.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9022; color:#000000;\">20.5<br /> (68.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9932; color:#000000;\">19.3<br /> (66.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1C00; color:#000000; border-left-width:medium\">37.3<br /> (99.1)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #ECECFF; color:#000000;\">1.0<br /> (33.8)\n</td>\n<td style=\"background: #F4F4FF; color:#000000;\">2.5<br /> (36.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEAD5; color:#000000;\">7.5<br /> (45.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBD7C; color:#000000;\">14.0<br /> (57.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9831; color:#000000;\">19.4<br /> (66.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF870F; color:#000000;\">21.9<br /> (71.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7700; color:#000000;\">24.2<br /> (75.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7A00; color:#000000;\">23.7<br /> (74.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9F3F; color:#000000;\">18.4<br /> (65.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC081; color:#000000;\">13.6<br /> (56.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF1E3; color:#000000;\">6.5<br /> (43.7)\n</td>\n<td style=\"background: #F0F0FF; color:#000000;\">1.8<br /> (35.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC58B; color:#000000; border-left-width:medium\">12.9<br /> (55.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #DBDBFF; color:#000000;\">\u22122.0<br /> (28.4)\n</td>\n<td style=\"background: #E3E3FF; color:#000000;\">\u22120.6<br /> (30.9)\n</td>\n<td style=\"background: #F8F8FF; color:#000000;\">3.3<br /> (37.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE1C3; color:#000000;\">8.8<br /> (47.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBA76; color:#000000;\">14.4<br /> (57.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA852; color:#000000;\">17.0<br /> (62.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9934; color:#000000;\">19.2<br /> (66.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9F3F; color:#000000;\">18.4<br /> (65.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBE7E; color:#000000;\">13.8<br /> (56.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFBF; color:#000000;\">9.1<br /> (48.4)\n</td>\n<td style=\"background: #F9F9FF; color:#000000;\">3.4<br /> (38.1)\n</td>\n<td style=\"background: #E2E2FF; color:#000000;\">\u22120.7<br /> (30.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE2C5; color:#000000; border-left-width:medium\">8.7<br /> (47.7)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #CCCCFF; color:#000000;\">\u22124.9<br /> (23.2)\n</td>\n<td style=\"background: #D1D1FF; color:#000000;\">\u22124.0<br /> (24.8)\n</td>\n<td style=\"background: #E9E9FF; color:#000000;\">0.6<br /> (33.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FBFBFF; color:#000000;\">3.9<br /> (39)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE1C3; color:#000000;\">8.8<br /> (47.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCC99; color:#000000;\">11.9<br /> (53.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBF80; color:#000000;\">13.7<br /> (56.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC387; color:#000000;\">13.2<br /> (55.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDDBC; color:#000000;\">9.3<br /> (48.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFCFA; color:#000000;\">4.8<br /> (40.6)\n</td>\n<td style=\"background: #E8E8FF; color:#000000;\">0.3<br /> (32.5)\n</td>\n<td style=\"background: #D3D3FF; color:#000000;\">\u22123.6<br /> (25.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FEFEFF; color:#000000; border-left-width:medium\">4.4<br /> (39.9)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #4646FF; color:#FFFFFF;\">\u221229.6<br /> (\u221221.3)\n</td>\n<td style=\"background: #5555FF; color:#FFFFFF;\">\u221227.0<br /> (\u221216.6)\n</td>\n<td style=\"background: #8A8AFF; color:#000000;\">\u221217.0<br /> (1.4)\n</td>\n<td style=\"background: #C0C0FF; color:#000000;\">\u22127.0<br /> (19.4)\n</td>\n<td style=\"background: #D1D1FF; color:#000000;\">\u22124.0<br /> (24.8)\n</td>\n<td style=\"background: #D2D2FF; color:#000000;\">\u22123.8<br /> (25.2)\n</td>\n<td style=\"background: #F6F6FF; color:#000000;\">3.0<br /> (37.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000;\">4.0<br /> (39.2)\n</td>\n<td style=\"background: #DBDBFF; color:#000000;\">\u22122.0<br /> (28.4)\n</td>\n<td style=\"background: #BEBEFF; color:#000000;\">\u22127.4<br /> (18.7)\n</td>\n<td style=\"background: #8A8AFF; color:#000000;\">\u221217.0<br /> (1.4)\n</td>\n<td style=\"background: #6060FF; color:#FFFFFF;\">\u221224.8<br /> (\u221212.6)\n</td>\n<td style=\"background: #4646FF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">\u221229.6<br /> (\u221221.3)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #C4FFC4; color:#000000;\">39<br /> (1.54)\n</td>\n<td style=\"background: #C9FFC9; color:#000000;\">33<br /> (1.3)\n</td>\n<td style=\"background: #C4FFC4; color:#000000;\">39<br /> (1.54)\n</td>\n<td style=\"background: #B6FFB6; color:#000000;\">47<br /> (1.85)\n</td>\n<td style=\"background: #84FF84; color:#000000;\">82<br /> (3.23)\n</td>\n<td style=\"background: #74FF74; color:#000000;\">90<br /> (3.54)\n</td>\n<td style=\"background: #80FF80; color:#000000;\">85<br /> (3.35)\n</td>\n<td style=\"background: #90FF90; color:#000000;\">74<br /> (2.91)\n</td>\n<td style=\"background: #A1FFA1; color:#000000;\">61<br /> (2.4)\n</td>\n<td style=\"background: #C1FFC1; color:#000000;\">41<br /> (1.61)\n</td>\n<td style=\"background: #BFFFBF; color:#000000;\">41<br /> (1.61)\n</td>\n<td style=\"background: #C6FFC6; color:#000000;\">38<br /> (1.5)\n</td>\n<td style=\"background: #AAFFAA; color:#000000; border-left-width:medium\">670<br /> (26.38)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days\n</th>\n<td style=\"background: #2020FF; color:#FFFFFF;\">18\n</td>\n<td style=\"background: #1818FF; color:#FFFFFF;\">17\n</td>\n<td style=\"background: #4545FF; color:#FFFFFF;\">15\n</td>\n<td style=\"background: #3F3FFF; color:#FFFFFF;\">15\n</td>\n<td style=\"background: #4545FF; color:#FFFFFF;\">15\n</td>\n<td style=\"background: #3333FF; color:#FFFFFF;\">16\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">14\n</td>\n<td style=\"background: #5E5EFF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5959FF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5E5EFF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #2626FF; color:#FFFFFF;\">17\n</td>\n<td style=\"background: #0808FF; color:#FFFFFF;\">20\n</td>\n<td style=\"background: #3C3CFF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">186\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average rainy days\n</th>\n<td style=\"background: #9C9CFF; color:#000000;\">8\n</td>\n<td style=\"background: #A0A0FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #8383FF; color:#000000;\">10\n</td>\n<td style=\"background: #4C4CFF; color:#FFFFFF;\">14\n</td>\n<td style=\"background: #4545FF; color:#FFFFFF;\">15\n</td>\n<td style=\"background: #3333FF; color:#FFFFFF;\">16\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">14\n</td>\n<td style=\"background: #5E5EFF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5959FF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5E5EFF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5959FF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #6A6AFF; color:#000000;\">12\n</td>\n<td style=\"background: #6464FF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">148\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average snowy days\n</th>\n<td style=\"background: #5E5EFF; color:#FFFFFF;\">13\n</td>\n<td style=\"background: #5C5CFF; color:#FFFFFF;\">12\n</td>\n<td style=\"background: #A8A8FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #D8D8FF; color:#000000;\">3\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #F2F2FF; color:#000000;\">1\n</td>\n<td style=\"background: #A5A5FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #6A6AFF; color:#000000;\">12\n</td>\n<td style=\"background: #C5C5FF; color:#000000; border-left-width:medium\">55\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> (%)\n</th>\n<td style=\"background: #0000B8; color:#FFFFFF;\">85\n</td>\n<td style=\"background: #0000C4; color:#FFFFFF;\">82\n</td>\n<td style=\"background: #0000D3; color:#FFFFFF;\">78\n</td>\n<td style=\"background: #0000EE; color:#FFFFFF;\">71\n</td>\n<td style=\"background: #0000EA; color:#FFFFFF;\">72\n</td>\n<td style=\"background: #0000E2; color:#FFFFFF;\">74\n</td>\n<td style=\"background: #0000E2; color:#FFFFFF;\">74\n</td>\n<td style=\"background: #0000DB; color:#FFFFFF;\">76\n</td>\n<td style=\"background: #0000C8; color:#FFFFFF;\">81\n</td>\n<td style=\"background: #0000C0; color:#FFFFFF;\">83\n</td>\n<td style=\"background: #0000B1; color:#FFFFFF;\">87\n</td>\n<td style=\"background: #0000B1; color:#FFFFFF;\">87\n</td>\n<td style=\"background: #0000CF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">79\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #494949; color:#FFFFFF;\">40\n</td>\n<td style=\"background: #707070; color:#FFFFFF;\">56\n</td>\n<td style=\"background: #A2A2A2; color:#000000;\">89\n</td>\n<td style=\"background: #BEBE2D; color:#000000;\">134\n</td>\n<td style=\"background: #D2D200; color:#000000;\">182\n</td>\n<td style=\"background: #D7D700; color:#000000;\">192\n</td>\n<td style=\"background: #D8D800; color:#000000;\">203\n</td>\n<td style=\"background: #D4D400; color:#000000;\">188\n</td>\n<td style=\"background: #BCBC3B; color:#000000;\">129\n</td>\n<td style=\"background: #AEAE8E; color:#000000;\">103\n</td>\n<td style=\"background: #5A5A5A; color:#FFFFFF;\">48\n</td>\n<td style=\"background: #3A3A3A; color:#FFFFFF;\">32\n</td>\n<td style=\"background: #B5B564; color:#000000; border-left-width:medium\">1,396\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source &#35;1: pogoda.ru.net<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center; font-size:95%;\">Source &#35;2: bestplaces.net<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cityscape\">Cityscape</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Cityscape\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w,_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg/220px-A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg/330px-A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg/440px-A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w%2C_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg 2x\" data-file-width=\"2896\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak%C3%B3w,_Rynek_G%C5%82%C3%B3wny_MM.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">Renaissance</a> Cloth Hall (<i><a href=\"/wiki/Sukiennice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sukiennice\">Sukiennice</a></i>) in <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">Main Market Square</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg/220px-Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg\" width=\"220\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg/330px-Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg/440px-Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg 2x\" data-file-width=\"2436\" data-file-height=\"1510\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Barbican\" title=\"Krak\u00f3w Barbican\">Krak\u00f3w Barbican</a> dating from around 1498 was once a fortified outpost of the inner medieval city</div></div></div>\n<p>Developed over many centuries, Krak\u00f3w provides a showcase setting for many historic styles of architecture. As the city expanded, so too did the architectural achievements of its builders. It is for this reason that the variations in style and urban planning are so easily recognisable.\n</p><p>Built from its earliest nucleus outward, and having escaped much of the destruction endured by Poland during the 20th-century wars, Krak\u00f3w's many architectural monuments can typically be seen in historical order by walking from the city centre out, towards its later districts. Krak\u00f3w is one of the few medieval towns in Poland that does not have a historic <a href=\"/wiki/Ratusz\" title=\"Ratusz\">Ratusz</a> <a href=\"/wiki/Town_hall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Town hall\">town hall</a> in its <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">Main Square</a>, because it has not survived the <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>.\n</p><p>Krak\u00f3w's historic centre, which includes <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">the Old Town</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a> and the <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>, was included as the first of its kind on the list of UNESCO <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a> in 1978.<sup id=\"cite_ref-Centre_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Centre-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The <i>Stare Miasto</i> is the most prominent example of an old town in the country.<sup id=\"cite_ref-Gustafson_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gustafson-79\">&#91;79&#93;</a></sup> For many centuries Krak\u00f3w was <a href=\"/wiki/List_of_Polish_monarchs\" title=\"List of Polish monarchs\">the royal</a> capital of Poland, until <a href=\"/wiki/Sigismund_III_Vasa\" title=\"Sigismund III Vasa\">Sigismund III Vasa</a> relocated the court to <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> in 1596. The whole district is bisected by <a href=\"/wiki/Royal_Road,_Krak%C3%B3w\" title=\"Royal Road, Krak\u00f3w\">the Royal Road</a>, the coronation route traversed by the <a href=\"/wiki/List_of_Polish_monarchs\" title=\"List of Polish monarchs\">Kings of Poland</a>. The Route begins at <a href=\"/wiki/St._Florian%27s_Church\" title=\"St. Florian&#39;s Church\">St. Florian's Church</a> outside the northern flank of the old city-walls in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">medieval</a> suburb of Kleparz; passes the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_barbican\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w barbican\">Barbican of Krak\u00f3w</a> (<i>Barbakan</i>) built in 1499, and enters <i>Stare Miasto</i> through the <a href=\"/wiki/Florian_Gate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Florian Gate\">Florian Gate</a>. It leads down Floria\u0144ska Street through the Main Square, and up Grodzka to <a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a>, the former seat of Polish royalty, overlooking the <a href=\"/wiki/Vistula_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vistula River\">Vistula river</a>. Old Town attracts visitors from all over the World. Krak\u00f3w historic centre is one of the 13 places in Poland that are included in the UNESCO <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a>. The architectural design of the district had survived all cataclysms of the past and retained its original form coming from the medieval times. The Old Town of Krak\u00f3w is home to about six thousand historic sites and more than two million works of art.<sup id=\"cite_ref-architecture72_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-architecture72-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Its rich variety of heritage architecture includes <a href=\"/wiki/Culture_of_medieval_Poland\" title=\"Culture of medieval Poland\">Gothic</a>, <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">Renaissance</a> and <a href=\"/wiki/Baroque_in_Poland\" title=\"Baroque in Poland\">Baroque</a> buildings. Krak\u00f3w's palaces, churches, theatres and mansions display great variety of color, architectural details, <a href=\"/wiki/Stained_glass\" title=\"Stained glass\">stained glass</a>, paintings, sculptures, and furnishings.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg/220px-Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg/330px-Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg/440px-Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg 2x\" data-file-width=\"2256\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kanonicza Street, at the foot of the <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a></div></div></div>\n<p>In addition to the old town, the city's district of <a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a> is particularly notable for its many renaissance buildings and picturesque streets, as well as the historic Jewish quarter located in the north-eastern part of Kazimierz. Kazimierz was founded in the 14th century to the south-east of the city centre and soon became a wealthy, well-populated area where construction of imposing properties became commonplace. Perhaps the most important feature of medieval Kazimierz was the only major, permanent bridge (<i>Pons Regalis</i>) across the northern arm of the Vistula. This natural barrier used to separate Kazimierz from the Old Town for several centuries, while the bridge connected Krak\u00f3w to the <a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka Salt Mine</a> and the lucrative Hungarian trade route. The last structure at this location (at the end of modern Stradom Street) was dismantled in 1880 when the northern arm of the river was filled in with earth and rock, and subsequently built over.<sup id=\"cite_ref-\u015awiszczowski_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u015awiszczowski-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-wandaluzja-1_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wandaluzja-1-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:442px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_239a.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Krak%C3%B3w_239a.jpg/440px-Krak%C3%B3w_239a.jpg\" width=\"440\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Krak%C3%B3w_239a.jpg/660px-Krak%C3%B3w_239a.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Krak%C3%B3w_239a.jpg/880px-Krak%C3%B3w_239a.jpg 2x\" data-file-width=\"4324\" data-file-height=\"1657\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_239a.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of Krak\u00f3w from St. Mary's Basilica in the Market Square</div></div></div>\n<p>By the 1930s, Krak\u00f3w had 120 officially <a href=\"/wiki/Synagogues_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Synagogues of Krak\u00f3w\">registered synagogues</a> and prayer houses that spanned across the old city. Much of Jewish intellectual life had moved to new centres like <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a>.<sup id=\"cite_ref-krakow.jewish.org.pl-pdf_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow.jewish.org.pl-pdf-82\">&#91;82&#93;</a></sup> This in turn, led to the redevelopment and renovation of much of Kazimierz and the development of new districts in Krak\u00f3w. Most historic buildings in central Kazimierz today are preserved in their original form. Some old buildings, however, were not repaired after the devastation brought by the Second World War, and have remained empty. Most recent efforts at restoring the historic neighborhoods gained new impetus around 1993. Kazimierz is now a well-visited area, seeing a booming growth in Jewish-themed restaurants, bars, bookstores and souvenir shops.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:DZolopa_033_2013.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/DZolopa_033_2013.jpg/220px-DZolopa_033_2013.jpg\" width=\"220\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/DZolopa_033_2013.jpg/330px-DZolopa_033_2013.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/DZolopa_033_2013.jpg/440px-DZolopa_033_2013.jpg 2x\" data-file-width=\"3817\" data-file-height=\"2491\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:DZolopa_033_2013.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Society_of_Friends_of_Fine_Arts\" title=\"Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts\">Palace of Art</a> at Szczepa\u0144ski Square, is an example of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> architecture in central Krak\u00f3w<sup id=\"cite_ref-Palace_of_Art_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Palace_of_Art-83\">&#91;83&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>As the city of Krak\u00f3w began to expand further under the rule of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a>, the new architectural styles also developed. Key buildings from the 19th and early 20th centuries in Krak\u00f3w include the Jan Matejko Academy of Fine Arts, the directorate of the Polish State Railways as well as the original complex of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_G%C5%82%C3%B3wny_railway_station\" title=\"Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny railway station\">Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny railway station</a> and the city's <a href=\"/wiki/Cracow_University_of_Economics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow University of Economics\">Academy of Economics</a>. It was also at around that time that Krak\u00f3w's first radial boulevards began to appear, with the city undergoing a large-scale program aimed at transforming the ancient Polish capital into a sophisticated regional centre of the Austro-Hungarian Empire. New representative government buildings and multi-story tenement houses were built at around that time. Much of the urban-planning beyond the walls of the Old Town was done by Polish architects and engineers trained in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. Some major projects of the era include the development of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>'s new premises and the building of the <a href=\"/wiki/Collegium_Novum\" title=\"Collegium Novum\">Collegium Novum</a> just west of the Old Town. The imperial style planning of the city's further development continued until the return of Poland's independence, following the First World War. Early modernist style in Krak\u00f3w is represented by such masterpieces as <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Society_of_Friends_of_Fine_Arts\" title=\"Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts\">the Palace of Art</a> by <a href=\"/wiki/Franciszek_M%C4%85czy%C5%84ski\" title=\"Franciszek M\u0105czy\u0144ski\">Franciszek M\u0105czy\u0144ski</a> and the 'House under the Globe'. <a href=\"/wiki/Vienna_Secession#Architecture\" title=\"Vienna Secession\">Secession style</a> architecture, which had arrived in Krak\u00f3w from <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, became popular towards the end of <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">the Partitions</a>.<sup id=\"cite_ref-Strasz_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Strasz-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Basztowa_Ur.Woj_i_NBP,_Krakow.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg/170px-Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg/255px-Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg/340px-Basztowa_Ur.Woj_i_NBP%2C_Krakow.jpg 2x\" data-file-width=\"835\" data-file-height=\"1115\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Basztowa_Ur.Woj_i_NBP,_Krakow.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Basztowa Street</i>, filled with some of the most unique historical buildings in all architectural styles; part of the <a href=\"/wiki/Royal_Road,_Krak%C3%B3w\" title=\"Royal Road, Krak\u00f3w\">Royal Route of Krak\u00f3w</a></div></div></div>\n<p>With Poland's regained independence came the major change in the fortunes of Krak\u00f3w\u2014now the second most important city of a sovereign nation. The state began to make new plans for the city development and commissioned a number of representative buildings. The predominant style for new projects was modernism with various interpretations of the art-deco style.<sup id=\"cite_ref-Vogt-Nassery_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vogt-Nassery-85\">&#91;85&#93;</a></sup> Important buildings constructed in the style of <a href=\"/wiki/Polish_modernism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish modernism\">Polish modernism</a> include the Feniks 'LOT' building on Basztowa Street, the Feniks department store on the <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">Main Square</a> and the Municipal Savings Bank on Szczepa\u0144ski Square. The J\u00f3zef Pi\u0142sudski house is also of note as a particularly good example of interwar architecture in the city.<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w,_Oleandry_\u2013_Dom_im._J\u00f3zefa_Pi\u0142sudskiego_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w,_Oleandry_\u2013_Dom_im._J\u00f3zefa_Pi\u0142sudskiego-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>After the Second World War, new government turned toward Soviet influence and the <a href=\"/wiki/Stalinist_architecture\" title=\"Stalinist architecture\">Stalinist monumentalism</a>. The doctrine of <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Poland\" title=\"Socialist realism in Poland\">Socialist realism in Poland</a>, as in other countries of the <a href=\"/wiki/People%27s_Republic\" title=\"People&#39;s Republic\">People's Republics</a>, was enforced from 1949 to 1956. It involved all domains of art, but its most spectacular achievements were made in the field of urban design. The guidelines for this new trend were spelled-out in a 1949 resolution of the National Council of Party Architects. Architecture was to become a weapon in establishing the new social order by the communists.<sup id=\"cite_ref-inyourpocket/sightseeing_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inyourpocket/sightseeing-87\">&#91;87&#93;</a></sup> The ideological impact of urban design was valued more than aesthetics. It aimed at expressing persistence and power. This form of architecture was implemented in the new industrial district of Nowa Huta with apartment blocks constructed according to a Stalinist blueprint, with repetitious courtyards and wide, tree-lined avenues.<sup id=\"cite_ref-Nh.pl-1_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nh.pl-1-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG/220px-Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG/330px-Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG/440px-Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000%2C_Krak%C3%B3w.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pawilon_Wyspia%C5%84ski_2000,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pawilon Wyspia\u0144ski 2000 is a rare piece of <a href=\"/wiki/Postmodern_architecture\" title=\"Postmodern architecture\">Postmodern architecture</a> present in Krak\u00f3w's <i>Old Town</i><sup id=\"cite_ref-sztuka-architektury1_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sztuka-architektury1-89\">&#91;89&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Since the style of the <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">Renaissance</a> was generally regarded as the most revered in old Polish architecture, it was also used for augmenting Poland's <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Poland\" title=\"Socialist realism in Poland\">Socialist national</a> format. However, in the course of incorporating the principles of Socialist realism, there were quite a few deviations introduced by the communists. One of these was to more closely reflect Soviet architecture, which resulted in the majority of works blending into one another. From 1953, critical opinions in the Party were increasingly frequent, and the doctrine was given up in 1956 marking the end of <a href=\"/wiki/Stalinism_in_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stalinism in Poland\">Stalinism</a>.<sup id=\"cite_ref-SOCREALIZM_in_Poland_(1949\u20131955)_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOCREALIZM_in_Poland_(1949\u20131955)-90\">&#91;90&#93;</a></sup> Currently the <a href=\"/wiki/Socrealism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socrealism\">soc-realist</a> centre of Nowa Huta is considered to be a meritorious monument of the times. This period in postwar architecture was followed by the mass-construction of large <a href=\"/wiki/Plattenbau\" title=\"Plattenbau\">Panel System</a> apartment blocks, most of which were built outside the city centre and thus do not encroach upon the beauty of the old or new towns. Some examples of the new style (e.g., Hotel Cracovia) recently listed as heritage monuments were built during the latter half of the 20th century in Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-naszemiasto-cracovia_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-naszemiasto-cracovia-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Revolutions_of_1989\" title=\"Revolutions of 1989\">Revolutions of 1989</a> and the birth of the <a href=\"/wiki/Third_Polish_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Third Polish Republic\">Third Republic</a> in the latter half of the 20th century, a number of new architectural projects were completed, including the construction of large business parks and commercial facilities such as the <a href=\"/wiki/Galeria_Krakowska\" title=\"Galeria Krakowska\">Galeria Krakowska</a>, or infrastructure investments like the <a href=\"/wiki/Tramways_in_Krak%C3%B3w#Krak\u00f3w_Fast_Tram\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tramways in Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w Fast Tram</a>, giving the city a great deal of quality solutions blending with its centuries-old heritage. A good example of this would be the 2007-built <i>Pawilon Wyspia\u0144ski 2000</i>,<sup id=\"cite_ref-sztuka-architektury1_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sztuka-architektury1-89\">&#91;89&#93;</a></sup> which is used as a multi-purpose information and exhibition space, or the award-winning Ma\u0142opolski Garden of Arts (<i><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82opolski_Ogr%C3%B3d_Sztuki_w_Krakowie\" class=\"extiw\" title=\"pl:Ma\u0142opolski Ogr\u00f3d Sztuki w Krakowie\">Ma\u0142opolski Ogr\u00f3d Sztuki</a></i>), a multi-purpose exhibition and theatre complex located in the historic Old Town.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Parks_and_gardens\">Parks and gardens</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Parks and gardens\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Planty_Park,_autumn,_Old_Town,_Krakow,_Poland.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg/220px-Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg\" width=\"220\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg/330px-Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg/440px-Planty_Park%2C_autumn%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.jpg 2x\" data-file-width=\"3463\" data-file-height=\"2146\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Planty_Park,_autumn,_Old_Town,_Krakow,_Poland.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Planty_Park\" title=\"Planty Park\">Planty Park</a>, which surrounds Krak\u00f3w's <i>Old Town</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Planty_Garden,_pavilion,_Old_Town,_Krakow,_Poland.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG/220px-Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG\" width=\"220\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG/330px-Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG/440px-Planty_Garden%2C_pavilion%2C_Old_Town%2C_Krakow%2C_Poland.JPG 2x\" data-file-width=\"4543\" data-file-height=\"2931\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Planty_Garden,_pavilion,_Old_Town,_Krakow,_Poland.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A pavilion within the Planty Park during winter</div></div></div>\n<p>There are about 40 parks in Krak\u00f3w including dozens of gardens and forests.<sup id=\"cite_ref-wse.krakow_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wse.krakow-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Several, like the <a href=\"/wiki/Planty_Park\" title=\"Planty Park\">Planty Park</a>, <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Botanical Garden in Krak\u00f3w\">Botanical Garden</a>, <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Zoo\" title=\"Krak\u00f3w Zoo\">Zoological Garden</a>, <a href=\"/wiki/Park_Krakowski\" title=\"Park Krakowski\">Park Krakowski</a>, <a href=\"/wiki/Jordan_Park\" title=\"Jordan Park\">Jordan Park</a> and <a href=\"/wiki/B%C5%82onia_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u0142onia Park\">B\u0142onia Park</a> are located in the centre of the city; with Zakrz\u00f3wek, Lasek Wolski forest, Strzelecki Park and Park Lotnik\u00f3w (among others) in the surrounding districts.<sup id=\"cite_ref-wse.krakow_93-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wse.krakow-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Parks cover about 318.5 hectares (2002) of the city.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Planty_Park\" title=\"Planty Park\">Planty Park</a> is the best-known park in Krak\u00f3w. It was established between 1822 and 1830 in place of the old city walls, forming a <a href=\"/wiki/Green_belt\" title=\"Green belt\">green belt</a> around the Old Town. It consists of a chain of smaller gardens designed in various styles and adorned with monuments. The park has an area of 21 hectares (52 acres) and a length of 4 kilometres (2.5&#160;mi), forming a scenic walkway popular with Cracovians.<sup id=\"cite_ref-Strzala1_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Strzala1-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Jordan_Park\" title=\"Jordan Park\">Jordan Park</a> founded in 1889 by Dr <a href=\"/wiki/Henryk_Jordan\" title=\"Henryk Jordan\">Henryk Jordan</a>, was the first public park of its kind in Europe.<sup id=\"cite_ref-grodzka.net_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grodzka.net-95\">&#91;95&#93;</a></sup> The park built on the banks of the <a href=\"/wiki/Rudawa_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rudawa River\">Rudawa river</a> was equipped with running and exercise tracks, playgrounds, the swimming pool, <a href=\"/wiki/Amphitheatre\" title=\"Amphitheatre\">amphitheatre</a>, pavilions, and a pond for <a href=\"/wiki/Watercraft_rowing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Watercraft rowing\">boat rowing</a> and water bicycles. It is located on the grounds of a larger Krak\u00f3w\u2019s <a href=\"/wiki/B%C5%82onia_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u0142onia Park\">B\u0142onia Park</a>.<sup id=\"cite_ref-History,_philosophy_and_photographs_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History,_philosophy_and_photographs-96\">&#91;96&#93;</a></sup> The less prominent <a href=\"/wiki/Park_Krakowski\" title=\"Park Krakowski\">Park Krakowski</a> was founded in 1885 by <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Rehman\" title=\"Stanis\u0142aw Rehman\">Stanis\u0142aw Rehman</a> but has since been greatly reduced in size because of rapid <a href=\"/wiki/Real_estate_development\" title=\"Real estate development\">real estate development</a>. It was a popular destination point with many Cracovians at the end of the 19th century.<sup id=\"cite_ref-encyklopedia3_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encyklopedia3-97\">&#91;97&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Environment\">Environment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Environment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are five <a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Poland\" title=\"Protected areas of Poland\">nature reserves</a> in Krak\u00f3w with a total area of 48.6 ha.<sup id=\"cite_ref-gdos_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gdos-98\">&#91;98&#93;</a></sup> Smaller green zones constitute parts of the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-Cz%C4%99stochowa_Upland\" title=\"Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland\">Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland</a> Jurassic Landscape Parks' Board, which deals with the protection areas of the Polish Jura. Under its jurisdiction are: the <a href=\"/wiki/Bielany-Tyniec_Landscape_Park\" title=\"Bielany-Tyniec Landscape Park\">Bielany-Tyniec Landscape Park</a> (Park Biela\u0144sko-Tyniecki), <a href=\"/wiki/Tenczynek_Landscape_Park\" title=\"Tenczynek Landscape Park\">Tenczynek Landscape Park</a> (Park Tenczi\u0144ski) and <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Valleys_Landscape_Park\" title=\"Krak\u00f3w Valleys Landscape Park\">Krak\u00f3w Valleys Landscape Park</a> (Park Krajobrazowy Dolinki Krakowskie), with their watersheds. All natural reserves of the Polish Jura Chain are part of the <a href=\"/wiki/CORINE\" class=\"mw-redirect\" title=\"CORINE\">CORINE</a> biotopes programme due to their unique flora, fauna, geomorphology and landscape. The western part of Krak\u00f3w constitutes the so-called Obszar Krakowski ecological network, including the ecological corridor of the Vistula river. The southern slopes of limestone hills provide conditions for the development of <a href=\"/wiki/Thermophile\" title=\"Thermophile\">thermophilous</a> vegetation, grasslands and <a href=\"/wiki/Shrubland\" title=\"Shrubland\">scrubs</a>.\n</p><p>The city is spaced along an extended latitudinal transect of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> River Valley with a network of tributaries including its right tributary Wilga, and left: <a href=\"/wiki/Rudawa_(river)\" title=\"Rudawa (river)\">Rudawa</a>, Bia\u0142ucha, <a href=\"/wiki/D%C5%82ubnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u0142ubnia\">D\u0142ubnia</a> and Sanka. The rivers and their valleys along with bodies of water are some of the most interesting natural wonders of Krak\u00f3w.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Governance\">Governance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Governance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Local_government_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Local government in Krak\u00f3w\">Local government in Krak\u00f3w</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Podgorze_City_Hall_(new),_Podgorze,Krakow,Poland.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG/220px-Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG/330px-Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG/440px-Podgorze_City_Hall_%28new%29%2C_Podgorze%2CKrakow%2CPoland.JPG 2x\" data-file-width=\"677\" data-file-height=\"477\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Podgorze_City_Hall_(new),_Podgorze,Krakow,Poland.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The New Town Hall of <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a>, which used to be a self-governing independent town until its incorporation into Krak\u00f3w in 1915</div></div></div>\n<p>The Krak\u00f3w City Council has 43 elected members,<sup id=\"cite_ref-Radni_Miasta_Krakowa_V_kadencji_(&#39;&#39;Krak\u00f3w_City_Councillors_of_the_5th_term&#39;&#39;)_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radni_Miasta_Krakowa_V_kadencji_(&#39;&#39;Krak\u00f3w_City_Councillors_of_the_5th_term&#39;&#39;)-99\">&#91;99&#93;</a></sup> one of whom is the mayor, or President of Krak\u00f3w, elected every four years. The election of the City Council and of the local <a href=\"/wiki/Head_of_government\" title=\"Head of government\">head of government</a>,<sup id=\"cite_ref-BPI_113_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BPI_113-100\">&#91;100&#93;</a></sup> which takes place at the same time, is based on legislation introduced on 20 June 2002. The current President of Krak\u00f3w, re-elected for his fourth term in 2014, is <a href=\"/wiki/Jacek_Majchrowski\" title=\"Jacek Majchrowski\">Jacek Majchrowski</a>.<sup id=\"cite_ref-Municipality,_Mayor_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Municipality,_Mayor-101\">&#91;101&#93;</a></sup> Several members of the Polish national Parliament (<a href=\"/wiki/Sejm\" title=\"Sejm\">Sejm</a>) are elected from the <a href=\"/wiki/Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%C3%B3w_constituency\" title=\"Members of Polish Sejm elected from Krak\u00f3w constituency\">Krak\u00f3w constituency</a>.<sup id=\"cite_ref-Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak\u00f3w_constituency_-_VisWiki_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak\u00f3w_constituency_-_VisWiki-102\">&#91;102&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Symbols_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Symbols of Krak\u00f3w\">city's official symbols</a> include a <a href=\"/wiki/Coat_of_arms\" title=\"Coat of arms\">coat of arms</a>, a flag, a seal, and a banner.<sup id=\"cite_ref-ordinance_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ordinance-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:177px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG/175px-Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG\" width=\"175\" height=\"276\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG/263px-Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG/350px-Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG 2x\" data-file-width=\"2406\" data-file-height=\"3795\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Entrance to the <a href=\"/wiki/Wielopolski_Palace\" title=\"Wielopolski Palace\">Wielopolski Palace</a> from 1560, currently the seat of Krak\u00f3w's mayor, administration and city council</div></div></div>\n<p>The responsibilities of Krak\u00f3w's president include drafting and implementing resolutions, enacting city bylaws, managing the city budget, employing city administrators, and preparing against floods and <a href=\"/wiki/Natural_disaster\" title=\"Natural disaster\">natural disasters</a>.<sup id=\"cite_ref-BPI_113_100-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BPI_113-100\">&#91;100&#93;</a></sup> The president fulfills his duties with the help of the City Council, city managers and city inspectors. In the 1990s, the <a href=\"/wiki/Local_government\" title=\"Local government\">city government</a> was reorganised to better differentiate between its <a href=\"/wiki/Political_agenda\" title=\"Political agenda\">political agenda</a> and administrative functions. As a result, the Office of Public Information was created to handle inquiries and foster communication between city departments and citizens at large.<sup id=\"cite_ref-Institutional_Capital:_Building_Post-communist_Government_Performance_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Institutional_Capital:_Building_Post-communist_Government_Performance-104\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2000, the city government introduced a new long-term program called \"Safer City\" in cooperation with the Police, Traffic, Social Services, Fire, <a href=\"/wiki/Public_Safety\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public Safety\">Public Safety</a>, and the Youth Departments. Subsequently, the number of criminal offences went down by 3 percent between 2000 and 2001, and the rate of detection increased by 1.4 percent to a total of 30.2 percent in the same period.<sup id=\"cite_ref-krakow_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-105\">&#91;105&#93;</a></sup> The city is receiving help in carrying out the program from all educational institutions and the local media, including TV, radio and the press.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Districts\">Districts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Districts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\">Districts of Krak\u00f3w</a></div>\n<p>Krak\u00f3w is divided into 18 administrative districts (<i><a href=\"/wiki/Dzielnica\" title=\"Dzielnica\">dzielnica</a></i>) or boroughs, each with a degree of autonomy within its own municipal government.<sup id=\"cite_ref-districts_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-districts-106\">&#91;106&#93;</a></sup> Prior to March 1991, the city had been divided into four quarters which still give a sense of identity to Krak\u00f3w \u2013 the towns of <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a>, Nowa Huta, and <a href=\"/wiki/Krowodrza\" title=\"Krowodrza\">Krowodrza</a> which were amalgamated into the city of Krak\u00f3w as it expanded, and the ancient town centre of Krak\u00f3w itself.<sup id=\"cite_ref-districts_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-districts-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/170px-PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/255px-PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/340px-PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg 2x\" data-file-width=\"3672\" data-file-height=\"4896\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL,_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Matejko Square at <a href=\"/wiki/Kleparz\" title=\"Kleparz\">Kleparz</a> is one of the city's most important public spaces</div></div></div>\n<p>The oldest neighborhoods of Krak\u00f3w were incorporated into the city before the late-18th century. They include the Old Town (<i><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Stare Miasto</a></i>), once contained within the <a href=\"/wiki/Florian_Gate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Florian Gate\">city defensive walls</a> and now encircled by the Planty park; the <a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a> District, which is the site of the Royal Castle and the cathedral; Stradom and Kazimierz, the latter originally divided into Christian and Jewish quarters;<sup id=\"cite_ref-Krakow,_Auschwitz_and_Warsaw_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow,_Auschwitz_and_Warsaw-107\">&#91;107&#93;</a></sup> as well as the ancient town of <a href=\"/wiki/Kleparz\" title=\"Kleparz\">Kleparz</a>.\n</p><p>Major districts added in the 19th and 20th centuries include <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a>, which until 1915, was a separate town on the southern bank of the Vistula, and Nowa Huta, east of the city centre, built after World War II.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg/220px-Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg/330px-Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg/440px-Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg 2x\" data-file-width=\"4096\" data-file-height=\"2732\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Poland\" title=\"Socialist realism in Poland\">Socialist-realist</a> district of <a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a></div></div></div>\n<p>Among the most notable historic districts of the city are: <a href=\"/wiki/Wawel_Hill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wawel Hill\">Wawel Hill</a>, home to <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a> and <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a>, where many historic Polish kings are buried; the medieval Old Town, with its <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">Main Market Square</a> (200 metres (660&#160;ft) square); dozens of old churches and museums; the 14th-century buildings of the Jagiellonian University; and Kazimierz, the historical centre of Krak\u00f3w's Jewish social and religious life.<sup id=\"cite_ref-Krakow_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The Old Town district of Krak\u00f3w is home to about 6,000 historic sites, and more than 2,000,000 works of art.<sup id=\"cite_ref-architecture72_80-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-architecture72-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Its rich variety of historic architecture includes <a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a>, <a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque</a> and <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a> buildings. Krak\u00f3w's palaces, churches and mansions display great variety of colour, architectural details, <a href=\"/wiki/Stained_glass\" title=\"Stained glass\">stained glass</a>, paintings, sculptures, and furnishings.\n</p><p>In the Market Square stands the Gothic <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica</a> (<i>Ko\u015bci\u00f3\u0142 Mariacki</i>). It was rebuilt in the 14th-century and features the famous wooden altar (<a href=\"/wiki/Altarpiece_of_Veit_Stoss\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altarpiece of Veit Stoss\">Altarpiece of Veit Stoss</a>), the largest Gothic altarpiece in the world,<sup id=\"cite_ref-Kurtz_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurtz-109\">&#91;109&#93;</a></sup> carved by <a href=\"/wiki/Veit_Stoss\" title=\"Veit Stoss\">Veit Stoss</a>. From the church's main tower a trumpet call (<i><a href=\"/wiki/Hejna%C5%82_mariacki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hejna\u0142 mariacki\">hejna\u0142 mariacki</a></i>), is sounded every hour. The melody, which used to announce the opening and closing of city gates, ends unexpectedly in midstream. According to legend, the tune was played during the 13th-century <a href=\"/wiki/Tatars\" title=\"Tatars\">Tatar</a> invasion by a guard warning citizens against the attack. He was shot by an archer of the invading Tatar forces whilst playing, the bugle call breaking off at the moment he died.<sup id=\"cite_ref-hejnal_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hejnal-110\">&#91;110&#93;</a></sup> The story was recounted in a book published in 1928 called <i><a href=\"/wiki/The_Trumpeter_of_Krakow\" title=\"The Trumpeter of Krakow\">The Trumpeter of Krakow</a></i>, by <a href=\"/wiki/Eric_P._Kelly\" title=\"Eric P. Kelly\">Eric P. Kelly</a>, which won a <a href=\"/wiki/Newbery_Award\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newbery Award\">Newbery Award</a>.<sup id=\"cite_ref-JPKelly_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JPKelly-111\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:right; margin:0 0.5em 0 2em; font-size:88%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>District</th>\n<th>Population</th>\n<th>Area (2009)<sup id=\"cite_ref-StatKraK_::_Krak\u00f3w.:._Liczby...Miasto...Mieszka\u0144cy_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-StatKraK_::_Krak\u00f3w.:._Liczby...Miasto...Mieszka\u0144cy-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Stare Miasto</a> (I)</td>\n<td align=\"center\">41,121</td>\n<td>559.29&#160;ha (5.5929&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Grzeg%C3%B3rzki,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grzeg\u00f3rzki, Krak\u00f3w\">Grzeg\u00f3rzki</a> (II)</td>\n<td align=\"center\">30,441</td>\n<td>586.18&#160;ha (5.8618&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Czerwony\" title=\"Pr\u0105dnik Czerwony\">Pr\u0105dnik Czerwony</a> (III)</td>\n<td align=\"center\">46,621</td>\n<td>638.82&#160;ha (6.3882&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Bia%C5%82y\" title=\"Pr\u0105dnik Bia\u0142y\">Pr\u0105dnik Bia\u0142y</a> (IV)</td>\n<td align=\"center\">66,649</td>\n<td>2,370.55&#160;ha (23.7055&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krowodrza\" title=\"Krowodrza\">Krowodrza</a> (V)</td>\n<td align=\"center\">34,467</td>\n<td>538.32&#160;ha (5.3832&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bronowice,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bronowice, Krak\u00f3w\">Bronowice</a> (VI)</td>\n<td align=\"center\">22,467</td>\n<td>957.98&#160;ha (9.5798&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-Zwierzyniec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w-Zwierzyniec\">Zwierzyniec</a> (VII)</td>\n<td align=\"center\">20,243</td>\n<td>2,866.9&#160;ha (28.669&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/D%C4%99bniki,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u0119bniki, Krak\u00f3w\">D\u0119bniki</a> (VIII)</td>\n<td align=\"center\">56,258</td>\n<td>4,671.11&#160;ha (46.7111&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81agiewniki-Borek_Fa%C5%82%C4%99cki\" title=\"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki\">\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki</a> (IX)</td>\n<td align=\"center\">15,014</td>\n<td>573.9&#160;ha (5.739&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Swoszowice,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swoszowice, Krak\u00f3w\">Swoszowice</a> (X)</td>\n<td align=\"center\">20,641</td>\n<td>2,416.73&#160;ha (24.1673&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze_Duchackie\" title=\"Podg\u00f3rze Duchackie\">Podg\u00f3rze Duchackie</a> (XI)</td>\n<td align=\"center\">52,522</td>\n<td>1,065.24&#160;ha (10.6524&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bie%C5%BCan%C3%B3w-Prokocim\" title=\"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim\">Bie\u017can\u00f3w-Prokocim</a> (XII)</td>\n<td align=\"center\">63,270</td>\n<td>1,846.93&#160;ha (18.4693&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a> (XIII)</td>\n<td align=\"center\">32,050</td>\n<td>2,516.07&#160;ha (25.1607&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Czy%C5%BCyny\" title=\"Czy\u017cyny\">Czy\u017cyny</a> (XIV)</td>\n<td align=\"center\">26,169</td>\n<td>1,229.44&#160;ha (12.2944&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mistrzejowice\" title=\"Mistrzejowice\">Mistrzejowice</a> (XV)</td>\n<td align=\"center\">54,276</td>\n<td>547.82&#160;ha (5.4782&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bie%C5%84czyce,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bie\u0144czyce, Krak\u00f3w\">Bie\u0144czyce</a> (XVI)</td>\n<td align=\"center\">44,237</td>\n<td>369.43&#160;ha (3.6943&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wzg%C3%B3rza_Krzes%C5%82awickie\" title=\"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie\">Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie</a> (XVII)</td>\n<td align=\"center\">20,234</td>\n<td>2,375.82&#160;ha (23.7582&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a> (XVIII)</td>\n<td align=\"center\">58,320</td>\n<td>6,552.52&#160;ha (65.5252&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Total</b></td>\n<td align=\"center\"><b>760,700</b></td>\n<td>32,680.00&#160;ha (326.8000&#160;km<sup>2</sup>)\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The current divisions were introduced by the Krak\u00f3w City Hall on 19 April 1995. Districts were assigned <a href=\"/wiki/Roman_numerals\" title=\"Roman numerals\">Roman numerals</a> as well as the current name:<sup id=\"cite_ref-krakow1_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow1-113\">&#91;113&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Stare Miasto</a> (I), <a href=\"/wiki/Grzeg%C3%B3rzki,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grzeg\u00f3rzki, Krak\u00f3w\">Grzeg\u00f3rzki</a> (II), <a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Czerwony\" title=\"Pr\u0105dnik Czerwony\">Pr\u0105dnik Czerwony</a> (III), <a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Bia%C5%82y\" title=\"Pr\u0105dnik Bia\u0142y\">Pr\u0105dnik Bia\u0142y</a> (IV), <a href=\"/wiki/Krowodrza\" title=\"Krowodrza\">\u0141obz\u00f3w</a> (V), <a href=\"/wiki/Bronowice,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bronowice, Krak\u00f3w\">Bronowice</a> (VI), <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-Zwierzyniec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w-Zwierzyniec\">Zwierzyniec</a> (VII), <a href=\"/wiki/D%C4%99bniki,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u0119bniki, Krak\u00f3w\">D\u0119bniki</a> (VIII), <a href=\"/wiki/%C5%81agiewniki-Borek_Fa%C5%82%C4%99cki\" title=\"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki\">\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki</a> (IX), <a href=\"/wiki/Swoszowice,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swoszowice, Krak\u00f3w\">Swoszowice</a> (X), <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze_Duchackie\" title=\"Podg\u00f3rze Duchackie\">Podg\u00f3rze Duchackie</a> (XI), <a href=\"/wiki/Bie%C5%BCan%C3%B3w-Prokocim\" title=\"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim\">Bie\u017can\u00f3w-Prokocim</a> (XII), <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a> (XIII), <a href=\"/wiki/Czy%C5%BCyny\" title=\"Czy\u017cyny\">Czy\u017cyny</a> (XIV), <a href=\"/wiki/Mistrzejowice\" title=\"Mistrzejowice\">Mistrzejowice</a> (XV), <a href=\"/wiki/Bie%C5%84czyce,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bie\u0144czyce, Krak\u00f3w\">Bie\u0144czyce</a> (XVI), <a href=\"/wiki/Wzg%C3%B3rza_Krzes%C5%82awickie\" title=\"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie\">Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie</a> (XVII), and <a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a> (XVIII).\n</p>\n<div style=\"clear:left;\"></div><p><big><b>Map of districts of the City of Krak\u00f3w</b></big>\n</p><div style=\"position: relative; font-size:100%\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Krak\u00f3w dzielnice blank.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg/350px-Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg.png\" width=\"350\" height=\"247\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg/525px-Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg/700px-Krak%C3%B3w_dzielnice_blank.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"524\" /></a>\n</p>\n<div style=\"position:absolute; left:102px; top:59px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Pr.C4.85dnik_Bia.C5.82y\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>IV</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:69px; top:67px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Bronowice\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>VI</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:54px; top:97px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Zwierzyniec\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>VII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:102px; top:85px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Krowodrza\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>V</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:122px; top:97px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Stare_Miasto\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>I</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:139px; top:97px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Grzeg.C3.B3rzki\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>II</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:109px; top:152px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#.C5.81agiewniki-Borek_Fa.C5.82.C4.99cki\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><small><b>IX</b></small></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:142px; top:68px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Pr.C4.85dnik_Czerwony\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>III</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:232px; top:55px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Wzg.C3.B3rza_Krzes.C5.82awickie\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>XVII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:124px; top:187px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Swoszowice\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>X</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:54px; top:147px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#D.C4.99bniki\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>VIII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:132px; top:157px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Podg.C3.B3rze_Duchackie\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>XI</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:179px; top:157px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Bie.C5.BCan.C3.B3w-Prokocim\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>XII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:154px; top:127px\"><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\"><b>XIII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:169px; top:97px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Czy.C5.BCyny\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><b>XIV</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:254px; top:97px\"><a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\"><b>XVIII</b></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:172px; top:54px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Mistrzejowice\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><small><b>XV</b></small></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:185px; top:68px\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w#Bie.C5.84czyce\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\"><small><b>XVI</b></small></a></div>\n<div style=\"position:absolute; left:252px; top:135px\"><small><i><a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula (Wis\u0142a)</a></i></small></div>\n<p><small>Interactive map. For more information, click on district number.</small>\n</p>\n</div>\n<p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Biurowiec_Newton.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Biurowiec_Newton.JPG/220px-Biurowiec_Newton.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Biurowiec_Newton.JPG/330px-Biurowiec_Newton.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Biurowiec_Newton.JPG/440px-Biurowiec_Newton.JPG 2x\" data-file-width=\"1066\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Biurowiec_Newton.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Center for Business Innovation</i> office complex in Krak\u00f3w</div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w is one of Poland's most important economic centres and the economic hub of the <a href=\"/wiki/Lesser_Poland\" title=\"Lesser Poland\">Lesser Poland</a> (Ma\u0142opolska) region.<sup id=\"cite_ref-gosp_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gosp-114\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-krakplgosp_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakplgosp-115\">&#91;115&#93;</a></sup> Since the fall of communism, the private sector has been growing steadily. There are about 50 large <a href=\"/wiki/Multinational_corporation\" title=\"Multinational corporation\">multinational companies</a> in the city, including <a href=\"/wiki/Google\" title=\"Google\">Google</a>, <a href=\"/wiki/IBM\" title=\"IBM\">IBM</a>, <a href=\"/wiki/Royal_Dutch_Shell\" title=\"Royal Dutch Shell\">Royal Dutch Shell</a>, <a href=\"/wiki/UBS\" title=\"UBS\">UBS</a>, <a href=\"/wiki/HSBC\" title=\"HSBC\">HSBC</a>, <a href=\"/wiki/Motorola\" title=\"Motorola\">Motorola</a>, <a href=\"/wiki/Aptiv\" title=\"Aptiv\">Aptiv</a>, <a href=\"/wiki/MAN_SE\" title=\"MAN SE\">MAN SE</a>, <a href=\"/wiki/General_Electric\" title=\"General Electric\">General Electric</a>, <a href=\"/wiki/ABB_Group\" title=\"ABB Group\">ABB</a>, <a href=\"/wiki/Aon_(company)\" title=\"Aon (company)\">Aon</a>, <a href=\"/wiki/Akamai\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akamai\">Akamai</a>, <a href=\"/wiki/Cisco_Systems\" title=\"Cisco Systems\">Cisco Systems</a> <a href=\"/wiki/Hitachi_Ltd.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitachi Ltd.\">Hitachi</a>, <a href=\"/wiki/Altria_Group\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altria Group\">Philip Morris</a>, <a href=\"/wiki/Capgemini\" title=\"Capgemini\">Capgemini</a>,<sup id=\"cite_ref-capgemini_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-capgemini-116\">&#91;116&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Sabre_Holdings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabre Holdings\">Sabre Holdings</a>,<sup id=\"cite_ref-About_Sabre_Holdings_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-About_Sabre_Holdings-117\">&#91;117&#93;</a></sup> along with other British, German and Scandinavian-based firms.<sup id=\"cite_ref-gosp_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gosp-114\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-pbs_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pbs-118\">&#91;118&#93;</a></sup> The city is also the global headquarters for <a href=\"/wiki/Comarch\" title=\"Comarch\">Comarch</a>, a Polish enterprise software house. In 2005, <a href=\"/wiki/Foreign_direct_investment\" title=\"Foreign direct investment\">Foreign direct investment</a> in Krak\u00f3w has reached approximately US$3,500,000,000. Krak\u00f3w has been trying to model itself as a European version of Silicon Valley,<sup id=\"cite_ref-pbworks.com_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pbworks.com-119\">&#91;119&#93;</a></sup> based on the large number of local and foreign hi-tech companies.<sup id=\"cite_ref-gosp_114-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gosp-114\">&#91;114&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Unemployment\" title=\"Unemployment\">unemployment rate</a> in Krak\u00f3w was 4.8% in May 2007, well below the national average of 13%.<sup id=\"cite_ref-krakplgosp_115-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakplgosp-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Current_statistics_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Current_statistics-120\">&#91;120&#93;</a></sup> Krak\u00f3w is the second most-visited city in Poland (after <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>).<sup id=\"cite_ref-gosp_114-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gosp-114\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-krakplgosp_115-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakplgosp-115\">&#91;115&#93;</a></sup> According to the World Investment Report 2011 by the UN Conference for Trade and Development (UNCTAD), Krak\u00f3w is also the most emergent city location for investment in global BPO projects (Business Process Outsourcing) in the world.<sup id=\"cite_ref-PAIiIZ_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PAIiIZ-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg/220px-Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg\" width=\"220\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg/330px-Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg/440px-Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg 2x\" data-file-width=\"5435\" data-file-height=\"3863\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lufthansa_Global_Business_Services_Krak%C3%B3w_Bonarka.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lufthansa\" title=\"Lufthansa\">Lufthansa</a> shared service centre</div></div></div>\n<p>In 2011, the <a href=\"/wiki/Budget_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Budget of Krak\u00f3w\">city budget</a>, which is presented by the <a href=\"/wiki/Mayor_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mayor of Krak\u00f3w\">Mayor of Krak\u00f3w</a> on 15 November annually, has a projected revenue of 3,500,000,000 <a href=\"/wiki/Polish_z%C5%82oty\" title=\"Polish z\u0142oty\">z\u0142oty</a>.<sup id=\"cite_ref-krakow2_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow2-122\">&#91;122&#93;</a></sup> The primary sources of revenue were as follows: 14% from the municipal taxation on real estate properties and the use of <a href=\"/wiki/Amenity\" title=\"Amenity\">amenities</a>, 30% in transfers from the national <a href=\"/wiki/Budget\" title=\"Budget\">budget</a>, and 34% in state subsidies. Projected expenditures, totaling 3,520,000,000 z\u0142oty, included 21% in city development costs and 79% in city maintenance costs. Of the maintenance costs, as much as 39% were spent on education and childcare. The City of Krak\u00f3w's development costs included; 41% toward construction of roads, transport, and communication (combined), and 25% for the city's infrastructure and environment.<sup id=\"cite_ref-Biuletyn_Statystyczny_Miasta_Krakowa_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Biuletyn_Statystyczny_Miasta_Krakowa-123\">&#91;123&#93;</a></sup> The city has a high <a href=\"/wiki/Bond_credit_rating\" title=\"Bond credit rating\">bond credit rating</a>, and some 60% of the population is under the age of 45.<sup id=\"cite_ref-krakplgosp_115-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakplgosp-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Entrepeneurship\">Entrepeneurship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Entrepeneurship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Krakow has a long history of entrepreneurship, perhaps best reflected in the fact the most important square in the city is called the Main Market Square (Rynek G\u0142\u00f3wny).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Startup_Community\">Startup Community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Startup Community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Since the early 2000s s vibrant startup community has emerged in Krakow, In the early days the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakowit.pbworks.com/w/page/5507981/FrontPage\">Krakow: Europe's Silicon Valley</a> web page was the on line hub of the community.  Most important now is <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omgkrk.com\">the OMGKRK foundation</a> and its  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/omgkrk\">Facebook group</a> which has over 5000 members and acts as a community notice board.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Famous_Entrepreneurs_from_Krakow\">Famous Entrepreneurs from Krakow</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Famous Entrepreneurs from Krakow\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Thurz%C3%B3\" title=\"J\u00e1nos Thurz\u00f3\">Jan Thurzo</a>, a Hungarian entrepreneur and mining engineer who was from 1477 an Alderman and later Mayor of Krak\u00f3w. He established the Fugger\u2013Thurzo company with <a href=\"/wiki/Jakob_Fugger\" title=\"Jakob Fugger\">Jakob Fugger</a>. Fugger monopolised copper mining and trade in the Holy Roman Empire around 1500 and has been described as the richest man who has ever lived.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Helena_Rubinstein\" title=\"Helena Rubinstein\">Helena Rubinstein</a> born in Krak\u00f3w, established the Helena Rubenstein inc. cosmetics company which was sold to Colgate Palmolive in 1973 for $142.3 million in stock and cash, and was said to be one of the world's richest women.\n</p><p>Janusz Filipiak established the successful IT company <i><a href=\"/wiki/Comarch\" title=\"Comarch\">Comarch</a></i> in 1993 which in 2018 employs 5500 people, and sponsors the Cracovia Football team.\n</p><p>Piotr Wilam established the Pascal Publishing House, the internet portal Onet.pl and seed capital fund Innovation Nest.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Knowledge_and_Innovation_Community\">Knowledge and Innovation Community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Knowledge and Innovation Community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Krak\u00f3w is one of the co-location centres of Knowledge and Innovation Community (Sustainable Energy) of The <a href=\"/wiki/European_Institute_of_Innovation_and_Technology\" title=\"European Institute of Innovation and Technology\">European Institute of Innovation and Technology</a> (EIT).<sup id=\"cite_ref-Knowledge_and_Innovation_Community_EIT,_at_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Knowledge_and_Innovation_Community_EIT,_at-125\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</p><p>InnoEnergy is an integrated alliance of reputable organisations from the education, research and industry sectors. It was created based on long standing links of cooperation as well as the principles of excellence. The partners have jointly developed a strategy to tackle the weaknesses of the European innovation landscape in the field of sustainable energy.<sup id=\"cite_ref-europa_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-europa-126\">&#91;126&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Transport_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Transport in Krak\u00f3w\">Transport in Krak\u00f3w</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow,_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG/220px-Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG\" width=\"220\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG/330px-Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG/440px-Krakow%2C_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG 2x\" data-file-width=\"3059\" data-file-height=\"2375\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow,_tram_NGT6-2_n%C2%B02039.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Bombardier_Transportation\" title=\"Bombardier Transportation\">Bombardier city tram</a> on Pi\u0142sudski Bridge</div></div></div>\n<p>Public transport is based on a fairly dense network of tram and bus routes operated by a municipal company, supplemented by a number of private minibus operators. Local trains connect some of the suburbs. The bulk of the city's historic area has been turned into a <a href=\"/wiki/Pedestrian_zone\" title=\"Pedestrian zone\">pedestrian zone</a> with rickshaws and horse-drawn carriages; however, the tramlines run within a three-block radius <i>(pictured)</i>.<sup id=\"cite_ref-Krakow._Varied_Means_of_Transportation_127-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow._Varied_Means_of_Transportation-127\">&#91;127&#93;</a></sup> The historic means of transportation in the city can be examined at the <a href=\"/wiki/Muzeum_In%C5%BCynierii_Miejskiej_w_Krakowie\" title=\"Muzeum In\u017cynierii Miejskiej w Krakowie\">Museum of Municipal Engineering</a> in the Kazimierz district, with many old trams, cars and buses.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg/220px-Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg/330px-Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg/440px-Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg 2x\" data-file-width=\"4246\" data-file-height=\"2820\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_G%C5%82%C3%B3wny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny\">Main Railway Station</a></div></div></div>\n<p>Railway connections are available to most <a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Poland\" title=\"List of cities and towns in Poland\">Polish cities</a>, e.g. <a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a>, <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a>, <a href=\"/wiki/Szczecin\" title=\"Szczecin\">Szczecin</a>, <a href=\"/wiki/Gdynia\" title=\"Gdynia\">Gdynia</a> and <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>. International destinations include <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>, <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>, <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, and <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a> (June\u2013September).<sup id=\"cite_ref-International_railway_connections_from_Krak\u00f3w_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-International_railway_connections_from_Krak\u00f3w-129\">&#91;129&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Transport_in_Krak%C3%B3w#Krak\u00f3w_Central_station\" title=\"Transport in Krak\u00f3w\">main railway station</a> is located just outside the Old Town District and is well-served by public transport.\n</p><p>Krak\u00f3w's airport, officially named <a href=\"/wiki/John_Paul_II_International_Airport_Krak%C3%B3w%E2%80%93Balice\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II International Airport Krak\u00f3w\u2013Balice\">John Paul II International Airport Krak\u00f3w\u2013Balice</a> (<a href=\"/wiki/IATA_airport_code\" title=\"IATA airport code\">IATA</a>: <b>KRK</b>), is located 11&#160;km (7&#160;mi) west of the city. Direct trains cover the route between <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_G%C5%82%C3%B3wny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny\">Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny train station</a> and the airport in 20 minutes. Krak\u00f3w Airport served around 5,800,000 passengers in 2017.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> Also, the <a href=\"/wiki/Katowice_International_Airport\" title=\"Katowice International Airport\">Katowice International Airport</a> is located 80 kilometres (50 miles) or about 75 minutes from Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-e-krakow_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-e-krakow-131\">&#91;131&#93;</a></sup>\n</p><p>In Autumn 2016 Poland's oldest <a href=\"/wiki/Bicycle-sharing_system\" title=\"Bicycle-sharing system\">Bicycle-sharing system</a> was modernized and now offers 1,500 bikes at 150 stations under the name of Wavelo <i><a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wavelo\" class=\"extiw\" title=\"pl:Wavelo\">(pl)</a></i>, which is owned by BikeU of the French multinational company Egis.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Demographics_of_Poland#Largest_metropolitan_and_urban_areas\" title=\"Demographics of Poland\">Urban demographics of Poland</a></div>\n<p>Krak\u00f3w had a recorded population of 767,348 in 2017. According to the 2006 data,<sup id=\"cite_ref-Census_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Census-133\">&#91;133&#93;</a></sup> the population of Krak\u00f3w comprised about 2% of the population of Poland and 23% of the population of the <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a>. Selected demographic indicators are presented in a table (below), compiled on the basis of only the population living in Krak\u00f3w permanently. The larger metropolitan area of the city encompasses a territory in which (in 2010) 1,393,893 inhabitants live.<sup id=\"cite_ref-stat_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stat-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</p><p>Already in the Middle Ages, the population of Krak\u00f3w consisting of numerous ethnic groups, began to grow rapidly.<sup id=\"cite_ref-Kras_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kras-135\">&#91;135&#93;</a></sup> It doubled between 1100 and 1300 from 5,000 to 10,000, and in 1400 counted 14,000 inhabitants. By 1550, the population of metropolitan Krak\u00f3w was 18,000; although it went down to 15,000 in the next fifty years due to calamity.<sup id=\"cite_ref-Keene_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keene-136\">&#91;136&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Sedlar_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sedlar-137\">&#91;137&#93;</a></sup> By the early 17th century the Krak\u00f3w population had reached 28,000 inhabitants.<sup id=\"cite_ref-Labno_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Labno-138\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:right; margin:0 0.5em 0.5em 1em; font-size:85%;\">\n<caption><b>Population breakdown</b>\n</caption>\n<tbody><tr style=\"background:#d0d8dd;\">\n<td style=\"text-align:center;\"><span class=\"nowrap\">&#160;</span><b>Demographic<br />indicators</b><span class=\"nowrap\">&#160;</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span class=\"nowrap\">&#160;</span><b>Years</b><span class=\"nowrap\">&#160;</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span class=\"nowrap\">&#160;</span><b>Krak\u00f3w</b><span class=\"nowrap\">&#160;</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><div class=\"center\">Population<br />in thousands</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">1970<br />1978<br />1988<br />1995<br />2002<br /> 2017</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">588,0<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />693,6<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />746,6<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />732,9<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />758,5<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br /> 767,3<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span></div>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><div class=\"center\">Population density<br />person/km\u00b2</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">1970<br />1978<br />1988<br />1995<br />2002<br /> 2017\n</div></td>\n<td><div style=\"float:right;\">2,556<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />2,156<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />2,285<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />2,243<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />2,320<br /> 2,348\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><div class=\"center\">Number of women<br />per 100 men</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">1970<br />1978<br />1988<br />1995<br />2002<br /> 2017<br />\n</div></td>\n<td><div style=\"float:right;\">110<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />110<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />110<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />112<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />113<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br /> 114<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span></div>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><div class=\"center\">Population growth<br />per 1000</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">1998<br />1999<br />2000<br />2001<br /> 2005<br /> 2017</div>\n</td>\n<td><div style=\"float:right;\">\u22121.3<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />\u22121.7<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />\u22121.5<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />\u22121.5<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br /> -0.13<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br /> +1.4<span class=\"nowrap\">&#160;&#160;</span><br />\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\"><i>Source: Stat.gov.pl Tabl. 1 (27).</i><sup id=\"cite_ref-Census_133-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Census-133\">&#91;133&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In the historical 1931 census preceding World War II, 78.1% of Cracovians declared Polish as their primary language, with Yiddish or Hebrew at 20.9%, Ukrainian 0.4%, German 0.3%, and Russian 0.1%.<sup id=\"cite_ref-encyklopedia_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encyklopedia-139\">&#91;139&#93;</a></sup> The ravages of history have greatly reduced the percentage of <a href=\"/wiki/Minority_group\" title=\"Minority group\">ethnic minorities</a> living in Krak\u00f3w.\n</p><p>In the 2002 census, 1,895 of Krak\u00f3w's inhabitants declared non-Polish national identity, the most numerous were: <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani people</a> (264), <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainians</a> (255) and <a href=\"/wiki/Russians\" title=\"Russians\">Russians</a> (141).<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dt><b>Population growth in Krak\u00f3w since 1791</b></dt></dl>\n<div class=\"timeline-wrapper\"><map name=\"timeline_87d5a6e33a9b55fe3d26bed078aeb6d6\"></map><img usemap=\"#timeline_87d5a6e33a9b55fe3d26bed078aeb6d6\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/timeline/87d5a6e33a9b55fe3d26bed078aeb6d6.png\" /></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Churches_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Churches of Krak\u00f3w\">Churches of Krak\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/Synagogues_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Synagogues of Krak\u00f3w\">Synagogues of Krak\u00f3w</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_katedra2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Wawel_katedra2.jpg/170px-Wawel_katedra2.jpg\" width=\"170\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Wawel_katedra2.jpg/255px-Wawel_katedra2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Wawel_katedra2.jpg/340px-Wawel_katedra2.jpg 2x\" data-file-width=\"3057\" data-file-height=\"3057\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_katedra2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a>, home to royal coronations and resting place of many national heroes; considered to be Poland's national sanctuary</div></div></div>\n<p>The metropolitan city of Krak\u00f3w is known as the city of churches. The abundance of landmark, historic temples along with the plenitude of monasteries and convents earned the city a countrywide reputation as the \"Northern Rome\" in the past. The churches of Krak\u00f3w comprise over 120 places of worship (2007) of which over 65 were built in the 20th century. More are still being added.<sup id=\"cite_ref-diecezja_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diecezja-141\">&#91;141&#93;</a></sup> In addition to <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism\">Roman Catholicism</a>, other denominations present include <a href=\"/wiki/Jehovah%27s_Witnesses\" title=\"Jehovah&#39;s Witnesses\">Jehovah's Witnesses</a>,<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mariavite_Church\" title=\"Mariavite Church\">Mariavite Church</a>, <a href=\"/wiki/Polish_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Catholic Church\">Polish Catholic Church</a>, <a href=\"/wiki/Polish_Orthodox_Church\" title=\"Polish Orthodox Church\">Polish Orthodox Church</a>, <a href=\"/wiki/Protestantism\" title=\"Protestantism\">Protestantism</a> and <a href=\"/wiki/Latter-Day_Saints\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latter-Day Saints\">Latter-Day Saints</a>.<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG/170px-Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG/255px-Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG/340px-Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG 2x\" data-file-width=\"2126\" data-file-height=\"3189\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_-_St._Mary_Church_01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">Saint Mary's Basilica</a> (<i>Ko\u015bci\u00f3\u0142 Mariacki</i>)</div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w contains also an outstanding collection of monuments of Jewish <a href=\"/wiki/Sacred_architecture\" title=\"Sacred architecture\">sacred architecture</a> unmatched anywhere in Poland. Krak\u00f3w was an influential centre of Jewish spiritual life before the outbreak of World War II, with all its manifestations of religious observance from <a href=\"/wiki/Orthodox_Judaism\" title=\"Orthodox Judaism\">Orthodox</a> to <a href=\"/wiki/Hasidic_Judaism\" title=\"Hasidic Judaism\">Chasidic</a> and <a href=\"/wiki/Reform_Judaism\" title=\"Reform Judaism\">Reform</a> flourishing side by side. There were at least 90 synagogues in Krak\u00f3w active before the <a href=\"/wiki/Nazi_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi German\">Nazi German</a> invasion of Poland, serving its burgeoning Jewish community of 60,000\u201380,000 (out of the city's total population of 237,000), established since the early 12th century.<sup id=\"cite_ref-Dylewski_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dylewski-144\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</p><p>Most synagogues of Krak\u00f3w were ruined during World War II by the <a href=\"/wiki/Nazis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazis\">Nazis</a> who despoiled them of all ceremonial objects, and used them as storehouses for ammunition, firefighting equipment, as general storage facilities and stables. The post-<a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">Holocaust</a> Jewish population of the city had dwindled to about 5,900 before the end of the 1940s. Poland was the only <a href=\"/wiki/Eastern_Bloc\" title=\"Eastern Bloc\">Eastern Bloc</a> country to allow free Jewish <a href=\"/wiki/Aliyah\" title=\"Aliyah\">aliyah</a> without visas or exit permits upon the conclusion of World War II.<sup id=\"cite_ref-D-H_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D-H-145\">&#91;145&#93;</a></sup> By contrast, Stalin forcibly kept Soviet Jews in the USSR, as agreed to in the <a href=\"/wiki/Yalta_Conference\" title=\"Yalta Conference\">Yalta Conference</a>.<sup id=\"cite_ref-Kochavi-15_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kochavi-15-146\">&#91;146&#93;</a></sup> In recent time, thanks to efforts of the local Jewish and Polish organisations including foreign financial aid from the <a href=\"/wiki/American_Jewish_Joint_Distribution_Committee\" title=\"American Jewish Joint Distribution Committee\">American Jewish Joint Distribution Committee</a>, many synagogues underwent major restorations and serve religious and tourist purposes.<sup id=\"cite_ref-jewish-guide_147-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jewish-guide-147\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Education_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Education in Krak\u00f3w\">Education in Krak\u00f3w</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG/220px-Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG/330px-Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG/440px-Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG 2x\" data-file-width=\"2242\" data-file-height=\"1575\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_University_of_Economics\" title=\"Krak\u00f3w University of Economics\">Krak\u00f3w University of Economics</a></div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w is a major centre of education. Twenty-four institutions of higher education offer courses in the city, with more than 200,000 students.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Jagiellonian University, the oldest university in Poland and ranked by the <i><a href=\"/wiki/Times_Higher_Education\" title=\"Times Higher Education\">Times Higher Education Supplement</a></i> as the second-best university in the country,<sup id=\"cite_ref-THES_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THES-149\">&#91;149&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Jagiellonian_University_ranking_among_world_universities_150-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jagiellonian_University_ranking_among_world_universities-150\">&#91;150&#93;</a></sup> was founded in 1364 as <i>Studium Generale</i><sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup> and renamed in 1817 to commemorate the Jagiellonian dynasty of <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish-Lithuanian</a> kings.<sup id=\"cite_ref-jagiellonian_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jagiellonian-152\">&#91;152&#93;</a></sup> Its principal academic asset is the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_Library\" title=\"Jagiellonian Library\">Jagiellonian Library</a>, with more than 4 million volumes, including a large collection of medieval manuscripts<sup id=\"cite_ref-Treasures_of_the_Jagiellonian_Library_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Treasures_of_the_Jagiellonian_Library-153\">&#91;153&#93;</a></sup> like <a href=\"/wiki/Nicolaus_Copernicus\" title=\"Nicolaus Copernicus\">Copernicus</a>' <i><a href=\"/wiki/De_revolutionibus_orbium_coelestium\" title=\"De revolutionibus orbium coelestium\">De Revolutionibus</a></i> and the <a href=\"/wiki/Balthasar_Behem_Codex\" title=\"Balthasar Behem Codex\">Balthasar Behem Codex</a>. With 42,325 students (2005) and 3,605 academic staff, the Jagiellonian University is also one of the leading research centres in Poland. Famous historical figures connected with the University include <a href=\"/wiki/John_Cantius\" title=\"John Cantius\">Saint John Cantius</a>, <a href=\"/wiki/Jan_D%C5%82ugosz\" title=\"Jan D\u0142ugosz\">Jan D\u0142ugosz</a>, <a href=\"/wiki/Nicolaus_Copernicus\" title=\"Nicolaus Copernicus\">Nicolaus Copernicus</a>, <a href=\"/wiki/Andrzej_Frycz_Modrzewski\" title=\"Andrzej Frycz Modrzewski\">Andrzej Frycz Modrzewski</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski\" title=\"Jan Kochanowski\">Jan Kochanowski</a>, <a href=\"/wiki/John_III_Sobieski\" title=\"John III Sobieski\">King John III Sobieski</a>, <a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> and Nobel laureates <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a>.<sup id=\"cite_ref-Wislawa_Szymborska,_Nobel_Prize_in_Literature_1996_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wislawa_Szymborska,_Nobel_Prize_in_Literature_1996-154\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</p><p>AGH University of Science and Technology, established in 1919, is the largest <a href=\"/wiki/Institute_of_technology\" title=\"Institute of technology\">technical university</a> in Poland, with more than 15 faculties and student enrollment exceeding 30,000.<sup id=\"cite_ref-AGH-UST_staff_and_students,_introduction_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AGH-UST_staff_and_students,_introduction-155\">&#91;155&#93;</a></sup> It was ranked by the Polish edition of <i><a href=\"/wiki/Newsweek\" title=\"Newsweek\">Newsweek</a></i> as the best technical university in the country in 2004.<sup id=\"cite_ref-agh_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agh-156\">&#91;156&#93;</a></sup> During its 80-year history, more than 73,000 students graduated from AGH with master's or bachelor's degrees. Some 3,600 persons were granted the degree of <a href=\"/wiki/Doctor_of_Science\" title=\"Doctor of Science\">Doctor of Science</a>, and about 900 obtained the qualification of <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">Habilitated Doctor</a>.<sup id=\"cite_ref-History_of_AGH-UST_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History_of_AGH-UST-157\">&#91;157&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w,_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_(331634).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg/220px-Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg/330px-Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg/440px-Krak%C3%B3w%2C_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_%28331634%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1250\" data-file-height=\"833\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w,_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_(331634).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/Collegium_Maius\" title=\"Collegium Maius\">Collegium Maius</a></i>, Jagiellonian University's oldest building</div></div></div>\n<p>Other institutions of higher learning include <a href=\"/wiki/Academy_of_Music_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Academy of Music in Krak\u00f3w\">Academy of Music in Krak\u00f3w</a> first conceived as <a href=\"/wiki/College_or_university_school_of_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"College or university school of music\">conservatory</a> in 1888, one of the oldest and most prestigious conservatories in Central Europe and a major concert venue;<sup id=\"cite_ref-History_of_the_Akademia_Muzyczna_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History_of_the_Akademia_Muzyczna-158\">&#91;158&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Cracow_University_of_Economics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow University of Economics\">Cracow University of Economics</a>, established in 1925;<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_University_of_Economics_homepage_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_University_of_Economics_homepage-159\">&#91;159&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Pedagogical_University_of_Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedagogical University of Cracow\">Pedagogical University</a>, in operation since 1946;<sup id=\"cite_ref-Akademia_Pedagogiczna_w_Krakowie,_homepage_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Akademia_Pedagogiczna_w_Krakowie,_homepage-160\">&#91;160&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Agricultural_University_of_Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agricultural University of Cracow\">Agricultural University of Cracow</a>, offering courses since 1890 (initially as a part of <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>);<sup id=\"cite_ref-Akademia_Rolnicza,_homepage_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Akademia_Rolnicza,_homepage-161\">&#91;161&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jan_Matejko_Academy_of_Fine_Arts\" title=\"Jan Matejko Academy of Fine Arts\">Academy of Fine Arts</a>, the oldest <a href=\"/wiki/Fine_art\" title=\"Fine art\">Fine Arts</a> Academy in Poland, founded by the <a href=\"/wiki/List_of_Polish_painters\" title=\"List of Polish painters\">Polish painter</a> Jan Matejko; <a href=\"/wiki/Ludwik_Solski_Academy_for_the_Dramatic_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts\">Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts</a>;<sup id=\"cite_ref-krakow4_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow4-162\">&#91;162&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Pontifical_Academy_of_Theology\" title=\"Pontifical Academy of Theology\">The Pontifical Academy of Theology</a>;<sup id=\"cite_ref-Papieska_Akademia_Teologiczna,_homepage_in_English_163-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Papieska_Akademia_Teologiczna,_homepage_in_English-163\">&#91;163&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Tadeusz_Ko%C5%9Bciuszko_University_of_Technology\" title=\"Tadeusz Ko\u015bciuszko University of Technology\">Krakow University of Technology</a>, which has more than 37,000 graduates.\n</p><p>Scientific societies and their branches in Krak\u00f3w conduct scientific and educational work in local and countrywide scale. <a href=\"/wiki/Academy_of_Learning\" title=\"Academy of Learning\">Academy of Learning</a>, Krakow Scientific Society, <a href=\"/wiki/Association_of_Law_Students%27_Library_of_the_Jagiellonian_University\" title=\"Association of Law Students&#39; Library of the Jagiellonian University\">Association of Law Students' Library of the Jagiellonian University</a>, <a href=\"/wiki/Polish_Copernicus_Society_of_Naturalists\" title=\"Polish Copernicus Society of Naturalists\">Polish Copernicus Society of Naturalists</a>, Polish Geological Society, Polish Theological Society in Krak\u00f3w, Polish Section of <a href=\"/wiki/Institute_of_Electrical_and_Electronics_Engineers\" title=\"Institute of Electrical and Electronics Engineers\">Institute of Electrical and Electronics Engineers</a> and Polish Society for Synchrotron Radiation have in Krak\u00f3w their main seats.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Culture_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Culture of Krak\u00f3w\">Culture of Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Events_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Events in Krak\u00f3w\">Events in Krak\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Krak\u00f3w Old Town</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:The_Lady_with_an_Ermine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/The_Lady_with_an_Ermine.jpg/170px-The_Lady_with_an_Ermine.jpg\" width=\"170\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/The_Lady_with_an_Ermine.jpg/255px-The_Lady_with_an_Ermine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/The_Lady_with_an_Ermine.jpg/340px-The_Lady_with_an_Ermine.jpg 2x\" data-file-width=\"3488\" data-file-height=\"4560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:The_Lady_with_an_Ermine.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Leonardo_da_Vinci\" title=\"Leonardo da Vinci\">Leonardo da Vinci</a>'s <i><a href=\"/wiki/Lady_with_an_Ermine\" title=\"Lady with an Ermine\">Lady with an Ermine</a></i> at <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum</a></div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w was named the official <a href=\"/wiki/European_Capital_of_Culture\" title=\"European Capital of Culture\">European Capital of Culture</a> for the year 2000 by the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>.<sup id=\"cite_ref-European_Capital_of_Culture_in_Poland_again_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-European_Capital_of_Culture_in_Poland_again-164\">&#91;164&#93;</a></sup> It is a major attraction for both local and international tourists, attracting seven million visitors a year.<sup id=\"cite_ref-Basic_info_for_foreigners_in_Krakow_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Basic_info_for_foreigners_in_Krakow-165\">&#91;165&#93;</a></sup> Major landmarks include the <a href=\"/wiki/Main_Market_Square,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Main Market Square, Krak\u00f3w\">Main Market Square</a> with <a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">St. Mary's Basilica</a> and the <a href=\"/wiki/Sukiennice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sukiennice\">Sukiennice Cloth Hall</a>, the <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>, the <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Art Museum</a>, the <a href=\"/wiki/Zygmunt_(bell)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zygmunt (bell)\">Zygmunt Bell</a> at the <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a>, and the medieval St Florian's Gate with the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_barbican\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w barbican\">Barbican</a> along the <a href=\"/wiki/Royal_Road,_Krak%C3%B3w\" title=\"Royal Road, Krak\u00f3w\">Royal Coronation Route</a>.<sup id=\"cite_ref-krakow-info_166-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-info-166\">&#91;166&#93;</a></sup> Krak\u00f3w has 28 museums and <a href=\"/wiki/Public_art\" title=\"Public art\">public art</a> galleries. Among them is the <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum</a> featuring works by <a href=\"/wiki/Leonardo_da_Vinci\" title=\"Leonardo da Vinci\">Leonardo da Vinci</a> and <a href=\"/wiki/Rembrandt\" title=\"Rembrandt\">Rembrandt</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Museums_and_national_art_galleries\">Museums and national art galleries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Museums and national art galleries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w,_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_(255212).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg/220px-Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg/330px-Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg/440px-Krak%C3%B3w%2C_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_%28255212%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"933\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w,_Gmach_G%C5%82%C3%B3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_(255212).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum</a> in Krak\u00f3w is one of Poland's finest galleries of art</div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w's 28 museums are separated into the national and municipal museums; the city also has a number of art collections and public art galleries. The <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum</a>, established in 1879, as well as the National Art Collection on <a href=\"/wiki/Wawel_Hill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wawel Hill\">Wawel Hill</a>, are all accessible to the general public and well patroned.\n</p><p>The National Art Collection is located at the <a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a>, the former residence of three dynasties of Polish monarchs. Royal Chambers feature art, period furniture, Polish and European paintings, collectibles, and an unsurpassed display of the 16th-century monumental <a href=\"/wiki/Flemish_people\" title=\"Flemish people\">Flemish</a> <a href=\"/wiki/Tapestry\" title=\"Tapestry\">tapestries</a>. Wawel Treasury and Armoury features Polish royal memorabilia, jewels, applied art, and 15th- to 18th-century arms. The Wawel Eastern Collection features <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkish</a> tents and military accessories. The National Museum is the richest museum in the country with collections consisting of several hundred thousand items kept in big part in the Main Building at Ul. 3 Maja, although there are as many as eleven separate divisions of the museum in the city, one of the most popular being <a href=\"/wiki/Sukiennice_Museum\" title=\"Sukiennice Museum\">The Gallery of the 19th Century Polish Art in Sukiennice</a> with the collection of some of the best known paintings and sculptures of the <a href=\"/wiki/Young_Poland\" title=\"Young Poland\">Young Poland</a> movement. The latest division called <i>Europeum</i> with <a href=\"/wiki/Pieter_Brueghel_the_Younger\" title=\"Pieter Brueghel the Younger\">Brueghel</a> among a hundred Western European paintings was inaugurated in 2013.<sup id=\"cite_ref-mkidn.gov.pl_167-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mkidn.gov.pl-167\">&#91;167&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg/250px-Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg\" width=\"250\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg/375px-Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg/500px-Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg 2x\" data-file-width=\"940\" data-file-height=\"538\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Centrum_kongresowe_-_Krak%C3%B3w.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Krak\u00f3w Congress Centre - the business and cultural flagship of the city</div></div></div>\n<p>Other major museums of special interest in Krak\u00f3w include the <a href=\"/wiki/Manggha\" title=\"Manggha\">Manggha</a> Museum of Japanese Art and Technology (at M. Konopnickiej 26),<sup id=\"cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wyspia\u0144ski-168\">&#91;168&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a> Museum (at 11 Szczepanska St),<sup id=\"cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wyspia\u0144ski-168\">&#91;168&#93;</a></sup> Jan Matejko Manor in Krzes\u0142awice,<sup id=\"cite_ref-Matejko_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matejko-53\">&#91;53&#93;</a></sup> \u2013 a museum devoted to the master painter and his life, Emeryk Hutten Czapski Museum,<sup id=\"cite_ref-Czapski_169-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Czapski-169\">&#91;169&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Mehoffer\" title=\"J\u00f3zef Mehoffer\">J\u00f3zef Mehoffer</a> Manor.<sup id=\"cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wyspia\u0144ski-168\">&#91;168&#93;</a></sup>\n</p><p>The Rynek Underground museum, under the main square, is an evocative modern display of Krak\u00f3w's 1000+ years of history though its streets, activities and artifacts. This followed the massively extended excavations which started in a small way in 2005<sup id=\"cite_ref-170\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-170\">&#91;170&#93;</a></sup> and, as more and more was found, ran on eventually to 2010.\n</p><p>A half-an-hour tram-ride takes you to the little-heralded <a href=\"/wiki/Polish_Aviation_Museum\" title=\"Polish Aviation Museum\">Polish Aviation Museum</a> considered eighth world's best aviation museum by <a href=\"/wiki/CNN\" title=\"CNN\">CNN</a> and featuring over 200 aircraft including a <a href=\"/wiki/Sopwith_Camel\" title=\"Sopwith Camel\">Sopwith Camel</a> among other First World War biplanes; a comprehensive display of aero engines; and essentially a complete collection of airplane types developed by Poland after 1945.<sup id=\"cite_ref-171\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-171\">&#91;171&#93;</a></sup> Activities of small museums around Krak\u00f3w and in the Lesser Poland region are promoted and supported by the <a href=\"/wiki/Ma%C5%82opolska_Institute_of_Culture\" title=\"Ma\u0142opolska Institute of Culture\">Ma\u0142opolska Institute of Culture</a>; the Institute organises annual Ma\u0142opolska Heritage Days.<sup id=\"cite_ref-172\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-172\">&#91;172&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Performing_arts\">Performing arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Performing arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre,_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG/200px-Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG\" width=\"200\" height=\"147\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG/300px-Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG/400px-Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre%2C_Krak%C3%B3w.JPG 2x\" data-file-width=\"2395\" data-file-height=\"1766\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg/200px-20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg\" width=\"200\" height=\"126\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg/300px-20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg/400px-20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg 2x\" data-file-width=\"3963\" data-file-height=\"2504\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Krak\u00f3w's renowned <a href=\"/wiki/Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre\" title=\"Juliusz S\u0142owacki Theatre\">Juliusz S\u0142owacki Theatre</a>.</div></div></div></div>\n<p>The city has several famous theatres, including the Narodowy Stary Teatr (the National Old Theatre),<sup id=\"cite_ref-Stary_Teatr_w_Krakowie,_homepage_in_Polish_173-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stary_Teatr_w_Krakowie,_homepage_in_Polish-173\">&#91;173&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Juliusz_S%C5%82owacki_Theatre\" title=\"Juliusz S\u0142owacki Theatre\">Juliusz S\u0142owacki Theatre</a>, the Bagatela Theatre, the <a href=\"/wiki/Ludowy_Theatre\" title=\"Ludowy Theatre\">Ludowy Theatre</a>, and the Groteska Theatre of Puppetry, as well as the <a href=\"/wiki/Opera_Krakowska\" title=\"Opera Krakowska\">Opera Krakowska</a> and Krak\u00f3w Operetta. The city's principal concert hall and the home of the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Philharmonic_Orchestra\" title=\"Krak\u00f3w Philharmonic Orchestra\">Krak\u00f3w Philharmonic Orchestra</a> is the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Philharmonic\" title=\"Krak\u00f3w Philharmonic\">Krak\u00f3w Philharmonic</a> (<i>Filharmonia Krakowska</i>) built in 1931.<sup id=\"cite_ref-KP_174-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KP-174\">&#91;174&#93;</a></sup>\n</p><p>Krak\u00f3w hosts many annual and biannual artistic events,<sup id=\"cite_ref-krakow.pl-1_175-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow.pl-1-175\">&#91;175&#93;</a></sup> some of international significance such as the Misteria Paschalia (Baroque music), Sacrum-Profanum (contemporary music), the Krakow Screen Festival (<a href=\"/wiki/Popular_music\" title=\"Popular music\">popular music</a>), the Festival of <a href=\"/wiki/Music_of_Poland\" title=\"Music of Poland\">Polish Music</a> (classical music), Dedications (theatre), the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Film_Festival\" title=\"Krak\u00f3w Film Festival\">Krak\u00f3w Film Festival</a> (one of Europe's oldest short films events),<sup id=\"cite_ref-Krakowski_Festiwal_Filmowy_176-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakowski_Festiwal_Filmowy-176\">&#91;176&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Etiuda%26Anima_International_Film_Festival\" title=\"Etiuda&amp;Anima International Film Festival\">Etiuda&amp;Anima International Film Festival</a> (the oldest international art-film event in Poland), Biennial of <a href=\"/wiki/Graphic_arts\" title=\"Graphic arts\">Graphic Arts</a>, and the <a href=\"/wiki/Jewish_Culture_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Culture Festival\">Jewish Culture Festival</a>. Krak\u00f3w was the residence of two Polish <a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel</a> laureates in literature, <a href=\"/wiki/Wis%C5%82awa_Szymborska\" title=\"Wis\u0142awa Szymborska\">Wis\u0142awa Szymborska</a> and <a href=\"/wiki/Czes%C5%82aw_Mi%C5%82osz\" title=\"Czes\u0142aw Mi\u0142osz\">Czes\u0142aw Mi\u0142osz</a>; a third <a href=\"/wiki/List_of_Nobel_laureates\" title=\"List of Nobel laureates\">Nobel laureate</a>, the Yugoslav writer <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andric</a>, lived and studied in Krak\u00f3w. Other former longtime residents include internationally renowned <a href=\"/wiki/Cinema_of_Poland\" title=\"Cinema of Poland\">Polish film</a> directors <a href=\"/wiki/Andrzej_Wajda\" title=\"Andrzej Wajda\">Andrzej Wajda</a> and <a href=\"/wiki/Roman_Polanski\" title=\"Roman Polanski\">Roman Polanski</a>, both of whom are <a href=\"/wiki/Academy_Award\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academy Award\">Academy Award</a> winners.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg/220px-Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg/330px-Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg/440px-Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2474\" data-file-height=\"1856\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_-_Filharmonia_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Concert hall of the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Philharmonic\" title=\"Krak\u00f3w Philharmonic\">Krak\u00f3w Philharmonic</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Opera_Krakowska\" title=\"Opera Krakowska\">Opera Krakowska</a><sup id=\"cite_ref-krakowska_177-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakowska-177\">&#91;177&#93;</a></sup> one of the leading national opera companies, stages 200 performances each year including ballet, operettas and musicals. It has, in its main repertoire, the greatest world and Polish opera classics. The Opera moved into its first permanent House in the autumn of 2008. It is in charge also of the <i>Summer Festival of Opera and Operetta</i>.\n</p><p>Krak\u00f3w is home to two major Polish festivals of <a href=\"/wiki/Early_music\" title=\"Early music\">early music</a> presenting forgotten Baroque oratorios and operas: <i>Opera Rara</i>,<sup id=\"cite_ref-Opera_Rara_\u2013_Krak\u00f3w_\u2013_8_December_2011_178-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Opera_Rara_\u2013_Krak\u00f3w_\u2013_8_December_2011-178\">&#91;178&#93;</a></sup> and <i>Misteria Paschalia</i>.<sup id=\"cite_ref-misteriapaschalia_179-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-misteriapaschalia-179\">&#91;179&#93;</a></sup> Meanwhile, <a href=\"/wiki/Capella_Cracoviensis\" title=\"Capella Cracoviensis\">Capella Cracoviensis</a> runs the <i>Music in Old Krakow International Festival</i>.\n</p><p>Academy of Music in Krak\u00f3w, founded in 1888, is known worldwide as the <i>alma mater</i> of the contemporary Polish composer <a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a> and it is also the only one in Poland to have two winners of the <a href=\"/wiki/International_Chopin_Competition\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Chopin Competition\">International Chopin Competition</a> in Warsaw among its alumni. The Academy organises concerts of its students and guests throughout the whole year.<sup id=\"cite_ref-History_\u2013_Krakow_Music_Academy_180-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-History_\u2013_Krakow_Music_Academy-180\">&#91;180&#93;</a></sup>\n</p><p>Music organisations and venues include: Krak\u00f3w Philharmonic,<sup id=\"cite_ref-krakow_fil_181-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow_fil-181\">&#91;181&#93;</a></sup> <i>Sinfonietta Cracovia</i> (a.k.a. the Orchestra of the Royal City of Krak\u00f3w), the Polish Radio Choir of Krak\u00f3w, <i>Organum</i> Academic Choir, the Mixed <a href=\"/wiki/Maria%C5%84ski_Choir\" title=\"Maria\u0144ski Choir\">Maria\u0144ski Choir</a> (<i>Mieszany Ch\u00f3r Maria\u0144ski</i>), Krak\u00f3w Academic Choir of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, the Krak\u00f3w Chamber Choir, <i>Amar Corde</i> String Quartet, <i>Consortium Iagellonicum</i> Baroque Orchestra of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, Brass Band of T. Sendzimir Steelworks, and <i>Camerata</i> Chamber Orchestra of Radio Krak\u00f3w.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourism\">Tourism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Tourism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to recent official statistics, in 2016 Krak\u00f3w was visited by over 12 million tourists including 2.9 million foreign travelers. The visitors spent over 5.4 billion <a href=\"/wiki/Z%C5%82oty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u0142oty\">z\u0142oty</a> (\u20ac1.2 billion) in the city (without travel costs and pre-booked accommodations). Most foreign tourists came from Great Britain, followed by Germany, Italy, Portugal, Spain, Canada and the United States.<sup id=\"cite_ref-182\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-182\">&#91;182&#93;</a></sup> The Krak\u00f3w tour-guide from the Lesser Poland Visitors Bureau indicated that not all statistics are recorded due to considerable number of those who come, staying in readily available private rooms paid by cash, especially from Eastern Europe.<sup id=\"cite_ref-rp.pl/398262_183-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rp.pl/398262-183\">&#91;183&#93;</a></sup>\n</p><p>The main reasons for visiting the city are: its historical monuments, recreation as well as relatives and friends (placing third in the ranking), religion and business. There are 120 quality hotels in Krak\u00f3w (usually about half full) offering 15,485 overnight accommodations.<sup id=\"cite_ref-intur.com_184-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-intur.com-184\">&#91;184&#93;</a></sup> The average stay last for about 4 to 7 nights. The survey conducted among the travelers showed that they enjoyed the city's friendliness most, with 90% of Polish tourists and 87% foreigners stating that they would personally recommend visiting it.<sup id=\"cite_ref-rp.pl/398262_183-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rp.pl/398262-183\">&#91;183&#93;</a></sup> Notable points of interest outside the city include the <a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka salt mine</a>, the <a href=\"/wiki/Tatra_Mountains\" title=\"Tatra Mountains\">Tatra Mountains</a> 100&#160;km (62&#160;mi) to the south, the historic city of <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a> (north-west), the well-preserved former Nazi concentration camp at <a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau_State_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau State Museum\">Auschwitz</a>, and <a href=\"/wiki/Ojc%C3%B3w_National_Park\" title=\"Ojc\u00f3w National Park\">Ojcowski National Park</a>,<sup id=\"cite_ref-Krakow_Day_Trips_185-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow_Day_Trips-185\">&#91;185&#93;</a></sup> which includes <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">the Renaissance</a> Castle at <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a>.<sup id=\"cite_ref-Top_10_things_to_do_in_Krak\u00f3w_186-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Top_10_things_to_do_in_Krak\u00f3w-186\">&#91;186&#93;</a></sup> Krak\u00f3w has been awarded a number of top international rankings such as the 1st place in the <i>Top city-break destinations 2014</i> survey conducted by the British <i><a href=\"/wiki/Which%3F\" title=\"Which?\">Which?</a></i>.<sup id=\"cite_ref-187\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-187\">&#91;187&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175.33333333333px\"><div style=\"width: 175.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 173.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_z_mostu_Debnickiego_(2007).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg/260px-Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg\" width=\"174\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg/391px-Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg/520px-Wawel_z_mostu_Debnickiego_%282007%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175.33333333333px\"><div style=\"width: 175.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 173.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Birkenau_gate.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Birkenau_gate.JPG/260px-Birkenau_gate.JPG\" width=\"174\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Birkenau_gate.JPG/391px-Birkenau_gate.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Birkenau_gate.JPG/520px-Birkenau_gate.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau\">German concentration camp of Auschwitz-Birkenau</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175.33333333333px\"><div style=\"width: 175.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 173.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:015Wieliczka.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/015Wieliczka.JPG/260px-015Wieliczka.JPG\" width=\"174\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/015Wieliczka.JPG/391px-015Wieliczka.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/015Wieliczka.JPG/520px-015Wieliczka.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka Salt Mine</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 198px\"><div style=\"width: 198px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 196px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Eagles_Nests_Trail_06.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Eagles_Nests_Trail_06.jpg/294px-Eagles_Nests_Trail_06.jpg\" width=\"196\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Eagles_Nests_Trail_06.jpg/441px-Eagles_Nests_Trail_06.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Eagles_Nests_Trail_06.jpg/587px-Eagles_Nests_Trail_06.jpg 2x\" data-file-width=\"5153\" data-file-height=\"3426\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ojc%C3%B3w_National_Park\" title=\"Ojc\u00f3w National Park\">Ojc\u00f3w National Park</a> and <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a> castle\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 197.33333333333px\"><div style=\"width: 197.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 195.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg/293px-Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg\" width=\"196\" height=\"130\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg/440px-Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg/585px-Opactwo_Benedyktyn%C3%B3w_w_Ty%C5%84cu_w_zimowej_szacie.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1333\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Benedictine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine\">Benedictine</a> <a href=\"/wiki/Tyniec\" title=\"Tyniec\">Tyniec Abbey</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg/220px-Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg/330px-Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg/440px-Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Wis%C5%82a_Krak%C3%B3w\" title=\"Wis\u0142a Krak\u00f3w\">Wis\u0142a Krak\u00f3w</a> Stadium</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG/220px-Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG\" width=\"220\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG/330px-Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG/440px-Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG 2x\" data-file-width=\"3102\" data-file-height=\"1914\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Tauron_Arena_Krak%C3%B3w\" title=\"Tauron Arena Krak\u00f3w\">Tauron Arena Krak\u00f3w</a></div></div></div>\n<p>Krak\u00f3w was the host city of the <a href=\"/wiki/2014_FIVB_Men%27s_Volleyball_World_Championship\" class=\"mw-redirect\" title=\"2014 FIVB Men&#39;s Volleyball World Championship\">2014 FIVB Men's Volleyball World Championship</a> and <a href=\"/wiki/2016_European_Men%27s_Handball_Championship\" title=\"2016 European Men&#39;s Handball Championship\">2016 European Men's Handball Championship</a>. It has also been selected as the European City of Sport for 2014.<sup id=\"cite_ref-aktualnosci_2014_188-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aktualnosci_2014-188\">&#91;188&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">Football</a> is one of the most popular sports in the city.<sup id=\"cite_ref-Krakow_Sport_Information_Guide_189-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krakow_Sport_Information_Guide-189\">&#91;189&#93;</a></sup> The two teams with the largest following are thirteen-time Polish champion <a href=\"/wiki/Wis%C5%82a_Krak%C3%B3w\" title=\"Wis\u0142a Krak\u00f3w\">Wis\u0142a Krak\u00f3w</a>,<sup id=\"cite_ref-Wis\u0142a_190-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wis\u0142a-190\">&#91;190&#93;</a></sup> and five-time champion <a href=\"/wiki/Cracovia_(football_club)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracovia (football club)\">Cracovia</a>,<sup id=\"cite_ref-Czarni_Pogo\u0144_191-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Czarni_Pogo\u0144-191\">&#91;191&#93;</a></sup> both founded in 1906 as the oldest still existing in Poland.<sup id=\"cite_ref-skwk.pl_192-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skwk.pl-192\">&#91;192&#93;</a></sup> They have been involved in the most intense rivalry in the country and one of the most intense in all of Europe, known as the <a href=\"/wiki/Holy_War_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Holy War (Krak\u00f3w)\">Holy War</a> (<i><i><span lang=\"pl\" title=\"Polish language text\">\u015awi\u0119ta Wojna</span></i></i>).<sup id=\"cite_ref-footballderbies.com_193-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-footballderbies.com-193\">&#91;193&#93;</a></sup> Other <a href=\"/wiki/Football_team\" title=\"Football team\">football clubs</a> include <a href=\"/wiki/Hutnik_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hutnik Krak\u00f3w\">Hutnik Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Wawel_Krak%C3%B3w\" title=\"Wawel Krak\u00f3w\">Wawel Krak\u00f3w</a>, and one-time Polish champion <a href=\"/wiki/Garbarnia_Krak%C3%B3w\" title=\"Garbarnia Krak\u00f3w\">Garbarnia Krak\u00f3w</a>. There is also the first-league rugby club <a href=\"/wiki/Juvenia_Krak%C3%B3w\" title=\"Juvenia Krak\u00f3w\">Juvenia Krak\u00f3w</a>. Krak\u00f3w has a number of additional, equally valued sports teams including twelve-time Polish <a href=\"/wiki/Ice_hockey\" title=\"Ice hockey\">ice hockey</a> champions <a href=\"/wiki/KS_Cracovia_(ice_hockey)\" title=\"KS Cracovia (ice hockey)\">Cracovia</a> and the twenty-time women's basketball champions Wis\u0142a Krak\u00f3w.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg/220px-Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg/330px-Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg/440px-Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stade_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/KS_Cracovia_(football)\" title=\"KS Cracovia (football)\">Cracovia</a> Stadium</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Cracovia_Marathon\" title=\"Cracovia Marathon\">Cracovia Marathon</a>, with over a thousand participants from two dozen countries annually, has been held in the city since 2002.<sup id=\"cite_ref-Marathon_194-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marathon-194\">&#91;194&#93;</a></sup> Poland's first F1 racing driver <a href=\"/wiki/Robert_Kubica\" title=\"Robert Kubica\">Robert Kubica</a> was born and brought up in Krak\u00f3w, as was former WWE tag team champion <a href=\"/wiki/Ivan_Putski\" title=\"Ivan Putski\">Ivan Putski</a>, and Top 10 ranked women's tennis player <a href=\"/wiki/Agnieszka_Radwa%C5%84ska\" title=\"Agnieszka Radwa\u0144ska\">Agnieszka Radwa\u0144ska</a>.\n</p><p>The construction of a new Krak\u00f3w Arena began in May 2011; for concerts, indoor athletics, hockey, basketball, <a href=\"/wiki/Futsal\" title=\"Futsal\">futsal</a>, etc. The Arena will be ready in 2013; the total cost is estimated to be 363 million <a href=\"/wiki/Polish_z%C5%82oty\" title=\"Polish z\u0142oty\">Polish z\u0142oty</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The date of the event predicted near this tag has passed. (July 2017)\">needs update</span></a></i>&#93;</sup> It will accommodate up to 15 thousand viewers. In the case of a concert, when the stage is set on the lower arena, the facility will be able to seat up to 18 thousand people.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The date of the event predicted near this tag has passed. (July 2017)\">needs update</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Krak\u00f3w was <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_bid_for_the_2022_Winter_Olympics\" title=\"Krak\u00f3w bid for the 2022 Winter Olympics\">bidding</a> to host the <a href=\"/wiki/2022_Winter_Olympics\" title=\"2022 Winter Olympics\">2022 Winter Olympics</a> with <a href=\"/wiki/Jasn%C3%A1\" title=\"Jasn\u00e1\">Jasn\u00e1</a> but the bid was rejected by a majority (69.72%) of the vote in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_referendum,_2014\" title=\"Krak\u00f3w referendum, 2014\">a referendum</a> on 16 May 2014. The referendum was organised after a wave of criticism from citizens who believed that the Olympics would not promote the city. The organizing committee of \"Krakow 2022\" spent almost $40,000 to pay for a citizen-approved logo, but many citizens considered this a waste of public money. The committee was rumoured to have fraudulently used several million zlotys for unknown expenses.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Poland\" title=\"List of twin towns and sister cities in Poland\">List of twin towns and sister cities in Poland</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_foreign_names_for_the_city\">Contemporary foreign names for the city</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Contemporary foreign names for the city\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Krak\u00f3w is referred to by various names in different languages. An old English name for the city is <b>Cracow</b>; though it has become less common in recent decades, some sources still use it. The city is known in <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>, <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a> and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> as <i>Krakov</i>, in Hungarian as <i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">Krakk\u00f3</span></i>, in <a href=\"/wiki/Lithuanian_language\" title=\"Lithuanian language\">Lithuanian</a> as <i><span lang=\"lt\" title=\"Lithuanian language text\">Krokuva</span></i>, in Finnish as <i><span lang=\"fi\" title=\"Finnish language text\">Krakova</span></i>, in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> and <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a> as <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Krakau</span></i>, in <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>, Spanish and Italian as <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Cracovia</span></i>, in French as <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Cracovie</span></i>, in <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a> as <i><span lang=\"pt\" title=\"Portuguese language text\">Crac\u00f3via</span></i> and in Russian as \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432. <a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a> and <a href=\"/wiki/Yiddish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a> languages refer to it as <i><span lang=\"uk-Latn\" title=\"Ukrainian language text\">Krakiv</span></i> (\u041a\u0440\u0430\u043a\u0456\u0432) and <i><span lang=\"yi-Latn\" title=\"Yiddish language text\">Kroke</span></i> (<span lang=\"yi\" dir=\"rtl\" title=\"Yiddish language text\">\u05e7\u05e8\u05d0\u05b8\u05e7\u05e2</span>&#8206;) respectively.<sup id=\"cite_ref-krakow5_195-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow5-195\">&#91;195&#93;</a></sup>\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Names_of_European_cities_in_different_languages:_I-L#K\" class=\"mw-redirect\" title=\"Names of European cities in different languages: I-L\">Names of Krak\u00f3w in different languages</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_and_sister_cities\">Twin towns and sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Twin towns and sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Krak\u00f3w is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a>, or maintains close relations, with 34 cities around the world:<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\">&#91;197&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_honorary_twins-198\">&#91;198&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em;\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>, France <i>(1993)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\"><img alt=\"Slovakia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/23px-Flag_of_Slovakia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/35px-Flag_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/45px-Flag_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, Slovakia<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bratislawa_199-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bratislawa-199\">&#91;199&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\"><img alt=\"Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, Hungary <i>(2005)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Cambridge,_Massachusetts\" title=\"Cambridge, Massachusetts\">Cambridge, Massachusetts</a>, US <i>(1989)</i><sup id=\"cite_ref-dept_200-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dept-200\">&#91;200&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, Brazil <i>(1993)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_honorary_twins-198\">&#91;198&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\"><img alt=\"Peru\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Flag_of_Peru.svg/23px-Flag_of_Peru.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Flag_of_Peru.svg/35px-Flag_of_Peru.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Flag_of_Peru.svg/45px-Flag_of_Peru.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Cusco\" title=\"Cusco\">Cusco</a>, Peru<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-cuidadhermanas_201-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cuidadhermanas-201\">&#91;201&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Edinburgh\" title=\"Edinburgh\">Edinburgh</a>, United Kingdom <i>(1995)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Edinburgh_202-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edinburgh-202\">&#91;202&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Edinburgh_twinning_203-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edinburgh_twinning-203\">&#91;203&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\"><img alt=\"Morocco\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/23px-Flag_of_Morocco.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/35px-Flag_of_Morocco.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/45px-Flag_of_Morocco.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Fes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fes\">Fes</a>, Morocco <i>(2004)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a>, Italy <i>(1992)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Frankfurt_am_Main\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankfurt am Main\">Frankfurt</a>, Germany <i>(1991)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Frankfurt_204-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frankfurt-204\">&#91;204&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\"><img alt=\"Sweden\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/23px-Flag_of_Sweden.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/35px-Flag_of_Sweden.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/46px-Flag_of_Sweden.svg.png 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Gothenburg\" title=\"Gothenburg\">G\u00f6teborg</a>, Sweden <i>(1990)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\"><img alt=\"Russia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/23px-Flag_of_Russia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/35px-Flag_of_Russia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/45px-Flag_of_Russia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Grozny\" title=\"Grozny\">Grozny</a>, <a href=\"/wiki/Chechnya\" title=\"Chechnya\">Chechnya</a> <i>(1997)</i><sup id=\"cite_ref-grozny_205-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grozny-205\">&#91;205&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\"><img alt=\"Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/23px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"23\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/35px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/46px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>, Mexico<sup id=\"cite_ref-Guadalajara_sisters_206-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guadalajara_sisters-206\">&#91;206&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\"><img alt=\"Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/23px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/35px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Innsbruck\" title=\"Innsbruck\">Innsbruck</a>, Austria <i>(1998)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\"><img alt=\"Ukraine\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/23px-Flag_of_Ukraine.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/35px-Flag_of_Ukraine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/45px-Flag_of_Ukraine.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, Ukraine <i>(1993)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\">&#91;197&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\"><img alt=\"Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/23px-Flag_of_Chile.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/35px-Flag_of_Chile.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/45px-Flag_of_Chile.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/La_Serena,_Chile\" title=\"La Serena, Chile\">La Serena</a>, Chile <i>(1995)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_honorary_twins-198\">&#91;198&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>, Germany <i>(1995)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Leipzig_207-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Leipzig-207\">&#91;207&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\"><img alt=\"Belgium\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/23px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/35px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/45px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Leuven\" title=\"Leuven\">Leuven</a>, Belgium <i>(1991)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\">&#91;197&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\"><img alt=\"Ukraine\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/23px-Flag_of_Ukraine.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/35px-Flag_of_Ukraine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Flag_of_Ukraine.svg/45px-Flag_of_Ukraine.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>, Ukraine <i>(1995)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a>, Italy <i>(2003)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\">&#91;197&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Milan_208-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Milan-208\">&#91;208&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Nuremberg\" title=\"Nuremberg\">Nuremberg</a>, Germany <i>(1991)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\">&#91;197&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a>, France <i>(1992)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\"><img alt=\"Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, Hungary <i>(1998)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\"><img alt=\"Ecuador\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Flag_of_Ecuador.svg/23px-Flag_of_Ecuador.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Flag_of_Ecuador.svg/35px-Flag_of_Ecuador.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Flag_of_Ecuador.svg/45px-Flag_of_Ecuador.svg.png 2x\" data-file-width=\"1440\" data-file-height=\"960\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Quito\" title=\"Quito\">Quito</a>, Ecuador<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_honorary_twins-198\">&#91;198&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Rochester,_New_York\" title=\"Rochester, New York\">Rochester, New York</a>, US <i>(1973)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ROCSisters_209-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ROCSisters-209\">&#91;209&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, Italy<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\"><img alt=\"Russia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/23px-Flag_of_Russia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/35px-Flag_of_Russia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/45px-Flag_of_Russia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">St Petersburg</a>, Russia <i>(2006)</i></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/San_Francisco\" title=\"San Francisco\">San Francisco</a>, US <i>(2009)</i><sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Twin_210-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Twin-210\">&#91;210&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, Spain <i>(2002)</i></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\"><img alt=\"Switzerland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/16px-Flag_of_Switzerland.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/24px-Flag_of_Switzerland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/32px-Flag_of_Switzerland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Solothurn\" title=\"Solothurn\">Solothurn</a>, Switzerland <i>(1990)</i></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\"><img alt=\"Croatia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Split,_Croatia\" title=\"Split, Croatia\">Split</a>, Croatia<sup id=\"cite_ref-Twin_210-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Twin-210\">&#91;210&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CloseRelations_211-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CloseRelations-211\">&#91;211&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Georgia_(country)\" title=\"Georgia (country)\"><img alt=\"Georgia (country)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Flag_of_Georgia.svg/23px-Flag_of_Georgia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Flag_of_Georgia.svg/35px-Flag_of_Georgia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Flag_of_Georgia.svg/45px-Flag_of_Georgia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Tbilisi\" title=\"Tbilisi\">Tbilisi</a>, Georgia<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\"><img alt=\"Bulgaria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/23px-Flag_of_Bulgaria.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/35px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/46px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Veliko_Tarnovo\" title=\"Veliko Tarnovo\">Veliko Tarnovo</a>, Bulgaria <i>(1975)</i></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Lithuania\" title=\"Lithuania\"><img alt=\"Lithuania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/23px-Flag_of_Lithuania.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/35px-Flag_of_Lithuania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/46px-Flag_of_Lithuania.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Vilnius\" title=\"Vilnius\">Vilnius</a>, Lithuania<sup id=\"cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\">&#91;196&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\"><img alt=\"Croatia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, Croatia <i>(1975)</i><sup id=\"cite_ref-CloseRelations_211-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CloseRelations-211\">&#91;211&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Zagreb_Twinning_212-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zagreb_Twinning-212\">&#91;212&#93;</a></sup></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/32px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png\" width=\"32\" height=\"20\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/48px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg/64px-Flag_of_Poland_%28bordered_2%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Poland\" title=\"Portal:Poland\">Poland portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/32px-Flag_of_Europe.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/48px-Flag_of_Europe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/64px-Flag_of_Europe.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:European_Union\" title=\"Portal:European Union\">European Union portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cracow_Circle_Thomism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow Circle Thomism\">Cracow Circle Thomism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Poland\" title=\"Tourism in Poland\">Tourism in Poland</a></li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://stat.gov.pl/obszary-tematyczne/ludnosc/ludnosc/powierzchnia-i-ludnosc-w-przekroju-terytorialnym-w-2017-r-,7,14.html\">\"Powierzchnia i ludno\u015b\u0107 w przekroju terytorialnym w 2017 r\"</a>. G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. 30 October 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Powierzchnia+i+ludno%C5%9B%C4%87+w+przekroju+terytorialnym+w+2017+r.&amp;rft.pub=G%C5%82%C3%B3wny+Urz%C4%85d+Statystyczny&amp;rft.date=2017-10-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstat.gov.pl%2Fobszary-tematyczne%2Fludnosc%2Fludnosc%2Fpowierzchnia-i-ludnosc-w-przekroju-terytorialnym-w-2017-r-%2C7%2C14.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"AmE\" class=\"citation encyclopaedia\">\"Krakow\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddictionaries.com/us/definition/american_english/Krakow\"><i>Oxford Dictionaries</i></a>. US English.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Krakow&amp;rft.btitle=Oxford+Dictionaries&amp;rft.series=US+English&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oxforddictionaries.com%2Fus%2Fdefinition%2Famerican_english%2FKrakow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"BrE\" class=\"citation encyclopaedia\">\"Krakow\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddictionaries.com/us/definition/english/cracow\"><i>Oxford Dictionaries</i></a>. British &amp; World English.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Krakow&amp;rft.btitle=Oxford+Dictionaries&amp;rft.series=British+%26+World+English&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oxforddictionaries.com%2Fus%2Fdefinition%2Fenglish%2Fcracow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-History_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-History_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-History_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-History_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">The Municipality Of Krak\u00f3w, Press Office (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070219135248/http://www.krakow.pl/en/miasto/?id=dzieje.html\">\"Our City. History of Krak\u00f3w (archaeological findings)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/miasto/?id=dzieje.html\">the original</a> on 19 February 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Our+City.+History+of+Krak%C3%B3w+%28archaeological+findings%29&amp;rft.date=2008&amp;rft.au=The+Municipality+Of+Krak%C3%B3w%2C+Press+Office&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fen%2Fmiasto%2F%3Fid%3Ddzieje.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><br /><cite class=\"citation web\">Marek Strzala. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/history.htm\">\"History of Krak\u00f3w\"</a>. Krakow Info<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+Krak%C3%B3w&amp;rft.pub=Krakow+Info&amp;rft.au=Marek+Strzala&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fhistory.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180322210302/http://warsawtour.pl/en/about-warsaw/history-of-the-city-2076.html\">\"{title}\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://warsawtour.pl/en/about-warsaw/history-of-the-city-2076.html\">the original</a> on 22 March 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%7Btitle%7D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwarsawtour.pl%2Fen%2Fabout-warsaw%2Fhistory-of-the-city-2076.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thenews.pl/1/12/Artykul/118486,Krakow-makes-top-ten-in-Conde-Nast-Traveler-poll\">Krak\u00f3w makes top ten in Conde Nast Traveler poll</a> TheNews.pl.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.pl/aktualnosci/205156,31,komunikat,krakow_wsrod_najciekawszych_miast_swiata.html\">\"Krak\u00f3w among the most interesting cities in the world\"</a>. 10 November 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+among+the+most+interesting+cities+in+the+world&amp;rft.date=2016-11-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakow.pl%2Faktualnosci%2F205156%2C31%2Ckomunikat%2Ckrakow_wsrod_najciekawszych_miast_swiata.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-welcome-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-welcome_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ma\u0142ota, Wojciech. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120306210503/http://www.cracow.welcome.com.pl/Krak%C3%B3w-%E2%80%93-Office-Power-%2CWidokDzialArtykulyArtykul%2C72%2C1259.html\">\"Krak\u00f3w \u2013 Office Power \u2013 CRACOW &amp; MA\u0141OPOLSKA\"</a>. <i>welcome.com.pl</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracow.welcome.com.pl/Krak%C3%B3w-%E2%80%93-Office-Power-,WidokDzialArtykulyArtykul,72,1259.html\">the original</a> on 6 March 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=welcome.com.pl&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Office+Power+%E2%80%93+CRACOW+%26+MA%C5%81OPOLSKA&amp;rft.aulast=Ma%C5%82ota&amp;rft.aufirst=Wojciech&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracow.welcome.com.pl%2FKrak%25C3%25B3w-%25E2%2580%2593-Office-Power-%2CWidokDzialArtykulyArtykul%2C72%2C1259.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ARC-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ARC_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.deathcamps.org/occupation/plaszow.html\">\"Plaszow Forced Labour Camp\"</a>. <i>Aktion Reinhard Camps</i>. 20 July 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Aktion+Reinhard+Camps&amp;rft.atitle=Plaszow+Forced+Labour+Camp&amp;rft.date=2006-07-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.deathcamps.org%2Foccupation%2Fplaszow.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clark-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Clark_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kengor, Paul; Patricia Clark Doerner (October 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=3FV3puE5hdQC&amp;pg=PA171&amp;dq=first+non-Italian+pope+in+455+years\"><i>The Judge: William P. Clark, Ronald Reagan's Top Hand</i></a>. Ignatius Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-58617-183-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-58617-183-4\">978-1-58617-183-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Judge%3A+William+P.+Clark%2C+Ronald+Reagan%27s+Top+Hand&amp;rft.pub=Ignatius+Press&amp;rft.date=2007-10&amp;rft.isbn=978-1-58617-183-4&amp;rft.aulast=Kengor&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft.au=Patricia+Clark+Doerner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D3FV3puE5hdQC%26pg%3DPA171%26dq%3Dfirst%2Bnon-Italian%2Bpope%2Bin%2B455%2Byears&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Centre-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Centre_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Centre_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Centre, UNESCO World Heritage. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/29\">\"Historic Centre of Krak\u00f3w\"</a>. <i>whc.unesco.org</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=whc.unesco.org&amp;rft.atitle=Historic+Centre+of+Krak%C3%B3w&amp;rft.aulast=Centre&amp;rft.aufirst=UNESCO+World+Heritage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Fen%2Flist%2F29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unesco-02com-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-unesco-02com_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/sessions/02COM\">2nd session of the Committee</a> UNESCO World Heritage Committee. Washington, D.C. 5\u20138 September 1978.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lboro.ac.uk/gawc/world2016t.html\">\"The world according to GaWC 2016\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+world+according+to+GaWC+2016&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lboro.ac.uk%2Fgawc%2Fworld2016t.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/travel/destinations/europe/poland/articles/poland-fascinating-facts/\">\"10 amazing things you probably didn't know about Poland\"</a>. <i>The Telegraph</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Telegraph&amp;rft.atitle=10+amazing+things+you+probably+didn%27t+know+about+Poland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Ftravel%2Fdestinations%2Feurope%2Fpoland%2Farticles%2Fpoland-fascinating-facts%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/books/2013/nov/14/krakow-unesco-city-of-literatre\">\"Krak\u00f3w's story: a Unesco City of Literature built out of books\"</a>. 14 November 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w%27s+story%3A+a+Unesco+City+of+Literature+built+out+of+books&amp;rft.date=2013-11-14&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fbooks%2F2013%2Fnov%2F14%2Fkrakow-unesco-city-of-literatre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catholicnewsagency.com/news/krakow-to-host-next-world-youth-day/\">\"Krakow to host next World Youth Day\"</a>. <i>Catholic News Agency (CNA)</i>. 28 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Catholic+News+Agency+%28CNA%29&amp;rft.atitle=Krakow+to+host+next+World+Youth+Day&amp;rft.date=2013-07-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.catholicnewsagency.com%2Fnews%2Fkrakow-to-host-next-world-youth-day%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak_or_Krakus?-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krak_or_Krakus?_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> <a href=\"/wiki/Maria_Curie-Sk%C5%82odowska_University\" title=\"Maria Curie-Sk\u0142odowska University\">Maria Curie-Sk\u0142odowska University</a>, <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a>. Historical forum, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historycy.org/index.php?showtopic=20414\">\"Krak or Krakus?\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 June</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak+or+Krakus%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historycy.org%2Findex.php%3Fshowtopic%3D20414&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bip.krakow-UCHWA\u0141A-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bip.krakow-UCHWA\u0141A_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">AGH, ACK Cyfronet. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bip.krakow.pl/?dok_id=167&amp;sub_dok_id=167&amp;sub=uchwala&amp;query=id=16203&amp;typ=u\">\"Uchwala - Biuletyn Informacji Publicznej Miasta Krakowa - BIP MK\"</a>. <i>www.bip.krakow.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.bip.krakow.pl&amp;rft.atitle=Uchwala+-+Biuletyn+Informacji+Publicznej+Miasta+Krakowa+-+BIP+MK&amp;rft.aulast=AGH&amp;rft.aufirst=ACK+Cyfronet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2F%3Fdok_id%3D167%26sub_dok_id%3D167%26sub%3Duchwala%26query%3Did%3D16203%26typ%3Du&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.wyborcza.pl/krakow/1,44425,4824554.html?disableRedirects=true\">Cracow czy Krakow? Urz\u0119dnicy bliscy decyzji</a>. Rafa\u0142 Romanowski. Gazeta Wyborcza, 9 January 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wawel_Krak\u00f3w-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wawel_Krak\u00f3w_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracow-life.com/poland/wawel-krakow-castle\">\"Wawel Krak\u00f3w\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wawel+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracow-life.com%2Fpoland%2Fwawel-krakow-castle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Wawel Hill past and present</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow.pl-2-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow.pl-2_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Magiczny Krak\u00f3w (May 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/english/5423,artykul,history.html\">\"History of Krak\u00f3w\"</a>. Official website of the City of Krak\u00f3w<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+Krak%C3%B3w&amp;rft.pub=Official+website+of+the+City+of+Krak%C3%B3w&amp;rft.date=2012-05&amp;rft.au=Magiczny+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fenglish%2F5423%2Cartykul%2Chistory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cawley-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cawley_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles Cawley, <cite id=\"CITEREFCawley2012\" class=\"citation\">Cawley, Charles (August 2012), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmg.ac/Projects/MedLands/POLAND.htm#MieszkoIdied992\"><i>Poland. Mieszko I, 966\u2013992.</i></a>, Medieval Lands database, Foundation for Medieval Genealogy</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poland.+Mieszko+I%2C+966%E2%80%93992.&amp;rft.series=Medieval+Lands+database&amp;rft.pub=Foundation+for+Medieval+Genealogy&amp;rft.date=2012-08&amp;rft.aulast=Cawley&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffmg.ac%2FProjects%2FMedLands%2FPOLAND.htm%23MieszkoIdied992&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>,<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag may rely on a self-published source. (August 2012)\">self-published source</span></a></i>&#93;</sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"This claim needs references to better sources. (August 2012)\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> Medieval Lands Project, 2006. Cite #51: Dzi\u0119cio\u0142, Witold (1963) <i>The Origins of Poland</i> (Veritas, London), p. 148. Retrieved 17 March 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Van_Dongen-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Van_Dongen_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Krystyna and Frank Van Dongen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724015940/http://www.pl-info.net/poland/major-cities/cracow/castle.html\">\"The royal castle in Krak\u00f3w\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pl-info.net/poland/major-cities/cracow/castle.html\">the original</a> on 24 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 May</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+royal+castle+in+Krak%C3%B3w&amp;rft.au=Krystyna+and+Frank+Van+Dongen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pl-info.net%2Fpoland%2Fmajor-cities%2Fcracow%2Fcastle.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rosik_-_Urba\u0144czyk-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rosik_-_Urba\u0144czyk_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Stanis\u0142aw Rosik and Przemys\u0142aw Urba\u0144czyk. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://christianization.hist.cam.ac.uk/regions/poland/poland-eccl-org.html\">\"Poland \u2013 Ecclesiastical organisation\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 May</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Poland+%E2%80%93+Ecclesiastical+organisation&amp;rft.au=Stanis%C5%82aw+Rosik+and+Przemys%C5%82aw+Urba%C5%84czyk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fchristianization.hist.cam.ac.uk%2Fregions%2Fpoland%2Fpoland-eccl-org.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J.J. Saunders, <i>The History of the Mongol Conquests</i>, (University of Pennsylvania Press, 1971), 85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Akt_lokacyjny-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Akt_lokacyjny_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Polska Agencja Prasowa. Nauka w Polsce (June 2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130416085558/http://test-naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,29672,rocznica-lokacji-krakowa-w-koperni-kolo-pinczowa.html\">Rocznica lokacji Krakowa (750-year anniversary of the Krak\u00f3w Location Act).</a> See also: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.konflikty.pl/a,1707,Sredniowiecze,Akt_lokacji_Krakowa.html\">full text of Krak\u00f3w Location Act in Polish</a>, translated from Latin by Bo\u017cena Wyrozumska <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,4193098.html\">(article by Janusz K\u0119dracki).</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130508131151/http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1%2C34309%2C4193098.html\">Archived</a> 8 May 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Retrieved 21 December 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Strzala2-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Strzala2_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marek Strzala, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/750th.htm\">\"Krakow's oldest known City Charter dates back to 1257\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow%E2%80%99s+oldest+known+City+Charter+dates+back+to+1257&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2F750th.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kolodziejczyk-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kolodziejczyk_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Edmund Kolodziejczyk. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20121209183646/http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:YwNjZ_neCKQJ:www.catholicity.com/encyclopedia/p/poland.html+Tatar+invasions+in+1241,+1259+and+1287&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;cd=62\">\"Poland. Geography, political history and the position of the church\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:YwNjZ_neCKQJ:www.catholicity.com/encyclopedia/p/poland.html+Tatar+invasions+in+1241,+1259+and+1287&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;cd=62\">the original</a> on 9 December 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 May</span> 2011</span>. <q>For the Overview of historic events see: <i>Tartar raids</i></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.atitle=Poland.+Geography%2C+political+history+and+the+position+of+the+church&amp;rft.au=Edmund+Kolodziejczyk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwebcache.googleusercontent.com%2Fsearch%3Fq%3Dcache%3AYwNjZ_neCKQJ%3Awww.catholicity.com%2Fencyclopedia%2Fp%2Fpoland.html%2BTatar%2Binvasions%2Bin%2B1241%2C%2B1259%2Band%2B1287%26hl%3Den%26ct%3Dclnk%26cd%3D62&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u015awiszczowski-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u015awiszczowski_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u015awiszczowski_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stefan \u015awiszczowski, <i>Miasto Kazimierz pod Krakowem</i>, Krak\u00f3w 1981, s.52, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-08-00624-8\" title=\"Special:BookSources/83-08-00624-8\">83-08-00624-8</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_establishment_of_a_university-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-The_establishment_of_a_university_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sharon &amp; Peter Pfeiffer, \"Krakow. A brief history.\" <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070416092852/http://www.magma.ca/~pfeiffer/poland/kra_history.htm\">\"The establishment of a university\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magma.ca/~pfeiffer/poland/kra_history.htm\">the original</a> on 16 April 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+establishment+of+a+university&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magma.ca%2F~pfeiffer%2Fpoland%2Fkra_history.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-poloniahans-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-poloniahans_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.poloniatoday.com/explore10.htm\">Hanseatic towns: Krak\u00f3w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070813232941/http://www.poloniatoday.com/explore10.htm\">Archived</a> 13 August 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Polonia Online, Retrieved on 25 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Sobecki, Sebastian (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://global.oup.com/academic/product/europe-9780198735359?cc=nl&amp;lang=en&amp;\">\"Cracow\"</a>. <i>Europe: A Literary History, 1348\u20131418, ed. David Wallace</i>. Oxford: Oxford University Press: 551\u201365.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Europe%3A+A+Literary+History%2C+1348%E2%80%931418%2C+ed.+David+Wallace&amp;rft.atitle=Cracow&amp;rft.pages=551-65&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Sobecki&amp;rft.aufirst=Sebastian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fglobal.oup.com%2Facademic%2Fproduct%2Feurope-9780198735359%3Fcc%3Dnl%26lang%3Den%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NormanDavies-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NormanDavies_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Davies, Norman (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=b912JnKpYTkC&amp;pg=PA118&amp;dq=%22Norman+Davies%22+%22God%27s+Playground%22+%22Golden+Age%22\"><i>God's Playground: A History of Poland</i></a>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-925339-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-925339-0\">0-19-925339-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 January</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=God%27s+Playground%3A+A+History+of+Poland&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=0-19-925339-0&amp;rft.aulast=Davies&amp;rft.aufirst=Norman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Db912JnKpYTkC%26pg%3DPA118%26dq%3D%2522Norman%2BDavies%2522%2B%2522God%2527s%2BPlayground%2522%2B%2522Golden%2BAge%2522&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>p.118. <span class=\"nowrap\">See vol.1, chapter 5.</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mikos-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mikos_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Michael_J._Mikos\" title=\"Michael J. Mikos\">Michael J. Miko\u015b</a>, <i>Polish Renaissance Literature: An Anthology</i>. Ed. Michael J. Miko\u015b. Columbus, Ohio/Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. 1995. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-89357-257-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-89357-257-0\">978-0-89357-257-0</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://staropolska.gimnazjum.com.pl/ang/renaissance/Mikos_renaissance/index.html\">First chapters online</a>, Retrieved on 25 September 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unescoancient-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-unescoancient_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/archive/periodicreporting/EUR/cycle01/section2/29-summary.pdf\">Cracow's Historic centre</a>, UNESCO report, retrieved on 4 October 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-infosyn-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-infosyn_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/synagog.htm\">Old Synagogue in Krak\u00f3w</a>, Retrieved on 25 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Haller-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Haller_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Harold B. Segel, <i>Renaissance Culture in Poland: The Rise of Humanism, 1470\u20131543</i>, <a href=\"/wiki/Cornell_University\" title=\"Cornell University\">Cornell University Press</a>, 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8014-2286-8\" title=\"Special:BookSources/0-8014-2286-8\">0-8014-2286-8</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VoFks1eW75oC&amp;pg=PA252&amp;dq=%22Jan+Haller%22+printing&amp;as_brr=3&amp;ei=-sH7RuWBO6jA7ALJvNHlDQ&amp;sig=pBVMzF5ydrU2Ou77QuBaFQKTCJY\">Google Print, p.252</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Norman_Davies,_God&#39;s_Playground,_vol.1,_chapter_5-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Norman_Davies,_God&#39;s_Playground,_vol.1,_chapter_5_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=b912JnKpYTkC&amp;pg=PA118&amp;dq=%22Golden+Age%22+author:%22norman+davies%22\"><i>Norman Davies, God's Playground, vol.1, chapter 5</i></a>. Google Books. 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-925339-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-925339-5\">978-0-19-925339-5</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Norman+Davies%2C+God%27s+Playground%2C+vol.1%2C+chapter+5&amp;rft.pub=Google+Books&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-19-925339-5&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Db912JnKpYTkC%26pg%3DPA118%26dq%3D%2522Golden%2BAge%2522%2Bauthor%3A%2522norman%2Bdavies%2522&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wieslaw_Wydra_88-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wieslaw_Wydra_88_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wieslaw Wydra, \"Die ersten in polnischer Sprache gedruckten Texte, 1475\u20131520\", <i><a href=\"/wiki/Gutenberg-Jahrbuch\" title=\"Gutenberg-Jahrbuch\">Gutenberg-Jahrbuch</a></i>, Vol. 62 (1987), pp.88\u201394 (88)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-findingyourjewishroots4-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-findingyourjewishroots4_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-findingyourjewishroots4_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wynne, Suzan F. (1998). <i>Finding Your Jewish Roots in Galicia: A Resource Guide</i>. Teaneck, New Jersey: Avotaynu. p.&#160;4. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781886223080\" title=\"Special:BookSources/9781886223080\">9781886223080</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/39045032\">39045032</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Finding+Your+Jewish+Roots+in+Galicia%3A+A+Resource+Guide&amp;rft.place=Teaneck%2C+New+Jersey&amp;rft.pages=4&amp;rft.pub=Avotaynu&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F39045032&amp;rft.isbn=9781886223080&amp;rft.aulast=Wynne&amp;rft.aufirst=Suzan+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dzwon-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dzwon_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Warsaw Voice\", 11 April 1999. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.warsawvoice.pl/archiwum.phtml/9344/\">\"Bell Woman of Wawel Hill\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bell+Woman+of+Wawel+Hill&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.warsawvoice.pl%2Farchiwum.phtml%2F9344%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HansDur-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HansDur_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927005227/http://www.pilsudski.org/English/Gallery/Painting.htm\">\"Painting in Poland \u2013 A brief summary\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pilsudski.org/English/Gallery/Painting.htm\">the original</a> on 27 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Painting+in+Poland+%E2%80%93+A+brief+summary&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pilsudski.org%2FEnglish%2FGallery%2FPainting.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kulmbach-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kulmbach_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Emil Kren and Daniel Marx, \"Artists' biographies.\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wga.hu/frames-e.html?/bio/k/kulmbach/biograph.html\">Hans S\u00fcss von Kulmbach</a>; <a href=\"/wiki/J._Paul_Getty\" title=\"J. Paul Getty\">J. Paul Getty</a> Museum, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.getty.edu/art/gettyguide/artMakerDetails?maker=532\">\"Artists: Hans von Kulmbach\"</a>; also, Agnieszka Janczyk, Kazimierz Kuczman, Joanna Winiewicz-Wolska, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wawel.krakow.pl/en/index.php?op=19,33\">\"Wawel Royal Castle, The National Art Collection (homepage)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wawel+Royal+Castle%2C+The+National+Art+Collection+%28homepage%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wawel.krakow.pl%2Fen%2Findex.php%3Fop%3D19%2C33&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kazimierz.com-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kazimierz.com_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kazimierz.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kazimierz.com/index.php?t=historia\">\"Kazimierz wczoraj. Introdution\"</a>. Stowarzyszenie Tw\u00f3rc\u00f3w <i>Kazimierz.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kazimierz+wczoraj.+Introdution&amp;rft.pub=Stowarzyszenie+Tw%C3%B3rc%C3%B3w+%27%27Kazimierz.com%27%27&amp;rft.au=Kazimierz.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kazimierz.com%2Findex.php%3Ft%3Dhistoria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-warsaw-capital-1596-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-warsaw-capital-1596_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> Centre for <a href=\"/wiki/European_studies\" title=\"European studies\">European Studies</a>, \"A Very Short History of Krak\u00f3w\", see: <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090312094359/http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm\">\"1596 administrative capital, the tiny village of Warsaw\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm\">the original</a> on 12 March 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1596+administrative+capital%2C+the+tiny+village+of+Warsaw&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ces.uj.edu.pl%2Feuropean%2Fkrakow%2Fkrakow_history.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_Polish_struggle_for_freedom-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-The_Polish_struggle_for_freedom_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080924202831/http://www.louisiana.edu/Academic/Sciences/CMPS/Conferences/iticse99/Cracow/History.html\">\"The Polish struggle for freedom\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.louisiana.edu/Academic/Sciences/CMPS/Conferences/iticse99/Cracow/History.html\">the original</a> on 24 September 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Polish+struggle+for+freedom&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.louisiana.edu%2FAcademic%2FSciences%2FCMPS%2FConferences%2Fiticse99%2FCracow%2FHistory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GR-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GR_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070926220627/http://www.polskiedzieje.pl/artykul%2Cidart-139%2Ct-Insurekcja-kosciuszkowska\">\"Insurekcja ko\u015bciuszkowska 1764\u20131798\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.polskiedzieje.pl/artykul,idart-139,t-Insurekcja-kosciuszkowska\">the original</a> on 26 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Insurekcja+ko%C5%9Bciuszkowska+1764%E2%80%931798&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.polskiedzieje.pl%2Fartykul%2Cidart-139%2Ct-Insurekcja-kosciuszkowska&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Frommer-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Frommer_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cresswell, Peterjon (12 May 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=WobHDtqmCzIC&amp;pg=PA171&amp;dq=Duchy+of+Warsaw+1809+Krak%C3%B3w&amp;q=\"><i>Frommer's Krak\u00f3w Day by Day: 20 Smart Ways to See the City</i></a>. John WIley &amp; Sons. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-470-69710-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-470-69710-8\">978-0-470-69710-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Frommer%27s+Krak%C3%B3w+Day+by+Day%3A+20+Smart+Ways+to+See+the+City&amp;rft.pub=John+WIley+%26+Sons&amp;rft.date=2009-05-12&amp;rft.isbn=978-0-470-69710-8&amp;rft.aulast=Cresswell&amp;rft.aufirst=Peterjon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DWobHDtqmCzIC%26pg%3DPA171%26dq%3DDuchy%2Bof%2BWarsaw%2B1809%2BKrak%25C3%25B3w%26q%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chambers&#39;s_encyclopaedia:_a..._-_Google_Books-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Chambers&#39;s_encyclopaedia:_a..._-_Google_Books_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=pgsbAAAAYAAJ&amp;pg=PA679&amp;dq=%22Grand+Duchy+of+Cracow%22+1846&amp;q=%22Grand%20Duchy%20of%20Cracow%22%201846\"><i>Chambers's Encyclopaedia: A Dictionary of Universal Knowledge for the People, Volume 4</i></a>. W. and R. Chambers. 1862<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Chambers%27s+Encyclopaedia%3A+A+Dictionary+of+Universal+Knowledge+for+the+People%2C+Volume+4&amp;rft.pub=W.+and+R.+Chambers&amp;rft.date=1862&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DpgsbAAAAYAAJ%26pg%3DPA679%26dq%3D%2522Grand%2BDuchy%2Bof%2BCracow%2522%2B1846%26q%3D%2522Grand%2520Duchy%2520of%2520Cracow%2522%25201846&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-(&#39;&#39;see:_Franz_Joseph_I_granted_Krak\u00f3w_the_municipal_government&#39;&#39;)-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-(&#39;&#39;see:_Franz_Joseph_I_granted_Krak\u00f3w_the_municipal_government&#39;&#39;)_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marek Strzala, \"History of Krakow\" <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/history.htm\">\"(<i>see: Franz Joseph I granted Krak\u00f3w the municipal government</i>)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%28see%3A+Franz+Joseph+I+granted+Krak%C3%B3w+the+municipal+government%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fhistory.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Szara-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Szara_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928043736/http://www.dziennik.com/www/dziennik/kult/archiwum/01-06-01/pp-04-06-04.html\">\"Miedzy dwoma swiatami czyli powrot do przeszlosci\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dziennik.com/www/dziennik/kult/archiwum/01-06-01/pp-04-06-04.html\">the original</a> on 28 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Miedzy+dwoma+swiatami+czyli+powrot+do+przeszlosci.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dziennik.com%2Fwww%2Fdziennik%2Fkult%2Farchiwum%2F01-06-01%2Fpp-04-06-04.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-google-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-google_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Beata Moore (25 August 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=5h2zXFFr2j4C&amp;pg=PT83&amp;dq=%22painter+Jan+Matejko%22+cracow\"><i>Cracow: City of Treasures</i></a>. Pgw. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7112-2571-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-7112-2571-8\">978-0-7112-2571-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cracow%3A+City+of+Treasures&amp;rft.pub=Pgw&amp;rft.date=2006-08-25&amp;rft.isbn=978-0-7112-2571-8&amp;rft.au=Beata+Moore&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D5h2zXFFr2j4C%26pg%3DPT83%26dq%3D%2522painter%2BJan%2BMatejko%2522%2Bcracow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Matejko-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Matejko_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Matejko_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/museums2.htm\">Jan Matejko Manor in Krzes\u0142awice</a><br /><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070526035724/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html\">\"Jan Matejko: The Painter and Patriot\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html\">the original</a> on 26 May 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jan+Matejko%3A+The+Painter+and+Patriot&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo-poland.buffalo.edu%2Fclassroom%2FJM%2FJM.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-culture-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-culture_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Maria Prussak, <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz\" title=\"Adam Mickiewicz\">Adam Mickiewicz</a> Institute, April 2006. Profiles. Visual arts, literature, theatre: <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930171206/http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/os_wyspianski_stanislaw\">\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/os_wyspianski_stanislaw\">the original</a> on 30 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stanis%C5%82aw+Wyspia%C5%84ski.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culture.pl%2Fen%2Fculture%2Fartykuly%2Fos_wyspianski_stanislaw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Becoming_Metropolitan:_Urban_Selfhood_and_the_Making_of_Modern_Krakow-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Becoming_Metropolitan:_Urban_Selfhood_and_the_Making_of_Modern_Krakow_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wood, Nathaniel D. (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/dp/0875804225\"><i>Becoming Metropolitan: Urban Selfhood and the Making of Modern Krakow</i></a>. DeKalb: Northern Illinois University Press. p.&#160;272. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87580-422-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-87580-422-4\">978-0-87580-422-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Becoming+Metropolitan%3A+Urban+Selfhood+and+the+Making+of+Modern+Krakow&amp;rft.place=DeKalb&amp;rft.pages=272&amp;rft.pub=Northern+Illinois+University+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-87580-422-4&amp;rft.aulast=Wood&amp;rft.aufirst=Nathaniel+D.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.amazon.com%2Fdp%2F0875804225&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kalendarium-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kalendarium_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Artur Turyna, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050114120007/http://wawel.net/kalendarz4.htm\">\"Krak\u00f3w \u2013 najwa\u017cniejsze daty \u2013 Okres IV \u2013 od pocz\u0105tku XX wieku do dzi\u015b\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wawel.net/kalendarz4.htm\">the original</a> on 14 January 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak%C3%B3w+%E2%80%93+najwa%C5%BCniejsze+daty+%E2%80%93+Okres+IV+%E2%80%93+od+pocz%C4%85tku+XX+wieku+do+dzi%C5%9B&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wawel.net%2Fkalendarz4.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Urb_171-172-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Urb_171-172_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> <a href=\"/wiki/Bohdan_Urbankowski\" title=\"Bohdan Urbankowski\">Bohdan Urbankowski</a>, <cite class=\"citation book\">Bohdan Urbankowski (1997). <i>J\u00f3zef Pi\u0142sudski: marzyciel i strateg (</i>J\u00f3zef Pi\u0142sudski: Dreamer and Strategist<i>)</i>. Wydawnictwo ALFA, Warsaw, 1997. pp.&#160;171\u2013172. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-7001-914-5\" title=\"Special:BookSources/83-7001-914-5\">83-7001-914-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=J%C3%B3zef+Pi%C5%82sudski%3A+marzyciel+i+strateg+%28J%C3%B3zef+Pi%C5%82sudski%3A+Dreamer+and+Strategist%29&amp;rft.pages=171-172&amp;rft.pub=Wydawnictwo+ALFA%2C+Warsaw%2C+1997&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=83-7001-914-5&amp;rft.au=Bohdan+Urbankowski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-twierdza-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-twierdza_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Pawe\u0142 Stachnik, <a href=\"/wiki/Dziennik_Polski\" title=\"Dziennik Polski\">Dziennik Polski</a>, 21 September 2004. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.twierdza.art.pl/a_okrzyk.htm\">\"Okrzyk na cze\u015b\u0107 cesarza\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Okrzyk+na+cze%C5%9B%C4%87+cesarza.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.twierdza.art.pl%2Fa_okrzyk.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Eastern_Europe:_an_introduction_to..._-_Google_Books-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Eastern_Europe:_an_introduction_to..._-_Google_Books_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Frucht, Richard C. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=lVBB1a0rC70C&amp;pg=PA23&amp;dq=Polish+Liquidation+Committee+October+1918&amp;q=Polish%20Liquidation%20Committee%20October%201918\"><i>Eastern Europe: An Introduction to the People, Lands, and Culture, Volume 1</i></a>. ABC-CLIO. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57607-800-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-57607-800-6\">978-1-57607-800-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Eastern+Europe%3A+An+Introduction+to+the+People%2C+Lands%2C+and+Culture%2C+Volume+1&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-57607-800-6&amp;rft.aulast=Frucht&amp;rft.aufirst=Richard+C.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DlVBB1a0rC70C%26pg%3DPA23%26dq%3DPolish%2BLiquidation%2BCommittee%2BOctober%2B1918%26q%3DPolish%2520Liquidation%2520Committee%2520October%25201918&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Encyclopedia_of_Rusyn_history_and..._-_Google_Books-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Encyclopedia_of_Rusyn_history_and..._-_Google_Books_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Magocsi, Paul R.; Pop, Ivan (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=ovCVDLYN_JgC&amp;pg=PA370&amp;dq=Austrian+rule+in+Krak%C3%B3w+ended+in+1918&amp;q=\"><i>Encyclopedia of Rusyn history and Culture</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8020-3566-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8020-3566-0\">978-0-8020-3566-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Rusyn+history+and+Culture&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-8020-3566-0&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+R.&amp;rft.au=Pop%2C+Ivan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DovCVDLYN_JgC%26pg%3DPA370%26dq%3DAustrian%2Brule%2Bin%2BKrak%25C3%25B3w%2Bended%2Bin%2B1918%26q%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow_old_scenes,_including_historical_photographs-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow_old_scenes,_including_historical_photographs_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eilat Gordin Levitan, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eilatgordinlevitan.com/krakow/krkw_pages/krkw_old_scenes.html\">\"Krakow old scenes, including historical photographs\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+old+scenes%2C+including+historical+photographs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eilatgordinlevitan.com%2Fkrakow%2Fkrkw_pages%2Fkrkw_old_scenes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tygodnik.com.pl/dodatek-ks/04/sabor.html\">Cztery miasta w jednym \u2013 nowa historia wojennego Krakowa Niechciana \"stolica\" </a> Agnieszka Sabor Tygodnik Powszechny Nr 4 (2794), 26 stycznia 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-The_United_States_Holocaust_Memorial_Museum_Encyclopedia_of_Camps_and_Ghettos,_1933-1945._Vol._II,_Ghettos_in_German-Occupied_Eastern_Europe_63-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ushmm.org/research/publications/encyclopedia-camps-ghettos\">\"The United States Holocaust Memorial Museum Encyclopedia of Camps and Ghettos, 1933-1945. Vol. II, Ghettos in German-Occupied Eastern Europe\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+United+States+Holocaust+Memorial+Museum+Encyclopedia+of+Camps+and+Ghettos%2C+1933-1945.+Vol.+II%2C+Ghettos+in+German-Occupied+Eastern+Europe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ushmm.org%2Fresearch%2Fpublications%2Fencyclopedia-camps-ghettos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16B._Eastern_Europe_in_World_War_II:_October_1939_\u2013_May_1945.-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16B._Eastern_Europe_in_World_War_II:_October_1939_\u2013_May_1945._64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anna M. Cienciala, History 557 Lecture Notes, 2002 (Revised Fall. 2003), <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.ku.edu/~eceurope/hist557/lect16.htm\">\"16B. Eastern Europe in World War II: October 1939 \u2013 May 1945\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 November</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=16B.+Eastern+Europe+in+World+War+II%3A+October+1939+%E2%80%93+May+1945.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fweb.ku.edu%2F~eceurope%2Fhist557%2Flect16.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sonderaktion-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sonderaktion_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Edward Burek, (editor). \"Sonderaktion Krakau\" in Encyklopedia Krakowa. Krakow: PWM, 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_Krak\u00f3w_Ghetto_1940\u20131943-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-The_Krak\u00f3w_Ghetto_1940\u20131943_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bieberstein: Zag\u0142ada \u017byd\u00f3w w Krakowie. Krak\u00f3w 1985. J. Kast, B. Siegler, P. Zinke: Das Tagebuch der Partisanin Justyna. J\u00fcdischer Widerstand in Krakau. Berlin 1999. Articles from Krak\u00f3w newspapers (mostly from the local \"<a href=\"/wiki/Gazeta_Wyborcza\" title=\"Gazeta Wyborcza\">Gazeta Wyborcza</a>\") published in March 2003 on the 60th anniversary of the liquidation of the Krak\u00f3w ghetto. Featuring historical maps. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historyplace.com/worldwar2/holocaust/h-krak-beg.htm\">\"The Krak\u00f3w Ghetto 1940\u20131943\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Krak%C3%B3w+Ghetto+1940%E2%80%931943&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historyplace.com%2Fworldwar2%2Fholocaust%2Fh-krak-beg.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-All_for_Love_-_Google_Books-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-All_for_Love_-_Google_Books_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gressor, Megan; Cook, Kerry (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=iSGb79f1TRcC&amp;pg=PA231&amp;dq=Roman+Pola%C5%84ski+krakow+ghetto\"><i>All for Love</i></a>. Murdoch Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-74045-596-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-74045-596-1\">978-1-74045-596-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=All+for+Love&amp;rft.pub=Murdoch+Books&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-74045-596-1&amp;rft.aulast=Gressor&amp;rft.aufirst=Megan&amp;rft.au=Cook%2C+Kerry&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DiSGb79f1TRcC%26pg%3DPA231%26dq%3DRoman%2BPola%25C5%2584ski%2Bkrakow%2Bghetto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oskar_Schindler:_The_Untold_Account..._-_Google_Books-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Oskar_Schindler:_The_Untold_Account..._-_Google_Books_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Crowe, David (7 May 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=EYOu2o3h1OwC&amp;pg=PA193&amp;dq=Oskar+Schindler+krakow+ghetto\"><i>Oskar Schindler: The Untold Account of His Life, Wartime Activities, and the True Story Behind the List</i></a>. Basic Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-465-00253-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-465-00253-5\">978-0-465-00253-5</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Oskar+Schindler%3A+The+Untold+Account+of+His+Life%2C+Wartime+Activities%2C+and+the+True+Story+Behind+the+List&amp;rft.pub=Basic+Books&amp;rft.date=2007-05-07&amp;rft.isbn=978-0-465-00253-5&amp;rft.aulast=Crowe&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DEYOu2o3h1OwC%26pg%3DPA193%26dq%3DOskar%2BSchindler%2Bkrakow%2Bghetto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LukZaw-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LukZaw_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jerzy Lukowski, Hubert Zawadzki, <i>A Concise History of Poland</i>, Cambridge University Press, 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-85332-X\" title=\"Special:BookSources/0-521-85332-X\">0-521-85332-X</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HMylRh-wHWEC&amp;pg=PA66&amp;dq=Krakow+World+War+damage&amp;as_brr=3&amp;ei=euwGR86wEoiS7gLiyKWBAg&amp;sig=fdYllo4AaUp_anVJiFIy9o2YuUg\">Google Print, p.66</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gilbert, M (1989) Second World War, Weidenfeld &amp; Nicolson P646</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autonomy-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-autonomy_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071212014550/http://www.cracow-science.welcome.com.pl/Jagiellonian-University%2CWidokDzialArtykulyArtykul%2C78%2C195.html\">\"Science &amp; Higher Education in Cracow 2007\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracow-science.welcome.com.pl/Jagiellonian-University,WidokDzialArtykulyArtykul,78,195.html\">the original</a> on 12 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 November</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Science+%26+Higher+Education+in+Cracow+2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracow-science.welcome.com.pl%2FJagiellonian-University%2CWidokDzialArtykulyArtykul%2C78%2C195.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow_history-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow_history_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> centre for European Studies, see: <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090312094359/http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Worker's paradise\" of concrete\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm\">the original</a> on 12 March 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Worker%27s+paradise%22+of+concrete&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ces.uj.edu.pl%2Feuropean%2Fkrakow%2Fkrakow_history.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-communist_era-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-communist_era_73-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-communist_era_73-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071212023212/http://www.britannica.com/eb/topic-421313/article-9056415\">\"Nowa Huta (section of Krak\u00f3w, Poland)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/topic-421313/article-9056415\">the original</a> on 12 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 November</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nowa+Huta+%28section+of+Krak%C3%B3w%2C+Poland%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Feb%2Ftopic-421313%2Farticle-9056415&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NH-anthology-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NH-anthology_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jerzy Aleksander Karnasiewicz, <i><a href=\"/wiki/Nowa_Huta._Okruchy_%C5%BCycia_i_meandry_historii\" title=\"Nowa Huta. Okruchy \u017cycia i meandry historii\">Nowa Huta. Okruchy \u017cycia i meandry historii</a></i> (<i>Nowa Huta. Crumbs of Life and the Meanders of History</i>), photo anthology; Wydawnictwo Towarzystwo Slowak\u00f3w w Polsce, Krak\u00f3w, 2003; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-89186-67-5\" title=\"Special:BookSources/83-89186-67-5\">83-89186-67-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pattern_of_karst_landscape_of_the_Cracow_Upland_(South_Poland)-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pattern_of_karst_landscape_of_the_Cracow_Upland_(South_Poland)_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Witold Stefan Alexandrowicz and Zofia Alexandrowicz, Acta Carsologica, Slovenian Academy Of Sciences <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070926223856/http://carsologica.zrc-sazu.si/?stran=article&amp;id=185\">\"Pattern of karst landscape of the Cracow Upland (South Poland)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://carsologica.zrc-sazu.si/?stran=article&amp;id=185\">the original</a> on 26 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pattern+of+karst+landscape+of+the+Cracow+Upland+%28South+Poland%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcarsologica.zrc-sazu.si%2F%3Fstran%3Darticle%26id%3D185&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_forms_of_nature_protection_within_the_city_limits-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-The_forms_of_nature_protection_within_the_city_limits_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Institute of Environmental Sciences of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070824022636/http://www.eko.uj.edu.pl/przyrodakrakowa/formy_e.htm\">\"The forms of nature protection within the city limits\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eko.uj.edu.pl/przyrodakrakowa/formy_e.htm\">the original</a> on 24 August 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+forms+of+nature+protection+within+the+city+limits&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eko.uj.edu.pl%2Fprzyrodakrakowa%2Fformy_e.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.pogodaiklimat.ru/climate2/12566.htm\">[1]</a> pogoda.ru.net.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.bestplaces.net/climate/details.aspx?cat=Precipitation&amp;wmo=125660&amp;locale=for\">[2]</a> bestplaces.net.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gustafson-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gustafson_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ingrid Gustafson, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=d48cOs21Vk4C&amp;pg=PA444&amp;dq=%22Royal+Road%22+Krakow&amp;sig=ACfU3U0ItMb8jVer6P9no9IkD7XdPGecAw\">Let's Go: Eastern Europe</a> Published by Macmillan, page 444. Let's Go Publications, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-architecture72-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-architecture72_80-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-architecture72_80-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jeffrey Zuehlke, <cite class=\"citation book\">Zuehlke, Jeffrey. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.ca/books?id=NEChV1p84J0C&amp;pg=PA72&amp;dq=Krakow+historic+architecture&amp;sig=AEFn6e1uth8u8Pc22wn9LOyZsHw\"><i>Poland in Pictures</i></a>. Twenty-First Century Books. p.&#160;72. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8225-2676-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-8225-2676-6\">978-0-8225-2676-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poland+in+Pictures&amp;rft.pages=72&amp;rft.pub=Twenty-First+Century+Books&amp;rft.isbn=978-0-8225-2676-6&amp;rft.aulast=Zuehlke&amp;rft.aufirst=Jeffrey&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DNEChV1p84J0C%26pg%3DPA72%26dq%3DKrakow%2Bhistoric%2Barchitecture%26sig%3DAEFn6e1uth8u8Pc22wn9LOyZsHw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wandaluzja-1-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wandaluzja-1_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wandaluzja.com/?p=p_200&amp;sName=uniwersytet-jagiellonski\">\"Uniwersytet Jagiello\u0144ski\"</a>. Wandaluzja<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Uniwersytet+Jagiello%C5%84ski&amp;rft.pub=Wandaluzja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wandaluzja.com%2F%3Fp%3Dp_200%26sName%3Duniwersytet-jagiellonski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow.jewish.org.pl-pdf-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow.jewish.org.pl-pdf_82-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.jewish.org.pl/pliki/1192127458.pdf\">List of synagogues and Betei Midrash in Krak\u00f3w between the wars.</a> PDF 49 KB. Retrieved 17 April 2012. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120209091344/http://www.krakow.jewish.org.pl/pliki/1192127458.pdf\">Archived</a> 9 February 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Palace_of_Art-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Palace_of_Art_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Marek Strzala. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/ArtPalac.htm\">\"Krakow's Arts Palace\"</a>. Krakow Info<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow%27s+Arts+Palace&amp;rft.pub=Krakow+Info&amp;rft.au=Marek+Strzala&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2FArtPalac.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Strasz-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Strasz_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Piotr Strasz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muzeumsecesji.pl/podroz_pliki/krakow.html\">\"Secesyjny Krak\u00f3w\"</a>. Muzeumsecesji.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Secesyjny+Krak%C3%B3w&amp;rft.pub=Muzeumsecesji.pl&amp;rft.au=Piotr+Strasz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuzeumsecesji.pl%2Fpodroz_pliki%2Fkrakow.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vogt-Nassery-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vogt-Nassery_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beata Vogt, Farid Nassery, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/58803835/modernizm-krakow\">Aspekt geometryczny krakowskich budowli modernistycznych powsta\u0142ych do II Wojny \u015awiatowej.</a> <i>Scribd.com</i> document. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130508073303/http://www.scribd.com/doc/58803835/modernizm-krakow\">Archived</a> 8 May 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak\u00f3w,_Oleandry_\u2013_Dom_im._J\u00f3zefa_Pi\u0142sudskiego-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w,_Oleandry_\u2013_Dom_im._J\u00f3zefa_Pi\u0142sudskiego_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111105043156/http://osen.pl/projekty/non-omnis-moriar-pomniki-miejsca-pamici/304-krakoleandry-dom-im-ja-pissudskiego.html\">\"Krak\u00f3w, Oleandry \u2013 Dom im. J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego\"</a>. Osen.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://osen.pl/projekty/non-omnis-moriar-pomniki-miejsca-pamici/304-krakoleandry-dom-im-ja-pissudskiego.html\">the original</a> on 5 November 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak%C3%B3w%2C+Oleandry+%E2%80%93+Dom+im.+J%C3%B3zefa+Pi%C5%82sudskiego&amp;rft.pub=Osen.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fosen.pl%2Fprojekty%2Fnon-omnis-moriar-pomniki-miejsca-pamici%2F304-krakoleandry-dom-im-ja-pissudskiego.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-inyourpocket/sightseeing-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-inyourpocket/sightseeing_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inyourpocket.com/poland/krakow/sightseeing/Nowa-Huta\">\"Nowa Huta \u2013 Sightseeing in Krak\u00f3w \u2013 In Your Pocket city guide \u2013 essential travel guides to cities in Poland\"</a>. Inyourpocket.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nowa+Huta+%E2%80%93+Sightseeing+in+Krak%C3%B3w+%E2%80%93+In+Your+Pocket+city+guide+%E2%80%93+essential+travel+guides+to+cities+in+Poland&amp;rft.pub=Inyourpocket.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inyourpocket.com%2Fpoland%2Fkrakow%2Fsightseeing%2FNowa-Huta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nh.pl-1-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nh.pl-1_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nh.pl/english/architecture.htm\">\"Architecture of Nowa Huta\"</a>. <i>Nh.pl</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Architecture+of+Nowa+Huta&amp;rft.pub=%27%27Nh.pl%27%27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nh.pl%2Fenglish%2Farchitecture.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sztuka-architektury1-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sztuka-architektury1_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sztuka-architektury1_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztuka-architektury.pl/index.php?ID_PAGE=11917\">\"Sztuka Architektury\"</a>. Sztuka-architektury.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sztuka+Architektury&amp;rft.pub=Sztuka-architektury.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztuka-architektury.pl%2Findex.php%3FID_PAGE%3D11917&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SOCREALIZM_in_Poland_(1949\u20131955)-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SOCREALIZM_in_Poland_(1949\u20131955)_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120525200319/http://www.arts.gla.ac.uk/Slavonic/Socrealizm.htm\">\"SOCREALIZM in Poland (1949\u20131955)\"</a>. Arts.gla.ac.uk. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arts.gla.ac.uk/Slavonic/Socrealizm.htm\">the original</a> on 25 May 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SOCREALIZM+in+Poland+%281949%E2%80%931955%29&amp;rft.pub=Arts.gla.ac.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arts.gla.ac.uk%2FSlavonic%2FSocrealizm.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-naszemiasto-cracovia-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-naszemiasto-cracovia_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.naszemiasto.pl/artykul/842560,hotel-cracovia-na-liscie-zabytkow-majchrowski-chce-chronic,id,t.html\">\"Hotel Cracovia na li\u015bcie zabytk\u00f3w. Majchrowski chce chroni\u0107 krakowski modernizm. Warto? &#91;DYSKUTUJ&#93; \u2013 Krak\u00f3w \u2013 Naszemiasto.pl\"</a>. Krakow.naszemiasto.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hotel+Cracovia+na+li%C5%9Bcie+zabytk%C3%B3w.+Majchrowski+chce+chroni%C4%87+krakowski+modernizm.+Warto%3F+%5BDYSKUTUJ%26%2393%3B+%E2%80%93+Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Naszemiasto.pl&amp;rft.pub=Krakow.naszemiasto.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakow.naszemiasto.pl%2Fartykul%2F842560%2Chotel-cracovia-na-liscie-zabytkow-majchrowski-chce-chronic%2Cid%2Ct.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ma\u0142opolski Regionalny Program Operacyjny, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slowacki.krakow.pl/pl/aktualnosci/malopolski_ogrod_sztuki/\">Budowa Ma\u0142opolskiego Ogrodu Sztuki w Krakowie.</a> Teatr im. Juliusza S\u0142owackiego.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wse.krakow-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wse.krakow_93-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wse.krakow_93-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Agnieszka Wiewi\u00f3ra (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121124082145/http://www.wse.krakow.pl/pl/Krakow_okiem_tischnerowskim_\">\"Krak\u00f3w okiem 'tischnerowskim<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Informacje og\u00f3lne</i> (in Polish and English). Wy\u017csza Szko\u0142a Europejska im. ks. J\u00f3zefa Tischnera. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wse.krakow.pl/pl/Krakow_okiem_tischnerowskim_\">the original</a> on 24 November 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 October</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Informacje+og%C3%B3lne&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+okiem+%E2%80%98tischnerowskim%E2%80%99&amp;rft.date=2008&amp;rft.au=Agnieszka+Wiewi%C3%B3ra&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wse.krakow.pl%2Fpl%2FKrakow_okiem_tischnerowskim_&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Strzala1-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Strzala1_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marek Strzala, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/planty.htm\">\"The green belt of Krak\u00f3w Planty\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+green+belt+of+Krak%C3%B3w+Planty&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fplanty.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grodzka.net-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grodzka.net_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php\">Henryk Jordan's Park.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930094731/http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php\">Archived</a> 30 September 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. <i>Grodzka.net</i>. \"The park, which was initiated by Jordan, was the first of this type in Poland and in Europe. The initiator himself got so engaged in realising his idea that he largely financed its construction and personally brought the most modern sport facilities from Sweden, Germany and Switzerland.\" \u2014 Krakow4you.com, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History,_philosophy_and_photographs-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-History,_philosophy_and_photographs_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930094731/http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php\">\"History, philosophy and photographs\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php\">the original</a> on 30 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History%2C+philosophy+and+photographs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.grodzka.net.pl%2Ftravel%2Fjordan_park.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-encyklopedia3-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-encyklopedia3_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Ryszard Burek (editor), <i>Encyklopedia Krakowa</i>, 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-01-13325-2\" title=\"Special:BookSources/83-01-13325-2\">83-01-13325-2</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gdos-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gdos_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://crfop.gdos.gov.pl/?wo=4548&amp;po=1950&amp;gm=&amp;nazwa=&amp;typ=2&amp;rok=&amp;wody=0&amp;ko=0&amp;szukaj=true&amp;x=47&amp;y=8\">Dane przestrzenne z Centralnego Rejestru Form Ochrony Przyrody.</a> <i>Generalna Dyrekcja Ochrony Srodowiska</i>, Poland. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 October 2012.</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Radni_Miasta_Krakowa_V_kadencji_(&#39;&#39;Krak\u00f3w_City_Councillors_of_the_5th_term&#39;&#39;)-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Radni_Miasta_Krakowa_V_kadencji_(&#39;&#39;Krak\u00f3w_City_Councillors_of_the_5th_term&#39;&#39;)_99-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Biuletyn_Informacji_Publicznej\" title=\"Biuletyn Informacji Publicznej\">Biuletyn Informacji Publicznej</a></i> (Bulletin of Public Information), <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/?mmi=9859\">\"Radni Miasta Krakowa V kadencji (<i>Krak\u00f3w City Councillors of the 5th term</i>)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Radni+Miasta+Krakowa+V+kadencji+%28Krak%C3%B3w+City+Councillors+of+the+5th+term%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2F%3Fmmi%3D9859&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BPI_113-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BPI_113_100-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BPI_113_100-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Biuletyn_Informacji_Publicznej\" title=\"Biuletyn Informacji Publicznej\">Biuletyn Informacji Publicznej</a></i> (<i>Bulletin of Public Information</i>), <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/?id=96\">\"Dziennik Ustaw Nr 113 poz. 984\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dziennik+Ustaw+Nr+113+poz.+984&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2F%3Fid%3D96&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Municipality,_Mayor-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Municipality,_Mayor_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/samorzad/prezydent/?id=jacek_majchrowski.html\">\"Municipality, Mayor, www.krakow.pl\"</a>. krakow.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Municipality%2C+Mayor%2C+www.krakow.pl&amp;rft.pub=krakow.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fen%2Fsamorzad%2Fprezydent%2F%3Fid%3Djacek_majchrowski.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak\u00f3w_constituency_-_VisWiki-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak\u00f3w_constituency_-_VisWiki_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150903234818/http://viswiki.com/en/Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%C3%B3w_constituency\">\"Members of Polish Sejm elected from Krak\u00f3w constituency \u2013 VisWiki\"</a>. viswiki.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://viswiki.com/en/Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%C3%B3w_constituency\">the original</a> on 3 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Members+of+Polish+Sejm+elected+from+Krak%C3%B3w+constituency+%E2%80%93+VisWiki&amp;rft.pub=viswiki.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fviswiki.com%2Fen%2FMembers_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%25C3%25B3w_constituency&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ordinance-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ordinance_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/?dok_id=167&amp;sub_dok_id=167&amp;sub=uchwala&amp;query=id%3D15375%26typ%3Du&amp;vReg=1&amp;metka=1\">9 October 2002 Ordinance of the Krak\u00f3w City Council no. CXXIII/1150/02 on the symbols of the Royal Capital City of Krak\u00f3w</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Institutional_Capital:_Building_Post-communist_Government_Performance-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Institutional_Capital:_Building_Post-communist_Government_Performance_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laura Brunell, <cite class=\"citation book\">Brunell, Laura (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=R1Faumf7JMMC&amp;pg=PA50&amp;dq=history+of+Krakow+Cracow+after+1945\"><i>Institutional Capital: Building Post-communist Government Performance</i></a>. University Press of America. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7618-2956-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-7618-2956-0\">978-0-7618-2956-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Institutional+Capital%3A+Building+Post-communist+Government+Performance&amp;rft.pub=University+Press+of+America&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-7618-2956-0&amp;rft.aulast=Brunell&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DR1Faumf7JMMC%26pg%3DPA50%26dq%3Dhistory%2Bof%2BKrakow%2BCracow%2Bafter%2B1945&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> University Press of America, <a href=\"/wiki/Lanham,_Maryland\" title=\"Lanham, Maryland\">Lanham, Maryland</a>, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7618-2956-3\" title=\"Special:BookSources/0-7618-2956-3\">0-7618-2956-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Biuletyn_Informacji_Publicznej\" title=\"Biuletyn Informacji Publicznej\">Biuletyn Informacji Publicznej</a></i> (Bulletin of Public Information). Raport o stanie miasta, 2001. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070715204454/http://www.krakow.pl/gospodarka/html/raport-2001/bezpiecz.html\">\"BEZPIECZE\u0143STWO PUBLICZNE\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/gospodarka/html/raport-2001/bezpiecz.html\">the original</a> on 15 July 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=BEZPIECZE%C5%83STWO+PUBLICZNE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fgospodarka%2Fhtml%2Fraport-2001%2Fbezpiecz.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-districts-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-districts_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-districts_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/district.htm\">\"Boroughs of Krak\u00f3w\"</a>. krakow-info.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Boroughs+of+Krak%C3%B3w&amp;rft.pub=krakow-info.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fdistrict.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow,_Auschwitz_and_Warsaw-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow,_Auschwitz_and_Warsaw_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rick Steves, \"Poland Rediscovered:.\" Published in <i><a href=\"/wiki/Rick_Steves\" title=\"Rick Steves\">Rick Steves</a>' Eastern Europe</i>, 2005 edition. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ricksteves.com/tvr/polandrse310_details.htm\">\"Krakow, Auschwitz and Warsaw\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow%2C+Auschwitz+and+Warsaw&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ricksteves.com%2Ftvr%2Fpolandrse310_details.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Global Portal of Diplomats at eDiplomat.com. Notes on Poland including recreation, entertainment, social and religious life, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ediplomat.com/np/post_reports/pr_pl.htm\">\"Krakow\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ediplomat.com%2Fnp%2Fpost_reports%2Fpr_pl.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kurtz-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kurtz_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kurtz, Michael J. (2006). <i>America and the return of Nazi contraband</i>. Cambridge University Press. p.&#160;25.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=America+and+the+return+of+Nazi+contraband&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Kurtz&amp;rft.aufirst=Michael+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hejnal-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hejnal_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">O.J's Music, Trumpet Page: including music notations and sound samples in MP3 and Midi version. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://abel.hive.no/trumpet/articles/hejnal/\">\"Hejnal Mariacki \u2013 The Krak\u00f3w Bugle Call\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hejnal+Mariacki+%E2%80%93+The+Krak%C3%B3w+Bugle+Call&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fabel.hive.no%2Ftrumpet%2Farticles%2Fhejnal%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JPKelly-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-JPKelly_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The oldest mention of Krak\u00f3w <i>hejna\u0142</i> dates back to 1392 (see: <cite class=\"citation web\">Katarzyna G\u00f3rska. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110317062351/http://www.krakow.come2europe.eu/o_miescie/legendy/hejnal-mariacki\">\"Legenda o Hejnale Mariackim\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.come2europe.eu/o_miescie/legendy/hejnal-mariacki/\">the original</a> on 17 March 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Legenda+o+Hejnale+Mariackim&amp;rft.au=Katarzyna+G%C3%B3rska&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.come2europe.eu%2Fo_miescie%2Flegendy%2Fhejnal-mariacki%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>) \"...&#160;though there is probably no direct link (wrote Chris Hann) between this <a href=\"/wiki/Bugle_call\" title=\"Bugle call\">bugle call</a> and a historical event in 1241, this does not detract from its meaning for Polish people today\" (see: <cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Chris_Hann\" title=\"Chris Hann\">Chris Hann</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.era.anthropology.ac.uk/Teach-yourself/chap3.html\">\"Discovering Social Anthropology in Galicia\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Discovering+Social+Anthropology+in+Galicia&amp;rft.au=Chris+Hann&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.era.anthropology.ac.uk%2FTeach-yourself%2Fchap3.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-StatKraK_::_Krak\u00f3w.:._Liczby...Miasto...Mieszka\u0144cy-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-StatKraK_::_Krak\u00f3w.:._Liczby...Miasto...Mieszka\u0144cy_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">MZBD \u2013 Miejski Zarzd Baz Danych \u2013 Krak\u00f3w. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120426043451/http://msip2.um.krakow.pl/statkrak/view/show/view3.asp?tab=e_dzieln_ao_f2&amp;page=1\">\"StatKraK&#160;:: Krak\u00f3w.:. Liczby...Miasto...Mieszka\u0144cy\"</a>. Msip2.um.krakow.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://msip2.um.krakow.pl/statkrak/view/show/view3.asp?tab=e_dzieln_ao_f2&amp;page=1\">the original</a> on 26 April 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=StatKraK+%3A%3A+Krak%C3%B3w.%3A.+Liczby...Miasto...Mieszka%C5%84cy&amp;rft.pub=Msip2.um.krakow.pl&amp;rft.au=MZBD+%E2%80%93+Miejski+Zarzd+Baz+Danych+%E2%80%93+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmsip2.um.krakow.pl%2Fstatkrak%2Fview%2Fshow%2Fview3.asp%3Ftab%3De_dzieln_ao_f2%26page%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow1-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow1_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Original Krak\u00f3w City Hall bylaw Nr XXI/143/91 (unpublished) introduced on 27 March 1991; current municipal borders established according to City bylaw Nr XVI/192/95 for 19 April 1995. Source: <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20091205092607/http://www.cyfronet.krakow.pl/mk/bip/rada/uchwaly/show_pdf.php?id=2112\">\"Gazeta Urz\u0119dowa Miasta Krakowa Nr 10, poz. 84\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cyfronet.krakow.pl/mk/bip/rada/uchwaly/show_pdf.php?id=2112\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 5 December 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gazeta+Urz%C4%99dowa+Miasta+Krakowa+Nr+10%2C+poz.+84&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cyfronet.krakow.pl%2Fmk%2Fbip%2Frada%2Fuchwaly%2Fshow_pdf.php%3Fid%3D2112&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gosp-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gosp_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gosp_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gosp_114-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gosp_114-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/gospodarka/html/rn_2005.pdf\">Krak\u00f3w Real Estate Market, 2005.</a>&#160;<span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> / <span class=\"languageicon\">(in English)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakplgosp-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-krakplgosp_115-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakplgosp_115-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakplgosp_115-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakplgosp_115-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/english/5666,artykul,krakow_advantages.html\">Economics</a>, Magiczny Krak\u00f3w</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-capgemini-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-capgemini_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070818045018/http://www.capgemini.com/locations/europe/poland\">\"Capgemini offices in Poland\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.capgemini.com/locations/europe/poland/\">the original</a> on 18 August 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Capgemini+offices+in+Poland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.capgemini.com%2Flocations%2Feurope%2Fpoland%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-About_Sabre_Holdings-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-About_Sabre_Holdings_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070523201349/http://www.sabre-holdings.com/aboutUs/locations/poland.html\">\"About Sabre Holdings\"</a>. sabre-holdings.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabre-holdings.com/aboutUs/locations/poland.html\">the original</a> on 23 May 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+Sabre+Holdings&amp;rft.pub=sabre-holdings.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabre-holdings.com%2FaboutUs%2Flocations%2Fpoland.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pbs-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pbs_118-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.pbs.org/wnet/wideangle/episodes/1-800-india/map-the-global-future-of-outsourcing/73/\">The Global Future of Outsourcing.</a> PBS <i>Wide Angle</i>, WNET.ORG, 13 September 2005.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pbworks.com-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pbworks.com_119-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakowit.pbworks.com/FrontPage\">\"Krakow IT Companies / FrontPage\"</a>. Krakowit.pbworks.com. 11 January 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+IT+Companies+%2F+FrontPage&amp;rft.pub=Krakowit.pbworks.com&amp;rft.date=2010-01-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakowit.pbworks.com%2FFrontPage&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Current_statistics-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Current_statistics_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Level of unemployment in Poland by region, 31 May 2007. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bezrobocie.net/stat_powiaty.php\">\"Current statistics\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Current+statistics&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bezrobocie.net%2Fstat_powiaty.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PAIiIZ-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PAIiIZ_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paiz.gov.pl/20110726/unctad_world_investment_report_2011\">UNCATD's World Investment Report 2011.</a> Polish Information and Foreign Investment Agency, 26 July 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow2-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow2_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Biuro Informacji Publicznej (<i>Office of Public Information</i>). <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/zalaczniki/dokumenty/n/75694/karta\">\"Bud\u017cet Miasta Krakowa na rok 2011\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bud%C5%BCet+Miasta+Krakowa+na+rok+2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2Fzalaczniki%2Fdokumenty%2Fn%2F75694%2Fkarta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Biuletyn_Statystyczny_Miasta_Krakowa-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Biuletyn_Statystyczny_Miasta_Krakowa_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> Biuro Informacji Publicznej, Krak\u00f3w (<i>Office of Public Information, Krak\u00f3w</i>). <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/?id=234\">\"Biuletyn Statystyczny Miasta Krakowa\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biuletyn+Statystyczny+Miasta+Krakowa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2F%3Fid%3D234&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Richest-Man-Who-Ever-Lived/dp/1451688563\">\"The richest man who ever lived. \u2013\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+richest+man+who+ever+lived.+%E2%80%93&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.amazon.com%2FRichest-Man-Who-Ever-Lived%2Fdp%2F1451688563&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Knowledge_and_Innovation_Community_EIT,_at-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Knowledge_and_Innovation_Community_EIT,_at_125-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100328175502/http://eit.europa.eu/home.html\">\"Knowledge and Innovation Community EIT, at\"</a>. <i>Europa (web portal)</i>. 3 June 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eit.europa.eu/home.html\">the original</a> on 28 March 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Europa+%28web+portal%29&amp;rft.atitle=Knowledge+and+Innovation+Community+EIT%2C+at&amp;rft.date=2010-06-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feit.europa.eu%2Fhome.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-europa-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-europa_126-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eit.europa.eu/fileadmin/Content/Downloads/PDF/news_items/Summary_InnoEnergy.pdf\">KIC InnoEnergy</a>. Designated Knowledge and Innovation Community, 16 December 2009. Retrieved 26 December 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091222225533/http://eit.europa.eu/fileadmin/Content/Downloads/PDF/news_items/Summary_InnoEnergy.pdf\">Archived</a> 22 December 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow._Varied_Means_of_Transportation-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow._Varied_Means_of_Transportation_127-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marek Strzala, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/transpor.htm\">\"Krakow. Varied Means of Transportation\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow.+Varied+Means+of+Transportation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Ftranspor.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Muzeum In\u017cynierii Miejskiej, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mimk.com.pl/\">Dzia\u0142alno\u015b\u0107.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-International_railway_connections_from_Krak\u00f3w-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-International_railway_connections_from_Krak\u00f3w_129-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> <i>Magiczny Krak\u00f3w</i>, city's official website. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060626153508/http://www.krakow.pl/turystyka/?id=praktyczne%2F12.html\">\"International railway connections from Krak\u00f3w\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl//turystyka/?id=praktyczne/12.html\">the original</a> on 26 June 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=International+railway+connections+from+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2F%2Fturystyka%2F%3Fid%3Dpraktyczne%2F12.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.krakowairport.pl/en/airport,c94/news,c120/101-travel-ideas-more-than-5-8-million-passengers-in-2017,a2790.html\">http://www.krakowairport.pl/en/airport,c94/news,c120/101-travel-ideas-more-than-5-8-million-passengers-in-2017,a2790.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-e-krakow-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-e-krakow_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.e-krakow.com/e-krakow/lotnisko-pyrzowice\">\"Lotnisko w Pyrzowicach\"</a> on www.e-krakow.com <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bikeu.pl/o-nas\">\"BikeU\"</a>. <i>bikeu.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bikeu.pl&amp;rft.atitle=BikeU&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbikeu.pl%2Fo-nas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Census-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Census_133-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Census_133-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/krak/ASSETS_05m05_01.pdf\">\"Microsoft Word - 13_DZIA. 05.doc\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Polish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Microsoft+Word+-+13_DZIA.+05.doc&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stat.gov.pl%2Fcps%2Frde%2Fxbcr%2Fkrak%2FASSETS_05m05_01.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stat-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-stat_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111127094758/http://www.stat.gov.pl/gus/5840_655_PLK_HTML.htm\">\"GUS \u2013 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny \u2013 Stan i struktura ludno\u015bci oraz ruch naturalny w przekroju terytorialnym. Stan w dniu 31 XII 2010 r\"</a> (in Polish). Stat.gov.pl. 10 June 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stat.gov.pl/gus/5840_655_PLK_HTML.htm\">the original</a> on 27 November 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=GUS+%E2%80%93+G%C5%82%C3%B3wny+Urz%C4%85d+Statystyczny+%E2%80%93+Stan+i+struktura+ludno%C5%9Bci+oraz+ruch+naturalny+w+przekroju+terytorialnym.+Stan+w+dniu+31+XII+2010+r&amp;rft.pub=Stat.gov.pl&amp;rft.date=2011-06-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stat.gov.pl%2Fgus%2F5840_655_PLK_HTML.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kras-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kras_135-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pawel Kras (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxfordbibliographies.com/view/document/obo-9780195396584/obo-9780195396584-0026.xml;jsessionid=E4F54BF88758F44FBE48BA6F4FC42D56\">\"Krak\u00f3w. Introduction\"</a>. Oxford Bibliographies<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak%C3%B3w.+Introduction&amp;rft.pub=Oxford+Bibliographies&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=Pawel+Kras&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oxfordbibliographies.com%2Fview%2Fdocument%2Fobo-9780195396584%2Fobo-9780195396584-0026.xml%3Bjsessionid%3DE4F54BF88758F44FBE48BA6F4FC42D56&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Keene-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Keene_136-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Derek Keene (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VB51DPui-TsC&amp;lpg=PA154&amp;dq=krakow%20population%20%2010%2C000&amp;hl=en&amp;pg=PA154#v=onepage&amp;q=krakow%20population%20%2010,000&amp;f=false\"><i>England and Poland: Medieval Metropolises Compared</i></a>. <i>Britain and Poland-Lithuania: Contact and Comparison from the Middle Ages to 1795 </i>by Richard Unger and Jakub Basista<i><span></span></i>. BRILL. p.&#160;154. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9004166238\" title=\"Special:BookSources/9004166238\">9004166238</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=England+and+Poland%3A+Medieval+Metropolises+Compared&amp;rft.pages=154&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9004166238&amp;rft.au=Derek+Keene&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVB51DPui-TsC%26lpg%3DPA154%26dq%3Dkrakow%2520population%2520%252010%252C000%26hl%3Den%26pg%3DPA154%23v%3Donepage%26q%3Dkrakow%2520population%2520%252010%2C000%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sedlar-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sedlar_137-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jean W. Sedlar (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3o5lrvuwOVwC&amp;lpg=PA472&amp;vq=Cracow&amp;pg=PA110#v=snippet&amp;q=Cracow&amp;f=false\"><i>Towns and Townspeople</i></a>. <i>East Central Europe in the Middle Ages: 1000\u20131500</i>. University of Washington Press. p.&#160;110, Volume 3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0295972912\" title=\"Special:BookSources/0295972912\">0295972912</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Towns+and+Townspeople&amp;rft.pages=110%2C+Volume+3&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0295972912&amp;rft.au=Jean+W.+Sedlar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3o5lrvuwOVwC%26lpg%3DPA472%26vq%3DCracow%26pg%3DPA110%23v%3Dsnippet%26q%3DCracow%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Labno-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Labno_138-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Door Jeannie Labno. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rW7QEmWtFSsC&amp;lpg=PA19&amp;dq=krakow%20population%20%2010%2C000&amp;hl=en&amp;pg=PA19#v=onepage&amp;q=krakow%20population%20%2010,000&amp;f=false\">\"Commemorating the Polish Renaissance\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Google books)</span>. <i>Shifting Boundaries and Conceptual Identities</i>. Ashgate Publishing. p.&#160;19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Shifting+Boundaries+and+Conceptual+Identities&amp;rft.atitle=Commemorating+the+Polish+Renaissance&amp;rft.pages=19&amp;rft.au=Door+Jeannie+Labno&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrW7QEmWtFSsC%26lpg%3DPA19%26dq%3Dkrakow%2520population%2520%252010%252C000%26hl%3Den%26pg%3DPA19%23v%3Donepage%26q%3Dkrakow%2520population%2520%252010%2C000%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-encyklopedia-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-encyklopedia_139-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See \"Ludno\u015b\u0107\" \"Population\" in <i>Encyklopedia Krakowa</i>. Krak\u00f3w: PWN, 2000 <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140701232900/http://old.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/gus/nsp2002_tabl4.xls\">\"Deklaracje narodowo\u015bciowe w gminach w 2002 roku\"</a>. <i>old.stat.gov.pl</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://old.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/gus/nsp2002_tabl4.xls\">the original</a> on 1 July 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=old.stat.gov.pl&amp;rft.atitle=Deklaracje+narodowo%C5%9Bciowe+w+gminach+w+2002+roku&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fold.stat.gov.pl%2Fcps%2Frde%2Fxbcr%2Fgus%2Fnsp2002_tabl4.xls&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-diecezja-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-diecezja_141-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00f3zef Szymon Wro\u0144ski (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071228090310/http://diecezja.pl/index.php?page=jswronski\">Ko\u015bcio\u0142y Krakowa (The churches of Krak\u00f3w).</a> Archidiecezja Krakowska. Retrieved 23 December 2012. <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://apps.jw.org/ui/E/meeting-search.html#/weekly-meetings\">\"Meetings&#160;:: Jehovah's Witnesses\"</a>. <i>jw.org</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=jw.org&amp;rft.atitle=Meetings+%3A%3A+Jehovah%E2%80%99s+Witnesses&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fapps.jw.org%2Fui%2FE%2Fmeeting-search.html%23%2Fweekly-meetings&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ldschurchtemples.com/statistics/unit/katowice-poland-district/\">\"Katowice Poland District of The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints\"</a>. <i>ldschurchtemples.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ldschurchtemples.com&amp;rft.atitle=Katowice+Poland+District+of+The+Church+of+Jesus+Christ+of+Latter-day+Saints&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ldschurchtemples.com%2Fstatistics%2Funit%2Fkatowice-poland-district%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dylewski-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dylewski_144-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adam Dylewski, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diapozytyw.pl/en/site/slady_i_judaica/krakow\">Where the Tailor Was a Poet...</a> website created under the aegis of the Adam Mickiewicz Institute, Warsaw; chief editor: Dr. Piotr M. A. Cywinski. Editorial assistance: Dr. Anna Marta Szczepan-Wojnarska, and Kaja Wieczorek from Jewish Historical Institute, Warsaw</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-D-H-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-D-H_145-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Devorah Hakohen, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hCw6v0TFhdMC&amp;pg=PA70&amp;dq=%22Poland+opened+its+gates+to+Jewish+emigration.%22&amp;hl=en&amp;ei=vZPlTILoE8uUnAey5NGjDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCwQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22Poland%20opened%20its%20gates%20to%20Jewish%20emigration.%22&amp;f=false\"><i>Immigrants in Turmoil: Mass Immigration to Israel and Its Repercussions...</i></a> Syracuse University Press, 2003 \u2013 325 pages. Page 70. <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8156-2969-9\" title=\"Special:BookSources/0-8156-2969-9\">0-8156-2969-9</a></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kochavi-15-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kochavi-15_146-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arieh J. Kochavi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LdWSwGaSoJAC&amp;pg=PA15&amp;dq=%22Soviet+citizens+had+been+returned+irrespective%22&amp;hl=en&amp;ei=NU8CTfX2Gs_2sgbe58n3CQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCUQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22Soviet%20citizens%20had%20been%20returned%20irrespective%22&amp;f=false\"><i>Post-Holocaust Politics: Britain, the United States &amp; Jewish Refugees, 1945\u20131948</i>. Page 15.</a> The <a href=\"/wiki/University_of_North_Carolina\" title=\"University of North Carolina\">University of North Carolina</a> Press. <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8078-2620-0\" title=\"Special:BookSources/0-8078-2620-0\">0-8078-2620-0</a></span> <span class=\"nowrap\">Accessed 20 June 2011.</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jewish-guide-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-jewish-guide_147-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jewish-guide.pl/sites/casimir\">http://www.jewish-guide.pl/sites/casimir</a> \u2013 Jewish guide and genealogy in Poland \u2013 Casimir / Kazimierz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.study-krakow.com/about_krakow/\">\"Study in Krakow, city of colours\"</a>. krakow.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Study+in+Krakow%2C+city+of+colours&amp;rft.pub=krakow.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.study-krakow.com%2Fabout_krakow%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-THES-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-THES_149-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Times Higher Education Supplement (THES). <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071202104733/http://www.ui.ac.id/indonesia/extra/tabelqs.pdf\">\"Jagiellonian University ranking among world universities\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ui.ac.id/indonesia/extra/tabelqs.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jagiellonian+University+ranking+among+world+universities&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ui.ac.id%2Findonesia%2Fextra%2Ftabelqs.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Rank 287 worldwide as the first Polish university listed among the top 500 in 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jagiellonian_University_ranking_among_world_universities-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Jagiellonian_University_ranking_among_world_universities_150-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">QS Quacquarelli Symonds. Source: <a href=\"/wiki/The_Times\" title=\"The Times\">The Times</a> Higher Education Supplement. QS <a href=\"/wiki/College_and_university_rankings\" title=\"College and university rankings\">World University Rankings</a>. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070825194905/http://www.topuniversities.com/worlduniversityrankings/results/2006/rankings_1520/?start=201&amp;end=100\">\"Jagiellonian University ranking among world universities\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.topuniversities.com/worlduniversityrankings/results/2006/rankings_1520/?start=201&amp;end=100\">the original</a> on 25 August 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jagiellonian+University+ranking+among+world+universities&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.topuniversities.com%2Fworlduniversityrankings%2Fresults%2F2006%2Frankings_1520%2F%3Fstart%3D201%26end%3D100&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.en.uj.edu.pl/en_US/about-university/history\">\"History - UJ\"</a>. <i>www.en.uj.edu.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.en.uj.edu.pl&amp;rft.atitle=History+-+UJ&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.en.uj.edu.pl%2Fen_US%2Fabout-university%2Fhistory&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jagiellonian-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-jagiellonian_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uj.edu.pl/dispatch.jsp?item=uniwersytet/historia/kalendarium.jsp&amp;lang=en\">Jagiellonian University (homepage), \"Calendar\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071114000129/http://www.uj.edu.pl/dispatch.jsp?item=uniwersytet%2Fhistoria%2Fkalendarium.jsp&amp;lang=en\">Archived</a> 14 November 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Treasures_of_the_Jagiellonian_Library-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Treasures_of_the_Jagiellonian_Library_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jagiellonian University, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bj.uj.edu.pl/o_bib/skarby_BJ_en_.php\">\"Treasures of the Jagiellonian Library\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Treasures+of+the+Jagiellonian+Library&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bj.uj.edu.pl%2Fo_bib%2Fskarby_BJ_en_.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2010\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wislawa_Szymborska,_Nobel_Prize_in_Literature_1996-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wislawa_Szymborska,_Nobel_Prize_in_Literature_1996_154-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <a href=\"/wiki/Nobel_Foundation\" title=\"Nobel Foundation\">Nobel Foundation</a>. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130113074410/http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1996/szymborska-bio.html\">\"Wislawa Szymborska, Nobel Prize in Literature 1996\"</a>. Archived from the original on 13 January 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wislawa+Szymborska%2C+Nobel+Prize+in+Literature+1996&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnobelprize.org%2Fnobel_prizes%2Fliterature%2Flaureates%2F1996%2Fszymborska-bio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AGH-UST_staff_and_students,_introduction-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AGH-UST_staff_and_students,_introduction_155-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/AGH_University_of_Science_and_Technology\" title=\"AGH University of Science and Technology\">AGH University of Science and Technology</a> homepage, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061003161808/http://www.agh.edu.pl/english/Staff.php\">\"AGH-UST staff and students, introduction\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agh.edu.pl/english/Staff.php\">the original</a> on 3 October 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=AGH-UST+staff+and+students%2C+introduction&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agh.edu.pl%2Fenglish%2FStaff.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-agh-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-agh_156-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Countrywide ranking of Polish universities, Newsweek (<i>Polish edition</i>), 22 March 2004, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agh.edu.pl/dokumenty/komunikaty/ranking/ranking.html\">\"Uczelnie w/g typu. Politechniki\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070627102511/http://www.agh.edu.pl/dokumenty/komunikaty/ranking/ranking.html\">Archived</a> from the original on 27 June 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Uczelnie+w%2Fg+typu.+Politechniki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agh.edu.pl%2Fdokumenty%2Fkomunikaty%2Franking%2Franking.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History_of_AGH-UST-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-History_of_AGH-UST_157-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Professor Antoni S. Kleczkowski, <a href=\"/wiki/AGH_University_of_Science_and_Technology\" title=\"AGH University of Science and Technology\">AGH University of Science and Technology</a>. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061003161914/http://www.agh.edu.pl/english/historia.php\">\"History of AGH-UST\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agh.edu.pl/english/historia.php\">the original</a> on 3 October 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+AGH-UST&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agh.edu.pl%2Fenglish%2Fhistoria.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History_of_the_Akademia_Muzyczna-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-History_of_the_Akademia_Muzyczna_158-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amuz.krakow.pl/en/?web=historia/\">\"History of the Akademia Muzyczna\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+the+Akademia+Muzyczna&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amuz.krakow.pl%2Fen%2F%3Fweb%3Dhistoria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak\u00f3w_University_of_Economics_homepage-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_University_of_Economics_homepage_159-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ae.krakow.pl/\">\"Krak\u00f3w University of Economics homepage\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak%C3%B3w+University+of+Economics+homepage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ae.krakow.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Akademia_Pedagogiczna_w_Krakowie,_homepage-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Akademia_Pedagogiczna_w_Krakowie,_homepage_160-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wsp.krakow.pl/\">\"Akademia Pedagogiczna w Krakowie, homepage\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Akademia+Pedagogiczna+w+Krakowie%2C+homepage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wsp.krakow.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Akademia_Rolnicza,_homepage-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Akademia_Rolnicza,_homepage_161-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070508055226/http://www.ar.krakow.pl/index1.htm\">\"Akademia Rolnicza, homepage\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ar.krakow.pl/index1.htm\">the original</a> on 8 May 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Akademia+Rolnicza%2C+homepage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ar.krakow.pl%2Findex1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow4-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow4_162-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pwst.krakow.pl/historia.jsp\">\"Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Teatralna, homepage. Historical outline\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080210001616/http://www.pwst.krakow.pl/historia.jsp\">Archived</a> from the original on 10 February 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pa%C5%84stwowa+Wy%C5%BCsza+Szko%C5%82a+Teatralna%2C+homepage.+Historical+outline&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pwst.krakow.pl%2Fhistoria.jsp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Papieska_Akademia_Teologiczna,_homepage_in_English-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Papieska_Akademia_Teologiczna,_homepage_in_English_163-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070422142838/http://www.pat.krakow.pl/eng/\">\"Papieska Akademia Teologiczna, homepage in English\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pat.krakow.pl/eng/\">the original</a> on 22 April 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Papieska+Akademia+Teologiczna%2C+homepage+in+English&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pat.krakow.pl%2Feng%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-European_Capital_of_Culture_in_Poland_again-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-European_Capital_of_Culture_in_Poland_again_164-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opinia.co.uk/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=323:european-capital-of-culture-in-poland-again&amp;catid=50:newsculture&amp;Itemid=193\">\"European Capital of Culture in Poland again\"</a>. opinia.co.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=European+Capital+of+Culture+in+Poland+again&amp;rft.pub=opinia.co.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fopinia.co.uk%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D323%3Aeuropean-capital-of-culture-in-poland-again%26catid%3D50%3Anewsculture%26Itemid%3D193&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Basic_info_for_foreigners_in_Krakow-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Basic_info_for_foreigners_in_Krakow_165-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/basics.htm\">\"Basic info for foreigners in Krakow\"</a>. krakow-info.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Basic+info+for+foreigners+in+Krakow&amp;rft.pub=krakow-info.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fbasics.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow-info-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow-info_166-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/sights.htm\">\"Krakow Landmarks &#124; Historical monuments in Krakow\"</a>. krakow-info.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+Landmarks+%26%23124%3B+Historical+monuments+in+Krakow&amp;rft.pub=krakow-info.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fsights.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mkidn.gov.pl-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mkidn.gov.pl_167-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Heritage_(Poland)\" title=\"Ministry of Culture and National Heritage (Poland)\">Ministry of Culture</a> (13 September 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mkidn.gov.pl/pages/posts/otwarcie-europeum-ndash-osrodek-kultury-europejskiej-nowego-oddzialu-muzeum-narodowego-w-krakowie-4081.php\">\"Otwarcie Europeum \u2013 O\u015brodek Kultury Europejskiej nowego oddzia\u0142u Muzeum Narodowego w Krakowie\"</a> &#91;Centre of European Culture, new branch of National Museum opened&#93;. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Otwarcie+Europeum+%E2%80%93+O%C5%9Brodek+Kultury+Europejskiej+nowego+oddzia%C5%82u+Muzeum+Narodowego+w+Krakowie&amp;rft.pub=Ministerstwo+Kultury+i+Dziedzictwa+Narodowego&amp;rft.date=2013-09-13&amp;rft.au=Ministry+of+Culture&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mkidn.gov.pl%2Fpages%2Fposts%2Fotwarcie-europeum-ndash-osrodek-kultury-europejskiej-nowego-oddzialu-muzeum-narodowego-w-krakowie-4081.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wyspia\u0144ski-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wyspia\u0144ski_168-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/museums2.htm\">\"Krakow \u2013 Specialty Museums\"</a>. <i>krakow-info.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=krakow-info.com&amp;rft.atitle=Krakow+%E2%80%93+Specialty+Museums&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fmuseums2.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Czapski-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Czapski_169-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muzeum.dev.softhis.com/Hutten-Czapski-Museum.85.0.html?&amp;L=1\">Emeryk Hutten Czapski Museum</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since June 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-170\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://podziemiarynku.com/index.php?dzial=oszlaku&amp;tekst=1\">\"Szlak turystyczny po podziemiach Rynku G\u0142\u00f3wnego w Krakowie\"</a>. <i>podziemiarynku.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=podziemiarynku.com&amp;rft.atitle=Szlak+turystyczny+po+podziemiach+Rynku+G%C5%82%C3%B3wnego+w+Krakowie.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpodziemiarynku.com%2Findex.php%3Fdzial%3Doszlaku%26tekst%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-171\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzeumlotnictwa.pl/aktualnosci_archiwum.php?id=102\">Announcements on the Museum webpage</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130629043631/http://www.muzeumlotnictwa.pl/aktualnosci_archiwum.php?id=102\">Archived</a> 29 June 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-172\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Gajewska, Edyta. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.warsawvoice.pl/WVpage/pages/articlePrint.php/5774/article\">\"Ma\u0142opolska Cultural Heritage Days\"</a>. The Warsaw Voice online<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ma%C5%82opolska+Cultural+Heritage+Days&amp;rft.pub=The+Warsaw+Voice+online&amp;rft.aulast=Gajewska&amp;rft.aufirst=Edyta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.warsawvoice.pl%2FWVpage%2Fpages%2FarticlePrint.php%2F5774%2Farticle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stary_Teatr_w_Krakowie,_homepage_in_Polish-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stary_Teatr_w_Krakowie,_homepage_in_Polish_173-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stary-teatr.krakow.pl/\">\"Stary Teatr w Krakowie, homepage in Polish\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stary+Teatr+w+Krakowie%2C+homepage+in+Polish&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stary-teatr.krakow.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KP-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-KP_174-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filharmonia.krakow.pl/index_en_no.html\">\"Krakow Philharmonic\"</a>. Filharmonia Krakowska. 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+Philharmonic&amp;rft.pub=Filharmonia+Krakowska&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.filharmonia.krakow.pl%2Findex_en_no.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow.pl-1-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow.pl-1_175-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Municipality Of Krak\u00f3w Press Office, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/kalendarium/?MODE=kalim&amp;TYPE=find\">\"Calendar of Annual Events, 2007\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Calendar+of+Annual+Events%2C+2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fen%2Fkalendarium%2F%3FMODE%3Dkalim%26TYPE%3Dfind&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakowski_Festiwal_Filmowy-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakowski_Festiwal_Filmowy_176-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090530054811/http://www.krakowfilmfestival.pl/o_festiwalu\">\"Krakowski Festiwal Filmowy\"</a>. krakowfilmfestival.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakowfilmfestival.pl/o_festiwalu\">the original</a> on 30 May 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakowski+Festiwal+Filmowy&amp;rft.pub=krakowfilmfestival.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakowfilmfestival.pl%2Fo_festiwalu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakowska-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakowska_177-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">www.evl.pl, evolution,. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opera.krakow.pl/\">\"Opera Krakowska\"</a>. <i>opera.krakow.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=opera.krakow.pl&amp;rft.atitle=Opera+Krakowska&amp;rft.aulast=www.evl.pl&amp;rft.aufirst=evolution%2C&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opera.krakow.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Opera_Rara_\u2013_Krak\u00f3w_\u2013_8_December_2011-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Opera_Rara_\u2013_Krak\u00f3w_\u2013_8_December_2011_178-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.operarara.pl/en\">\"Opera Rara \u2013 Krak\u00f3w \u2013 8 December 2011\"</a>. Operarara.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Opera+Rara+%E2%80%93+Krak%C3%B3w+%E2%80%93+8+December+2011&amp;rft.pub=Operarara.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.operarara.pl%2Fen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-misteriapaschalia-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-misteriapaschalia_179-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.misteriapaschalia.pl/en\">Misteria Paschalia festival, trademark of Krak\u00f3w as the city of early music.</a> Homepage.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-History_\u2013_Krakow_Music_Academy-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-History_\u2013_Krakow_Music_Academy_180-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amuz.krakow.pl/en/\">\"History \u2013 KrakowMusic Academy\"</a>. Amuz.krakow.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+%E2%80%93+KrakowMusic+Academy&amp;rft.pub=Amuz.krakow.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amuz.krakow.pl%2Fen%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow_fil-181\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow_fil_181-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filharmonia.krakow.pl/index.php?PID=1&amp;m=1\">\"Home \u2013 Filharmonia Krakowska im. Karola Szymanowskiego\"</a>. <i>filharmonia.krakow.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=filharmonia.krakow.pl&amp;rft.atitle=Home+%E2%80%93+Filharmonia+Krakowska+im.+Karola+Szymanowskiego&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.filharmonia.krakow.pl%2Findex.php%3FPID%3D1%26m%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-182\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-182\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.pl/aktualnosci/205715,29,komunikat,rekordowy_rok_dla_krakowskiej_turystyki.html\">\"Rekordowy rok dla krakowskiej turystyki\"</a>. 1 December 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Rekordowy+rok+dla+krakowskiej+turystyki&amp;rft.date=2016-12-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakow.pl%2Faktualnosci%2F205715%2C29%2Ckomunikat%2Crekordowy_rok_dla_krakowskiej_turystyki.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rp.pl/398262-183\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rp.pl/398262_183-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rp.pl/398262_183-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ewa \u0141osi\u0144ska (27 November 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130206125846/http://www.rp.pl/artykul/398262.html\">\"Tury\u015bci nie oszcz\u0119dzali na Krakowie\"</a>. <i>Krak\u00f3w \" Podr\u00f3\u017ce</i> (in Polish). <i><a href=\"/wiki/Rzeczpospolita_(newspaper)\" title=\"Rzeczpospolita (newspaper)\">Rzeczpospolita</a> OnLine</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rp.pl/artykul/398262.html\">the original</a> on 6 February 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Krak%C3%B3w+%22+Podr%C3%B3%C5%BCe&amp;rft.atitle=Tury%C5%9Bci+nie+oszcz%C4%99dzali+na+Krakowie&amp;rft.date=2009-11-27&amp;rft.au=Ewa+%C5%81osi%C5%84ska&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rp.pl%2Fartykul%2F398262.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-intur.com-184\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-intur.com_184-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Witold Bartoszewicz (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120820225104/http://www.intur.com.pl/baza.htm\">\"Klasyfikacja obiekt\u00f3w noclegowych\"</a> (in Polish). <i>Instytut Turystyki</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.intur.com.pl/baza.htm\">the original</a> on 20 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Klasyfikacja+obiekt%C3%B3w+noclegowych&amp;rft.pub=%27%27Instytut+Turystyki%27%27&amp;rft.date=2010&amp;rft.au=Witold+Bartoszewicz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.intur.com.pl%2Fbaza.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow_Day_Trips-185\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow_Day_Trips_185-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracow-life.com/poland/krakow-day-trips\">\"Krakow Day Trips\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 October</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+Day+Trips&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracow-life.com%2Fpoland%2Fkrakow-day-trips&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Top_10_things_to_do_in_Krak\u00f3w-186\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Top_10_things_to_do_in_Krak\u00f3w_186-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Starwood, \"Explore Krakow\". <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061129205545/http://poland.destinations.starwoodhotels.com/krakow_must_do.htm\">\"Top 10 things to do in Krak\u00f3w\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://poland.destinations.starwoodhotels.com/krakow_must_do.htm\">the original</a> on 29 November 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Top+10+things+to+do+in+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpoland.destinations.starwoodhotels.com%2Fkrakow_must_do.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-187\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-187\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.which.co.uk/news/2014/10/europes-top-city-break-destinations-revealed-384050/\">Top city-break destinations 2014</a> by Which.co.uk.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aktualnosci_2014-188\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aktualnosci_2014_188-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/sport/aktualnosci/18421,202,komunikat,krakow_europejskim_miastem_sportu_2014.html\">Krak\u00f3w as the European City of Sport</a> at <i>Krakow.pl</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krakow_Sport_Information_Guide-189\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Krakow_Sport_Information_Guide_189-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracow-life.com/poland/krakow-sport\">\"Krakow Sport Information Guide\"</a>. <i>Cracow Life</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cracow+Life&amp;rft.atitle=Krakow+Sport+Information+Guide&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracow-life.com%2Fpoland%2Fkrakow-sport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wis\u0142a-190\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wis\u0142a_190-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928164653/http://www.wislaportal.pl/info.php?id=21\">\"General info, history and successes\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wislaportal.pl/info.php?id=21\">the original</a> on 28 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=General+info%2C+history+and+successes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wislaportal.pl%2Finfo.php%3Fid%3D21&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Czarni_Pogo\u0144-191\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Czarni_Pogo\u0144_191-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Polish)</span> List of oldest Polish <a href=\"/wiki/Sports_club\" title=\"Sports club\">sports clubs</a> featured in a newspaper retrospective. <cite class=\"citation journal\">Zbigniew Chmielewski (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lwow.home.pl/sport/sport.html\">\"Obok Czarnych znak Pogoni\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Polityka\" title=\"Polityka\">Polityka</a></i>. <b>2414</b> (33)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Polityka&amp;rft.atitle=Obok+Czarnych+znak+Pogoni&amp;rft.volume=2414&amp;rft.issue=33&amp;rft.date=2003&amp;rft.au=Zbigniew+Chmielewski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lwow.home.pl%2Fsport%2Fsport.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-skwk.pl-192\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-skwk.pl_192-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Editorial (2 September 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121023123832/http://skwk.pl/wislackie-kalendarium/2420-wislackie-kalendarium-pierwsze-mistrzostwo-pierwszy-puchar-pierwsze-cz-i.html\">\"Wi\u015blackie Kalendarium: pierwsze mistrzostwo, pierwszy puchar\"</a>. Stowarzyszenie Kibic\u00f3w Wis\u0142y Krak\u00f3w. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://skwk.pl/wislackie-kalendarium/2420-wislackie-kalendarium-pierwsze-mistrzostwo-pierwszy-puchar-pierwsze-cz-i.html\">the original</a> on 23 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wi%C5%9Blackie+Kalendarium%3A+pierwsze+mistrzostwo%2C+pierwszy+puchar&amp;rft.pub=Stowarzyszenie+Kibic%C3%B3w+Wis%C5%82y+Krak%C3%B3w&amp;rft.date=2012-09-02&amp;rft.au=Editorial&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fskwk.pl%2Fwislackie-kalendarium%2F2420-wislackie-kalendarium-pierwsze-mistrzostwo-pierwszy-puchar-pierwsze-cz-i.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-footballderbies.com-193\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-footballderbies.com_193-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.footballderbies.com/honours/index.php?id=122\">\"\u015awi\u0119ta Wojna (The Holy War)\"</a>. <i>Wisla Krak\u00f3w \u2013 Cracovia Krak\u00f3w</i>. <i>Footballderbies.com</i>. 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wisla+Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Cracovia+Krak%C3%B3w&amp;rft.atitle=%C5%9Awi%C4%99ta+Wojna+%28The+Holy+War%29&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.footballderbies.com%2Fhonours%2Findex.php%3Fid%3D122&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Marathon-194\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Marathon_194-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070627044611/http://www.cracoviamaraton.pl/subp.php?idp=p2&amp;id=7&amp;tpl=txt&amp;PHPSESSID=3fa449987ac268e46c75ced0763d7a8e\">\"History of \"Cracovia Marathon<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Urz\u0105d Miasta Krakowa. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cracoviamaraton.pl/subp.php?idp=p2&amp;id=7&amp;tpl=txt&amp;PHPSESSID=ecb5d9a3a395febb5cee498df1068254\">the original</a> on 27 June 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+%22Cracovia+Marathon%22&amp;rft.pub=Urz%C4%85d+Miasta+Krakowa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cracoviamaraton.pl%2Fsubp.php%3Fidp%3Dp2%26id%3D7%26tpl%3Dtxt%26PHPSESSID%3Decb5d9a3a395febb5cee498df1068254&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow5-195\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-krakow5_195-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andrzej Chwalba. <i>Krakow w latach 1939\u20131945</i> (Cracow, 1939\u20131945). Dzieje Krakowa tom 5. Cracow: Wydawnictwo Literackie, 2002. (In Polish.)<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071203151743/http://letters.krakow.pl/books/cracow_german_occupation.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://letters.krakow.pl/books/cracow_german_occupation.html\">the original</a> on 3 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fletters.krakow.pl%2Fbooks%2Fcracow_german_occupation.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak\u00f3w_partnerships-196\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_partnerships_196-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130702010825/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531%2Ckat%2C0%2C5%2Cmiasta_partnerskie.html\">\"Krak\u00f3w \u2013 Miasta Partnerskie\"</a> &#91;Krak\u00f3w \u2013 Partnership Cities&#93;. <i>Miejska Platforma Internetowa Magiczny Krak\u00f3w</i> (in Polish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,5,miasta_partnerskie.html\">the original</a> on 2 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Miejska+Platforma+Internetowa+Magiczny+Krak%C3%B3w&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Miasta+Partnerskie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fotwarty_na_swiat%2F2531%2Ckat%2C0%2C5%2Cmiasta_partnerskie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak\u00f3w_twins-197\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_twins_197-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,6,miasta_partnerskie.html\">\"Krak\u00f3w \u2013 Miasta Bli\u017aniacze\"</a> &#91;Krak\u00f3w \u2013 Twin Cities&#93;. <i>Miejska Platforma Internetowa Magiczny Krak\u00f3w</i> (in Polish). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130702022307/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531%2Ckat%2C0%2C6%2Cmiasta_partnerskie.html\">Archived</a> from the original on 2 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Miejska+Platforma+Internetowa+Magiczny+Krak%C3%B3w&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Miasta+Bli%C5%BAniacze&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fotwarty_na_swiat%2F2531%2Ckat%2C0%2C6%2Cmiasta_partnerskie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krak\u00f3w_honorary_twins-198\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krak\u00f3w_honorary_twins_198-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,7,miasta_partnerskie.html\">\"Krak\u00f3w \u2013 Honorowe Miasta Bli\u017aniacze\"</a> &#91;Krak\u00f3w \u2013 Honorary Twin Cities&#93;. <i>Miejska Platforma Internetowa Magiczny Krak\u00f3w</i> (in Polish). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130702003953/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531%2Ckat%2C0%2C7%2Cmiasta_partnerskie.html\">Archived</a> from the original on 2 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Miejska+Platforma+Internetowa+Magiczny+Krak%C3%B3w&amp;rft.atitle=Krak%C3%B3w+%E2%80%93+Honorowe+Miasta+Bli%C5%BAniacze&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fotwarty_na_swiat%2F2531%2Ckat%2C0%2C7%2Cmiasta_partnerskie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bratislawa-199\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bratislawa_199-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130728183628/http://www.bratislava-city.sk/bratislava-twin-towns\">\"<i>Bratislava City \u2013 Twin Towns</i>\"</a>. 2003\u20132008 Bratislava-City.sk. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bratislava-city.sk/bratislava-twin-towns\">the original</a> on 28 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bratislava+City+%E2%80%93+Twin+Towns&amp;rft.pub=2003%E2%80%932008+Bratislava-City.sk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bratislava-city.sk%2Fbratislava-twin-towns&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dept-200\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dept_200-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cambridgema.gov/deptann.cfm?story_id=1597\">\"A Message from the Peace Commission: Information on Cambridge's Sister Cities,\"</a> 15 February 2008. Retrieved 12 October 2008. Also in: Richard Thompson, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boston.com/news/local/massachusetts/articles/2008/10/12/looking_to_strengthen_family_ties_with_sister_cities/?page=full\">\"Looking to strengthen family ties with 'sister cities',\"</a> <i>Boston Globe</i>, 12 October 2008. Retrieved 12 October 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cuidadhermanas-201\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cuidadhermanas_201-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111012234407/http://www.municusco.gob.pe/ver.php?id=6\">\"Ciudades Hermanas (Sister Cities)\"</a> (in Spanish). Municipalidad del Cusco. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.municusco.gob.pe/ver.php?id=6\">the original</a> on 12 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ciudades+Hermanas+%28Sister+Cities%29&amp;rft.pub=Municipalidad+del+Cusco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.municusco.gob.pe%2Fver.php%3Fid%3D6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Edinburgh-202\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Edinburgh_202-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080328001653/http://www.edinburgh.gov.uk/internet/city_living/CEC_twin_and_partner_cities\">\"<i>Edinburgh \u2013 Twin and Partner Cities</i>\"</a>. 2008 The City of Edinburgh Council, City Chambers, High Street, Edinburgh, EH1 1YJ Scotland. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edinburgh.gov.uk/internet/city_living/CEC_twin_and_partner_cities\">the original</a> on 28 March 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 December</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Edinburgh+%E2%80%93+Twin+and+Partner+Cities&amp;rft.pub=2008+The+City+of+Edinburgh+Council%2C+City+Chambers%2C+High+Street%2C+Edinburgh%2C+EH1+1YJ+Scotland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.edinburgh.gov.uk%2Finternet%2Fcity_living%2FCEC_twin_and_partner_cities&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Edinburgh_twinning-203\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Edinburgh_twinning_203-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120614133841/http://www.edinburgh.gov.uk/info/695/council_information_performance_and_statistics/685/european_international_and_parliamentary_relations/3\">\"Twin and Partner Cities\"</a>. City of Edinburgh Council. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edinburgh.gov.uk/info/695/council_information_performance_and_statistics/685/european_international_and_parliamentary_relations/3\">the original</a> on 14 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Twin+and+Partner+Cities&amp;rft.pub=City+of+Edinburgh+Council&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.edinburgh.gov.uk%2Finfo%2F695%2Fcouncil_information_performance_and_statistics%2F685%2Feuropean_international_and_parliamentary_relations%2F3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Frankfurt-204\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Frankfurt_204-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071107080201/http://www.frankfurt.de/sixcms/detail.php?id=502645\">\"<i>Frankfurt -Partner Cities</i>\"</a>. Stadt Frankfurt am Main. 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.frankfurt.de/sixcms/detail.php?id=502645\">the original</a> on 7 November 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Frankfurt+-Partner+Cities&amp;rft.pub=Stadt+Frankfurt+am+Main&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.frankfurt.de%2Fsixcms%2Fdetail.php%3Fid%3D502645&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grozny-205\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grozny_205-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grozny-virtual.su\">\"\u0421\u0430\u0439\u0442 \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043d\u043b\u0430\u0439\u043d \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445\"</a>. Grozny Official Website<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%B0%D0%B9%D1%82+%D0%93%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9+%D0%92%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9+%D0%BF%D1%80%D0%B8+%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B5+%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2+%D0%B2+%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD+%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%85&amp;rft.pub=Grozny+Official+Website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgrozny-virtual.su&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span class=\"languageicon\">(in Russian)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guadalajara_sisters-206\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guadalajara_sisters_206-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120302011742/http://www.guadalajara.gob.mx/dependencias/relacionespublicas/versioningles/sistercities.html\">\"Sister Cities, Public Relations\"</a>. Guadalajara municipal government. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guadalajara.gob.mx/dependencias/relacionespublicas/versioningles/sistercities.html\">the original</a> on 2 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sister+Cities%2C+Public+Relations&amp;rft.pub=Guadalajara+municipal+government&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guadalajara.gob.mx%2Fdependencias%2Frelacionespublicas%2Fversioningles%2Fsistercities.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Leipzig-207\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Leipzig_207-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090629111302/http://www.leipzig.de/int/en/int_messen/partnerstaedte/krakow/\">\"Leipzig \u2013 International Relations\"</a>. 2009 Leipzig City Council, Office for European and International Affairs. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leipzig.de/int/en/int_messen/partnerstaedte/krakow/\">the original</a> on 29 June 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Leipzig+%E2%80%93+International+Relations&amp;rft.pub=2009+Leipzig+City+Council%2C+Office+for+European+and+International+Affairs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leipzig.de%2Fint%2Fen%2Fint_messen%2Fpartnerstaedte%2Fkrakow%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Milan-208\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Milan_208-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comune.milano.it/portale/wps/portal/CDM?WCM_GLOBAL_CONTEXT=/wps/wcm/connect/ContentLibrary/In%20Comune/In%20Comune/Citt%20Gemellate\">\"<i>Milano \u2013 Citt\u00e0 Gemellate</i>\"</a>. 2008 Municipality of Milan (Comune di Milano)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Milano+%E2%80%93+Citt%C3%A0+Gemellate&amp;rft.pub=2008+Municipality+of+Milan+%28Comune+di+Milano%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.comune.milano.it%2Fportale%2Fwps%2Fportal%2FCDM%3FWCM_GLOBAL_CONTEXT%3D%2Fwps%2Fwcm%2Fconnect%2FContentLibrary%2FIn%2520Comune%2FIn%2520Comune%2FCitt%2520Gemellate&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ROCSisters-209\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ROCSisters_209-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100527230448/http://www.cityofrochester.gov/article.aspx?id=8589938076\">\"Rochester's Sister Cities\"</a>. <i>City of Rochester</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cityofrochester.gov/article.aspx?id=8589938076\">the original</a> on 27 May 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=City+of+Rochester&amp;rft.atitle=Rochester%27s+Sister+Cities&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cityofrochester.gov%2Farticle.aspx%3Fid%3D8589938076&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Twin-210\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Twin_210-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Twin_210-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/?LANG=UK&amp;MENU=l&amp;TYPE=ART&amp;ART_ID=16\">\"Krak\u00f3w otwarty na \u015bwiat\"</a>. krakow.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krak%C3%B3w+otwarty+na+%C5%9Bwiat&amp;rft.pub=krakow.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fotwarty_na_swiat%2F%3FLANG%3DUK%26MENU%3Dl%26TYPE%3DART%26ART_ID%3D16&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CloseRelations-211\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CloseRelations_211-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CloseRelations_211-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/miasto/wizytowka/?id=wspolpraca.html\">\"Foreign co-operation\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+co-operation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow.pl%2Fen%2Fmiasto%2Fwizytowka%2F%3Fid%3Dwspolpraca.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> from the municipality official website</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zagreb_Twinning-212\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zagreb_Twinning_212-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.zagreb.hr/mms/en/index.html\">\"Intercity and International Cooperation of the City of Zagreb\"</a>. 2006\u20132009 City of Zagreb<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Intercity+and+International+Cooperation+of+the+City+of+Zagreb&amp;rft.pub=2006%E2%80%932009+City+of+Zagreb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.zagreb.hr%2Fmms%2Fen%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"Simpson69\" class=\"citation book\">Simpson, Scott; Zukowska, Helena (15 April 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=dXlPGgAACAAJ\"><i>Travellers Krak\u00f3w, 3rd: Guides to Destinations Worldwide</i></a> (Fourth ed.). Peterborough, United Kingdom: <a href=\"/wiki/Thomas_Cook_Group\" title=\"Thomas Cook Group\">Thomas Cook Publishing</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84157-901-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84157-901-6\">978-1-84157-901-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Travellers+Krak%C3%B3w%2C+3rd%3A+Guides+to+Destinations+Worldwide&amp;rft.place=Peterborough%2C+United+Kingdom&amp;rft.edition=Fourth&amp;rft.pub=Thomas+Cook+Publishing&amp;rft.date=2008-04-15&amp;rft.isbn=978-1-84157-901-6&amp;rft.aulast=Simpson&amp;rft.aufirst=Scott&amp;rft.au=Zukowska%2C+Helena&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DdXlPGgAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKrak%C3%B3w\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Jane Hardy, Al Rainnie, <i>Restructuring Krakow: Desperately Seeking Capitalism</i>. Published 1996 by Mansell Publishing, 285 pages. Business, economics, finance. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7201-2231-7\" title=\"Special:BookSources/0-7201-2231-7\">0-7201-2231-7</a>.</li>\n<li>Edward Hartwig, <i>Krak\u00f3w</i>, with Jerzy Broszkiewicz (contributor). Published 1980, by Sport i Turystyka, 239 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-217-2321-7\" title=\"Special:BookSources/83-217-2321-7\">83-217-2321-7</a>.</li>\n<li>Boles\u0142aw T. \u0141aszewski, <i>Krak\u00f3w: karta z dziej\u00f3w dwudziestolecia</i>. Published 1985, by Bicentennial Pub. Corp. (original from the <a href=\"/wiki/University_of_Michigan\" title=\"University of Michigan\">University of Michigan</a>), 132 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-912757-08-6\" title=\"Special:BookSources/0-912757-08-6\">0-912757-08-6</a></li>\n<li>Joanna Markin, Bogumi\u0142a Gnypowa, <i>Krak\u00f3w: The Guide</i>. Published 1996 by Pascal Publishing, 342 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-87037-28-1\" title=\"Special:BookSources/83-87037-28-1\">83-87037-28-1</a>.</li>\n<li>Tim Pepper, Andrew Beattie, <i>Krakow</i>. Published 2007 by Hunter Pub Inc., 160 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84306-308-5\" title=\"Special:BookSources/1-84306-308-5\">1-84306-308-5</a>. The book includes description of public art galleries and museums.</li>\n<li>Scott Simpson, <i>Krakow</i>. Published 2003 by <a href=\"/wiki/Thomas_Cook\" title=\"Thomas Cook\">Thomas Cook</a>, 192 pages. Transport, geography, sightseeing, history, and culture. Includes weblinks CD. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84157-187-3\" title=\"Special:BookSources/1-84157-187-3\">1-84157-187-3</a>.</li>\n<li>Dorota W\u0105sik, Emma Roper-Evans, <i>Krakow</i>. Published 2002 by Somerset. Cultural guidebook series, 160 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-00-5930-4\" title=\"Special:BookSources/963-00-5930-4\">963-00-5930-4</a>.</li>\n<li>Richard Watkins, <i>Best of Krak\u00f3w</i>, Published 2006, by <a href=\"/wiki/Lonely_Planet\" title=\"Lonely Planet\">Lonely Planet</a>, 64 pages, complemented by fold-out maps. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-74104-822-2\" title=\"Special:BookSources/1-74104-822-2\">1-74104-822-2</a>.</li>\n<li>Dean, Martin, Mel Hecker, and Geoffrey P. Megargee. <i>The United States Holocaust Memorial Museum Encyclopedia of Camps and Ghettos, 1933-1945. Vol. II, Ghettos in German-Occupied Eastern Europe</i>. Published 2012 by Indiana University Press, 1,040 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-253-35599-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-253-35599-7\">978-0-253-35599-7</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Krak%C3%B3w&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Krak%C3%B3w\" class=\"extiw\" title=\"commons:Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Krak%C3%B3w#Q31487\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/40px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/60px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Wiktionary-logo-en-v2.svg/80px-Wiktionary-logo-en-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Look up <i><b><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Krak%C3%B3w\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></b></i> in Wiktionary, the free dictionary.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of the 1921 <i><a href=\"/wiki/Collier%27s_Encyclopedia\" title=\"Collier&#39;s Encyclopedia\">Collier's Encyclopedia</a></i> article  <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Collier%27s_New_Encyclopedia_(1921)/Cracow\" class=\"extiw\" title=\"s:Collier&#39;s New Encyclopedia (1921)/Cracow\">Cracow</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-poland.com/\">Essential Krak\u00f3w\u2014Tourism information about Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110715123616/http://www.protectkrakowheritage.com/\">Protect Krak\u00f3w Heritage Campaign</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakowmiasto.pl/\">krakowmiasto.pl</a> <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/city/krakow/\">Jewish Community in Krak\u00f3w</a> on Virtual Shtetl</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jewishgen.org/Communities/community.php?usbgn=-510625\">Krak\u00f3w, Poland</a> at <a href=\"/wiki/JewishGen\" title=\"JewishGen\">JewishGen</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://maps.google.com/maps/ms?ie=UTF8&amp;oe=UTF8&amp;msa=0&amp;msid=110492122926717540230.00047c4b8af2b0a68cde9&amp;ll=50.05273,19.937954&amp;spn=0.075281,0.107632&amp;z=13\">Map: Krak\u00f3w Heritage Under Threat</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewish-guide.pl/sites/cracow\">Krak\u00f3w Jewish guide and genealogy in Poland</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140404115126/http://krakow4you.net/culture\">Tourism and culture in Krak\u00f3w</a> (overview) at <i>Krakow4you.net</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141102173415/http://www.polandexplorer.com/krakow-travel-guide/\">English Guide to Krakow</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131205041817/http://pp.blast.pl/smw/2013/\">The Snapshots My Way</a> (The Colors of Nowa Huta. Options: The Nowa Huta \u2013 Walks, Churches, Meadows, Parks etc.)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.e-krakow.pl/\">Krak\u00f3w</a> \u2013 gallery, news, map</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://msip.um.krakow.pl/msip\">Municipal spatial information system</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Geographic_information_system\" title=\"Geographic information system\">GIS</a> maps of Krak\u00f3w <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://msip.um.krakow.pl/msip/index.html?extent=7422685.943158247,5546699.421707404,7425112.177177381,5548210.195562285&amp;blv=1,0,0,0,0,0&amp;opl=Plan%20Krakowa%201979:0%7CPlan%20Krakowa%201947:0%7CPlan%20Krakowa%201944:0%7CPlan%20Krakowa%201939:0%7CPlan%20wielkiego%20Krakowa%201912:0%7CKrak%C3%B3w%20TMHiZK%201899:0%7CPlan%20z%20atlasu%20Kummerer%201855:0%7CPlan%20Pruski%201794:0%7CPlan%20Ko%C5%82%C5%82%C4%85tajowski%201785:0%7CPlan%20K.B%C4%85kowskiego%20stan%20ok%201730:0%7CZabytki%20miasta%20Krakowa:1:3,4,5,6,7&amp;config=config_historia.xml\">Cultural heritage of Krak\u00f3w</a> (in yellow on city map)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://msip.um.krakow.pl/msip/index.html?extent=7422580.273636602,5546787.998030763,7425146.737102862,5548298.7718856465&amp;blv=1,0,0,0,0,0&amp;opl=Plan%20Krakowa%201979:0%7CPlan%20Krakowa%201947:0%7CPlan%20Krakowa%201944:0%7CPlan%20Krakowa%201939:0%7CPlan%20wielkiego%20Krakowa%201912:0%7CKrak%C3%B3w%20TMHiZK%201899:0%7CPlan%20z%20atlasu%20Kummerer%201855:0%7CPlan%20Pruski%201794:0%7CPlan%20Ko%C5%82%C5%82%C4%85tajowski%201785:1%7CPlan%20K.B%C4%85kowskiego%20stan%20ok%201730:0%7CZabytki%20miasta%20Krakowa:0:3,4,5,6,7&amp;config=config_historia.xml\">Krak\u00f3w old map</a> from 1785 year</li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/article/beatniks-and-beyond-an-alternative-guide-to-krakow\">Beatniks and Beyond: An Alternative Guide to Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ourpoland.com/visit-krakow/things-to-do-in-krakow/\">Things to do in Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://en.eyeofkrakow.pl\">Interesting places to visit in Krak\u00f3w</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Links_to_related_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Links_to_related_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Links to related articles</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Krak\u00f3w\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Krak%C3%B3w\" title=\"Template:Krak\u00f3w\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Krak%C3%B3w\" title=\"Template talk:Krak\u00f3w\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Krak%C3%B3w&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Krak\u00f3w\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\">Districts</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_-_Stare_Miasto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w - Stare Miasto\">Stare Miasto</a> (I)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Grzeg%C3%B3rzki_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Grzeg\u00f3rzki (Krak\u00f3w)\">Grzeg\u00f3rzki</a> (II)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Czerwony\" title=\"Pr\u0105dnik Czerwony\">Pr\u0105dnik Czerwony</a> (III)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Bia%C5%82y\" title=\"Pr\u0105dnik Bia\u0142y\">Pr\u0105dnik Bia\u0142y</a> (IV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krowodrza\" title=\"Krowodrza\">Krowodrza</a> (V)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronowice_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Bronowice (Krak\u00f3w)\">Bronowice</a> (VI)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zwierzyniec_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Zwierzyniec (Krak\u00f3w)\">Zwierzyniec</a> (VII)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C4%99bniki_(Krak%C3%B3w)\" title=\"D\u0119bniki (Krak\u00f3w)\">D\u0119bniki</a> (VIII)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81agiewniki-Borek_Fa%C5%82%C4%99cki\" title=\"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki\">\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki</a> (IX)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Swoszowice_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Swoszowice (Krak\u00f3w)\">Swoszowice</a> (X)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze_Duchackie\" title=\"Podg\u00f3rze Duchackie\">Podg\u00f3rze Duchackie</a> (XI)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bie%C5%BCan%C3%B3w-Prokocim\" title=\"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim\">Bie\u017can\u00f3w-Prokocim</a> (XII)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze\" title=\"Podg\u00f3rze\">Podg\u00f3rze</a> (XIII)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Czy%C5%BCyny\" title=\"Czy\u017cyny\">Czy\u017cyny</a> (XIV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mistrzejowice\" title=\"Mistrzejowice\">Mistrzejowice</a> (XV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bie%C5%84czyce_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Bie\u0144czyce (Krak\u00f3w)\">Bie\u0144czyce</a> (XVI)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wzg%C3%B3rza_Krzes%C5%82awickie\" title=\"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie\">Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie</a> (XVII)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a> (XVIII)<br /><b><a href=\"/wiki/Neighborhood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neighborhood\">Neighborhoods</a>:</b> <a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kleparz\" title=\"Kleparz\">Kleparz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bielany,_Krak%C3%B3w\" title=\"Bielany, Krak\u00f3w\">Bielany</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/60px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"60\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/90px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/120px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Tourist_attractions_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Category:Tourist attractions in Krak\u00f3w\">Attractions</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum in Krak\u00f3w\">National Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigismund_(bell)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sigismund (bell)\">Sigismund Bell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sukiennice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sukiennice\">Sukiennice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Mary%27s_Basilica,_Krak%C3%B3w\" title=\"St. Mary&#39;s Basilica, Krak\u00f3w\">Basilica of Saint Mary</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Museums_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Category:Museums in Krak\u00f3w\">Museums</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czartoryski_Museum\" title=\"Czartoryski Museum\">Czartoryski Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dworek_Jana_Matejki_w_Krzes%C5%82awicach\" title=\"Dworek Jana Matejki w Krzes\u0142awicach\">Dworek Jana Matejki w Krzes\u0142awicach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_Museum_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical Museum of Krak\u00f3w\">Historical Museum of Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manggha\" title=\"Manggha\">Manggha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Insurances_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museum of Insurances in Krak\u00f3w\">Museum of Insurances in Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archaeological_Museum_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Archaeological Museum of Krak\u00f3w\">Archaeological Museum of Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Archidiecezjalne_w_Krakowie\" title=\"Muzeum Archidiecezjalne w Krakowie\">Muzeum Archidiecezjalne w Krakowie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Czynu_Niepodleg%C5%82o%C5%9Bciowego\" title=\"Muzeum Czynu Niepodleg\u0142o\u015bciowego\">Muzeum Czynu Niepodleg\u0142o\u015bciowego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Czynu_Zbrojnego\" title=\"Muzeum Czynu Zbrojnego\">Muzeum Czynu Zbrojnego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Etnograficzne_im._Seweryna_Udzieli_w_Krakowie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muzeum Etnograficzne im. Seweryna Udzieli w Krakowie\">Muzeum Etnograficzne im. Seweryna Udzieli w Krakowie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Geologiczne_Instytutu_Nauk_Geologicznych_PAN_w_Krakowie\" title=\"Muzeum Geologiczne Instytutu Nauk Geologicznych PAN w Krakowie\">Muzeum Geologiczne Instytutu Nauk Geologicznych PAN w Krakowie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Historii_Fotografii_w_Krakowie\" title=\"Muzeum Historii Fotografii w Krakowie\">Muzeum Historii Fotografii w Krakowie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_In%C5%BCynierii_Miejskiej_w_Krakowie\" title=\"Muzeum In\u017cynierii Miejskiej w Krakowie\">Muzeum In\u017cynierii Miejskiej w Krakowie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzeum_Katedralne_im._Jana_Paw%C5%82a_II_na_Wawelu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muzeum Katedralne im. Jana Paw\u0142a II na Wawelu\">Muzeum Katedralne im. Jana Paw\u0142a II na Wawelu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum, Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_Aviation_Museum\" title=\"Polish Aviation Museum\">Polish Aviation Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sukiennice_Museum\" title=\"Sukiennice Museum\">Sukiennice Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armia_Krajowa_Museum_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Armia Krajowa Museum in Krak\u00f3w\">Armia Krajowa Museum in Krak\u00f3w</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Krak%C3%B3w\" title=\"History of Krak\u00f3w\">History of Krak\u00f3w</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Timeline of Krak\u00f3w\">Timeline</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Historical_capitals_of_Poland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Historical_capitals_of_Poland\" title=\"Template:Historical capitals of Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Historical_capitals_of_Poland\" title=\"Template talk:Historical capitals of Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Historical_capitals_of_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Historical_capitals_of_Poland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Historical capitals of <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:POL_Gniezno_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Gniezno COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/POL_Gniezno_COA.svg/18px-POL_Gniezno_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/POL_Gniezno_COA.svg/27px-POL_Gniezno_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/POL_Gniezno_COA.svg/36px-POL_Gniezno_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"519\" data-file-height=\"757\" /></a> <a href=\"/wiki/Gniezno\" title=\"Gniezno\">Gniezno</a> (10th century\u20131038)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Pozna%C5%84_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Pozna\u0144 COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/18px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/27px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/36px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1134\" /></a> <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a> (10th century\u20131038)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/18px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/27px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/36px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a> <a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a> (1038-1079)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_P%C5%82ock_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL P\u0142ock COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/POL_P%C5%82ock_COA.svg/18px-POL_P%C5%82ock_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/POL_P%C5%82ock_COA.svg/27px-POL_P%C5%82ock_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/POL_P%C5%82ock_COA.svg/36px-POL_P%C5%82ock_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"981\" /></a> <a href=\"/wiki/P%C5%82ock\" title=\"P\u0142ock\">P\u0142ock</a> (1079-1138)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/18px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/27px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/36px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a> <a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a> (1138-1290)<br /></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Pozna%C5%84_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Pozna\u0144 COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/18px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/27px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/POL_Pozna%C5%84_COA.svg/36px-POL_Pozna%C5%84_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1134\" /></a> <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a> (1290-1296)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/18px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/27px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/36px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a> <a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a> (1296-1795)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Warszawa_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Warszawa COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/18px-POL_Warszawa_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/27px-POL_Warszawa_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/36px-POL_Warszawa_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1247\" /></a> <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> (1596-1795)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Warszawa_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Warszawa COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/18px-POL_Warszawa_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/27px-POL_Warszawa_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/36px-POL_Warszawa_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1247\" /></a> <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> (since 1918)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Capitals of the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Warsaw\" title=\"Duchy of Warsaw\">Duchy of Warsaw</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/File:POL_Warszawa_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Warszawa COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/18px-POL_Warszawa_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/27px-POL_Warszawa_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/POL_Warszawa_COA.svg/36px-POL_Warszawa_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1247\" /></a> <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> (1807-1815)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>De facto</i> capitals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:POL_%C5%81owicz_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL \u0141owicz COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/POL_%C5%81owicz_COA.svg/18px-POL_%C5%81owicz_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/POL_%C5%81owicz_COA.svg/27px-POL_%C5%81owicz_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/POL_%C5%81owicz_COA.svg/36px-POL_%C5%81owicz_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"580\" /></a> <a href=\"/wiki/%C5%81owicz\" title=\"\u0141owicz\">\u0141owicz</a> (1572-1573)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_Lublin_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Lublin COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/POL_Lublin_COA.svg/18px-POL_Lublin_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/POL_Lublin_COA.svg/27px-POL_Lublin_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/POL_Lublin_COA.svg/36px-POL_Lublin_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"625\" /></a> <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a> (1944-1945)</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL \u0141\u00f3d\u017a COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg/18px-POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg.png\" width=\"18\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg/27px-POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg/36px-POL_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"478\" data-file-height=\"611\" /></a> <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a\">\u0141\u00f3d\u017a</a> (1945-1947)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Poland&amp;#124;link=Poland_Principal_cities_of_Poland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Principal_cities_of_Poland\" title=\"Template:Principal cities of Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Principal_cities_of_Poland\" title=\"Template talk:Principal cities of Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Principal_cities_of_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Poland&amp;#124;link=Poland_Principal_cities_of_Poland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\"><img alt=\"Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/23px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/35px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/46px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Poland\" title=\"List of cities and towns in Poland\">Principal cities</a> of <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1,000,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a></b></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Poland_administrative_division_1999_literki.png\" class=\"image\" title=\"Administrative divisions of Poland since 1999\"><img alt=\"Administrative divisions of Poland since 1999\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Poland_administrative_division_1999_literki.png/50px-Poland_administrative_division_1999_literki.png\" width=\"50\" height=\"49\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Poland_administrative_division_1999_literki.png/75px-Poland_administrative_division_1999_literki.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Poland_administrative_division_1999_literki.png/100px-Poland_administrative_division_1999_literki.png 2x\" data-file-width=\"379\" data-file-height=\"373\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">750,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">500,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a\">\u0141\u00f3d\u017a</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">200,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Szczecin\" title=\"Szczecin\">Szczecin</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Bydgoszcz\" title=\"Bydgoszcz\">Bydgoszcz</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok\" title=\"Bia\u0142ystok\">Bia\u0142ystok</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gdynia\" title=\"Gdynia\">Gdynia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom\" title=\"Radom\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Toru%C5%84\" title=\"Toru\u0144\">Toru\u0144</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Kielce\" title=\"Kielce\">Kielce</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">100,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gliwice\" title=\"Gliwice\">Gliwice</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zabrze\" title=\"Zabrze\">Zabrze</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Olsztyn\" title=\"Olsztyn\">Olsztyn</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bytom\" title=\"Bytom\">Bytom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruda_%C5%9Al%C4%85ska\" title=\"Ruda \u015al\u0105ska\">Ruda \u015al\u0105ska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rybnik\" title=\"Rybnik\">Rybnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tychy\" title=\"Tychy\">Tychy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza\" title=\"D\u0105browa G\u00f3rnicza\">D\u0105browa G\u00f3rnicza</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Gorz%C3%B3w_Wielkopolski\" title=\"Gorz\u00f3w Wielkopolski\">Gorz\u00f3w Wielkopolski</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C5%82ock\" title=\"P\u0142ock\">P\u0142ock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elbl%C4%85g\" title=\"Elbl\u0105g\">Elbl\u0105g</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Opole\" title=\"Opole\">Opole</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wa%C5%82brzych\" title=\"Wa\u0142brzych\">Wa\u0142brzych</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Zielona_G%C3%B3ra\" title=\"Zielona G\u00f3ra\">Zielona G\u00f3ra</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C5%82oc%C5%82awek\" title=\"W\u0142oc\u0142awek\">W\u0142oc\u0142awek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chorz%C3%B3w\" title=\"Chorz\u00f3w\">Chorz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koszalin\" title=\"Koszalin\">Koszalin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalisz\" title=\"Kalisz\">Kalisz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legnica\" title=\"Legnica\">Legnica</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Counties_of_Lesser_Poland_Voivodeship\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Template:Lesser Poland Voivodeship\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Template talk:Lesser Poland Voivodeship\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lesser_Poland_Voivodeship&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Counties_of_Lesser_Poland_Voivodeship\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Powiat\" title=\"Powiat\">Counties</a> of <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">City counties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a> (capital)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Nowy S\u0105cz\">Nowy S\u0105cz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Lesser Poland Voivodeship\"><img alt=\"Coat of arms of Lesser Poland Voivodeship\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg/50px-POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg.png\" width=\"50\" height=\"55\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg/75px-POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg/100px-POL_wojew%C3%B3dztwo_ma%C5%82opolskie_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"821\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Land counties</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bochnia_County\" title=\"Bochnia County\">Bochnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brzesko_County\" title=\"Brzesko County\">Brzesko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chrzan%C3%B3w_County\" title=\"Chrzan\u00f3w County\">Chrzan\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C4%85browa_County\" title=\"D\u0105browa County\">D\u0105browa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorlice_County\" title=\"Gorlice County\">Gorlice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_County\" title=\"Krak\u00f3w County\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limanowa_County\" title=\"Limanowa County\">Limanowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miech%C3%B3w_County\" title=\"Miech\u00f3w County\">Miech\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/My%C5%9Blenice_County\" title=\"My\u015blenice County\">My\u015blenice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz_County\" title=\"Nowy S\u0105cz County\">Nowy S\u0105cz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_Targ_County\" title=\"Nowy Targ County\">Nowy Targ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olkusz_County\" title=\"Olkusz County\">Olkusz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/O%C5%9Bwi%C4%99cim_County\" title=\"O\u015bwi\u0119cim County\">O\u015bwi\u0119cim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proszowice_County\" title=\"Proszowice County\">Proszowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sucha_County\" title=\"Sucha County\">Sucha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w_County\" title=\"Tarn\u00f3w County\">Tarn\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tatra_County\" title=\"Tatra County\">Tatra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wadowice_County\" title=\"Wadowice County\">Wadowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wieliczka_County\" title=\"Wieliczka County\">Wieliczka</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"World_Heritage_Sites_in_Poland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Poland\" title=\"Template:World Heritage Sites in Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:World_Heritage_Sites_in_Poland\" title=\"Template talk:World Heritage Sites in Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:World_Heritage_Sites_in_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"World_Heritage_Sites_in_Poland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a> in <a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of World Heritage Sites in Poland\">Poland</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a> <span style=\"font-size:85%;\">German Nazi Concentration and Extermination Camp (1940\u20131945)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82owie%C5%BCa_Forest\" title=\"Bia\u0142owie\u017ca Forest\">Bia\u0142owie\u017ca Forest / Belovezhskaya Pushcha</a> <span style=\"font-size:85%;\">(with <a href=\"/wiki/Belarus\" title=\"Belarus\">Belarus</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malbork_Castle\" title=\"Malbork Castle\">Castle of the Teutonic Order in Malbork</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centennial_Hall\" title=\"Centennial Hall\">Centennial Hall, Wroc\u0142aw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Churches_of_Peace\" title=\"Churches of Peace\">Churches of Peace</a> <span style=\"font-size:85%;\">in Jawor and \u015awidnica</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Cracow's Historic Centre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalwaria_Zebrzydowska_park\" title=\"Kalwaria Zebrzydowska park\">Kalwaria Zebrzydowska</a>: <span style=\"font-size:85%;\">the Mannerist Architectural and Park Landscape Complex and Pilgrimage Park</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Town_of_Toru%C5%84\" title=\"Medieval Town of Toru\u0144\">Medieval Town of Toru\u0144</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muskau_Park\" title=\"Muskau Park\">Muskauer Park / Park Mu\u017cakowski</a> <span style=\"font-size:85%;\">(with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Germany\" title=\"Template:World Heritage Sites in Germany\">Germany</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_City_of_Zamo%C5%9B%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old City of Zamo\u015b\u0107\">Old City of Zamo\u015b\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historic_Silver_Mine_in_Tarnowskie_G%C3%B3ry\" title=\"Historic Silver Mine in Tarnowskie G\u00f3ry\">Tarnowskie G\u00f3ry Lead-Silver-Zinc Mine and its Underground Water Management System</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Old_Town\" title=\"Warsaw Old Town\">Historic Centre of Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka</a> and <a href=\"/wiki/Bochnia_Salt_Mine\" title=\"Bochnia Salt Mine\">Bochnia</a> Royal Salt Mines</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wooden_churches_of_Southern_Lesser_Poland\" title=\"Wooden churches of Southern Lesser Poland\">Wooden churches of Southern Lesser Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wooden_tserkvas_of_the_Carpathian_region_in_Poland_and_Ukraine\" title=\"Wooden tserkvas of the Carpathian region in Poland and Ukraine\">Wooden tserkvas of the Carpathian region in Poland and Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Krak\u00f3w_County\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Krak%C3%B3w_County\" title=\"Template:Krak\u00f3w County\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Krak%C3%B3w_County\" title=\"Template talk:Krak\u00f3w County\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Krak%C3%B3w_County&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Krak\u00f3w_County\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_County\" title=\"Krak\u00f3w County\">Krak\u00f3w County</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Urban-rural gminas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gmina_Krzeszowice\" title=\"Gmina Krzeszowice\">Gmina Krzeszowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Ska%C5%82a\" title=\"Gmina Ska\u0142a\">Gmina Ska\u0142a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Skawina\" title=\"Gmina Skawina\">Gmina Skawina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_S%C5%82omniki\" title=\"Gmina S\u0142omniki\">Gmina S\u0142omniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_%C5%9Awi%C4%85tniki_G%C3%B3rne\" title=\"Gmina \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne\">Gmina \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:POL_powiat_krakowski_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL powiat krakowski COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/POL_powiat_krakowski_COA.svg/50px-POL_powiat_krakowski_COA.svg.png\" width=\"50\" height=\"59\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/POL_powiat_krakowski_COA.svg/75px-POL_powiat_krakowski_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/POL_powiat_krakowski_COA.svg/100px-POL_powiat_krakowski_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"888\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Rural gminas</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gmina_Czernich%C3%B3w,_Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Gmina Czernich\u00f3w, Lesser Poland Voivodeship\">Gmina Czernich\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Igo%C5%82omia-Wawrze%C5%84czyce\" title=\"Gmina Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce\">Gmina Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Iwanowice\" title=\"Gmina Iwanowice\">Gmina Iwanowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Jerzmanowice-Przeginia\" title=\"Gmina Jerzmanowice-Przeginia\">Gmina Jerzmanowice-Przeginia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Kocmyrz%C3%B3w-Luborzyca\" title=\"Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca\">Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Liszki\" title=\"Gmina Liszki\">Gmina Liszki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Micha%C5%82owice,_Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Gmina Micha\u0142owice, Lesser Poland Voivodeship\">Gmina Micha\u0142owice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Mogilany\" title=\"Gmina Mogilany\">Gmina Mogilany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Su%C5%82oszowa\" title=\"Gmina Su\u0142oszowa\">Gmina Su\u0142oszowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Wielka_Wie%C5%9B\" title=\"Gmina Wielka Wie\u015b\">Gmina Wielka Wie\u015b</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Zabierz%C3%B3w\" title=\"Gmina Zabierz\u00f3w\">Gmina Zabierz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gmina_Zielonki\" title=\"Gmina Zielonki\">Gmina Zielonki</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Seat (not part of the county)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"European_Capitals_of_Culture\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:European_Capital_of_Culture\" title=\"Template:European Capital of Culture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:European_Capital_of_Culture\" title=\"Template talk:European Capital of Culture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:European_Capital_of_Culture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"European_Capitals_of_Culture\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/European_Capital_of_Culture\" title=\"European Capital of Culture\">European Capitals of Culture</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt><span style=\"font-weight:normal;\">1985</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1986</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1987</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1988</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/West_Berlin\" title=\"West Berlin\">West</a> <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1989</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1990</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Glasgow\" title=\"Glasgow\">Glasgow</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1991</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Dublin\" title=\"Dublin\">Dublin</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1992</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1993</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1994</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1995</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1996</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1997</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1998</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">1999</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Weimar\" title=\"Weimar\">Weimar</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2000</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bergen\" title=\"Bergen\">Bergen</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Helsinki\" title=\"Helsinki\">Helsinki</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a></dd>\n<dd><a class=\"mw-selflink selflink\">Krak\u00f3w</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Avignon\" title=\"Avignon\">Avignon</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bologna\" title=\"Bologna\">Bologna</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2001</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2002</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Bruges\" title=\"Bruges\">Bruges</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2003</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Graz\" title=\"Graz\">Graz</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Plovdiv\" title=\"Plovdiv\">Plovdiv</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2004</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Genoa\" title=\"Genoa\">Genoa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Lille\" title=\"Lille\">Lille</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2005</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Cork_(city)\" title=\"Cork (city)\">Cork</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2006</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Patras\" title=\"Patras\">Patras</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2007</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a> and <a href=\"/wiki/Greater_Region\" title=\"Greater Region\">Greater Region</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2008</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Liverpool\" title=\"Liverpool\">Liverpool</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Stavanger\" title=\"Stavanger\">Stavanger</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2009</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Linz\" title=\"Linz\">Linz</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Vilnius\" title=\"Vilnius\">Vilnius</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2010</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Ruhr.2010\" title=\"Ruhr.2010\">Ruhr</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2011</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Turku\" title=\"Turku\">Turku</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2012</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Maribor\" title=\"Maribor\">Maribor</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es\" title=\"Guimar\u00e3es\">Guimar\u00e3es</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2013</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Ko%C5%A1ice\" title=\"Ko\u0161ice\">Ko\u0161ice</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2014</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Ume%C3%A5\" title=\"Ume\u00e5\">Ume\u00e5</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2015</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Mons\" title=\"Mons\">Mons</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Plze%C5%88\" title=\"Plze\u0148\">Plze\u0148</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2016</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2017</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Aarhus\" title=\"Aarhus\">Aarhus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Paphos\" title=\"Paphos\">Paphos</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2018</span></dt>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Valletta\" title=\"Valletta\">Valletta</a></b></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Leeuwarden\" title=\"Leeuwarden\">Leeuwarden</a></b></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2019</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Plovdiv\" title=\"Plovdiv\">Plovdiv</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Matera\" title=\"Matera\">Matera</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2020</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Galway\" title=\"Galway\">Galway</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2021</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Elefsina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elefsina\">Elefsina</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">Novi Sad</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">2022</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Kaunas\" title=\"Kaunas\">Kaunas</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Esch-sur-Alzette\" title=\"Esch-sur-Alzette\">Esch-sur-Alzette</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Members_of_the_Hanseatic_League_by_quarter\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hanseatic_League\" title=\"Template:Hanseatic League\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hanseatic_League\" title=\"Template talk:Hanseatic League\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hanseatic_League&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Members_of_the_Hanseatic_League_by_quarter\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Members of the <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a> by quarter</div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"padding:0.2em 0.4em;line-height:1.25em;\"><div id=\"Chief_cities_shown_in_smallcaps.Free_Imperial_Cities_of_the_Holy_Roman_Empire_shown_in_italics.\"><div class=\"plainlist\"><ul><li>Chief cities shown in <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">smallcaps</span>.</li><li><a href=\"/wiki/Free_imperial_city\" title=\"Free imperial city\">Free Imperial Cities</a> of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a> shown in <i>italics</i>.</li></ul></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Wendish</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"L\u00fcbeck\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;;padding:0.75em 1.0em;\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\"><i><a href=\"/wiki/L%C3%BCbeck\" title=\"L\u00fcbeck\">L\u00fcbeck</a></i></span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anklam\" title=\"Anklam\">Anklam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demmin\" title=\"Demmin\">Demmin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greifswald\" title=\"Greifswald\">Greifswald</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ko%C5%82obrzeg\" title=\"Ko\u0142obrzeg\">Kolberg <span style=\"font-size:85%;\">(Ko\u0142obrzeg)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BCneburg\" title=\"L\u00fcneburg\">L\u00fcneburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rostock\" title=\"Rostock\">Rostock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dar%C5%82owo\" title=\"Dar\u0142owo\">R\u00fcgenwalde <span style=\"font-size:85%;\">(Dar\u0142owo)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szczecin\" title=\"Szczecin\">Stettin <span style=\"font-size:85%;\">(Szczecin)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C5%82upsk\" title=\"S\u0142upsk\">Stolp <span style=\"font-size:85%;\">(S\u0142upsk)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stralsund\" title=\"Stralsund\">Stralsund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visby\" title=\"Visby\">Visby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wismar\" title=\"Wismar\">Wismar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Haupthandelsroute_Hanse.png\" class=\"image\" title=\"Principle trading routes of the Hanseatic League\"><img alt=\"Principle trading routes of the Hanseatic League\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Haupthandelsroute_Hanse.png/150px-Haupthandelsroute_Hanse.png\" width=\"150\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Haupthandelsroute_Hanse.png/225px-Haupthandelsroute_Hanse.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Haupthandelsroute_Hanse.png/300px-Haupthandelsroute_Hanse.png 2x\" data-file-width=\"789\" data-file-height=\"603\" /></a><br /><br /><a href=\"/wiki/File:Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg\" class=\"image\" title=\"Lubeck \u2014 a main city of the Hanseatic League\"><img alt=\"Lubeck \u2014 a main city of the Hanseatic League\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg/150px-Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg\" width=\"150\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg/225px-Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg/300px-Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg 2x\" data-file-width=\"3720\" data-file-height=\"2996\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Saxon</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"BrunswickMagdeburg\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\"><a href=\"/wiki/Braunschweig\" title=\"Braunschweig\">Brunswick</a><br /><a href=\"/wiki/Magdeburg\" title=\"Magdeburg\">Magdeburg</a></span></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bremen\" title=\"Bremen\">Bremen</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erfurt\" title=\"Erfurt\">Erfurt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankfurt_(Oder)\" title=\"Frankfurt (Oder)\">Frankfurt an der Oder</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Goslar\" title=\"Goslar\">Goslar</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/M%C3%BChlhausen\" title=\"M\u00fchlhausen\">M\u00fchlhausen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nordhausen\" title=\"Nordhausen\">Nordhausen</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Baltic</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Danzig(Gda\u0144sk)\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;line-height:1.1em;\"><a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Danzig</span><br /><span style=\"font-size:85%;\"><span style=\"font-weight:normal;\">(Gda\u0144sk)</span></span></a></div></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Breslau <span style=\"font-size:85%;\">(Wroc\u0142aw)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tartu\" title=\"Tartu\">Dorpat <span style=\"font-size:85%;\">(Tartu)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elbl%C4%85g\" title=\"Elbl\u0105g\">Elbing <span style=\"font-size:85%;\">(Elbl\u0105g)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg\" title=\"K\u00f6nigsberg\">K\u00f6nigsberg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Kaliningrad\" title=\"Kaliningrad\">Kaliningrad</a>)</span></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Cracow <span style=\"font-size:85%;\">(Krak\u00f3w)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Reval <span style=\"font-size:85%;\">(Tallinn)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga <span style=\"font-size:85%;\">(R\u012bga)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toru%C5%84\" title=\"Toru\u0144\">Thorn <span style=\"font-size:85%;\">(Toru\u0144)</span></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Westphalian</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Cologne_1Dortmund_1\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\"><i><a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a></i></span> <span style=\"font-weight:normal;\"><sup><small>1</small></sup></span><br /><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\"><i><a href=\"/wiki/Dortmund\" title=\"Dortmund\">Dortmund</a></i></span> <span style=\"font-weight:normal;\"><sup><small>1</small></sup></span></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Deventer\" title=\"Deventer\">Deventer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Groningen\" title=\"Groningen\">Groningen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kampen,_Overijssel\" title=\"Kampen, Overijssel\">Kampen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BCnster\" title=\"M\u00fcnster\">M\u00fcnster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osnabr%C3%BCck\" title=\"Osnabr\u00fcck\">Osnabr\u00fcck</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soest,_Germany\" title=\"Soest, Germany\">Soest</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><hr /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Kontor\" title=\"Kontor\">Kontore</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;\">Principal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bryggen\" title=\"Bryggen\">Bryggen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Bergen\" title=\"Bergen\">Bergen</a>)</span></li>\n<li>Hanzekantoor\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Bruges\" title=\"Bruges\">Bruges</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a><sup>2</sup><span style=\"font-size:85%;\">&#160;</span></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steelyard\" title=\"Steelyard\">Steelyard</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>)</span></li>\n<li>Peterhof <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Veliky_Novgorod\" title=\"Veliky Novgorod\">Novgorod</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:5.5em;font-weight:normal;\">Subsidiary</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/King%27s_Lynn\" title=\"King&#39;s Lynn\">Bishop's Lynn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falsterbo\" title=\"Falsterbo\">Falsterbo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ipswich\" title=\"Ipswich\">Ipswich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaunas\" title=\"Kaunas\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malm%C3%B6\" title=\"Malm\u00f6\">Malm\u00f6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polotsk\" title=\"Polotsk\">Polotsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pskov_Republic\" title=\"Pskov Republic\">Pskov</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other cities</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bristol\" title=\"Bristol\">Bristol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boston,_Lincolnshire\" title=\"Boston, Lincolnshire\">Boston</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Damme\" title=\"Damme\">Damme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leith\" title=\"Leith\">Leith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herford\" title=\"Herford\">Herford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingston_upon_Hull\" title=\"Kingston upon Hull\">Hull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newcastle_upon_Tyne\" title=\"Newcastle upon Tyne\">Newcastle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stargard\" title=\"Stargard\">Stargard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Yarmouth\" title=\"Great Yarmouth\">Yarmouth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/York\" title=\"York\">York</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zutphen\" title=\"Zutphen\">Zutphen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zwolle\" title=\"Zwolle\">Zwolle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"padding:0.2em 0.4em 0.4em;line-height:1.25em;\"><div><div class=\"plainlist\"><ul><li><sup><small>1</small></sup> <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a> and <a href=\"/wiki/Dortmund\" title=\"Dortmund\">Dortmund</a> were both capital of the Westphalian Quarter at different times.</li><li><sup><small>2</small></sup> <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a> gained importance once <a href=\"/wiki/Bruges\" title=\"Bruges\">Bruges</a> became inaccessible due to the silting of the <a href=\"/wiki/Zwin\" title=\"Zwin\">Zwin</a> channel.</li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q31487&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q31487&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q31487\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/125421472\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11866004r\">cb11866004r</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11866004r\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4073760-3\">4073760-3</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121518106\">0000 0001 2151 8106</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79125145\">n79125145</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027251012\">027251012</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/125421472\">125421472</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180921204240\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 3.392 seconds\nReal time usage: 3.976 seconds\nPreprocessor visited node count: 24411/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 615824/2097152 bytes\nTemplate argument size: 104742/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 20/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 236432/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 1.427/10.000 seconds\nLua memory usage: 29.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 3110.035      1 -total\n 43.54% 1354.137      1 Template:Reflist\n 22.08%  686.714    137 Template:Cite_web\n 14.49%  450.570      1 Template:Infobox_settlement\n 14.47%  450.176      3 Template:Infobox\n  5.85%  182.078     19 Template:Lang\n  3.77%  117.213     36 Template:Flagicon\n  3.54%  109.941     18 Template:ISBN\n  3.27%  101.750     19 Template:Cite_book\n  2.96%   92.157      9 Template:Both\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:16815-0!canonical and timestamp 20180921204236 and revision id 860606275\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Krakau"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Krakau"},{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%8A%AD%E1%88%AB%E1%8A%AB%E1%8B%8D","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u12ad\u122b\u12ab\u12cd"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%83%D8%B1%D8%A7%D9%83%D9%88%D9%81","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0643\u0631\u0627\u0643\u0648\u0641"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Cracovia"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Cracovia"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Krakov"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D9%88%D9%81","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u06a9\u0631\u0627\u06a9\u0648\u0641"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%9E","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u0430\u045e"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%9E","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u0430\u045e"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"bxr","url":"https://bxr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Russia Buriat","autonym":"\u0431\u0443\u0440\u044f\u0430\u0434","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Crac%C3%B2via","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Crac\u00f2via"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w_(kapital_sa_gingsakopan)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Krak\u00f3w (kapital sa gingsakopan)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Krakov"},{"lang":"ny","url":"https://ny.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Nyanja","autonym":"Chi-Chewa","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"tum","url":"https://tum.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Tumbuka","autonym":"chiTumbuka","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Krakau"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Krakow","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Krakow"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CF%81%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B2%CE%AF%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039a\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03b2\u03af\u03b1"},{"lang":"myv","url":"https://myv.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2_%D0%BE%D1%88","langname":"Erzya","autonym":"\u044d\u0440\u0437\u044f\u043d\u044c","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0448"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Cracovia"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Krakovo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Krakovo"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Cracovia"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Krakovia","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Krakovia"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D9%88%D9%81","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0631\u0627\u06a9\u0648\u0641"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cracovie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cracovie"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Krakau"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"gv","url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Manx","autonym":"Gaelg","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Cracovia"},{"lang":"ki","url":"https://ki.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Kikuyu","autonym":"G\u0129k\u0169y\u0169","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"hak","url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Hakka Chinese","autonym":"\u5ba2\u5bb6\u8a9e/Hak-k\u00e2-ng\u00ee","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"xal","url":"https://xal.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2_%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D2%BB%D1%81%D0%BD","langname":"Kalmyk","autonym":"\u0445\u0430\u043b\u044c\u043c\u0433","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043b\u04bb\u0441\u043d"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%81%AC%EB%9D%BC%EC%BF%A0%ED%94%84","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud06c\ub77c\ucfe0\ud504"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%B8%D5%BE","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053f\u0580\u0561\u056f\u0578\u057e"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%89","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0915\u094d\u0930\u0915\u093e\u0909"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Krakow","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Krakow"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Krakov"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"xh","url":"https://xh.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Xhosa","autonym":"isiXhosa","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%A1","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Krak\u00e1"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Cracovia"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A8%D7%A7%D7%95%D7%91","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05e8\u05e7\u05d5\u05d1"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"kl","url":"https://kl.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Kalaallisut","autonym":"kalaallisut","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d9\u10e0\u10d0\u10d9\u10dd\u10d5\u10d8"},{"lang":"csb","url":"https://csb.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B2w%C3%B2","langname":"Kashubian","autonym":"kasz\u00ebbsczi","*":"Krak\u00f2w\u00f2"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"rn","url":"https://rn.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Rundi","autonym":"Kirundi","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Krakov"},{"lang":"ky","url":"https://ky.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Kyrgyz","autonym":"\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Krakovia","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Krakovia"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Cracovia"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Krakova","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Krakova"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Krokuva","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Krokuva"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Krakau"},{"lang":"lg","url":"https://lg.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Ganda","autonym":"Luganda","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Crac%C3%B2via","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Crac\u00f2via"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Krakk%C3%B3","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Krakk\u00f3"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B5%8B%E0%B4%B5%E0%B5%8D","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4b\u0d35\u0d4d"},{"lang":"mt","url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Krakovja","langname":"Maltese","autonym":"Malti","*":"Krakovja"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%AB","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0915\u094d\u0930\u093e\u0915\u0942\u092b"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"my","url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%80%E1%80%9B%E1%80%AC%E1%80%B8%E1%80%80%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%B7%E1%80%99%E1%80%BC%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%B7","langname":"Burmese","autonym":"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c","*":"\u1000\u101b\u102c\u1038\u1000\u1031\u102c\u1037\u1019\u103c\u102d\u102f\u1037"},{"lang":"na","url":"https://na.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Nauru","autonym":"Dorerin Naoero","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"fj","url":"https://fj.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Fijian","autonym":"Na Vosa Vakaviti","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Krakau"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%82%AF%E3%83%95","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30af\u30e9\u30af\u30d5"},{"lang":"nap","url":"https://nap.wikipedia.org/wiki/Carcovia","langname":"Neapolitan","autonym":"Napulitano","*":"Carcovia"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"pih","url":"https://pih.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Norfuk / Pitkern","autonym":"Norfuk / Pitkern","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"nrm","url":"https://nrm.wikipedia.org/wiki/Craca%C3%BB","langname":"Norman","autonym":"Nouormand","*":"Craca\u00fb"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Crac%C3%B2via","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Crac\u00f2via"},{"lang":"mhr","url":"https://mhr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Eastern Mari","autonym":"\u043e\u043b\u044b\u043a \u043c\u0430\u0440\u0438\u0439","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Krakov"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%95%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%95%E0%A9%8B%E0%A8%B5","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a15\u0a30\u0a3e\u0a15\u0a4b\u0a35"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D9%88%D9%81","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u06a9\u0631\u0627\u06a9\u0648\u0641"},{"lang":"tpi","url":"https://tpi.wikipedia.org/wiki/Cracow","langname":"Tok Pisin","autonym":"Tok Pisin","*":"Cracow"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Krakau","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Krakau"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Crac%C3%B3via","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Crac\u00f3via"},{"lang":"crh","url":"https://crh.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Crimean Turkish","autonym":"q\u0131r\u0131mtatarca","*":"Krakov"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Cracovia"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"rue","url":"https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Rusyn","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Crac%C3%B2via","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Crac\u00f2via"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"st","url":"https://st.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Southern Sotho","autonym":"Sesotho","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Krakovi","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Krakovi"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Cracovia","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Cracovia"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Krakov"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Krakov"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Krak%C5%AFw","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Krak\u016fw"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Krakov"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Krakova","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Krakova"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%B5%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb\u0bb5\u0bcd"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432"},{"lang":"tet","url":"https://tet.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3via","langname":"Tetum","autonym":"tetun","*":"Krak\u00f3via"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B8%E0%B8%9F","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e01\u0e23\u0e32\u0e01\u0e38\u0e1f"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"udm","url":"https://udm.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B2","langname":"Udmurt","autonym":"\u0443\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u0443\u0432"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%96%D0%B2","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u043a\u0456\u0432"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D9%88%D9%81","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u06a9\u0631\u0627\u06a9\u0648\u0641"},{"lang":"ug","url":"https://ug.wikipedia.org/wiki/Krakow","langname":"Uyghur","autonym":"\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631\u0686\u06d5 / Uyghurche","*":"Krakow"},{"lang":"vep","url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Krakov","langname":"Veps","autonym":"veps\u00e4n kel\u2019","*":"Krakov"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E5%A4%AB","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u514b\u62c9\u514b\u592b"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A8%D7%90%D7%A7%D7%A2","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05e7\u05e8\u05d0\u05e7\u05e2"},{"lang":"yo","url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","langname":"Yoruba","autonym":"Yor\u00f9b\u00e1","*":"Krak\u00f3w"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%A0%BC%E5%8B%92%E5%8F%A4%E5%A4%AB","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u683c\u52d2\u53e4\u592b"},{"lang":"bat-smg","url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/Kruokova","langname":"Samogitian","autonym":"\u017eemait\u0117\u0161ka","*":"Kruokova"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%8B%E6%8B%89%E7%A7%91%E5%A4%AB","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u514b\u62c9\u79d1\u592b"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_Timeline"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_self-published_sources"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_self-published_sources_from_August_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_August_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_an_MLCC_with_a_warning"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_June_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Russian-language_external_links"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2018"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_in_need_of_updating_from_July_2017"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_in_need_of_updating"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Lithuanian-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Finnish-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Ukrainian-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Articles_containing_Yiddish-language_text"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Krakow","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Krakow","*":"City_counties_of_Poland"},{"sortkey":"Krakow","*":"Cities_and_towns_in_Lesser_Poland_Voivodeship"},{"sortkey":"Krakow","*":"Former_capitals_of_Poland"},{"sortkey":"Krakow","*":"Free_City_of_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Krakow","*":"Krak\u00f3w_Voivodeship_(1919\u201339)"},{"sortkey":"Krakow","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Krakow","*":"World_Heritage_Sites_in_Poland"},{"sortkey":"Krakow","*":"Members_of_the_Hanseatic_League"},{"sortkey":"Krakow","*":"Magdeburg_rights"},{"sortkey":"Krakow","*":"Holocaust_locations_in_Poland"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles in need of updating from July 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with self-published sources from August 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from August 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Museums in Krak\u00f3w"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Tourist attractions in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"AGH University of Science and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Mickiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedictine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biuletyn Informacji Publicznej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohdan Urbankowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bugle call"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Hann"},{"ns":0,"exists":"","*":"College and university rankings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornell University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dziennik Polski"},{"ns":0,"exists":"","*":"European studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Wyborcza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gutenberg-Jahrbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. Paul Getty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanham, Maryland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Curie-Sk\u0142odowska University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael J. Mikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Heritage (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowa Huta. Okruchy \u017cycia i meandry historii"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojc\u00f3w National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieskowa Ska\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polityka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rick Steves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzeczpospolita (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sports club"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyniec"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of North Carolina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieliczka Salt Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgia (country)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 FIVB Men's Volleyball World Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 European Men's Handball Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"2022 Winter Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"ABB Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aarhus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Above mean sea level"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Music in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnieszka Radwa\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agricultural University of Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akamai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht D\u00fcrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aliyah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almanach cracoviense ad annum 1474"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altarpiece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altarpiece of Veit Stoss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altria Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amenity"},{"ns":0,"exists":"","*":"American English"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Jewish Joint Distribution Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amphitheatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Frycz Modrzewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Wajda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aon (company)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aptiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological Museum of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa Museum in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Law Students' Library of the Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustinian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau State Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthasar Behem Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rac\u0142awice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142owie\u017ca Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bicycle-sharing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielany, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielany-Tyniec Landscape Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsko-Bia\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bie\u0144czyce, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bie\u0144czyce (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochnia County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochnia Salt Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boleslaus I of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw V the Chaste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bologna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombardier Transportation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bond credit rating"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"British English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronowice, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronowice (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brzesko County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bubonic plague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budget of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bydgoszcz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bytom"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0142onia Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNN"},{"ns":0,"exists":"","*":"CORINE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadre (military)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camaldolese Hermit Monastery, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capella Cracoviensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capgemini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir III of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir III the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir IV Jagiellon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centennial Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chechnya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chorz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrzan\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church bell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Adalbert, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Churches of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Churches of Peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisco Systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"College or university school of music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Maius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Novum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collier's Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cork (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court painter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courtyard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracovia (football club)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracovia Marathon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow Circle Thomism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow University of Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of medieval Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czartoryski Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czes\u0142aw Mi\u0142osz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czy\u017cyny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"De revolutionibus orbium coelestium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distrikt Krakau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dworek Jana Matejki w Krzes\u0142awicach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzielnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0105browa County"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0105browa G\u00f3rnicza"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bniki, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bniki (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0142ubnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edinburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbl\u0105g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric P. Kelly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etiuda&Anima International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Capital of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Institute of Innovation and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Events in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fin de si\u00e8cle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Cadre Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Mongol invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florian Gate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floria\u0144ska Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foehn wind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign direct investment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciszek M\u0105czy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt am Main"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Krakow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futsal"},{"ns":0,"exists":"","*":"GaWC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeria Krakowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garbarnia Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gdynia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Electric"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic information system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geomorphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glasgow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gliwice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Global city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Czernich\u00f3w, Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Iwanowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Jerzmanowice-Przeginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Krzeszowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Liszki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Micha\u0142owice, Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Mogilany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Skawina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Ska\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Su\u0142oszowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina S\u0142omniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Wielka Wie\u015b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Zabierz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina Zielonki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gniezno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorlice County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorz\u00f3w Wielkopolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green belt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grozny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grzeg\u00f3rzki, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grzeg\u00f3rzki (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"HSBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans D\u00fcrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans von Kulmbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanseatic League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasidic Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hejna\u0142 mariacki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Rubinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Jordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic Silver Mine in Tarnowskie G\u00f3ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Museum of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitachi Ltd."},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy War (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humid continental climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutnik Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"IATA airport code"},{"ns":0,"exists":"","*":"IBM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ice hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Russian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Electrical and Electronics Engineers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Chopin Competition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Putski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Andri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Majchrowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellon dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Fugger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan D\u0142ugosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Matejko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Matejko Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasn\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jehovah's Witnesses"},{"ns":0,"exists":"","*":"JewishGen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Culture Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Haller"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cantius"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III Sobieski"},{"ns":0,"exists":"","*":"John I Albert"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II International Airport Krak\u00f3w\u2013Balice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliusz S\u0142owacki Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juvenia Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Thurz\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Mehoffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Pi\u0142sudski"},{"ns":0,"exists":"","*":"KS Cracovia (football)"},{"ns":0,"exists":"","*":"KS Cracovia (ice hockey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalwaria Zebrzydowska park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kasper Straube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kehilla (modern)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Poland (1385\u20131569)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleparz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koszalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u015bciuszko's proclamation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u015bciuszko Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakow (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-Zwierzyniec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w - Stare Miasto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Barbican"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Cloth Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Old Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Philharmonic Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Society of Friends of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w University of Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Valleys Landscape Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Zoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w barbican"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w bid for the 2022 Winter Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w referendum, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krowodrza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Serena, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lady with an Ermine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latter-Day Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lechites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leeuwarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo da Vinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leuven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limanowa County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nobel laureates"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of oldest continuously inhabited cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of oldest universities in continuous operation"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liverpool"},{"ns":0,"exists":"","*":"Local government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Local government in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lonely Planet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludowy Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lufthansa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"MAN SE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main Market Square, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main Square, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malbork Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manggha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariavite Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria\u0144ski Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maribor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u0142opolska Institute of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Town of Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Members of Polish Sejm elected from Krak\u00f3w constituency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miech\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko I of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mistrzejowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mittal Steel Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motorola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multinational corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Insurances in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muskau Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Archidiecezjalne w Krakowie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Czynu Niepodleg\u0142o\u015bciowego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Czynu Zbrojnego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Etnograficzne im. Seweryna Udzieli w Krakowie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Geologiczne Instytutu Nauk Geologicznych PAN w Krakowie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Historii Fotografii w Krakowie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum In\u017cynierii Miejskiej w Krakowie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzeum Katedralne im. Jana Paw\u0142a II na Wawelu"},{"ns":0,"exists":"","*":"My\u015blenice County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of European cities in different languages: I-L"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neighborhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newbery Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newsweek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolaus Copernicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowa Huta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy S\u0105cz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy S\u0105cz County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy Targ County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oceanic climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old City of Zamo\u015b\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Synagogue (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olkusz County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olsztyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera Krakowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schindler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schindler's Enamel Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u015bwi\u0119cim County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paphos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Park Krakowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partitions of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogical University of Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedestrian zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piast dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieter Brueghel the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planty Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plattenbau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plovdiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plze\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podg\u00f3rze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podg\u00f3rze Duchackie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Aviation Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Copernicus Society of Naturalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Jura Chain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Legions in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Liquidation Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish government-in-exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish z\u0142oty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Swedish wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political agenda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Academy of Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possessive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printing press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proszowice County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestantism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u0105dnik Bia\u0142y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u0105dnik Czerwony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Safety"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public art"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0142ock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rakowicki Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real estate development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reform Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rembrandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Kubica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rochester, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Polanski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman numerals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Dutch Shell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Road, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruda \u015al\u0105ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudawa (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudawa River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruhr.2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rybnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabre Holdings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saints Peter and Paul Church, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shabbat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shrubland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund (bell)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund III Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund II Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund I the Old"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ska\u0142ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smok Wawelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solothurn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion Krakau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopwith Camel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sosnowiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Florian's Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Florian's Gate"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Mary's Basilica, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stained glass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Rehman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steel mill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stone Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sucha County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukiennice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukiennice Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swoszowice, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swoszowice (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbols of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogues of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczecin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Ko\u015bciuszko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Ko\u015bciuszko University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Sendzimir Steelworks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Trzmiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tap water"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tauron Arena Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tbilisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenczynek Landscape Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Trumpeter of Krakow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thermophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Partition of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Cook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Cook Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Times Higher Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Town hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tramways in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tychy"},{"ns":0,"exists":"","*":"UBS"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO City of Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ume\u00e5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Michigan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valletta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veit Stoss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veliko Tarnovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Secession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilnius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistulans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeships of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wadowice County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Old Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watercraft rowing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wa\u0142brzych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Which?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieliczka County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wielopolski Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142a Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142awa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wooden churches of Southern Lesser Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wooden tserkvas of the Carpathian region in Poland and Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II looting of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Youth Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142oc\u0142awek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yalta Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zabrze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zielona G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwierzyniec (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt (bell)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u0142oty"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141owicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anklam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston, Lincolnshire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braunschweig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bremen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bristol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bryggen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dar\u0142owo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demmin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deventer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dortmund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elefsina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esch-sur-Alzette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falsterbo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt (Oder)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free imperial city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goslar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Yarmouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greifswald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipswich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaliningrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kampen, Overijssel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaunas"},{"ns":0,"exists":"","*":"King's Lynn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingston upon Hull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kontor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0142obrzeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malm\u00f6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matera"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fchlhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newcastle upon Tyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osnabr\u00fcck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polotsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pskov Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rijeka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rostock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soest, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stargard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steelyard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stralsund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142upsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219oara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veliky Novgorod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wismar"},{"ns":0,"exists":"","*":"York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zutphen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwolle"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Poland"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krak\u00f3w"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Historical capitals of Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Principal cities of Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krak\u00f3w County"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Capital of Culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hanseatic League"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTRS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"},{"ns":6,"*":"File:Pl-Krak\u00f3w.ogg"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:European Capital of Culture"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Historical capitals of Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Krak\u00f3w"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Krak\u00f3w County"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Principal cities of Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:World Heritage Sites in Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hanseatic League"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Polish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:European Union"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Poland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Photomontage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox designation list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox designation list/entry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/divbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/colour2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Details"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krak\u00f3w districts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Image label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Airport codes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaces"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Update inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data SVK"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovakia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data HUN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data USA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data BRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data PER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Peru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GBR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Great Britain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MAR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Morocco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ITA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data SWE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data RUS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Russia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MEX"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data AUT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data UKR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Ukraine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data CHI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Chile"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data BEL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Belgium"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ECU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Ecuador"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data SUI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Switzerland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data CRO"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GEO"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Georgia (country)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data BUL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Bulgaria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data LTU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Lithuania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MLCC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Medieval Lands by Charles Cawley"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Self-published inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Better source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobreak"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ru icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wiktionary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collier's Poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collier's poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:JewishGen-LocalityPage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krak\u00f3w"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Historical capitals of Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Principal cities of Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Krak\u00f3w County"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Capital of Culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hanseatic League"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Photo montage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Poland"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Europe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Pl-Krak\u00f3w.ogg","Wawel_z_mostu_Debnickiego_(2007).jpg","Birkenau_gate.JPG","015Wieliczka.JPG","Eagles_Nests_Trail_06.jpg","Opactwo_Benedyktyn\u00f3w_w_Ty\u0144cu_w_zimowej_szacie.jpg","Symbol_support_vote.svg","Krakow_Rynek_Glowny_panorama_2.jpg","XII,_XIV,_XIX,_Krak\u00f3w.jpg","Ko\u015bci\u00f3\u0142_p.w._\u015bw._Piotra_i_Paw\u0142a,_Krak\u00f3w.jpg","Wawel_Krakow_June_2006_003.jpg","Kamienica,_Floria\u0144ska_55,_Krak\u00f3w_1.JPG","Rynek_G\u0142\u00f3wny_3,_Krak\u00f3w.JPG","Flag_of_Krakow.svg","POL_Krak\u00f3w_COA.svg","Relief_Map_of_Poland.svg","Red_pog.svg","Europe_relief_laea_location_map.jpg","Loudspeaker.svg","Krakow_nagrobek_Kazimierza_W.jpg","Ko\u015bci\u00f3\u0142_\u015bw._Wojciecha.jpg","Nuremberg_chronicles_-_CRACOVIA.png","View_of_Krak\u00f3w_near_the_end_of_the_16th_century.jpg","Ko\u015bciuszko_taking_an_oath_at_Krak\u00f3w's_Market_Square.jpg","J\u00f3zef_Brodowski_002-1(crop).JPG","Rz\u0105ca_Tadeusz,_Rynek_G\u0142\u00f3wny_w_Krakowie.jpg","Krakow-Ghetto-checkpoint.jpg","Rozw\u00f3j_terytorialny_Krakowa_-_EN.svg","Camaldolese_Monastery_and_Church_in_Bielany,_Krak\u00f3w.JPG","Krakow_Klasztor_Norbertanek.jpg","A-10_Sukiennice_w_Krakowie_Krak\u00f3w,_Rynek_G\u0142\u00f3wny_MM.jpg","Barbakan_Krakow_z_ulicy_Basztowej.jpg","Krakow_Kanonicza_20070804_1000.jpg","Krak\u00f3w_239a.jpg","DZolopa_033_2013.jpg","Basztowa_Ur.Woj_i_NBP,_Krakow.jpg","Pawilon_Wyspia\u0144ski_2000,_Krak\u00f3w.JPG","Planty_Park,_autumn,_Old_Town,_Krakow,_Poland.jpg","Planty_Garden,_pavilion,_Old_Town,_Krakow,_Poland.JPG","Podgorze_City_Hall_(new),_Podgorze,Krakow,Poland.JPG","Krakow_WielopolskiPalace_6876.JPG","PomnikGrunwaldzki-PlacMatejki-POL,_Krak\u00f3w.jpg","Nowa_Huta_jako_idealne_socjalistyczne_miasto.jpg","Krak\u00f3w_dzielnice_blank.svg","Biurowiec_Newton.JPG","Lufthansa_Global_Business_Services_Krak\u00f3w_Bonarka.jpg","Krakow,_tram_NGT6-2_n\u00b02039.JPG","Dworzec_PKP_w_Krakowie.jpg","Wawel_katedra2.jpg","Krak\u00f3w_-_St._Mary_Church_01.JPG","Krakow_univesity_of_economics_main_building_cropped.JPG","Krak\u00f3w,_Collegium_Maius_-_fotopolska.eu_(331634).jpg","The_Lady_with_an_Ermine.jpg","Krak\u00f3w,_Gmach_G\u0142\u00f3wny_Muzeum_Narodowego_-_fotopolska.eu_(255212).jpg","Centrum_kongresowe_-_Krak\u00f3w.jpg","Juliusz_S\u0142owacki_Theatre,_Krak\u00f3w.JPG","20110514_Krakow_Teatr_Slowackiego_9264.jpg","Krak\u00f3w_-_Filharmonia_01.jpg","Stadion_przed_meczem_z_APOELEM.jpg","Krak\u00f3w_Arena_z_lotu_ptaa.JPG","Stade_J\u00f3zef_Pi\u0142sudski.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Slovakia.svg","Flag_of_Hungary.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Brazil.svg","Flag_of_Peru.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_Morocco.svg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Sweden.svg","Flag_of_Russia.svg","Flag_of_Mexico.svg","Flag_of_Austria.svg","Flag_of_Ukraine.svg","Flag_of_Chile.svg","Flag_of_Belgium_(civil).svg","Flag_of_Ecuador.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Switzerland.svg","Flag_of_Croatia.svg","Flag_of_Georgia.svg","Flag_of_Bulgaria.svg","Flag_of_Lithuania.svg","Flag_of_Poland_(bordered_2).svg","Flag_of_Europe.svg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Wiktionary-logo-en-v2.svg","Wikisource-logo.svg","POL_Gniezno_COA.svg","POL_Pozna\u0144_COA.svg","POL_P\u0142ock_COA.svg","Coat_of_arms_of_Warsaw.svg","POL_Warszawa_COA.svg","POL_\u0141owicz_COA.svg","POL_Lublin_COA.svg","POL_\u0141\u00f3d\u017a_COA.svg","Flag_of_Poland.svg","Poland_administrative_division_1999_literki.png","POL_wojew\u00f3dztwo_ma\u0142opolskie_COA.svg","POL_powiat_krakowski_COA.svg","Haupthandelsroute_Hanse.png","Hansestadt_Lubeck_Tatiana_Yagunova_Watercolor_painting_2014.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://stat.gov.pl/obszary-tematyczne/ludnosc/ludnosc/powierzchnia-i-ludnosc-w-przekroju-terytorialnym-w-2017-r-,7,14.html","http://www.oxforddictionaries.com/us/definition/american_english/Krakow","http://www.oxforddictionaries.com/us/definition/english/cracow","https://web.archive.org/web/20070219135248/http://www.krakow.pl/en/miasto/?id=dzieje.html","http://www.krakow.pl/en/miasto/?id=dzieje.html","http://www.krakow-info.com/history.htm","https://web.archive.org/web/20180322210302/http://warsawtour.pl/en/about-warsaw/history-of-the-city-2076.html","http://warsawtour.pl/en/about-warsaw/history-of-the-city-2076.html","http://www.thenews.pl/1/12/Artykul/118486,Krakow-makes-top-ten-in-Conde-Nast-Traveler-poll","http://krakow.pl/aktualnosci/205156,31,komunikat,krakow_wsrod_najciekawszych_miast_swiata.html","https://web.archive.org/web/20120306210503/http://www.cracow.welcome.com.pl/Krak%C3%B3w-%E2%80%93-Office-Power-,WidokDzialArtykulyArtykul,72,1259.html","http://www.cracow.welcome.com.pl/Krak%C3%B3w-%E2%80%93-Office-Power-,WidokDzialArtykulyArtykul,72,1259.html","http://www.deathcamps.org/occupation/plaszow.html","https://books.google.com/?id=3FV3puE5hdQC&pg=PA171&dq=first+non-Italian+pope+in+455+years","http://whc.unesco.org/en/list/29","http://whc.unesco.org/en/sessions/02COM","http://www.lboro.ac.uk/gawc/world2016t.html","https://www.telegraph.co.uk/travel/destinations/europe/poland/articles/poland-fascinating-facts/","https://www.theguardian.com/books/2013/nov/14/krakow-unesco-city-of-literatre","http://www.catholicnewsagency.com/news/krakow-to-host-next-world-youth-day/","http://www.historycy.org/index.php?showtopic=20414","https://www.bip.krakow.pl/?dok_id=167&sub_dok_id=167&sub=uchwala&query=id=16203&typ=u","http://krakow.wyborcza.pl/krakow/1,44425,4824554.html?disableRedirects=true","http://www.cracow-life.com/poland/wawel-krakow-castle","http://www.krakow.pl/english/5423,artykul,history.html","http://fmg.ac/Projects/MedLands/POLAND.htm#MieszkoIdied992","https://web.archive.org/web/20110724015940/http://www.pl-info.net/poland/major-cities/cracow/castle.html","http://www.pl-info.net/poland/major-cities/cracow/castle.html","http://christianization.hist.cam.ac.uk/regions/poland/poland-eccl-org.html","https://archive.is/20130416085558/http://test-naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,29672,rocznica-lokacji-krakowa-w-koperni-kolo-pinczowa.html","http://www.konflikty.pl/a,1707,Sredniowiecze,Akt_lokacji_Krakowa.html","http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,4193098.html","https://web.archive.org/web/20130508131151/http://wiadomosci.gazeta.pl/kraj/1,34309,4193098.html","http://www.krakow-info.com/750th.htm","https://archive.is/20121209183646/http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:YwNjZ_neCKQJ:www.catholicity.com/encyclopedia/p/poland.html+Tatar+invasions+in+1241,+1259+and+1287&hl=en&ct=clnk&cd=62","http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:YwNjZ_neCKQJ:www.catholicity.com/encyclopedia/p/poland.html+Tatar+invasions+in+1241,+1259+and+1287&hl=en&ct=clnk&cd=62","https://web.archive.org/web/20070416092852/http://www.magma.ca/~pfeiffer/poland/kra_history.htm","http://www.magma.ca/~pfeiffer/poland/kra_history.htm","http://www.poloniatoday.com/explore10.htm","https://web.archive.org/web/20070813232941/http://www.poloniatoday.com/explore10.htm","https://global.oup.com/academic/product/europe-9780198735359?cc=nl&lang=en&","https://books.google.com/?id=b912JnKpYTkC&pg=PA118&dq=%22Norman+Davies%22+%22God's+Playground%22+%22Golden+Age%22","http://staropolska.gimnazjum.com.pl/ang/renaissance/Mikos_renaissance/index.html","http://whc.unesco.org/archive/periodicreporting/EUR/cycle01/section2/29-summary.pdf","http://www.krakow-info.com/synagog.htm","https://books.google.com/books?id=VoFks1eW75oC&pg=PA252&dq=%22Jan+Haller%22+printing&as_brr=3&ei=-sH7RuWBO6jA7ALJvNHlDQ&sig=pBVMzF5ydrU2Ou77QuBaFQKTCJY","https://books.google.com/?id=b912JnKpYTkC&pg=PA118&dq=%22Golden+Age%22+author:%22norman+davies%22","//www.worldcat.org/oclc/39045032","http://www.warsawvoice.pl/archiwum.phtml/9344/","https://web.archive.org/web/20070927005227/http://www.pilsudski.org/English/Gallery/Painting.htm","http://www.pilsudski.org/English/Gallery/Painting.htm","http://www.wga.hu/frames-e.html?/bio/k/kulmbach/biograph.html","http://www.getty.edu/art/gettyguide/artMakerDetails?maker=532","http://www.wawel.krakow.pl/en/index.php?op=19,33","http://www.kazimierz.com/index.php?t=historia","https://web.archive.org/web/20090312094359/http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm","http://www.ces.uj.edu.pl/european/krakow/krakow_history.htm","https://web.archive.org/web/20080924202831/http://www.louisiana.edu/Academic/Sciences/CMPS/Conferences/iticse99/Cracow/History.html","http://www.louisiana.edu/Academic/Sciences/CMPS/Conferences/iticse99/Cracow/History.html","https://web.archive.org/web/20070926220627/http://www.polskiedzieje.pl/artykul,idart-139,t-Insurekcja-kosciuszkowska","http://www.polskiedzieje.pl/artykul,idart-139,t-Insurekcja-kosciuszkowska","https://books.google.com/?id=WobHDtqmCzIC&pg=PA171&dq=Duchy+of+Warsaw+1809+Krak%C3%B3w&q=","https://books.google.com/?id=pgsbAAAAYAAJ&pg=PA679&dq=%22Grand+Duchy+of+Cracow%22+1846&q=%22Grand%20Duchy%20of%20Cracow%22%201846","https://web.archive.org/web/20070928043736/http://www.dziennik.com/www/dziennik/kult/archiwum/01-06-01/pp-04-06-04.html","http://www.dziennik.com/www/dziennik/kult/archiwum/01-06-01/pp-04-06-04.html","https://books.google.com/?id=5h2zXFFr2j4C&pg=PT83&dq=%22painter+Jan+Matejko%22+cracow","http://www.krakow-info.com/museums2.htm","https://web.archive.org/web/20070526035724/http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html","http://info-poland.buffalo.edu/classroom/JM/JM.html","https://web.archive.org/web/20070930171206/http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/os_wyspianski_stanislaw","http://www.culture.pl/en/culture/artykuly/os_wyspianski_stanislaw","https://www.amazon.com/dp/0875804225","https://web.archive.org/web/20050114120007/http://wawel.net/kalendarz4.htm","http://www.wawel.net/kalendarz4.htm","http://www.twierdza.art.pl/a_okrzyk.htm","https://books.google.com/?id=lVBB1a0rC70C&pg=PA23&dq=Polish+Liquidation+Committee+October+1918&q=Polish%20Liquidation%20Committee%20October%201918","https://books.google.com/?id=ovCVDLYN_JgC&pg=PA370&dq=Austrian+rule+in+Krak%C3%B3w+ended+in+1918&q=","http://www.eilatgordinlevitan.com/krakow/krkw_pages/krkw_old_scenes.html","http://www.tygodnik.com.pl/dodatek-ks/04/sabor.html","https://www.ushmm.org/research/publications/encyclopedia-camps-ghettos","http://web.ku.edu/~eceurope/hist557/lect16.htm","http://www.historyplace.com/worldwar2/holocaust/h-krak-beg.htm","https://books.google.com/?id=iSGb79f1TRcC&pg=PA231&dq=Roman+Pola%C5%84ski+krakow+ghetto","https://books.google.com/?id=EYOu2o3h1OwC&pg=PA193&dq=Oskar+Schindler+krakow+ghetto","https://books.google.com/books?id=HMylRh-wHWEC&pg=PA66&dq=Krakow+World+War+damage&as_brr=3&ei=euwGR86wEoiS7gLiyKWBAg&sig=fdYllo4AaUp_anVJiFIy9o2YuUg","https://web.archive.org/web/20071212014550/http://www.cracow-science.welcome.com.pl/Jagiellonian-University,WidokDzialArtykulyArtykul,78,195.html","http://www.cracow-science.welcome.com.pl/Jagiellonian-University,WidokDzialArtykulyArtykul,78,195.html","https://web.archive.org/web/20071212023212/http://www.britannica.com/eb/topic-421313/article-9056415","http://www.britannica.com/eb/topic-421313/article-9056415","https://web.archive.org/web/20070926223856/http://carsologica.zrc-sazu.si/?stran=article&id=185","http://carsologica.zrc-sazu.si/?stran=article&id=185","https://web.archive.org/web/20070824022636/http://www.eko.uj.edu.pl/przyrodakrakowa/formy_e.htm","http://www.eko.uj.edu.pl/przyrodakrakowa/formy_e.htm","http://www.pogodaiklimat.ru/climate2/12566.htm","http://www.bestplaces.net/climate/details.aspx?cat=Precipitation&wmo=125660&locale=for","https://books.google.com/books?id=d48cOs21Vk4C&pg=PA444&dq=%22Royal+Road%22+Krakow&sig=ACfU3U0ItMb8jVer6P9no9IkD7XdPGecAw","https://www.google.ca/books?id=NEChV1p84J0C&pg=PA72&dq=Krakow+historic+architecture&sig=AEFn6e1uth8u8Pc22wn9LOyZsHw","http://www.wandaluzja.com/?p=p_200&sName=uniwersytet-jagiellonski","http://www.krakow.jewish.org.pl/pliki/1192127458.pdf","https://web.archive.org/web/20120209091344/http://www.krakow.jewish.org.pl/pliki/1192127458.pdf","http://www.krakow-info.com/ArtPalac.htm","http://muzeumsecesji.pl/podroz_pliki/krakow.html","https://www.scribd.com/doc/58803835/modernizm-krakow","https://web.archive.org/web/20130508073303/http://www.scribd.com/doc/58803835/modernizm-krakow","https://web.archive.org/web/20111105043156/http://osen.pl/projekty/non-omnis-moriar-pomniki-miejsca-pamici/304-krakoleandry-dom-im-ja-pissudskiego.html","http://osen.pl/projekty/non-omnis-moriar-pomniki-miejsca-pamici/304-krakoleandry-dom-im-ja-pissudskiego.html","http://www.inyourpocket.com/poland/krakow/sightseeing/Nowa-Huta","http://www.nh.pl/english/architecture.htm","http://www.sztuka-architektury.pl/index.php?ID_PAGE=11917","https://web.archive.org/web/20120525200319/http://www.arts.gla.ac.uk/Slavonic/Socrealizm.htm","http://www.arts.gla.ac.uk/Slavonic/Socrealizm.htm","http://krakow.naszemiasto.pl/artykul/842560,hotel-cracovia-na-liscie-zabytkow-majchrowski-chce-chronic,id,t.html","http://www.slowacki.krakow.pl/pl/aktualnosci/malopolski_ogrod_sztuki/","https://web.archive.org/web/20121124082145/http://www.wse.krakow.pl/pl/Krakow_okiem_tischnerowskim_","http://www.wse.krakow.pl/pl/Krakow_okiem_tischnerowskim_","http://www.krakow-info.com/planty.htm","http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php","https://web.archive.org/web/20070930094731/http://www.grodzka.net.pl/travel/jordan_park.php","http://crfop.gdos.gov.pl/?wo=4548&po=1950&gm=&nazwa=&typ=2&rok=&wody=0&ko=0&szukaj=true&x=47&y=8","http://www.bip.krakow.pl/?mmi=9859","http://www.bip.krakow.pl/?id=96","http://www.krakow.pl/en/samorzad/prezydent/?id=jacek_majchrowski.html","https://web.archive.org/web/20150903234818/http://viswiki.com/en/Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%C3%B3w_constituency","http://viswiki.com/en/Members_of_Polish_Sejm_elected_from_Krak%C3%B3w_constituency","http://www.bip.krakow.pl/?dok_id=167&sub_dok_id=167&sub=uchwala&query=id%3D15375%26typ%3Du&vReg=1&metka=1","https://books.google.com/?id=R1Faumf7JMMC&pg=PA50&dq=history+of+Krakow+Cracow+after+1945","https://web.archive.org/web/20070715204454/http://www.krakow.pl/gospodarka/html/raport-2001/bezpiecz.html","http://www.krakow.pl/gospodarka/html/raport-2001/bezpiecz.html","http://www.krakow-info.com/district.htm","http://www.ricksteves.com/tvr/polandrse310_details.htm","http://www.ediplomat.com/np/post_reports/pr_pl.htm","http://abel.hive.no/trumpet/articles/hejnal/","https://web.archive.org/web/20110317062351/http://www.krakow.come2europe.eu/o_miescie/legendy/hejnal-mariacki","http://www.krakow.come2europe.eu/o_miescie/legendy/hejnal-mariacki/","http://www.era.anthropology.ac.uk/Teach-yourself/chap3.html","https://web.archive.org/web/20120426043451/http://msip2.um.krakow.pl/statkrak/view/show/view3.asp?tab=e_dzieln_ao_f2&page=1","http://msip2.um.krakow.pl/statkrak/view/show/view3.asp?tab=e_dzieln_ao_f2&page=1","https://archive.is/20091205092607/http://www.cyfronet.krakow.pl/mk/bip/rada/uchwaly/show_pdf.php?id=2112","http://www.cyfronet.krakow.pl/mk/bip/rada/uchwaly/show_pdf.php?id=2112","http://www.krakow.pl/en/gospodarka/html/rn_2005.pdf","http://www.krakow.pl/english/5666,artykul,krakow_advantages.html","https://web.archive.org/web/20070818045018/http://www.capgemini.com/locations/europe/poland","http://www.capgemini.com/locations/europe/poland/","https://web.archive.org/web/20070523201349/http://www.sabre-holdings.com/aboutUs/locations/poland.html","http://www.sabre-holdings.com/aboutUs/locations/poland.html","https://www.pbs.org/wnet/wideangle/episodes/1-800-india/map-the-global-future-of-outsourcing/73/","http://krakowit.pbworks.com/FrontPage","http://www.bezrobocie.net/stat_powiaty.php","http://www.paiz.gov.pl/20110726/unctad_world_investment_report_2011","http://www.bip.krakow.pl/zalaczniki/dokumenty/n/75694/karta","http://www.bip.krakow.pl/?id=234","https://www.amazon.com/Richest-Man-Who-Ever-Lived/dp/1451688563","https://web.archive.org/web/20100328175502/http://eit.europa.eu/home.html","http://eit.europa.eu/home.html","http://eit.europa.eu/fileadmin/Content/Downloads/PDF/news_items/Summary_InnoEnergy.pdf","https://web.archive.org/web/20091222225533/http://eit.europa.eu/fileadmin/Content/Downloads/PDF/news_items/Summary_InnoEnergy.pdf","http://www.krakow-info.com/transpor.htm","http://www.mimk.com.pl/","https://web.archive.org/web/20060626153508/http://www.krakow.pl/turystyka/?id=praktyczne/12.html","http://www.krakow.pl//turystyka/?id=praktyczne/12.html","http://www.e-krakow.com/e-krakow/lotnisko-pyrzowice","http://bikeu.pl/o-nas","http://www.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/krak/ASSETS_05m05_01.pdf","https://web.archive.org/web/20111127094758/http://www.stat.gov.pl/gus/5840_655_PLK_HTML.htm","http://www.stat.gov.pl/gus/5840_655_PLK_HTML.htm","http://www.oxfordbibliographies.com/view/document/obo-9780195396584/obo-9780195396584-0026.xml;jsessionid=E4F54BF88758F44FBE48BA6F4FC42D56","https://books.google.com/books?id=VB51DPui-TsC&lpg=PA154&dq=krakow%20population%20%2010,000&hl=en&pg=PA154#v=onepage&q=krakow%20population%20%2010,000&f=false","https://books.google.com/books?id=3o5lrvuwOVwC&lpg=PA472&vq=Cracow&pg=PA110#v=snippet&q=Cracow&f=false","https://books.google.com/books?id=rW7QEmWtFSsC&lpg=PA19&dq=krakow%20population%20%2010,000&hl=en&pg=PA19#v=onepage&q=krakow%20population%20%2010,000&f=false","https://web.archive.org/web/20140701232900/http://old.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/gus/nsp2002_tabl4.xls","http://old.stat.gov.pl/cps/rde/xbcr/gus/nsp2002_tabl4.xls","https://web.archive.org/web/20071228090310/http://diecezja.pl/index.php?page=jswronski","https://apps.jw.org/ui/E/meeting-search.html#/weekly-meetings","http://www.ldschurchtemples.com/statistics/unit/katowice-poland-district/","http://www.diapozytyw.pl/en/site/slady_i_judaica/krakow","https://books.google.com/books?id=hCw6v0TFhdMC&pg=PA70&dq=%22Poland+opened+its+gates+to+Jewish+emigration.%22&hl=en&ei=vZPlTILoE8uUnAey5NGjDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCwQ6AEwAA#v=onepage&q=%22Poland%20opened%20its%20gates%20to%20Jewish%20emigration.%22&f=false","https://books.google.com/books?id=LdWSwGaSoJAC&pg=PA15&dq=%22Soviet+citizens+had+been+returned+irrespective%22&hl=en&ei=NU8CTfX2Gs_2sgbe58n3CQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCUQ6AEwAA#v=onepage&q=%22Soviet%20citizens%20had%20been%20returned%20irrespective%22&f=false","http://www.study-krakow.com/about_krakow/","https://web.archive.org/web/20071202104733/http://www.ui.ac.id/indonesia/extra/tabelqs.pdf","http://www.ui.ac.id/indonesia/extra/tabelqs.pdf","https://web.archive.org/web/20070825194905/http://www.topuniversities.com/worlduniversityrankings/results/2006/rankings_1520/?start=201&end=100","http://www.topuniversities.com/worlduniversityrankings/results/2006/rankings_1520/?start=201&end=100","http://www.en.uj.edu.pl/en_US/about-university/history","http://www.uj.edu.pl/dispatch.jsp?item=uniwersytet/historia/kalendarium.jsp&lang=en","https://web.archive.org/web/20071114000129/http://www.uj.edu.pl/dispatch.jsp?item=uniwersytet/historia/kalendarium.jsp&lang=en","http://www.bj.uj.edu.pl/o_bib/skarby_BJ_en_.php","https://archive.is/20130113074410/http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1996/szymborska-bio.html","https://web.archive.org/web/20061003161808/http://www.agh.edu.pl/english/Staff.php","http://www.agh.edu.pl/english/Staff.php","http://www.agh.edu.pl/dokumenty/komunikaty/ranking/ranking.html","https://web.archive.org/web/20070627102511/http://www.agh.edu.pl/dokumenty/komunikaty/ranking/ranking.html","https://web.archive.org/web/20061003161914/http://www.agh.edu.pl/english/historia.php","http://www.agh.edu.pl/english/historia.php","http://www.amuz.krakow.pl/en/?web=historia/","http://www.ae.krakow.pl/","http://www.wsp.krakow.pl/","https://web.archive.org/web/20070508055226/http://www.ar.krakow.pl/index1.htm","http://www.ar.krakow.pl/index1.htm","http://www.pwst.krakow.pl/historia.jsp","https://web.archive.org/web/20080210001616/http://www.pwst.krakow.pl/historia.jsp","https://web.archive.org/web/20070422142838/http://www.pat.krakow.pl/eng/","http://www.pat.krakow.pl/eng/","http://opinia.co.uk/index.php?option=com_content&view=article&id=323:european-capital-of-culture-in-poland-again&catid=50:newsculture&Itemid=193","http://www.krakow-info.com/basics.htm","http://www.krakow-info.com/sights.htm","http://www.mkidn.gov.pl/pages/posts/otwarcie-europeum-ndash-osrodek-kultury-europejskiej-nowego-oddzialu-muzeum-narodowego-w-krakowie-4081.php","http://muzeum.dev.softhis.com/Hutten-Czapski-Museum.85.0.html?&L=1","http://podziemiarynku.com/index.php?dzial=oszlaku&tekst=1","http://www.muzeumlotnictwa.pl/aktualnosci_archiwum.php?id=102","https://web.archive.org/web/20130629043631/http://www.muzeumlotnictwa.pl/aktualnosci_archiwum.php?id=102","http://www.warsawvoice.pl/WVpage/pages/articlePrint.php/5774/article","http://www.stary-teatr.krakow.pl/","http://www.filharmonia.krakow.pl/index_en_no.html","http://www.krakow.pl/en/kalendarium/?MODE=kalim&TYPE=find","https://web.archive.org/web/20090530054811/http://www.krakowfilmfestival.pl/o_festiwalu","http://www.krakowfilmfestival.pl/o_festiwalu","http://www.opera.krakow.pl/","http://www.operarara.pl/en","http://www.misteriapaschalia.pl/en","http://www.amuz.krakow.pl/en/","http://www.filharmonia.krakow.pl/index.php?PID=1&m=1","http://krakow.pl/aktualnosci/205715,29,komunikat,rekordowy_rok_dla_krakowskiej_turystyki.html","https://web.archive.org/web/20130206125846/http://www.rp.pl/artykul/398262.html","http://www.rp.pl/artykul/398262.html","https://web.archive.org/web/20120820225104/http://www.intur.com.pl/baza.htm","http://www.intur.com.pl/baza.htm","http://www.cracow-life.com/poland/krakow-day-trips","https://web.archive.org/web/20061129205545/http://poland.destinations.starwoodhotels.com/krakow_must_do.htm","http://poland.destinations.starwoodhotels.com/krakow_must_do.htm","http://www.which.co.uk/news/2014/10/europes-top-city-break-destinations-revealed-384050/","http://www.krakow.pl/sport/aktualnosci/18421,202,komunikat,krakow_europejskim_miastem_sportu_2014.html","http://www.cracow-life.com/poland/krakow-sport","https://web.archive.org/web/20070928164653/http://www.wislaportal.pl/info.php?id=21","http://www.wislaportal.pl/info.php?id=21","http://www.lwow.home.pl/sport/sport.html","https://web.archive.org/web/20121023123832/http://skwk.pl/wislackie-kalendarium/2420-wislackie-kalendarium-pierwsze-mistrzostwo-pierwszy-puchar-pierwsze-cz-i.html","http://skwk.pl/wislackie-kalendarium/2420-wislackie-kalendarium-pierwsze-mistrzostwo-pierwszy-puchar-pierwsze-cz-i.html","http://www.footballderbies.com/honours/index.php?id=122","https://web.archive.org/web/20070627044611/http://www.cracoviamaraton.pl/subp.php?idp=p2&id=7&tpl=txt&PHPSESSID=3fa449987ac268e46c75ced0763d7a8e","http://www.cracoviamaraton.pl/subp.php?idp=p2&id=7&tpl=txt&PHPSESSID=ecb5d9a3a395febb5cee498df1068254","https://web.archive.org/web/20071203151743/http://letters.krakow.pl/books/cracow_german_occupation.html","http://letters.krakow.pl/books/cracow_german_occupation.html","https://web.archive.org/web/20130702010825/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,5,miasta_partnerskie.html","http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,5,miasta_partnerskie.html","http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,6,miasta_partnerskie.html","https://web.archive.org/web/20130702022307/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,6,miasta_partnerskie.html","http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,7,miasta_partnerskie.html","https://web.archive.org/web/20130702003953/http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/2531,kat,0,7,miasta_partnerskie.html","https://web.archive.org/web/20130728183628/http://www.bratislava-city.sk/bratislava-twin-towns","http://www.bratislava-city.sk/bratislava-twin-towns","http://www.cambridgema.gov/deptann.cfm?story_id=1597","http://www.boston.com/news/local/massachusetts/articles/2008/10/12/looking_to_strengthen_family_ties_with_sister_cities/?page=full","https://web.archive.org/web/20111012234407/http://www.municusco.gob.pe/ver.php?id=6","http://www.municusco.gob.pe/ver.php?id=6","https://web.archive.org/web/20080328001653/http://www.edinburgh.gov.uk/internet/city_living/CEC_twin_and_partner_cities","http://www.edinburgh.gov.uk/internet/city_living/CEC_twin_and_partner_cities","https://web.archive.org/web/20120614133841/http://www.edinburgh.gov.uk/info/695/council_information_performance_and_statistics/685/european_international_and_parliamentary_relations/3","http://www.edinburgh.gov.uk/info/695/council_information_performance_and_statistics/685/european_international_and_parliamentary_relations/3","https://web.archive.org/web/20071107080201/http://www.frankfurt.de/sixcms/detail.php?id=502645","http://www.frankfurt.de/sixcms/detail.php?id=502645","http://grozny-virtual.su","https://web.archive.org/web/20120302011742/http://www.guadalajara.gob.mx/dependencias/relacionespublicas/versioningles/sistercities.html","http://www.guadalajara.gob.mx/dependencias/relacionespublicas/versioningles/sistercities.html","https://web.archive.org/web/20090629111302/http://www.leipzig.de/int/en/int_messen/partnerstaedte/krakow/","http://www.leipzig.de/int/en/int_messen/partnerstaedte/krakow/","http://www.comune.milano.it/portale/wps/portal/CDM?WCM_GLOBAL_CONTEXT=/wps/wcm/connect/ContentLibrary/In%20Comune/In%20Comune/Citt%20Gemellate","https://web.archive.org/web/20100527230448/http://www.cityofrochester.gov/article.aspx?id=8589938076","http://www.cityofrochester.gov/article.aspx?id=8589938076","http://www.krakow.pl/otwarty_na_swiat/?LANG=UK&MENU=l&TYPE=ART&ART_ID=16","http://www.krakow.pl/en/miasto/wizytowka/?id=wspolpraca.html","http://www1.zagreb.hr/mms/en/index.html","http://www.krakowairport.pl/en/airport,c94/news,c120/101-travel-ideas-more-than-5-8-million-passengers-in-2017,a2790.html","http://www.jewish-guide.pl/sites/casimir","https://www.wikidata.org/wiki/Q31487","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Krak%C3%B3w&params=50_4_N_19_56_E_region:PL_type:city","http://www.krakow.pl/","http://krakowit.pbworks.com/w/page/5507981/FrontPage","http://www.omgkrk.com","https://www.facebook.com/omgkrk","https://books.google.com/?id=dXlPGgAACAAJ","http://www.krakow-poland.com/","https://web.archive.org/web/20110715123616/http://www.protectkrakowheritage.com/","http://www.krakowmiasto.pl/","http://www.sztetl.org.pl/en/city/krakow/","https://www.jewishgen.org/Communities/community.php?usbgn=-510625","https://maps.google.com/maps/ms?ie=UTF8&oe=UTF8&msa=0&msid=110492122926717540230.00047c4b8af2b0a68cde9&ll=50.05273,19.937954&spn=0.075281,0.107632&z=13","http://www.jewish-guide.pl/sites/cracow","https://web.archive.org/web/20140404115126/http://krakow4you.net/culture","https://web.archive.org/web/20141102173415/http://www.polandexplorer.com/krakow-travel-guide/","https://web.archive.org/web/20131205041817/http://pp.blast.pl/smw/2013/","http://www.e-krakow.pl/","http://msip.um.krakow.pl/msip","http://msip.um.krakow.pl/msip/index.html?extent=7422685.943158247,5546699.421707404,7425112.177177381,5548210.195562285&blv=1,0,0,0,0,0&opl=Plan%20Krakowa%201979:0%7CPlan%20Krakowa%201947:0%7CPlan%20Krakowa%201944:0%7CPlan%20Krakowa%201939:0%7CPlan%20wielkiego%20Krakowa%201912:0%7CKrak%C3%B3w%20TMHiZK%201899:0%7CPlan%20z%20atlasu%20Kummerer%201855:0%7CPlan%20Pruski%201794:0%7CPlan%20Ko%C5%82%C5%82%C4%85tajowski%201785:0%7CPlan%20K.B%C4%85kowskiego%20stan%20ok%201730:0%7CZabytki%20miasta%20Krakowa:1:3,4,5,6,7&config=config_historia.xml","http://msip.um.krakow.pl/msip/index.html?extent=7422580.273636602,5546787.998030763,7425146.737102862,5548298.7718856465&blv=1,0,0,0,0,0&opl=Plan%20Krakowa%201979:0%7CPlan%20Krakowa%201947:0%7CPlan%20Krakowa%201944:0%7CPlan%20Krakowa%201939:0%7CPlan%20wielkiego%20Krakowa%201912:0%7CKrak%C3%B3w%20TMHiZK%201899:0%7CPlan%20z%20atlasu%20Kummerer%201855:0%7CPlan%20Pruski%201794:0%7CPlan%20Ko%C5%82%C5%82%C4%85tajowski%201785:1%7CPlan%20K.B%C4%85kowskiego%20stan%20ok%201730:0%7CZabytki%20miasta%20Krakowa:0:3,4,5,6,7&config=config_historia.xml","http://culture.pl/en/article/beatniks-and-beyond-an-alternative-guide-to-krakow","http://www.ourpoland.com/visit-krakow/things-to-do-in-krakow/","http://en.eyeofkrakow.pl","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/125421472","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11866004r","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11866004r","https://d-nb.info/gnd/4073760-3","http://isni.org/isni/0000000121518106","http://id.loc.gov/authorities/names/n79125145","https://www.idref.fr/027251012","https://viaf.org/viaf/125421472"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":8878,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":10247,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Krak\u00f3w's \"Golden Age\"","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":14925,"anchor":"Krak\u00f3w's_\"Golden_Age\""},{"toclevel":2,"level":"3","line":"19th century","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":17975,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"20th century to the present","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":21922,"anchor":"20th_century_to_the_present"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"3","index":"6","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":28949,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":30643,"anchor":"Climate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cityscape","number":"4","index":"8","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":35659,"anchor":"Cityscape"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Parks and gardens","number":"4.1","index":"9","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":47407,"anchor":"Parks_and_gardens"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Environment","number":"4.2","index":"10","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":49939,"anchor":"Environment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Governance","number":"5","index":"11","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":51544,"anchor":"Governance"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Districts","number":"5.1","index":"12","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":54180,"anchor":"Districts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"13","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":60335,"anchor":"Economy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Entrepeneurship","number":"6.1","index":"14","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":63235,"anchor":"Entrepeneurship"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Startup Community","number":"6.2","index":"15","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":63427,"anchor":"Startup_Community"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Famous Entrepreneurs from Krakow","number":"6.3","index":"16","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":63874,"anchor":"Famous_Entrepreneurs_from_Krakow"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Knowledge and Innovation Community","number":"6.4","index":"17","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":64894,"anchor":"Knowledge_and_Innovation_Community"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"7","index":"18","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":65539,"anchor":"Transport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"8","index":"19","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":68018,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religion","number":"8.1","index":"20","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":74990,"anchor":"Religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"9","index":"21","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":78947,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"10","index":"22","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":83433,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Museums and national art galleries","number":"10.1","index":"23","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":84629,"anchor":"Museums_and_national_art_galleries"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Performing arts","number":"10.2","index":"24","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":89064,"anchor":"Performing_arts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music","number":"10.3","index":"25","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":90885,"anchor":"Music"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourism","number":"11","index":"26","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":92690,"anchor":"Tourism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sports","number":"12","index":"27","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":95860,"anchor":"Sports"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"13","index":"28","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":99772,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary foreign names for the city","number":"13.1","index":"29","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":99861,"anchor":"Contemporary_foreign_names_for_the_city"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Twin towns and sister cities","number":"13.2","index":"30","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":100945,"anchor":"Twin_towns_and_sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"14","index":"31","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":106826,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"15","index":"32","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":106931,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"16","index":"33","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":155500,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"17","index":"34","fromtitle":"Krak\u00f3w","byteoffset":157473,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Krak\u00f3w","iwlinks":[{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82opolski_Ogr%C3%B3d_Sztuki_w_Krakowie","*":"pl:Ma\u0142opolski Ogr\u00f3d Sztuki w Krakowie"},{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wavelo","*":"pl:Wavelo"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","*":"commons:Krak\u00f3w"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Krak%C3%B3w","*":"wikivoyage:Krak\u00f3w"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Krak%C3%B3w","*":"wiktionary:Krak\u00f3w"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Collier%27s_New_Encyclopedia_(1921)/Cracow","*":"s:Collier's New Encyclopedia (1921)/Cracow"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Place in Lesser Poland, Poland"},{"name":"defaultsort","*":"Krakow"},{"name":"wikibase_item","*":"Q31487"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}