{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Lucena, C\u00f3rdoba","pageid":1812742,"revid":845663612,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">in Andalusia, Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Lucena</span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Bandera_de_Lucena.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Lucena\"><img alt=\"Flag of Lucena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Bandera_de_Lucena.svg/120px-Bandera_de_Lucena.svg.png\" width=\"120\" height=\"80\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Bandera_de_Lucena.svg/180px-Bandera_de_Lucena.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Bandera_de_Lucena.svg/240px-Bandera_de_Lucena.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:COA_Lucena.svg\" class=\"image\" title=\"Official seal of Lucena\"><img alt=\"Official seal of Lucena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/COA_Lucena.svg/75px-COA_Lucena.svg.png\" width=\"75\" height=\"126\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/COA_Lucena.svg/113px-COA_Lucena.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/COA_Lucena.svg/150px-COA_Lucena.svg.png 2x\" data-file-width=\"628\" data-file-height=\"1058\" /></a><br /><small>Seal</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Map_of_Lucena_in_the_province.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Map of Lucena in the province.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Map_of_Lucena_in_the_province.svg/100px-Map_of_Lucena_in_the_province.svg.png\" width=\"100\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Map_of_Lucena_in_the_province.svg/150px-Map_of_Lucena_in_the_province.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Map_of_Lucena_in_the_province.svg/200px-Map_of_Lucena_in_the_province.svg.png 2x\" data-file-width=\"304\" data-file-height=\"379\" /></a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:C%C3%B3rdoba-loc.svg\" class=\"image\" title=\"Lucena is located in Province of C\u00f3rdoba (Spain)\"><img alt=\"Lucena is located in Province of C\u00f3rdoba (Spain)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/C%C3%B3rdoba-loc.svg/250px-C%C3%B3rdoba-loc.svg.png\" width=\"250\" height=\"320\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/C%C3%B3rdoba-loc.svg/375px-C%C3%B3rdoba-loc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/C%C3%B3rdoba-loc.svg/500px-C%C3%B3rdoba-loc.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"655\" /></a><div style=\"position:absolute;top:83.174%;left:67.773%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Lucena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Lucena\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Lucena</div></div></div></div><div><small>Location in Spain</small></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Province of C\u00f3rdoba (Spain)</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Lucena is located in Andalusia\"><img alt=\"Lucena is located in Andalusia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/250px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"168\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/375px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/500px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"345\" /></a><div style=\"position:absolute;top:46.599%;left:51.859%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Lucena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Lucena\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Lucena</div></div></div></div><div>Lucena (Andalusia)</div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Andalusia</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Lucena is located in Spain\"><img alt=\"Lucena is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:72.165%;left:36.85%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Lucena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Lucena\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Lucena</div></div></div></div><div>Lucena (Spain)</div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Spain</span></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;params=37_24_N_4_29_W_type:city(42248)_region:ES-AN\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">37\u00b024\u2032N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b029\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">37.400\u00b0N 4.483\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">37.400; -4.483</span></span></span></a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous communities in Spain\">Autonomous community</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/23px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/35px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/45px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Province_of_C%C3%B3rdoba_(Spain)\" title=\"Province of C\u00f3rdoba (Spain)\">C\u00f3rdoba</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Comarca_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comarca (Spain)\">Comarca</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Subb%C3%A9tica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subb\u00e9tica\">Subb\u00e9tica</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nJuan P\u00e9rez Guerrero</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n351&#160;km<sup>2</sup> (136&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n485&#160;m (1,591&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2009)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n42,248</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n120/km<sup>2</sup> (310/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nLucentinos</td></tr></tbody></table> \n<p><b>Lucena</b> (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[lu\u02c8\u03b8ena]</a></span>) is a town and <a href=\"/wiki/Municipalities_of_Spain\" title=\"Municipalities of Spain\">municipality</a> in southern <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, in the <a href=\"/wiki/Province_of_C%C3%B3rdoba_(Spain)\" title=\"Province of C\u00f3rdoba (Spain)\">province of C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, 60&#160;km southeast of <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba</a>, 85&#160;km north of <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga\" title=\"M\u00e1laga\">M\u00e1laga</a>, 140&#160;km east of <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, 105&#160;km west of <a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a>, and 90&#160;km southwest of <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n</a>.\nIt is the second major city (population c. 42,000) in the province after the provincial capital, C\u00f3rdoba. It is located at the conjunction of important highways in the geographical center of Andalusia. People from Lucena are called <i>lucentinos</i>.\nThe city was originally known as <i>Eliossana</i>, perhaps from the <a href=\"/wiki/Hebrew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hebrew\">Hebrew</a>  <span class=\"script-hebrew\" style=\"font-size: 115%; font-family: &#39;Ezra SIL&#39;, &#39;Ezra SIL SR&#39;, &#39;Keter Aram Tsova&#39;, &#39;Taamey Ashkenaz&#39;, &#39;Taamey David CLM&#39;, &#39;Taamey Frank CLM&#39;, &#39;Frank Ruehl CLM&#39;, &#39;Keter YG&#39;, &#39;Shofar&#39;, &#39;David CLM&#39;, &#39;Hadasim CLM&#39;, &#39;Simple CLM&#39;, &#39;Nachlieli&#39;, &#39;SBL BibLit&#39;, &#39;SBL Hebrew&#39;, Cardo, Alef, &#39;Noto Serif Hebrew&#39;, &#39;Noto Sans Hebrew&#39;, &#39;David Libre&#39;, David, &#39;Times New Roman&#39;, Gisha, Arial, FreeSerif, FreeSans;\" dir=\"rtl\">\u05d0\u05dc\u05d9 \u05d4\u05d5\u05e9\u05e2\u05e0\u05d0</span>&#x202c; <i>El\u00ed hoshanna</i>, \"May <a href=\"/wiki/God\" title=\"God\">God</a> save us\". The name in Arabic is <span lang=\"ar\" title=\"Arabic language text\">\u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0646\u0629</span> <i>Al-Yussana</i>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Easter_celebrations_-_Semana_Santa\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Easter celebrations - Semana Santa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Lucena is situated on the Lucena River, a minor tributary of the <a href=\"/wiki/Genil\" title=\"Genil\">Genil</a>, on  an important crossroads at the very center of Andalusia.\n</p><p>Over 90 percent of the population lives to the northeast of the city district (<i>t\u00e9rmino municipal</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In early times Lucena was inhabited almost exclusively by Jews who had arrived together with its founders;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> hence it was called \"Jews' City\", a nickname also applied to Granada and Tarragona. The <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> of Lucena, who carried on extensive trade and industries, were, according to the 11th-century Moslem geographer, Mohamed al-Edrisi, richer than those of any other city. They enjoyed the same freedom as their correligionists in the large Muslim cities. Their <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">rabbi</a>, who was elected by the entire community, was granted special privileges and acted as judge in the civil and criminal cases arising in the community. The Jews lived peaceably until the Almoravides came into power.\n</p><p>At the beginning of the 11th century, several important Jewish scholars lived in Lucena. <a href=\"/wiki/Isaac_Alfasi\" title=\"Isaac Alfasi\">Isaac Alfasi</a> founded a large Talmudic academy in Lucena, and here also <a href=\"/wiki/Isaac_ibn_Ghiyyat\" title=\"Isaac ibn Ghiyyat\">Isaac ibn Ghayyat</a>, <a href=\"/wiki/Isaac_ibn_Albalia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isaac ibn Albalia\">Isaac ibn Albalia</a>, and <a href=\"/wiki/Joseph_ibn_Migash\" title=\"Joseph ibn Migash\">Joseph ibn Migash</a> were prominent.\n</p><p>Lucena was taken from the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a> in 1240 by king <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand III of Castile</a>, but it remained as frontier village for centuries. In fact, it was in the attempt to recapture it that King <a href=\"/wiki/Boabdil_of_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boabdil of Granada\">Boabdil of Granada</a> was taken prisoner in 1483.\n</p><p>The parish church dates from the ending of the 15th century. Our Lady of Araceli is an image brought from Rome in the 16th century and is the patron of Lucena, canonically crowned in 1948.\n</p><p>The chief industries are the manufacture of furniture, industrial refrigerators, wine, bronze lamps and pottery, especially the large earthenware jars (<a href=\"/wiki/Tinaja\" title=\"Tinaja\">tinajas</a>) used in the past throughout Spain for the storage of oil and wine, some of which hold more than 300 gallons. Matches also used to be made there. There is considerable trade in agricultural produce. The horse fair in September was famous throughout <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, but since the last decades of the 20th century there is only a fair like in most towns in Andalusia.\n</p><p>This town gives its name to a city of the <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a> islands <a href=\"/wiki/Lucena,_Philippines\" title=\"Lucena, Philippines\">Lucena City</a> and another city at state of <a href=\"/wiki/Paraiba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paraiba\">Paraiba</a> in the northeast of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, also called Lucena. There is a separate city in southern Brazil called \"Presidente Lucena,\"  a name which came from <a href=\"/w/index.php?title=Henrique_Pereira_de_Lucena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrique Pereira de Lucena (page does not exist)\">Henrique Pereira de Lucena</a> (born in <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>, capital of the state of Pernambuco. He later nominated Bar\u00e3o de Lucena (or Baron of Lucena) who governed the provinces of <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>, <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a> and <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a> in the 19th century during the period of <a href=\"/wiki/Brazilian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Empire\">Brazilian Empire</a>.\n</p><p>Also from Lucena (C\u00f3rdoba) was <a href=\"/w/index.php?title=Abraham_of_Lucena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham of Lucena (page does not exist)\">Abraham of Lucena</a> (Portuguese: Abra\u00e3o de Lucena), a rabbi who founded the first <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">synagogue</a> in the United States.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Easter_celebrations_-_Semana_Santa\">Easter celebrations - Semana Santa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Easter celebrations - Semana Santa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Iglesia_San_Mateo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Iglesia_San_Mateo.jpg/300px-Iglesia_San_Mateo.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Iglesia_San_Mateo.jpg/450px-Iglesia_San_Mateo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Iglesia_San_Mateo.jpg/600px-Iglesia_San_Mateo.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Iglesia_San_Mateo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Church of St. Matthew</div></div></div>\n<p>Easter, or Semana Santa, is the most important celebration taking place yearly in Lucena, just like in most parts of Spain. However, Lucena's Semana Santa, declared of Special Tourist Interest, is well known for its peculiar and unique way of porting or carrying the \"pasos\" or processions. All these \"pasos\" are formed by at least one sculpture, most of the time hundreds of years old. They are carried on shoulders as nowhere else in Andalusia, all porters uncovered (unlike the <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> way) and at the same level (unlike the <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga\" title=\"M\u00e1laga\">M\u00e1laga</a> way). The way processions are carried in Lucena is called \"santer\u00eda\", and it is a particular trait to the city. Santer\u00eda can best be appreciated on Easter Thursday (Jueves Santo) where 9 \"pasos\" take the streets. Not to be missed are the Cristo de la Columna, by most renowned sculptor <a href=\"/wiki/Pedro_Rold%C3%A1n\" title=\"Pedro Rold\u00e1n\">Pedro Rold\u00e1n</a>, created in 1675, and the impressive Cristo de la Sangre, brought from the Spanish Americas in the beginning of the 17th century.\n</p><p>Best Semana Santa days in Lucena are Palm Sunday (5), Tuesday (7), Thursday (9) and Saturday (1).\n</p><p>Palm Sunday sees 5 \"pasos\" on the streets belonging to 3 different congregations and churches. They come together at a certain point creating a single procession. Palm Sunday highlights the Cristo de la Bondad and the Oraci\u00f3n en el Huerto and the Madonna de la Estrella.\n</p><p>Monday is all consecrated to one only congregation (cofrad\u00eda), that of the Franciscan brothers. The \"pasos\" have their quarters at a very pretty Franciscan convent in downtown Lucena. Highlights this day are the \"trono\" (platform in which the sculptures are carried) of the venerated Medinaceli Christ, and the Virgen de Piedra, a Madonna like that of Michelangelo in the Vatican in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.\n</p><p>Tuesday sees 3 different congregations and 7 different \"pasos\" on the streets of Lucena. First one, the Carmine congregation, founded in 1606 with 3 very old, historical and peculiar \"pasos\" leaving from the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/37675704@N02/3959326453/\">Carmen church</a> in Southern Lucena. Not to be missed the \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451648513/\">Virgen de los Dolores</a>\", of the old school of <a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a> sculptures, as well as the \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451648035/\">Se\u00f1or de la Humildad</a>\". This congregation is one of the oldest in the city and have kept the same traditions as they were centuries ago.\n</p><p>The two other congregations have their site in the very central St. Matthew's Cathedral, in Plaza Nueva. The Servitas congregation, founded in 1724 but most important, the \"Peace &amp; Love\" congregation, starring the \"Madonna of Peace &amp; Love\", one of the most beautiful, balanced and prettiest \"pasos\" all week as well as the \"Christ of Peace &amp; Love\". Tuesday is really worth a visit.\n</p><p>Wednesday is currently the poorest day in Lucena. Only one congregation, that of \"El Valle\", and 2 \"pasos\" only on the streets. But this refers only until midnight arrives and \"Jueves Santo\" begins, the most complete and traditional day in Lucena.\n</p><p>Thursday at midnight at St. Matthew's Cathedral takes place one of the most awaited moments of all week: the \"Cristo del Silencio\" comes out from church in silence and with all lights shut down. A very special moment that builds the closest link between the Andalusian Holy Week tradition and that of Castilian background. The \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451650689/\">Cristo del Silencio</a>\" is the closest experience to a Castilian procession you can have in Lucena. But this is just the start. In the early afternoon, the second congregations starts its procession from the very small \"Dios Padre\" chapel in Eastern Lucena. 3 very peculiar \"pasos\" compose this congregation, 2 of which are unique to Lucena: that of the \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/2400646333/\">Holy Faith Allegory</a>\" and also that of \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3452458398/\">Jesus washing St Peter's feet</a>\".\n</p><p>And now we come to the most awaited moment in the whole Easter Week tradition of Lucena. The most venerated and traditional \"paso\" is about to start its procession: the \"Cristo de la Columna\", by <a href=\"/wiki/Pedro_Rold%C3%A1n\" title=\"Pedro Rold\u00e1n\">Pedro Rold\u00e1n</a>, comes out of St. Jacques church always punctual. The way this \"paso\" comes out, the way it is particularly carried, and all the \"saetas\" (flamenco-kind prayers that are sung as a virgin or christ is being processioned in <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>) that are sung during the whole evening-night are by themselves a reason to pay a visit to Lucena on that day. But this is not yet finished. The \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451645815/\">Cristo de la Sangre</a>\", one of the most serious, traditional, respected and historical \"paso\" there is in Lucena. Coming out of the St. Francis church in downtown Lucena. In total, there are 9 \"pasos\" on Thursday in Lucena. And best of all, they all come together in Alcaide street Las Torres (downtown) where they head for Plaza Nueva (Main Square) before taking El Peso street, where they finally separate.\n</p><p>Thursday and Good Friday traditionally come together. There are just a few hours without \"pasos\" on the street since those of Thursday come back to church at 2:30 am and the next one, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/3452454796/\">Nazareno Christ</a> comes out at 6:00 am. Nazareno congregation is composed of 6 \"pasos\". The <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/jpillo/449716553/\">Nazareno</a> itself is a very old and very much venerated sculpture of Renaissance style. The congregation was founded in 1599, one of the oldest in town. It has also kept the good old flavors of the past.\n</p><p>Saturday, there is only one congregation and one paso with it. The \"Soledad\". This congregation is the oldest one in Lucena, formed in 1564. Very pretty procession, well organized, balanced and serious.\n</p><p>Sunday, as usual, the \"Resurrection\" congregation puts an end to a whole week of celebrations.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lucena\" title=\"Battle of Lucena\">Battle of Lucena</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_ibn_Migash\" title=\"Joseph ibn Migash\">Joseph ibn Migash</a> (<a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, 1077-1141), was a <a href=\"/wiki/Rabbi\" title=\"Rabbi\">rabbi</a>, <a href=\"/wiki/Posek\" title=\"Posek\">posek</a> and a <a href=\"/wiki/Rosh_yeshiva\" title=\"Rosh yeshiva\">rosh yeshiva</a> who lived in Lucena most of his lifetime.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Ram%C3%ADrez_de_Lucena\" title=\"Luis Ram\u00edrez de Lucena\">Luis Ram\u00edrez de Lucena</a> (1465-1530), a leading Spanish chess player, who wrote the oldest existing printed book on chess. The <a href=\"/wiki/Lucena_position\" title=\"Lucena position\">Lucena position</a> is named after him.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Barahona_de_Soto\" title=\"Luis Barahona de Soto\">Luis Barahona de Soto</a> (1548-1595), poet, a friend of <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Mohedano\" title=\"Antonio Mohedano\">Antonio Mohedano</a> (1561-1625, <a href=\"/wiki/Antequera\" title=\"Antequera\">Antequera</a>), painter of the Renaissance period.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Hurtado_Izquierdo\" title=\"Francisco Hurtado Izquierdo\">Francisco Hurtado Izquierdo</a> (1699-1725, <a href=\"/wiki/Priego_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Priego de C\u00f3rdoba\">Priego de C\u00f3rdoba</a>), architect, author of the <a href=\"/wiki/Tabernacle\" title=\"Tabernacle\">tabernacle</a> in the <a href=\"/wiki/Granada_Charterhouse\" title=\"Granada Charterhouse\">Granada Charterhouse</a>.</li>\n<li>Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa, \"El Tempranillo\" (1805-1833), bandolero (bandit).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paco_de_Lucena\" title=\"Paco de Lucena\">Paco de Lucena</a> (1859-1898), flamenco guitarist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Perez_(Director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Victor Perez (Director)\">Victor Perez (Director)</a> (born 1981), Spanish director, producer and digital film compositor</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abrabanel, <i>Commentary on the First Prophets</i> (<i>Pirush Al Nevi'im Rishonim</i>), end of II Kings, pp. 680-681, Jerusalem 1955 (Hebrew). See also Shelom\u00f3 ibn Verga, <i>Shevet Yehudah</i>, pp. 6b <i>et seq</i>., Lemberg 1846 (Hebrew)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;This article&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Lucena\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Lucena\">Lucena</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>17</b> (11th ed.). Cambridge University Press. p.&#160;96.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Lucena&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=96&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALucena%2C+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucena,_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lucena_(C%C3%B3rdoba)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Lucena (C\u00f3rdoba)\">Lucena (C\u00f3rdoba)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aytolucena.es/\">Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturalucena.es\">Culture House</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081102063558/http://www.juventudlucena.es/\">Young House</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081216094158/http://esubbetica.com/lucena/\">Lucena</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lucenaempresas.com/\">LucenaEmpresas, Guia online de Lucena</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_in_the_province_of_C\u00f3rdoba\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_C%C3%B3rdoba\" title=\"Template:Municipalities in C\u00f3rdoba\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_C%C3%B3rdoba\" title=\"Template talk:Municipalities in C\u00f3rdoba\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_in_the_province_of_C\u00f3rdoba\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities in the <a href=\"/wiki/Province_of_C%C3%B3rdoba_(Spain)\" title=\"Province of C\u00f3rdoba (Spain)\">province of C\u00f3rdoba</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adamuz\" title=\"Adamuz\">Adamuz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguilar_de_la_Frontera\" title=\"Aguilar de la Frontera\">Aguilar de la Frontera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcaracejos\" title=\"Alcaracejos\">Alcaracejos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almedinilla\" title=\"Almedinilla\">Almedinilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almod%C3%B3var_del_R%C3%ADo\" title=\"Almod\u00f3var del R\u00edo\">Almod\u00f3var del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C3%B1ora\" title=\"A\u00f1ora\">A\u00f1ora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baena\" title=\"Baena\">Baena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belalc%C3%A1zar,_Spain\" title=\"Belalc\u00e1zar, Spain\">Belalc\u00e1zar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belmez,_C%C3%B3rdoba\" title=\"Belmez, C\u00f3rdoba\">B\u00e9lmez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benamej%C3%AD\" title=\"Benamej\u00ed\">Benamej\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bujalance\" title=\"Bujalance\">Bujalance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabra,_Spain\" title=\"Cabra, Spain\">Cabra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ca%C3%B1ete_de_las_Torres\" title=\"Ca\u00f1ete de las Torres\">Ca\u00f1ete de las Torres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carcabuey\" title=\"Carcabuey\">Carcabuey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carde%C3%B1a\" title=\"Carde\u00f1a\">Carde\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castro_del_R%C3%ADo\" title=\"Castro del R\u00edo\">Castro del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquista,_Spain\" title=\"Conquista, Spain\">Conquista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Andalusia\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00f3rdoba, Andalusia\">C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Menc%C3%ADa\" title=\"Do\u00f1a Menc\u00eda\">Do\u00f1a Menc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dos_Torres\" title=\"Dos Torres\">Dos Torres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Carpio\" title=\"El Carpio\">El Carpio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Guijo\" title=\"El Guijo\">El Guijo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Viso\" title=\"El Viso\">El Viso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encinas_Reales\" title=\"Encinas Reales\">Encinas Reales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espejo,_Spain\" title=\"Espejo, Spain\">Espejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espiel\" title=\"Espiel\">Espiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_N%C3%BA%C3%B1ez\" title=\"Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez\">Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuente_Obejuna\" title=\"Fuente Obejuna\">Fuente Obejuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuente_Palmera\" title=\"Fuente Palmera\">Fuente Palmera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuente_la_Lancha\" title=\"Fuente la Lancha\">Fuente la Lancha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuente-T%C3%B3jar\" title=\"Fuente-T\u00f3jar\">Fuente-T\u00f3jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalc%C3%A1zar_(C%C3%B3rdoba)\" title=\"Guadalc\u00e1zar (C\u00f3rdoba)\">Guadalc\u00e1zar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hinojosa_del_Duque\" title=\"Hinojosa del Duque\">Hinojosa del Duque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hornachuelos\" title=\"Hornachuelos\">Hornachuelos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izn%C3%A1jar\" title=\"Izn\u00e1jar\">Izn\u00e1jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Carlota,_Spain\" title=\"La Carlota, Spain\">La Carlota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Granjuela\" title=\"La Granjuela\">La Granjuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Rambla,_C%C3%B3rdoba\" title=\"La Rambla, C\u00f3rdoba\">La Rambla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Victoria,_Spain\" title=\"La Victoria, Spain\">La Victoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Bl%C3%A1zquez\" title=\"Los Bl\u00e1zquez\">Los Bl\u00e1zquez</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Lucena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luque,_Spain\" title=\"Luque, Spain\">Luque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montalb%C3%A1n_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Montalb\u00e1n de C\u00f3rdoba\">Montalb\u00e1n de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montemayor\" title=\"Montemayor\">Montemayor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montilla\" title=\"Montilla\">Montilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montoro\" title=\"Montoro\">Montoro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monturque\" title=\"Monturque\">Monturque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moriles\" title=\"Moriles\">Moriles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Carteya\" title=\"Nueva Carteya\">Nueva Carteya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obejo\" title=\"Obejo\">Obejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palenciana\" title=\"Palenciana\">Palenciana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palma_del_R%C3%ADo\" title=\"Palma del R\u00edo\">Palma del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Abad\" title=\"Pedro Abad\">Pedro Abad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedroche\" title=\"Pedroche\">Pedroche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pe%C3%B1arroya-Pueblonuevo\" title=\"Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo\">Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Posadas,_Spain\" title=\"Posadas, Spain\">Posadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pozoblanco\" title=\"Pozoblanco\">Pozoblanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Priego_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Priego de C\u00f3rdoba\">Priego de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puente_Genil\" title=\"Puente Genil\">Puente Genil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rute\" title=\"Rute\">Rute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_de_los_Ballesteros\" title=\"San Sebasti\u00e1n de los Ballesteros\">San Sebasti\u00e1n de los Ballesteros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Eufemia,_Spain\" title=\"Santa Eufemia, Spain\">Santa Eufemia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santaella\" title=\"Santaella\">Santaella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrecampo\" title=\"Torrecampo\">Torrecampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valenzuela,_Spain\" title=\"Valenzuela, Spain\">Valenzuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valsequillo,_Spain\" title=\"Valsequillo, Spain\">Valsequillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_del_R%C3%ADo\" title=\"Villa del R\u00edo\">Villa del R\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villafranca_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Villafranca de C\u00f3rdoba\">Villafranca de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villaharta\" title=\"Villaharta\">Villaharta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Villanueva de C\u00f3rdoba\">Villanueva de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_del_Duque\" title=\"Villanueva del Duque\">Villanueva del Duque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_del_Rey\" title=\"Villanueva del Rey\">Villanueva del Rey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villaralto\" title=\"Villaralto\">Villaralto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villaviciosa_de_C%C3%B3rdoba\" title=\"Villaviciosa de C\u00f3rdoba\">Villaviciosa de C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuheros\" title=\"Zuheros\">Zuheros</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of C\u00f3rdoba\"><img alt=\"Flag of C\u00f3rdoba\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg/50px-Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg/75px-Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg/100px-Provincia_de_C%C3%B3rdoba_-_Bandera.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180921184248\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.644 seconds\nReal time usage: 2.039 seconds\nPreprocessor visited node count: 4289/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 54139/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8488/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 526/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.922/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1777.526      1 -total\n 57.15% 1015.812      1 Template:Infobox_settlement\n 31.97%  568.337      1 Template:Infobox\n 26.57%  472.323      1 Template:Lang\n 13.21%  234.811      1 Template:Short_description\n  8.79%  156.201      1 Template:EB1911\n  7.41%  131.667      1 Template:Cite_EB1911\n  6.15%  109.397      1 Template:Cite_encyclopedia\n  5.38%   95.631      1 Template:Commons_category\n  5.00%   88.838      1 Template:Comma_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1812742-0!canonical and timestamp 20180921184246 and revision id 845663612\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%B3%D8%A7%D9%86%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0646\u0629"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Cordoba)","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Lucena (Cordoba)"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%88%D8%AB%D9%86%D8%A7_(%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%A7)","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0644\u0648\u062b\u0646\u0627 (\u06a9\u0648\u0631\u062f\u0648\u0628\u0627)"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Lucena_(C%C3%B3rdoba)","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Lucena (C\u00f3rdoba)"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Lucena_(C%C3%B3rdoba)","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Lucena (C\u00f3rdoba)"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Lucena"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Lucena"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9B%CE%BF%CF%85%CE%B8%CE%AD%CE%BD%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039b\u03bf\u03c5\u03b8\u03ad\u03bd\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Lucena"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Lucena"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%88%D8%AB%D9%86%D8%A7_(%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%A7)","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0644\u0648\u062b\u0646\u0627 (\u06a9\u0648\u0631\u062f\u0648\u0628\u0627)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Lucena"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lucena,_Andaluc%C3%ADa","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lucena, Andaluc\u00eda"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A3%A8%EC%84%B8%EB%82%98_(%EC%8A%A4%ED%8E%98%EC%9D%B8)","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub8e8\uc138\ub098 (\uc2a4\ud398\uc778)"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BC%D5%B8%D6%82%D5%BD%D5%A5%D5%B6%D5%A1_(%D6%84%D5%A1%D5%B2%D5%A1%D6%84)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053c\u0578\u0582\u057d\u0565\u0576\u0561 (\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584)"},{"lang":"bpy","url":"https://bpy.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B2%E0%A7%81%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%BE","langname":"Bishnupriya","autonym":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a3\u09bf\u09aa\u09c1\u09b0\u09c0","*":"\u09b2\u09c1\u09b8\u09c7\u09a8\u09be"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Cordova)","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Lucena (Cordova)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Spagna)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lucena (Spagna)"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9C%D7%95%D7%A1%D7%A0%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05dc\u05d5\u05e1\u05e0\u05d4"},{"lang":"ht","url":"https://ht.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Cordoue)","langname":"Haitian Creole","autonym":"Krey\u00f2l ayisyen","*":"Lucena (Cordoue)"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Lucena"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Spanyolorsz%C3%A1g)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Lucena (Spanyolorsz\u00e1g)"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Lucena,_C%C3%B3rdoba","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Lucena, C\u00f3rdoba"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Spanje)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Lucena (Spanje)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AB%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%83%8A","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30eb\u30bb\u30fc\u30ca"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Lucena"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Lucena"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Hiszpania)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Lucena (Hiszpania)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lucena_(Espanha)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Lucena (Espanha)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Lucena_(C%C3%B3rdoba)","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Lucena (C\u00f3rdoba)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B0_(%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0443\u0441\u0435\u043d\u0430 (\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434)"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Lucena,_C%C3%B3rdoba","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Lucena, C\u00f3rdoba"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041b\u0443\u0441\u0435\u043d\u0430"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Lucena_(kommun)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Lucena (kommun)"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Lucena"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041b\u0443\u0441\u0435\u043d\u0430"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Lucena","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Lucena"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Lucena,_C%C3%B3rdoba","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Lucena, C\u00f3rdoba"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%A2%E5%A1%9E%E7%BA%B3","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5362\u585e\u7eb3"}],"categories":[{"sortkey":"Lucena, Cordoba","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Lucena, Cordoba","hidden":"","*":"Articles_containing_Arabic-language_text"},{"sortkey":"Lucena, Cordoba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Lucena, Cordoba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"Lucena, Cordoba","*":"Municipalities_in_the_Province_of_C\u00f3rdoba_(Spain)"},{"sortkey":"Lucena, Cordoba","*":"Historic_Jewish_communities"}],"links":[{"ns":0,"*":"Flag of Lucena, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"*":"Flag of Lucena"},{"ns":0,"*":"Seal of Lucena, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"*":"Seal of Lucena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adamuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguilar de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcaracejos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almedinilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almod\u00f3var del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antequera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Mohedano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00f1ora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lucena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belalc\u00e1zar, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belmez, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benamej\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boabdil of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bujalance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabra, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcabuey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carde\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u00f1ete de las Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquista, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dos Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Menc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Carpio"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Guijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Viso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encinas Reales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espejo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand III of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Hurtado Izquierdo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuente-T\u00f3jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuente Obejuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuente Palmera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuente la Lancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genil"},{"ns":0,"exists":"","*":"God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada Charterhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalc\u00e1zar (C\u00f3rdoba)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hinojosa del Duque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hornachuelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Alfasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac ibn Albalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac ibn Ghiyyat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izn\u00e1jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph ibn Migash"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Carlota, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Granjuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rambla, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Victoria, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Bl\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucena, Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucena position"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Barahona de Soto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Ram\u00edrez de Lucena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luque, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montalb\u00e1n de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montemayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monturque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moriles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Carteya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paco de Lucena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Abad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Rold\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedroche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posadas, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozoblanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priego de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of C\u00f3rdoba (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puente Genil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosh yeshiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rute"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n de los Ballesteros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Eufemia, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santaella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subb\u00e9tica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabernacle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tinaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrecampo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valenzuela, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valsequillo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Perez (Director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villafranca de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villaharta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva del Duque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva del Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villaralto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villaviciosa de C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuheros"},{"ns":0,"*":"Henrique Pereira de Lucena"},{"ns":0,"*":"Abraham of Lucena"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Province of C\u00f3rdoba"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in C\u00f3rdoba"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in C\u00f3rdoba"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Andalusia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hebrew"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Script/Hebrew"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in C\u00f3rdoba"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Province of C\u00f3rdoba"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/ES"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Bandera_de_Lucena.svg","COA_Lucena.svg","Map_of_Lucena_in_the_province.svg","C\u00f3rdoba-loc.svg","Red_pog.svg","Spain_Andalusia_location_map.svg","Spain_location_map.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Andaluc\u00eda.svg","Iglesia_San_Mateo.jpg","Wikisource-logo.svg","Commons-logo.svg","Provincia_de_C\u00f3rdoba_-_Bandera.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lucena,_C%C3%B3rdoba&params=37_24_N_4_29_W_type:city(42248)_region:ES-AN","https://www.flickr.com/photos/37675704@N02/3959326453/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451648513/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451648035/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451650689/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/2400646333/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3452458398/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3451645815/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/3452454796/","https://www.flickr.com/photos/jpillo/449716553/","http://www.aytolucena.es/","http://www.culturalucena.es","https://web.archive.org/web/20081102063558/http://www.juventudlucena.es/","https://web.archive.org/web/20081216094158/http://esubbetica.com/lucena/","https://www.lucenaempresas.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":3925,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":4181,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Easter celebrations - Semana Santa","number":"3","index":"3","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":7083,"anchor":"Easter_celebrations_-_Semana_Santa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":13049,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"5","index":"5","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":13085,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":13947,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Lucena,_C\u00f3rdoba","byteoffset":14024,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lucena, C\u00f3rdoba","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Lucena","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Lucena"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lucena_(C%C3%B3rdoba)","*":"commons:Category:Lucena (C\u00f3rdoba)"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"in Andalusia, Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Lucena, Cordoba"},{"name":"wikibase_item","*":"Q504598"}]}}