{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"M\u00e1laga","pageid":184763,"revid":860580887,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Malaga_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Malaga (disambiguation)\">Malaga (disambiguation)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Malacca\" title=\"Malacca\">Malacca</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Place in Andalusia, Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">M\u00e1laga</span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Da_Gibralfaro.jpg\" class=\"image\" title=\"Panoramic view of M\u00e1laga from Gibralfaro\"><img alt=\"Panoramic view of M\u00e1laga from Gibralfaro\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Da_Gibralfaro.jpg/300px-Da_Gibralfaro.jpg\" width=\"300\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Da_Gibralfaro.jpg/450px-Da_Gibralfaro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Da_Gibralfaro.jpg/600px-Da_Gibralfaro.jpg 2x\" data-file-width=\"6861\" data-file-height=\"2264\" /></a><div>Panoramic view of M\u00e1laga from <a href=\"/wiki/Gibralfaro\" title=\"Gibralfaro\">Gibralfaro</a></div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_M%C3%A1laga,_Spain.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of M\u00e1laga\"><img alt=\"Flag of M\u00e1laga\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg/100px-Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg/150px-Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg/200px-Flag_of_M%C3%A1laga%2C_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"200\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_M%C3%A1laga.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of M\u00e1laga\"><img alt=\"Coat of arms of M\u00e1laga\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Escudo_de_M%C3%A1laga.svg/100px-Escudo_de_M%C3%A1laga.svg.png\" width=\"100\" height=\"144\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Escudo_de_M%C3%A1laga.svg/150px-Escudo_de_M%C3%A1laga.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Escudo_de_M%C3%A1laga.svg/200px-Escudo_de_M%C3%A1laga.svg.png 2x\" data-file-width=\"710\" data-file-height=\"1019\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"M\u00e1laga is located in Andalusia\"><img alt=\"M\u00e1laga is located in Andalusia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/250px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"168\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/375px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/500px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"345\" /></a><div style=\"position:absolute;top:68.188%;left:52.894%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"M\u00e1laga\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"M\u00e1laga\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">M\u00e1laga</div></div></div></div><div></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Andalusia</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"M\u00e1laga is located in Spain\"><img alt=\"M\u00e1laga is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:79.181%;left:37.279%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"M\u00e1laga\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"M\u00e1laga\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">M\u00e1laga</div></div></div></div><div></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Spain</span></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=M%C3%A1laga&amp;params=36_43_10_N_4_25_12_W_region:ES_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">36\u00b043\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b025\u203212\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">36.71944\u00b0N 4.42000\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">36.71944; -4.42000</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=M%C3%A1laga&amp;params=36_43_10_N_4_25_12_W_region:ES_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">36\u00b043\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b025\u203212\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">36.71944\u00b0N 4.42000\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">36.71944; -4.42000</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Autonomous_Community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous Community\">Autonomous Community</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/23px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/35px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg/45px-Flag_of_Andaluc%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Province_of_M%C3%A1laga\" title=\"Province of M\u00e1laga\">M\u00e1laga</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">Comarca</a></th><td>\nM\u00e1laga-Costa del Sol</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n8th century BC<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ayuntamiento_(Spain)\" title=\"Ayuntamiento (Spain)\">Ayuntamiento</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Body</th><td class=\"agent\">\nCity Council of M\u00e1laga</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">Mayor</a></th><td>\nFrancisco De La Torre Prados (<a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Spain)\" title=\"People&#39;s Party (Spain)\">PP</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n398&#160;km<sup>2</sup> (154&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Urban<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n827&#160;km<sup>2</sup> (319&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n11&#160;m (36&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2015)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n569,130<sup id=\"cite_ref-BOE_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BOE-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Rank</th><td>\n6th</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Metropolitan_area\" title=\"Metropolitan area\">Metro</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n1,628,973<sup id=\"cite_ref-BOE_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BOE-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Postcode</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">29001-29018</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Calling code</th><td>\n+34 (Spain) 95 (M\u00e1laga)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaga.eu\">www<wbr />.malaga<wbr />.eu</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>M\u00e1laga</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;m&#39; in &#39;my&#39;\">m</span><span title=\"/\u00e6/: &#39;a&#39; in &#39;bad&#39;\">\u00e6</span><span title=\"&#39;l&#39; in &#39;lie&#39;\">l</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span><span title=\"/\u0261/: &#39;g&#39; in &#39;guy&#39;\">\u0261</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span></span>/</a></span></span>, <small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[\u02c8mala\u0263a]</a></span>) is a <a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">municipality</a>, capital of the <a href=\"/wiki/Province_of_M%C3%A1laga\" title=\"Province of M\u00e1laga\">Province of M\u00e1laga</a>, in the <a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous Community</a> of <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. With a population of 569,130 in 2015,<sup id=\"cite_ref-BOE_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BOE-1\">&#91;1&#93;</a></sup> it is the second-most populous city of Andalusia and the <a href=\"/wiki/List_of_municipalities_of_Spain\" title=\"List of municipalities of Spain\">sixth-largest in Spain</a>. The southernmost large city in Europe, it lies on the <a href=\"/wiki/Costa_del_Sol\" title=\"Costa del Sol\">Costa del Sol</a> (<i>Coast of the Sun</i>) of the <a href=\"/wiki/Mediterranean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mediterranean\">Mediterranean</a>, about 100 kilometres (62.14 <a href=\"/wiki/Mile\" title=\"Mile\">miles</a>) east of the <a href=\"/wiki/Strait_of_Gibraltar\" title=\"Strait of Gibraltar\">Strait of Gibraltar</a> and about 130&#160;km (80.78&#160;mi) north of Africa.\n</p><p>M\u00e1laga's history spans about 2,800 years, making it one of the <a href=\"/wiki/List_of_cities_by_time_of_continuous_habitation\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of cities by time of continuous habitation\">oldest cities in the world</a>. It was founded by the <a href=\"/wiki/Phoenicians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phoenicians\">Phoenicians</a> as <i>Malaka</i> about 770 BC, and from the 6th century BC was under the <a href=\"/wiki/Hegemony\" title=\"Hegemony\">hegemony</a> of <a href=\"/wiki/Ancient_Carthage\" title=\"Ancient Carthage\">Ancient Carthage</a>. Then, from 218 BC, it was ruled by the <a href=\"/wiki/Roman_Republic\" title=\"Roman Republic\">Roman Republic</a> and later the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a> as <i>Malaca</i> (<a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>). After the fall of the empire and the end of Visigothic rule, it was under Islamic rule as <i>M\u0101laqah</i> (<b>\u0645\u0627\u0644\u0642\u0629</b>) for 800 years, but in 1487, the Crown of Castille gained control after the <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a>. The archaeological remains and monuments from the Phoenician, Roman, Arabic and Christian eras make the historic center of the city an \"open museum\", displaying its history of nearly 3,000 years.\n</p><p>This important cultural infrastructure and the artistic heritage have culminated in the nomination of M\u00e1laga as a candidate for the 2016 <a href=\"/wiki/European_Capital_of_Culture\" title=\"European Capital of Culture\">European Capital of Culture</a>.\n</p><p>The painter and sculptor <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, Hebrew poet and Jewish philosopher <a href=\"/wiki/Solomon_Ibn_Gabirol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Solomon Ibn Gabirol\">Solomon Ibn Gabirol</a> and the actor <a href=\"/wiki/Antonio_Banderas\" title=\"Antonio Banderas\">Antonio Banderas</a> were born in M\u00e1laga. The magnum opus of Cuban composer Ernesto Lecuona, \"<a href=\"/wiki/Malague%C3%B1a_(song)\" title=\"Malague\u00f1a (song)\">Malague\u00f1a</a>\", is named after the music of this region of Spain.\n</p><p>The most important business sectors in M\u00e1laga are tourism, construction and technology services, but other sectors such as transportation and <a href=\"/wiki/Logistics\" title=\"Logistics\">logistics</a> are beginning to expand. The <a href=\"/wiki/Andalusia_Technology_Park\" title=\"Andalusia Technology Park\">Andalusia Technology Park (PTA)</a>, located in M\u00e1laga, has enjoyed significant growth since its inauguration in 1992. M\u00e1laga is the main economic and financial centre of southern Spain, home of the <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">region</a>'s largest bank, <a href=\"/wiki/Unicaja\" title=\"Unicaja\">Unicaja</a>, and the fourth-ranking city in economic activity in <a href=\"/wiki/Economy_of_Spain\" title=\"Economy of Spain\">Spain</a> behind <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and <a href=\"/wiki/Valencia,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia, Spain\">Valencia</a>.<sup id=\"cite_ref-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Metropolitan_area\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Metropolitan area</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Main_sights\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Main sights</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Museums\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Museums</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Politics_and_administration\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Politics and administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Annual_cultural_events\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Annual cultural events</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">7.3</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Tourism\"><span class=\"tocnumber\">7.4</span> <span class=\"toctext\">Tourism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Other_events\"><span class=\"tocnumber\">7.5</span> <span class=\"toctext\">Other events</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Bilingual_education_in_schools\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Bilingual education in schools</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Artistic_training\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Artistic training</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Spanish_as_a_foreign_language\"><span class=\"tocnumber\">8.3</span> <span class=\"toctext\">Spanish as a foreign language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Universities_in_Malaga\"><span class=\"tocnumber\">8.4</span> <span class=\"toctext\">Universities in Malaga</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#International_schools_in_M\u00e1laga_city\"><span class=\"tocnumber\">8.5</span> <span class=\"toctext\">International schools in M\u00e1laga city</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Airport\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Airport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Seaport\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Seaport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#High-speed_train\"><span class=\"tocnumber\">9.3</span> <span class=\"toctext\">High-speed train</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Roads_and_highways\"><span class=\"tocnumber\">9.4</span> <span class=\"toctext\">Roads and highways</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Urban_bus\"><span class=\"tocnumber\">9.5</span> <span class=\"toctext\">Urban bus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Metropolitan_bus\"><span class=\"tocnumber\">9.6</span> <span class=\"toctext\">Metropolitan bus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Mass_transit\"><span class=\"tocnumber\">9.7</span> <span class=\"toctext\">Mass transit</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Malaga_Public_Transportation_Statistics\"><span class=\"tocnumber\">9.8</span> <span class=\"toctext\">Malaga Public Transportation Statistics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#Twin_towns_\u2013_sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2013 sister cities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/History_of_M%C3%A1laga\" title=\"History of M\u00e1laga\">History of M\u00e1laga</a> and <a href=\"/wiki/Timeline_of_M%C3%A1laga\" title=\"Timeline of M\u00e1laga\">Timeline of M\u00e1laga</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg/150px-La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg\" width=\"150\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg/225px-La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg 2x\" data-file-width=\"262\" data-file-height=\"364\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_malague%C3%B1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La malague\u00f1a</i> (1919) by <a href=\"/wiki/Julio_Romero_de_Torres\" title=\"Julio Romero de Torres\">Julio Romero de Torres</a></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Phoenicians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phoenicians\">Phoenicians</a> from <a href=\"/wiki/Tyre,_Lebanon\" title=\"Tyre, Lebanon\">Tyre</a> founded the city as <b>Malaka</b> about 770 BC. The name <i>Mala\u1e25a</i> or <i>ml\u1e25</i> is probably derived from the <a href=\"/wiki/Phoenician_language\" title=\"Phoenician language\">Phoenician</a> word for \"salt\" because <a href=\"/wiki/Saltfish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saltfish\">fish was salted</a> near the harbour. (Cf. \"<a href=\"/wiki/Salt\" title=\"Salt\">salt</a>\" in other <a href=\"/wiki/Semitic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Semitic language\">Semitic languages</a>, e.g. <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> \u05de\u05dc\u05d7 <i>m\u00e9la\u1e25</i> or <a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a> \u0645\u0644\u062d <i>mala\u1e25</i>).\n</p><p>After a period of <a href=\"/wiki/Ancient_Carthage\" title=\"Ancient Carthage\">Carthaginian</a> rule, Malaka became part of the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>. In its Roman stage, the city (Latin name, Malaca) showed a remarkable degree of development. Transformed into a confederated city, it was under a special law, the <i><a href=\"/wiki/Lex_Flavia_Malacitana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lex Flavia Malacitana\">Lex Flavia Malacitana</a></i>. A Roman theatre was built at this time.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> After the fall of the <a href=\"/wiki/Western_Roman_Empire\" title=\"Western Roman Empire\">Western Roman Empire</a>, it was ruled first by the <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> and then by the <a href=\"/wiki/Spania\" title=\"Spania\">Byzantine Empire</a> (550\u2013621).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. It was regained by the Visigoths in 621 and ruled by them until the <a href=\"/wiki/Umayyad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umayyad\">Umayyad</a> Muslim conquest in 711.\n</p><p>In the 8th century, during the <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> <a href=\"/wiki/Arabic\" title=\"Arabic\">Arabic</a> rule over Spain, the city became an important trade center. M\u00e1laga was first a possession of the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a>. After the fall of the <a href=\"/wiki/Umayyad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umayyad\">Umayyad</a> dynasty, it became the capital of a distinct kingdom ruled by the <a href=\"/wiki/Zirid_dynasty\" title=\"Zirid dynasty\">Zirids</a>. During this time, the city was called <b>M\u0101laqah</b> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a> <b>\u0645\u0627\u0644\u0642\u0629</b>). From 1025 it was the capital of the autonomous <a href=\"/wiki/Taifa_of_M%C3%A1laga\" title=\"Taifa of M\u00e1laga\">Taifa of M\u00e1laga</a>, until its conquest by the <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Emirate of Granada</a> in 1239.\n</p><p>The traveller <a href=\"/wiki/Ibn_Battuta\" title=\"Ibn Battuta\">Ibn Battuta</a>, who passed through around 1325, characterised it as \"one of the largest and most beautiful towns of Andalusia [uniting] the conveniences of both sea and land, and is abundantly supplied with foodstuffs and fruits\". He praised its grapes, figs, and almonds; \"its ruby-coloured Murcian <a href=\"/wiki/Pomegranate\" title=\"Pomegranate\">pomegranates</a> have no equal in the world.\" Another exported product was its \"excellent gilded pottery\". The town's mosque was large and beautiful, with \"exceptionally tall orange trees\" in its courtyard.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Braun_Malaga_UBHD.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Braun_Malaga_UBHD.jpg/500px-Braun_Malaga_UBHD.jpg\" width=\"500\" height=\"131\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Braun_Malaga_UBHD.jpg/750px-Braun_Malaga_UBHD.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Braun_Malaga_UBHD.jpg/1000px-Braun_Malaga_UBHD.jpg 2x\" data-file-width=\"2090\" data-file-height=\"548\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Braun_Malaga_UBHD.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>M\u00e1laga in 1572: Castle of <a href=\"/wiki/Gibralfaro\" title=\"Gibralfaro\">Gibralfaro</a> (center)</div></div></div>\n<p>M\u00e1laga was one of the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian</a> cities where Muslim rule persisted the longest, having been part of the Emirate of Granada. While most other parts of the peninsula had already been won back during the <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">reconquista</a>, the Moors still occupied M\u00e1laga. M\u00e1laga was retaken by Christian forces on 18 August 1487,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Muslim inhabitants resisted assaults and artillery bombardments before hunger forced them to surrender, virtually the entire population was sold into slavery or given as \"gifts\" to other Christian rulers,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> five years before the fall of <a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a>.\n</p><p>On 24 August 1704 the indecisive <a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%A1laga_(1704)\" title=\"Battle of M\u00e1laga (1704)\">Battle of M\u00e1laga</a>, the largest naval battle in the <a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a>, took place in the sea south of M\u00e1laga.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Spanish_coup_of_July_1936\" title=\"Spanish coup of July 1936\">coup of July 1936</a> the government of the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a> retained control of M\u00e1laga. Its harbour was a base of the <a href=\"/wiki/Spanish_Republican_Navy\" title=\"Spanish Republican Navy\">Spanish Republican Navy</a> at the beginning of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. It suffered heavy bombing by Italian warships which took part in breaking the Republican navy's <a href=\"/wiki/Blockade\" title=\"Blockade\">blockade</a> of Nationalist-held <a href=\"/wiki/Spanish_Morocco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Morocco\">Spanish Morocco</a> and took part in naval bombardment of Republican-held M\u00e1laga.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> After the Battle of M\u00e1laga and the <a href=\"/wiki/Francoist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist\">Francoist</a> takeover in February 1937, over seven thousand people were killed.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The city also suffered shelling later by Spanish Republican naval units. The well-known British journalist and writer <a href=\"/wiki/Arthur_Koestler\" title=\"Arthur Koestler\">Arthur Koestler</a> was captured by the Nationalist forces on their entry into M\u00e1laga, which formed the material for his book <i><a href=\"/wiki/Spanish_Testament\" title=\"Spanish Testament\">Spanish Testament</a></i>. The first chapters of <i><a href=\"/wiki/Spanish_Testament\" title=\"Spanish Testament\">Spanish Testament</a></i> include an eye-witness account of the 1937 fall of M\u00e1laga to <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>'s armies during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>.\n</p><p>After the war, M\u00e1laga and Koestler's old haunts of <a href=\"/wiki/Torremolinos\" title=\"Torremolinos\">Torremolinos</a> and the rest of the Costa del Sol enjoyed the highest growth of the tourism sector in Spain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Roman_Malaga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Roman_Malaga.jpg/220px-Roman_Malaga.jpg\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Roman_Malaga.jpg/330px-Roman_Malaga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Roman_Malaga.jpg/440px-Roman_Malaga.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1936\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Roman_Malaga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Roman theatre of M\u00e1laga</div></div></div>\n<p>M\u00e1laga is located in southern Spain, on the Costa del Sol (<i>Coast of the Sun</i>) on the northern side of the Mediterranean Sea. It lies at the feet of the <a href=\"/wiki/Montes_de_M%C3%A1laga\" title=\"Montes de M\u00e1laga\">Montes de M\u00e1laga</a>, about 100 kilometres (62 miles) east of the <a href=\"/wiki/Strait_of_Gibraltar\" title=\"Strait of Gibraltar\">Strait of Gibraltar</a> and about 130 kilometres (81 miles) east of <a href=\"/wiki/Tarifa\" title=\"Tarifa\">Tarifa</a> (the southernmost point of continental Europe) and about 130&#160;km (81 miles) to the north of Africa.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Metropolitan_area\">Metropolitan area</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Metropolitan area\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3><p>\nThe urban area, stretching mostly along a narrow strip of coastline, has a population of 1,066,532 on 827.33 square kilometres (319.43&#160;sq&#160;mi) (density 1,289 hab / km\u00b2 \u2013 2012 data). It is formed by M\u00e1laga proper together with the following adjacent towns and municipalities: <a href=\"/wiki/Rinc%C3%B3n_de_la_Victoria\" title=\"Rinc\u00f3n de la Victoria\">Rinc\u00f3n de la Victoria</a>, <a href=\"/wiki/Torremolinos\" title=\"Torremolinos\">Torremolinos</a>, <a href=\"/wiki/Benalm%C3%A1dena\" title=\"Benalm\u00e1dena\">Benalm\u00e1dena</a>, <a href=\"/wiki/Fuengirola\" title=\"Fuengirola\">Fuengirola</a>, <a href=\"/wiki/Alhaur%C3%ADn_de_la_Torre\" title=\"Alhaur\u00edn de la Torre\">Alhaur\u00edn de la Torre</a>, <a href=\"/wiki/Mijas\" title=\"Mijas\">Mijas</a>, <a href=\"/wiki/Marbella\" title=\"Marbella\">Marbella</a> and <a href=\"/wiki/San_Pedro_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"San Pedro de Alc\u00e1ntara\">San Pedro Alc\u00e1ntara</a>. The M\u00e1laga metropolitan area includes additional municipalities located mostly in the mountains area north of the coast and also some on the coast: <a href=\"/wiki/C%C3%A1rtama\" title=\"C\u00e1rtama\">C\u00e1rtama</a>, <a href=\"/wiki/Pizarra\" title=\"Pizarra\">Pizarra</a>, <a href=\"/wiki/Co%C3%ADn\" title=\"Co\u00edn\">Co\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Monda\" title=\"Monda\">Monda</a>, <a href=\"/wiki/Oj%C3%A9n\" title=\"Oj\u00e9n\">Oj\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Alhaur%C3%ADn_el_Grande\" title=\"Alhaur\u00edn el Grande\">Alhaur\u00edn el Grande</a> and <a href=\"/wiki/Estepona\" title=\"Estepona\">Estepona</a> on west; <a href=\"/wiki/Casabermeja\" title=\"Casabermeja\">Casabermeja</a> on north; <a href=\"/wiki/Total%C3%A1n\" title=\"Total\u00e1n\">Total\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Algarrobo,_Spain\" title=\"Algarrobo, Spain\">Algarrobo</a>, <a href=\"/wiki/Torrox\" title=\"Torrox\">Torrox</a> and <a href=\"/wiki/V%C3%A9lez-M%C3%A1laga\" title=\"V\u00e9lez-M\u00e1laga\">V\u00e9lez-M\u00e1laga</a> eastward from M\u00e1laga.</p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_densidad_poblacion.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Malaga_densidad_poblacion.svg/250px-Malaga_densidad_poblacion.svg.png\" width=\"250\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Malaga_densidad_poblacion.svg/375px-Malaga_densidad_poblacion.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Malaga_densidad_poblacion.svg/500px-Malaga_densidad_poblacion.svg.png 2x\" data-file-width=\"778\" data-file-height=\"413\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_densidad_poblacion.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of <a href=\"/wiki/Province_of_M%C3%A1laga\" title=\"Province of M\u00e1laga\">M\u00e1laga province</a>, centered M\u00e1laga urban area (M\u00e1laga, <a href=\"/wiki/Rinc%C3%B3n_de_la_Victoria\" title=\"Rinc\u00f3n de la Victoria\">Rinc\u00f3n de la Victoria</a>, <a href=\"/wiki/Torremolinos\" title=\"Torremolinos\">Torremolinos</a>, <a href=\"/wiki/Benalm%C3%A1dena\" title=\"Benalm\u00e1dena\">Benalm\u00e1dena</a>, <a href=\"/wiki/Fuengirola\" title=\"Fuengirola\">Fuengirola</a>, <a href=\"/wiki/Marbella\" title=\"Marbella\">Marbella</a> \u2013 density &gt;1000/km\u00b2 and <a href=\"/wiki/Mijas\" title=\"Mijas\">Mijas</a>, <a href=\"/wiki/Alhaur%C3%ADn_de_la_Torre\" title=\"Alhaur\u00edn de la Torre\">Alhaur\u00edn de la Torre</a>)</div></div></div><p> Municipalities of the metropolitan area are connected by the road network (including motorways) with the urban area and M\u00e1laga city (the urban area can be reached by car from the farthest reaches in 20 minutes and M\u00e1laga city in 45 minutes). In some usages the metropolitan area includes other municipalities to which M\u00e1laga's public transport network extends, at least since the establishment of the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Consorcio_de_Transporte_Metropolitano_del_%C3%81rea_de_M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"es:Consorcio de Transporte Metropolitano del \u00c1rea de M\u00e1laga\">Consorcio de Transporte Metropolitano del \u00c1rea de M\u00e1laga</a> (en: <i>Consortium of Transportation of M\u00e1laga Metropolitan Area</i>). Together about 1.3 million (max. 1.6 million<sup id=\"cite_ref-Eurostat_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eurostat-10\">&#91;10&#93;</a></sup>) people live in the M\u00e1laga metropolitan area and the number grows every year as all the municipalities and cities of the area record an annual increase in population.\n</p><h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"infobox\" style=\"width: 19.5em; float: right; clear: none; text-align: center; border: solid 1px silver\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody><tr><th>M\u00e1laga\n</th></tr>\n<tr><th style=\"font-size: 90%\">Climate chart (<a href=\"/wiki/Template:Climate_chart/How_to_read_a_climate_chart\" title=\"Template:Climate chart/How to read a climate chart\">explanation</a>)</th></tr>\n<tr><td><table class=\"infobox\" style=\"width: 100%; margin: 0; float: right; clear: none; text-align: center; border: none; font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody><tr><td>J</td><td>F</td><td>M</td><td>A</td><td>M</td><td>J</td><td>J</td><td>A</td><td>S</td><td>O</td><td>N</td><td>D</td></tr>\n<tr>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.38em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">69</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.48em;height:1.88em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.36em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">17</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:7.98em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">7</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.2em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">60</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.64em;height:1.9em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.54em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">18</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.14em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">8</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.04em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">52</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.96em;height:1.96em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.92em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">20</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.46em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">10</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.88em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">44</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.22em;height:2.06em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.28em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">21</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.72em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">11</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.4em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">20</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.84em;height:2.02em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.86em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">24</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:9.34em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">14</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.12em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">6</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11.6em;height:2.02em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:13.62em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">28</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.1em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">18</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:12.1em;height:2em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:14.1em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">31</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.6em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">21</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.12em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">6</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:12.22em;height:1.94em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:14.16em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">31</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.72em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">21</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.4em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">20</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11.76em;height:1.88em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:13.64em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">28</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.26em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">19</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.14em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">57</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11em;height:1.82em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.82em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">24</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:9.5em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">15</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:2.02em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">101</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.26em;height:1.76em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.02em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">20</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.76em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">11</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:2em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">100</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust: exact;color-adjust: exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.78em;height:1.72em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.5em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">18</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.28em; left:-.4em;width:1.6em;height:1.5em;text-align:right\"><span style=\"font-size:80%\">9</span></div>\n</div></td>\n</tr>\n<tr><td colspan=\"12\" style=\"padding: 2px; text-align: left; line-height: 1.5em; color: red\">Average max. and min. temperatures in \u00b0C</td></tr>\n<tr><td colspan=\"12\" style=\"padding: 2px; text-align: left; line-height: 1.5em; color: blue\">Precipitation totals in mm</td></tr><tr><td colspan=\"12\" style=\"padding: 2px; text-align: left; line-height: 1.5em\"><i>Source: <a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda</a></i></td></tr>\n</tbody></table></td></tr>\n<tr><td>\n<table class=\"infobox collapsible collapsed\" style=\"width: 100%; margin: 0; float: right; clear: none; text-align: center; border: none; font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody><tr><th colspan=\"12\">Imperial conversion</th></tr>\n<tr><td>J</td><td>F</td><td>M</td><td>A</td><td>M</td><td>J</td><td>J</td><td>A</td><td>S</td><td>O</td><td>N</td><td>D</td></tr>\n<tr>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.38em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">2.7</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.48em;height:1.88em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.36em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">62</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:7.98em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">45</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.2em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">2.4</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.64em;height:1.9em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.54em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">64</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.14em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">47</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.04em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">2</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.96em;height:1.96em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.92em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">67</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.46em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">50</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.88em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">1.7</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.22em;height:2.06em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.28em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">71</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.72em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">52</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.4em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0.8</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.84em;height:2.02em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.86em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">76</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:9.34em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">58</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.12em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0.2</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11.6em;height:2.02em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:13.62em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">83</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.1em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">64</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:12.1em;height:2em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:14.1em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">87</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.6em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">69</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.12em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0.2</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:12.22em;height:1.94em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:14.16em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">87</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.72em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">70</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:0.4em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">0.8</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11.76em;height:1.88em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:13.64em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">83</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:10.26em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">66</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:1.14em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">2.2</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:11em;height:1.82em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.82em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">75</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:9.5em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">59</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:2.02em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">4</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:10.26em;height:1.76em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:12.02em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">68</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.76em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">52</span></div>\n</div></td>\n<td><div style=\"width:1.6em;height:17em;position:relative;padding:0;margin:0\">\n<div style=\"height:0em;bottom:2em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #abc;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"background:#ace;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;bottom:2em;left:.2em;width:1.2em;height:2em;overflow:hidden\">&#160;</div>\n<div style=\"color:blue;position:absolute;bottom:.5em;left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:70%\">3.9</span></div>\n<div style=\"height:0em;bottom:8em;width:1.6em;position:absolute;left:0;border-bottom:dotted 1px #cba;padding:0;margin:0\">&#160;</div>\n<div style=\"overflow:hidden;background:#e44;-webkit-print-color-adjust:exact;color-adjust:exact;position:absolute;left:.4em;width:0.8em;bottom:9.78em;height:1.72em;\">&#160;</div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:11.5em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">64</span></div>\n<div style=\"color:red;position:absolute;bottom:8.28em; left:0;width:1.6em;height:1.5em;text-align:center\"><span style=\"font-size:80%\">48</span></div>\n</div></td>\n</tr>\n<tr><td colspan=\"12\" style=\"padding: 2px; text-align: left; line-height: 1.5em; color: red\">Average max. and min. temperatures in \u00b0F</td></tr>\n<tr><td colspan=\"12\" style=\"padding: 2px; text-align: left; line-height: 1.5em; color: blue\">Precipitation totals in inches</td></tr>\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The climate is <a href=\"/wiki/Subtropical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subtropical\">subtropical</a>-<a href=\"/wiki/Mediterranean_climate\" title=\"Mediterranean climate\">Mediterranean</a> (<a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen climate classification</a>: <i>Csa</i>)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> with very mild winters and hot summers. M\u00e1laga enjoys plenty of sunshine throughout the year, with an average of about 300 days of sunshine and only about 40-45 with precipitation annually. Its coastal location with winds blowing from the Mediterranean Sea make the heat manageable during the summer.<sup id=\"cite_ref-malaga.com/geo_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-malaga.com/geo-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>M\u00e1laga experiences the warmest winters of any European city with a population over 500,000. The average temperature during the day in the period December through February is 17\u201318&#160;\u00b0C (63\u201364&#160;\u00b0F). During the winter, the <a href=\"/wiki/Montes_de_M%C3%A1laga\" title=\"Montes de M\u00e1laga\">M\u00e1laga Mountains (<i>Montes de M\u00e1laga</i>)</a> block out the cold weather from the north.<sup id=\"cite_ref-malaga.com/geo_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-malaga.com/geo-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Generally, the summer season lasts about eight months, from April to November, although in the remaining four months temperatures sometimes surpass 24&#160;\u00b0C (75&#160;\u00b0F). Its average annual temperature is 23.3&#160;\u00b0C (73.9&#160;\u00b0F) during the day  and 13.7&#160;\u00b0C (56.7&#160;\u00b0F) at night. In the coldest month, January, the temperature ranges from 13 to 20&#160;\u00b0C (55 to 68&#160;\u00b0F) during the day, 5 to 13&#160;\u00b0C (41 to 55&#160;\u00b0F) at night and the average sea temperature is 16\u201317&#160;\u00b0C (61\u201363&#160;\u00b0F). In the warmest month, August, the temperature ranges from 26 to 34&#160;\u00b0C (79 to 93&#160;\u00b0F) during the day, above 20&#160;\u00b0C (68&#160;\u00b0F) at night and the average sea temperature is 26&#160;\u00b0C (79&#160;\u00b0F).\n</p><p>Large fluctuations in temperature are rare. The highest temperature ever recorded at the airport is 44.2&#160;\u00b0C (111.6&#160;\u00b0F) on 18th July 1978. In the month of August 1881, the average reported daytime maximum temperature was a record 34.8&#160;\u00b0C (94.6&#160;\u00b0F). The coldest temperature ever recorded was \u22123.8&#160;\u00b0C (25.2&#160;\u00b0F) on the night of 4 February 1954.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The highest wind speed ever recorded was on 16 July 1980, measuring 119&#160;km/h (73.94&#160;mph). Snowfall is virtually unknown; since the end of the XIX century, M\u00e1laga city has only recorded snow one day in the 20th century, on 2 February 1954.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Annual average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> is 65%, ranging from 58% in June to 72% in December.<sup id=\"cite_ref-aemet.es_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aemet.es-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Yearly sunshine hours is between 2,800 and 3,000 per year, from 5\u20136 hours of sunshine / day in December to average 11 hours of sunshine / day in July.<sup id=\"cite_ref-aemet.es_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aemet.es-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Rain occurs mainly in winter, with summer being generally dry. M\u00e1laga is one of the few cities in Europe which are \"green\" all year round. The climate and scenery of M\u00e1laga and its surroundings are very similar to <a href=\"/wiki/Los_Angeles\" title=\"Los Angeles\">Los Angeles</a>, southern California.\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Airport\" title=\"M\u00e1laga Airport\">M\u00e1laga Airport</a>, <a href=\"/wiki/Churriana\" title=\"Churriana\">Churriana</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> (1981\u20132010), Extremes (1942-present)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FF6500; color:#000000;\">26.8<br /> (80.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4F00; color:#000000;\">30.0<br /> (86)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4500; color:#000000;\">31.4<br /> (88.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3A00; color:#000000;\">33.0<br /> (91.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2C00; color:#000000;\">35.0<br /> (95)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0300; color:#FFFFFF;\">41.0<br /> (105.8)\n</td>\n<td style=\"background: #D90000; color:#FFFFFF;\">44.2<br /> (111.6)\n</td>\n<td style=\"background: #DC0000; color:#FFFFFF;\">44.0<br /> (111.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0A00; color:#FFFFFF;\">40.0<br /> (104)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2300; color:#000000;\">36.3<br /> (97.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4C00; color:#000000;\">30.4<br /> (86.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7400; color:#000000;\">24.6<br /> (76.3)\n</td>\n<td style=\"background: #D90000; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">44.2<br /> (111.6)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFAA55; color:#000000;\">16.8<br /> (62.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA449; color:#000000;\">17.7<br /> (63.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF962E; color:#000000;\">19.6<br /> (67.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8A16; color:#000000;\">21.4<br /> (70.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7600; color:#000000;\">24.3<br /> (75.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5C00; color:#000000;\">28.1<br /> (82.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4B00; color:#000000;\">30.5<br /> (86.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4900; color:#000000;\">30.8<br /> (87.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5B00; color:#000000;\">28.2<br /> (82.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7700; color:#000000;\">24.1<br /> (75.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9327; color:#000000;\">20.1<br /> (68.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA54B; color:#000000;\">17.5<br /> (63.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7D00; color:#000000; border-left-width:medium\">23.3<br /> (73.9)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFCA96; color:#000000;\">12.1<br /> (53.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC58B; color:#000000;\">12.9<br /> (55.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB872; color:#000000;\">14.7<br /> (58.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAD5C; color:#000000;\">16.3<br /> (61.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9932; color:#000000;\">19.3<br /> (66.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7F00; color:#000000;\">23.0<br /> (73.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6E00; color:#000000;\">25.5<br /> (77.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6A00; color:#000000;\">26.0<br /> (78.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7C00; color:#000000;\">23.5<br /> (74.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9730; color:#000000;\">19.5<br /> (67.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB164; color:#000000;\">15.7<br /> (60.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC387; color:#000000;\">13.2<br /> (55.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9E3E; color:#000000; border-left-width:medium\">18.5<br /> (65.3)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFEBD7; color:#000000;\">7.4<br /> (45.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE5CC; color:#000000;\">8.2<br /> (46.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDAB5; color:#000000;\">9.8<br /> (49.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD1A4; color:#000000;\">11.1<br /> (52)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBC79; color:#000000;\">14.2<br /> (57.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA144; color:#000000;\">18.0<br /> (64.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9022; color:#000000;\">20.5<br /> (68.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8C1A; color:#000000;\">21.1<br /> (70)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9C39; color:#000000;\">18.8<br /> (65.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB66E; color:#000000;\">15.0<br /> (59)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD0A1; color:#000000;\">11.3<br /> (52.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE0C2; color:#000000;\">8.9<br /> (48)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBF80; color:#000000; border-left-width:medium\">13.7<br /> (56.7)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #D8D8FF; color:#000000;\">\u22122.6<br /> (27.3)\n</td>\n<td style=\"background: #D2D2FF; color:#000000;\">\u22123.8<br /> (25.2)\n</td>\n<td style=\"background: #E0E0FF; color:#000000;\">\u22121.2<br /> (29.8)\n</td>\n<td style=\"background: #F5F5FF; color:#000000;\">2.8<br /> (37)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFBF8; color:#000000;\">5.0<br /> (41)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDAB5; color:#000000;\">9.8<br /> (49.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD9B3; color:#000000;\">10.0<br /> (50)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC994; color:#000000;\">12.2<br /> (54)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD7B0; color:#000000;\">10.2<br /> (50.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF7EF; color:#000000;\">5.6<br /> (42.1)\n</td>\n<td style=\"background: #EEEEFF; color:#000000;\">1.4<br /> (34.5)\n</td>\n<td style=\"background: #E2E2FF; color:#000000;\">\u22120.8<br /> (30.6)\n</td>\n<td style=\"background: #D2D2FF; color:#000000; border-left-width:medium\">\u22123.8<br /> (25.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #9898FF; color:#000000;\">69<br /> (2.72)\n</td>\n<td style=\"background: #9C9CFF; color:#000000;\">60<br /> (2.36)\n</td>\n<td style=\"background: #B1B1FF; color:#000000;\">52<br /> (2.05)\n</td>\n<td style=\"background: #BBBBFF; color:#000000;\">44<br /> (1.73)\n</td>\n<td style=\"background: #E1E1FF; color:#000000;\">20<br /> (0.79)\n</td>\n<td style=\"background: #F5F5FF; color:#000000;\">6<br /> (0.24)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0<br /> (0)\n</td>\n<td style=\"background: #F6F6FF; color:#000000;\">6<br /> (0.24)\n</td>\n<td style=\"background: #E0E0FF; color:#000000;\">20<br /> (0.79)\n</td>\n<td style=\"background: #AAAAFF; color:#000000;\">57<br /> (2.24)\n</td>\n<td style=\"background: #6363FF; color:#FFFFFF;\">101<br /> (3.98)\n</td>\n<td style=\"background: #6969FF; color:#FFFFFF;\">100<br /> (3.94)\n</td>\n<td style=\"background: #BBBBFF; color:#000000; border-left-width:medium\">534<br /> (21.02)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days <span style=\"font-size:90%;\" class=\"nowrap\">(\u2265 1&#160;mm)</span>\n</th>\n<td style=\"background: #B4B4FF; color:#000000;\">6\n</td>\n<td style=\"background: #BBBBFF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #CDCDFF; color:#000000;\">4\n</td>\n<td style=\"background: #BFBFFF; color:#000000;\">5\n</td>\n<td style=\"background: #D9D9FF; color:#000000;\">3\n</td>\n<td style=\"background: #F2F2FF; color:#000000;\">1\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0\n</td>\n<td style=\"background: #F2F2FF; color:#000000;\">1\n</td>\n<td style=\"background: #E5E5FF; color:#000000;\">2\n</td>\n<td style=\"background: #CDCDFF; color:#000000;\">4\n</td>\n<td style=\"background: #B2B2FF; color:#000000;\">6\n</td>\n<td style=\"background: #A8A8FF; color:#000000;\">7\n</td>\n<td style=\"background: #D3D3FF; color:#000000; border-left-width:medium\">42\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #D2D200; color:#000000;\">181\n</td>\n<td style=\"background: #D7D700; color:#000000;\">180\n</td>\n<td style=\"background: #DCDC00; color:#000000;\">222\n</td>\n<td style=\"background: #E3E300; color:#000000;\">244\n</td>\n<td style=\"background: #ECEC07; color:#000000;\">292\n</td>\n<td style=\"background: #F7F721; color:#000000;\">329\n</td>\n<td style=\"background: #F9F925; color:#000000;\">347\n</td>\n<td style=\"background: #F2F214; color:#000000;\">316\n</td>\n<td style=\"background: #E6E600; color:#000000;\">255\n</td>\n<td style=\"background: #DBDB00; color:#000000;\">215\n</td>\n<td style=\"background: #D0D000; color:#000000;\">172\n</td>\n<td style=\"background: #C8C800; color:#000000;\">160\n</td>\n<td style=\"background: #E2E200; color:#000000; border-left-width:medium\">2,905\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: <a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda</a><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda</a><sup id=\"cite_ref-aemet.es_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aemet.es-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Airport\" title=\"M\u00e1laga Airport\">M\u00e1laga Airport</a>, <a href=\"/wiki/Churriana\" title=\"Churriana\">Churriana</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> (1981\u20132010) Highest and lowest mean temperatures\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean maximum \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FF962D; color:#000000;\">19.7<br /> (67.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9021; color:#000000;\">20.6<br /> (69.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8811; color:#000000;\">21.7<br /> (71.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7900; color:#000000;\">23.8<br /> (74.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6A00; color:#000000;\">26.0<br /> (78.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4C00; color:#000000;\">30.4<br /> (86.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3E00; color:#000000;\">32.5<br /> (90.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3F00; color:#000000;\">32.3<br /> (90.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5200; color:#000000;\">29.6<br /> (85.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6800; color:#000000;\">26.3<br /> (79.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8308; color:#000000;\">22.4<br /> (72.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9831; color:#000000;\">19.4<br /> (66.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3E00; color:#000000; border-left-width:medium\">32.5<br /> (90.5)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean minimum \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFFAF5; color:#000000;\">5.2<br /> (41.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF8F1; color:#000000;\">5.5<br /> (41.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEAD5; color:#000000;\">7.5<br /> (45.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE4C9; color:#000000;\">8.4<br /> (47.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCE9D; color:#000000;\">11.6<br /> (52.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB76F; color:#000000;\">14.9<br /> (58.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9C39; color:#000000;\">18.8<br /> (65.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9B37; color:#000000;\">19.0<br /> (66.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAA55; color:#000000;\">16.8<br /> (62.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC790; color:#000000;\">12.5<br /> (54.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFBF; color:#000000;\">9.1<br /> (48.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF2E6; color:#000000;\">6.3<br /> (43.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFAF5; color:#000000; border-left-width:medium\">5.2<br /> (41.4)\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: <a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda</a><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<table style=\"width:90%;text-align:center;font-size:90%;line-height:1.2em;margin-left:auto;margin-right:auto\" class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for M\u00e1laga\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Month\n</th>\n<th>Jan\n</th>\n<th>Feb\n</th>\n<th>Mar\n</th>\n<th>Apr\n</th>\n<th>May\n</th>\n<th>Jun\n</th>\n<th>Jul\n</th>\n<th>Aug\n</th>\n<th>Sep\n</th>\n<th>Oct\n</th>\n<th>Nov\n</th>\n<th>Dec\n</th>\n<th style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Average sea temperature \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background:#eef; color:#000;\">15.9<br />(60.7)\n</td>\n<td style=\"background:#eaeaff; color:#000;\">15.6<br />(60.0)\n</td>\n<td style=\"background:#eaeaff; color:#000;\">15.6<br />(60.0)\n</td>\n<td style=\"background:#fcfcff; color:#000;\">16.8<br />(62.2)\n</td>\n<td style=\"background:#ffe388; color:#000;\">18.4<br />(65.2)\n</td>\n<td style=\"background:#ffb000; color:#000;\">21.0<br />(69.7)\n</td>\n<td style=\"background:#ff8b00; color:#000;\">22.9<br />(73.2)\n</td>\n<td style=\"background:#ff7f00; color:#000;\">23.5<br />(74.3)\n</td>\n<td style=\"background:#ff9e00; color:#000;\">21.9<br />(71.3)\n</td>\n<td style=\"background:#ffba00; color:#000;\">20.5<br />(68.8)\n</td>\n<td style=\"background:#ffe9a1; color:#000;\">18.1<br />(64.5)\n</td>\n<td style=\"background:#f7f7ff; color:#000;\">16.5<br />(61.8)\n</td>\n<td style=\"background:#ffd95e; color:#000; border-left-width:medium;\">18.9<br />(66.0)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mean daily daylight hours\n</th>\n<td style=\"background:#f0f011; color:#000;\">10.0\n</td>\n<td style=\"background:#f7f722; color:#000;\">11.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff3; color:#000;\">12.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff4; color:#000;\">13.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff5; color:#000;\">14.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff6; color:#000;\">15.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff5; color:#000;\">14.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff5; color:#000;\">14.0\n</td>\n<td style=\"background:#ff3; color:#000;\">12.0\n</td>\n<td style=\"background:#f7f722; color:#000;\">11.0\n</td>\n<td style=\"background:#f0f011; color:#000;\">10.0\n</td>\n<td style=\"background:#f0f011; color:#000;\">10.0\n</td>\n<td style=\"background:#ffff35; color:#000;\">12.2\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Average <a href=\"/wiki/Ultraviolet_index\" title=\"Ultraviolet index\">Ultraviolet index</a>\n</th>\n<td style=\"background:#289500; color:#000;\">2\n</td>\n<td style=\"background:#f7e400; color:#000;\">4\n</td>\n<td style=\"background:#f7e400; color:#000;\">5\n</td>\n<td style=\"background:#f85900; color:#000;\">7\n</td>\n<td style=\"background:#d8001d; color:#000;\">8\n</td>\n<td style=\"background:#d8001d; color:#000;\">10\n</td>\n<td style=\"background:#d8001d; color:#000;\">10\n</td>\n<td style=\"background:#d8001d; color:#000;\">9\n</td>\n<td style=\"background:#f85900; color:#000;\">7\n</td>\n<td style=\"background:#f7e400; color:#000;\">5\n</td>\n<td style=\"background:#f7e400; color:#000;\">3\n</td>\n<td style=\"background:#289500; color:#000;\">2\n</td>\n<td style=\"background:#f85900; color:#000; border-left-width:medium;\">6\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"14\" style=\"background:#f8f9fa;font-weight:normal;font-size:95%;\">Source: Weather Atlas <sup id=\"cite_ref-Weather_Atlas_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Weather_Atlas-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</th></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The old historic centre of M\u00e1laga reaches the harbour to the south. In the north it is surrounded by mountains, the <a href=\"/wiki/Montes_de_M%C3%A1laga\" title=\"Montes de M\u00e1laga\">Montes de M\u00e1laga</a> (part of the <a href=\"/wiki/Baetic_Cordillera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baetic Cordillera\">Baetic Cordillera</a>) lying in the southern base of the Axarqu\u00eda hills, and two rivers, the <a href=\"/wiki/Guadalmedina\" title=\"Guadalmedina\">Guadalmedina</a> \u2013 the historic center is located on its left bank \u2013 and the <a href=\"/wiki/Guadalhorce\" title=\"Guadalhorce\">Guadalhorce</a>, which flows west of the city into the Mediterranean, in the Churriana district.\n</p><p>The oldest architectural remains in the city are the walls of the Phoenician city, which are visible in the cellar of the <a href=\"/wiki/Museo_Picasso_M%C3%A1laga\" title=\"Museo Picasso M\u00e1laga\">Museo Picasso M\u00e1laga</a>.\n</p><p>The Roman theatre of M\u00e1laga, which dates from the 1st century BC, was rediscovered in 1951.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG/220px-Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG\" width=\"220\" height=\"98\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG/330px-Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG/440px-Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG 2x\" data-file-width=\"1640\" data-file-height=\"734\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of the old <a href=\"/wiki/Alcazaba_(M%C3%A1laga)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alcazaba (M\u00e1laga)\">Alcazaba</a></div></div></div>\n<p>The Moors left posterity the dominating presence of the <a href=\"/wiki/Gibralfaro\" title=\"Gibralfaro\">Castle of Gibralfaro</a>, which is connected to the <a href=\"/wiki/Alcazaba_of_M%C3%A1laga\" title=\"Alcazaba of M\u00e1laga\">Alcazaba</a>, the lower fortress and royal residence. Both were built during the <a href=\"/wiki/Taifa_of_M%C3%A1laga\" title=\"Taifa of M\u00e1laga\">Taifa</a> period (11th century) and extended during the <a href=\"/wiki/Nasrid_dynasty\" title=\"Nasrid dynasty\">Nasrid</a> period (13th and 14th centuries). The Alcazaba stands on a hill within the city. Originally, it defended the city from the incursions of pirates. Later, in the 11th century, it was completely rebuilt by the <a href=\"/wiki/Hammudid_dynasty\" title=\"Hammudid dynasty\">Hammudid dynasty</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Occupying the eastern hillside that rises from the sea and overlooks the city, the Alcazaba was surrounded by palms and pine trees.\n</p><p>Like many of the military fortifications that were constructed in Islamic Spain, the Alcazaba of M\u00e1laga featured a quadrangular plan. It was protected by an outer and inner wall, both supported by rectangular towers, between which a covered walkway led up the slope to the Gibralfaro (this was the only exchange between the two sites). Due to its rough and awkward hillside topography, corridors throughout the site provided a means of communications for administrative and defensive operations, also affording privacy to the palatial residential quarters.\n</p><p>The entrance of the complex featured a grand tower that led into a sophisticated double bent entrance. After passing through several gates, open yards with beautiful gardens of pine and eucalyptus trees, and the inner wall through the Puerta de Granada, one finds the 11th- and 14th-century Governor's palace. It was organised around a central rectangular courtyard with a triple-arched gateway and some of the rooms have been preserved to this day. An open 11th-century mirador (belvedere) to the south of this area affords views of the gardens and sea below. Measuring 2.5 square metres (27 square feet), this small structure highlighted scalloped, five-lobed arches. To the north of this area were a waterwheel and a Cyclopean well (penetrating forty metres or 130 feet below ground), a hammam, workshops and the monumental <i>Puerta de la Torre del Homenaje</i>, the northernmost point of the inner walls. Directly beyond was the passage to the Gibralfaro above.\n</p><p>The <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_Ap%C3%B3stol_(M%C3%A1laga)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol (M\u00e1laga)\">Church of Santiago</a> (<a href=\"/wiki/James,_son_of_Zebedee\" title=\"James, son of Zebedee\">Saint James</a>) is an example of Gothic vernacular <a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Mud\u00e9jar</a>, the hybrid style that evolved after the <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a> incorporating elements from both Christian and Islamic tradition. Also from the period is the <i>Iglesia del Sagrario</i>, which was built on the site of the old mosque immediately after the city fell to Christian troops. It boasts a richly ornamented portal in the Isabeline-Gothic style, unique in the city.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg/220px-Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg\" width=\"220\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg/330px-Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg/440px-Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg 2x\" data-file-width=\"3287\" data-file-height=\"2982\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Cathedral\" title=\"M\u00e1laga Cathedral\">Cathedral</a> of the Incarnation</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Cathedral\" title=\"M\u00e1laga Cathedral\">Cathedral</a> and the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Palacio_Episcopal_de_M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"es:Palacio Episcopal de M\u00e1laga\">Episcopal Palace</a> were planned with Renaissance architectural ideals but there was a shortfall of building funds and they were finished in Baroque style.\n</p><p>The <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Santuario_de_la_Victoria_(M%C3%A1laga)\" class=\"extiw\" title=\"es:Santuario de la Victoria (M\u00e1laga)\">Bas\u00edlica y Real Santuario de Santa Mar\u00eda de la Victoria</a></i>, built in the late 17th century, has a chapel in which the vertical volume is filled with elaborate Baroque plasterwork.\n</p><p>Other sights include:\n</p>\n<ul><li>Walls. Phoenician, Roman, Byzantine, Arab and Spanish remains of the defensive compounds of the city.</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_del_Sagrado_Coraz%C3%B3n_(M%C3%A1laga)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia del Sagrado Coraz\u00f3n (M\u00e1laga)\">Church of the Sacred Heart</a>.</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Felipe_Neri_(M%C3%A1laga)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de San Felipe Neri (M\u00e1laga)\">San Felipe Neri Church</a>.</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_los_Santos_M%C3%A1rtires_(M%C3%A1laga)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de los Santos M\u00e1rtires (M\u00e1laga)\">Church of the Holy Martyrs</a>.</li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg/220px-Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg/330px-Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg/440px-Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg 2x\" data-file-width=\"2661\" data-file-height=\"3991\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>La Concepci\u00f3n, botanical and historical garden</div></div></div>\n<ul><li>La Concepci\u00f3n, botanical and historical garden.</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mercado_de_Atarazanas\" class=\"extiw\" title=\"es:Mercado de Atarazanas\">Atarazanas Market</a>.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg/220px-Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg\" width=\"220\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg/330px-Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg/440px-Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2144\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_cementerio_ingl%C3%A9s.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The historic <a href=\"/wiki/English_Cemetery,_M%C3%A1laga\" title=\"English Cemetery, M\u00e1laga\">Anglican Cemetery of St. George</a> is the oldest non-Roman Catholic Christian cemetery established on mainland Spain (in 1831).</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/English_Cemetery,_M%C3%A1laga\" title=\"English Cemetery, M\u00e1laga\">Anglican Cemetery of St. George</a>.</li>\n<li>Palm grove and <i>Muelle Uno</i>. Port of M\u00e1laga.</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Cementerio_de_San_Miguel\" class=\"extiw\" title=\"es:Cementerio de San Miguel\">San Miguel Cemetery</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza_de_toros_de_La_Malagueta\" title=\"Plaza de toros de La Malagueta\">La Malagueta bullring</a>.</li>\n<li><i>Pedregalejo</i>, old fishing district.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Museums\">Museums</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Museums\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_museums_in_M%C3%A1laga\" title=\"List of museums in M\u00e1laga\">List of museums in M\u00e1laga</a></div>\n<p>In the early part of the 21st century, the city of M\u00e1laga invested heavily (more than 100 million euros in 10 years)<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> in the arts to draw tourists and establish itself as a cultural Andalucia destination with 28 museums.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>  Some notable and recently opened museums are:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museo_de_M%C3%A1laga\" title=\"Museo de M\u00e1laga\">Museo de M\u00e1laga (Fine Arts and Archeology museum)</a> at the <a href=\"/wiki/Palacio_de_la_Aduana_(M%C3%A1laga)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palacio de la Aduana (M\u00e1laga)\">Palacio de la Aduana</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Thyssen_Museum\" title=\"Carmen Thyssen Museum\">Museo Carmen Thyssen</a>, opened in 2011, sister museum to the Thyssen-Bornemisza Collection in Madrid, located at <i>Palacio de Villal\u00f3n</i>.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:MuseoPicassoMalaga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/MuseoPicassoMalaga.jpg/220px-MuseoPicassoMalaga.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/MuseoPicassoMalaga.jpg/330px-MuseoPicassoMalaga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/MuseoPicassoMalaga.jpg/440px-MuseoPicassoMalaga.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MuseoPicassoMalaga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Museo Picasso M\u00e1laga</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museo_Picasso_M%C3%A1laga\" title=\"Museo Picasso M\u00e1laga\">Museo Picasso M\u00e1laga</a>, opened in 2003, at the <a href=\"/wiki/Buenavista_Palace_(M%C3%A1laga)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buenavista Palace (M\u00e1laga)\">Palacio de los Condes de Buenavista</a>, near the Cathedral. From 2015 to 2017 it has been the most visited museum in all M\u00e1laga.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg/220px-M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg\" width=\"220\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg/330px-M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg/440px-M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"2184\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Centre Pompidou M\u00e1laga</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou#Europe\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Pompidou M\u00e1laga</a>,  opened in 2015, a branch of the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> in Paris, located in <i>El Cubo</i>, a cuboid glass structure in M\u00e1laga port.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3n_Picasso\" title=\"Fundaci\u00f3n Picasso\">Fundaci\u00f3n Picasso</a> and Picasso Birthplace Museum.</li>\n<li>Colecci\u00f3n del Museo Ruso (Collection of the Russian Museum) Saint Petersburg/M\u00e1laga, opened in 2015, located in the Tabacalera building one km west of the city center..</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_Jorge_Rando\" title=\"Museum Jorge Rando\">Museum Jorge Rando</a>, opened in 2015.</li>\n<li>Museo de Artes y Costumbres Populares (Museum of Arts and Popular Traditions).</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg/220px-CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg/330px-CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg/440px-CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CAC_M%C3%A1laga_2013.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>CAC M\u00e1laga</div></div></div>\n<ul><li>Centro de Arte Contempor\u00e1neo de M\u00e1laga (CAC M\u00e1laga), opened 2003, free admission, right behind the Alameda train station in an area known as Soho de M\u00e1laga.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tnone\" style=\"margin-left: auto; margin-right:auto; overflow:hidden; width:auto; max-width:708px;\">\n<div class=\"thumbinner\"><div class=\"noresize overflowbugx\" style=\"overflow:auto;\"><a href=\"/wiki/File:Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg\" class=\"image\" title=\"M\u00e1laga in winter.\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg/700px-Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg\" width=\"700\" height=\"194\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg/1050px-Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg/1400px-Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg 2x\" data-file-width=\"8117\" data-file-height=\"2255\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malagueta_panor%C3%A1mica.jpg\" title=\"File:Malagueta panor\u00e1mica.jpg\"> </a></div>M\u00e1laga in winter.</div>\n</div></div>\n<p>In 2013 there were 568,479 people residing in M\u00e1laga.\n</p><p>The number of resident foreign nationals has risen significantly in M\u00e1laga since the 1970s, especially of <a href=\"/wiki/British_migration_to_Spain\" title=\"British migration to Spain\">British</a> and German citizens who move for the pleasant climate. The majority of foreigners live near the coastline.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics_and_administration\">Politics and administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Politics and administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00e1laga is divided in 11 municipal districts.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<center>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr style=\"background:#efefef;\">\n<th style=\"width:20px; text-align:center;\">N\u00ba\n</th>\n<th style=\"width:150px; text-align:center;\">District\n</th>\n<th style=\"width:20px; text-align:center;\">N\u00ba\n</th>\n<th style=\"width:150px; text-align:center;\">District\n</th>\n<th style=\"width:200px; text-align:center;\">Location\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\">1\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Centro_(M%C3%A1laga)\" title=\"Centro (M\u00e1laga)\">Centro</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">7\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Carretera_de_C%C3%A1diz\" title=\"Carretera de C\u00e1diz\">Carretera de C\u00e1diz</a>\n</td>\n<td rowspan=\"5\" style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Distritos_M%C3%A1laga.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Distritos M\u00e1laga.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Distritos_M%C3%A1laga.svg/200px-Distritos_M%C3%A1laga.svg.png\" width=\"200\" height=\"194\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Distritos_M%C3%A1laga.svg/300px-Distritos_M%C3%A1laga.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Distritos_M%C3%A1laga.svg/400px-Distritos_M%C3%A1laga.svg.png 2x\" data-file-width=\"971\" data-file-height=\"943\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\">2\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Este_(M%C3%A1laga)\" title=\"Este (M\u00e1laga)\">Este</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">8\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Churriana\" title=\"Churriana\">Churriana</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\">3\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Ciudad_Jard%C3%ADn_(M%C3%A1laga)\" title=\"Ciudad Jard\u00edn (M\u00e1laga)\">Ciudad Jard\u00edn</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">9\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Campanillas\" title=\"Campanillas\">Campanillas</a>\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td>4\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bail%C3%A9n-Miraflores\" title=\"Bail\u00e9n-Miraflores\">Bail\u00e9n-Miraflores</a>\n</td>\n<td>10\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Puerto_de_la_Torre\" title=\"Puerto de la Torre\">Puerto de la Torre</a>\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td>5\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palma-Palmilla\" title=\"Palma-Palmilla\">Palma-Palmilla</a>\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td>Teatinos-Universidad\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td>6\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cruz_de_Humilladero\" title=\"Cruz de Humilladero\">Cruz de Humilladero</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td></tr></tbody></table></center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_Malaga_Harbor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Panorama_Malaga_Harbor.jpg/500px-Panorama_Malaga_Harbor.jpg\" width=\"500\" height=\"106\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Panorama_Malaga_Harbor.jpg/750px-Panorama_Malaga_Harbor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Panorama_Malaga_Harbor.jpg/1000px-Panorama_Malaga_Harbor.jpg 2x\" data-file-width=\"5688\" data-file-height=\"1208\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_Malaga_Harbor.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>M\u00e1laga harbour</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg/220px-Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg\" width=\"220\" height=\"141\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg/330px-Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg/440px-Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"654\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M%C3%A1laga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Trade Fair and Congress in M\u00e1laga (<i>Palacio de Ferias y Congresos de M\u00e1laga</i>)</div></div></div>\n<p>M\u00e1laga is the fourth-ranking city in economic activity in <a href=\"/wiki/Economy_of_Spain\" title=\"Economy of Spain\">Spain</a> behind <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and <a href=\"/wiki/Valencia,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia, Spain\">Valencia</a>.<sup id=\"cite_ref-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The most important business sectors in M\u00e1laga are tourism, construction and technology services, but other sectors such as transportation and <a href=\"/wiki/Logistics\" title=\"Logistics\">logistics</a> are beginning to expand. The Andalusia Technology Park (PTA) (In Spanish, \"<i>Parque Tecnol\u00f3gico de Andaluc\u00eda</i>\"), located in M\u00e1laga, has enjoyed significant growth since its inauguration in 1992 by the <a href=\"/wiki/King_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Spain\">King of Spain</a>. In 2018, this high-tech, science and industrial park employs over 16,774 workers, according to its own numbers.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In line with the city's strategic plan, the campaign \"M\u00e1laga: Open for Business\" is directed towards the international promotion of the city on all levels but fundamentally on a business level. The campaign places a special emphasis on new technologies as well as innovation and research in order to promote the city as a reference and focal point for many global business initiatives and projects.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>M\u00e1laga is a city of commerce and tourism has been a growing source of revenue, driven by the presence of a major airport, the improvement of communications, and new infrastructure such as the AVE and the maritime station, and new cultural facilities such as the Picasso Museum, the Contemporary Art Centre and Trade Fair and Congress, which have drawn more tourists.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The city hosts the International Association of Science and Technology Parks (IASP) (<i>Asociaci\u00f3n Internacional de Parques Tecnol\u00f3gicos</i>), and a group of IT company executives and business leaders has launched an information sector initiative, M\u00e1laga Valley e-27, which seeks to make M\u00e1laga the Silicon Valley of Europe. M\u00e1laga has had strong growth in new technology industries, mainly located in the Technological Park of Andalusia, and in the construction sector. The city is home to the largest bank in Andalusia, <a href=\"/wiki/Unicaja\" title=\"Unicaja\">Unicaja</a>, and such local companies as <i>Mayoral</i>, <i>Charanga</i>, <i>Sando</i>, <i>Vera</i>, <i>Ubago</i>, <i>Isofoton</i>, <i>Tedial</i>, <i>Novasoft</i>, <i>Grupo V\u00e9rtice</i> and <i>Almeida viajes</i>, and other multinationals such as <a href=\"/wiki/Fujitsu\" title=\"Fujitsu\">Fujitsu</a> Spain, <a href=\"/wiki/Pernod_Ricard\" title=\"Pernod Ricard\">Pernod Ricard</a> Spain, <a href=\"/wiki/Accenture\" title=\"Accenture\">Accenture</a>, <a href=\"/wiki/Epcos\" title=\"Epcos\">Epcos</a>, <a href=\"/wiki/Oracle_Corporation\" title=\"Oracle Corporation\">Oracle Corporation</a>, <a href=\"/wiki/Huawei\" title=\"Huawei\">Huawei</a> and <a href=\"/wiki/Mahou-San_Miguel_Group\" title=\"Mahou-San Miguel Group\">San Miguel</a>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Nobel prize-winner <a href=\"/wiki/Bruce_Beutler\" title=\"Bruce Beutler\">Bruce Beutler</a> is planning to set up the biggest <a href=\"/wiki/Mutagenesis\" title=\"Mutagenesis\">mutagenesis</a> research laboratory in the world in Malaga.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"sortable wikitable\" style=\"text-align:center; margin:auto;\">\n\n<caption>Distribution by sector industrial enterprises:<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td>Industrial sector</td>\n<td>Companies\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Energy and water</td>\n<td>24\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Chemical and mining</td>\n<td>231\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mechanical engineering industry</td>\n<td>833\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Manufacturing</td>\n<td>1,485\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Total</td>\n<td>2,573\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Industrial activity index</td>\n<td>771\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Construction-related companies</td>\n<td>3,143\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Annual_cultural_events\">Annual cultural events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Annual cultural events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bailaordeverdiales.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Bailaordeverdiales.jpg/220px-Bailaordeverdiales.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Bailaordeverdiales.jpg/330px-Bailaordeverdiales.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Bailaordeverdiales.jpg/440px-Bailaordeverdiales.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bailaordeverdiales.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Verdiales\" title=\"Verdiales\">Verdiales</a> dancer in <a href=\"/wiki/Feria_de_Agosto\" title=\"Feria de Agosto\">August M\u00e1laga Fair</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:187px;\"><a href=\"/wiki/File:CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg/185px-CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg\" width=\"185\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg/278px-CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg/370px-CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CristodelaRedenci%C3%B3noriginal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Holy_week_in_M%C3%A1laga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy week in M\u00e1laga\">Holy week in M\u00e1laga</a></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Holy_Week_in_M%C3%A1laga\" title=\"Holy Week in M\u00e1laga\">Holy Week</a> celebration, the <a href=\"/wiki/Feria_de_Agosto\" title=\"Feria de Agosto\">August M\u00e1laga Fair</a> (<i>Feria de M\u00e1laga</i>) and the <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Film_Festival\" title=\"M\u00e1laga Film Festival\">M\u00e1laga Film Festival</a> are the three major events held in the city.\n</p><p>Holy Week has been observed for five centuries in M\u00e1laga. Processions start on Palm Sunday and continue until Easter Sunday. Images depicting scenes from the Passion are displayed on huge ornate <i>tronos</i> (floats or thrones), some weighing more than 5,000 kilograms (11,000 pounds). Famous is the royal <a href=\"/wiki/Confraternity\" title=\"Confraternity\">archbrotherhood</a> of Our-Lady of Hope <i>Nuestra Se\u00f1ora de la Esperanza</i>. They have more than 5,000 members and 600 <a href=\"/wiki/Nazarenos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazarenos\">nazarenos</a>. \nThese <i>tronos</i> highlight the processions that go through the streets led by penitents dressed in long robes, with <a href=\"/wiki/Capirote\" title=\"Capirote\">capirote</a>, followed by women in black carrying candles. Drums and trumpets play music and occasionally someone spontaneously sings a mournful saeta dedicated to the floats as they make their way slowly round the streets.\nSome Holy Week <i>tronos</i> are so huge that they must be housed in places outside the churches, as they are taller than the entrance doors. Famous is the military procession of \"<a href=\"/wiki/La_Legion\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Legion\">la legion</a>\" (Royal congregation of Mena) playing marches and singing their anthem (El Novio de la Muerte) during procession.\n</p><p>During the celebration of the <i>Feria de M\u00e1laga</i> in August, the streets are transformed into traditional symbols of Spanish culture and history, with sweet wine, tapas, and live flamenco shows. The day events consist of dancing, live music (like <a href=\"/wiki/Flamenco\" title=\"Flamenco\">Flamenco</a> or <i>Verdiales</i>, traditional music from M\u00e1laga) and bullfights at <i>La Malagueta</i>, while the night fair is moved to the Recinto Ferial, consisting of restaurants, clubs, and an entire fair ground with rides and games.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Film_Festival\" title=\"M\u00e1laga Film Festival\">M\u00e1laga Film Festival</a> (<i>Festival de M\u00e1laga Cine Espa\u00f1ol (FMCE)</i>), dedicated exclusively to films produced in Spain, is one of the most important festivals in the country. It is held annually during a week in March or April.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Most of the population of M\u00e1laga professes <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Spain\">Roman Catholicism</a> as its religion, although not many are practising catholics. <a href=\"/wiki/Protestantism_in_Spain\" title=\"Protestantism in Spain\">Protestants</a> also have a presence in M\u00e1laga: one of seven congregations of the <a href=\"/wiki/Reformed_Churches_in_Spain\" title=\"Reformed Churches in Spain\">Reformed Churches in Spain</a> is based in the city and is the only one that permits <a href=\"/wiki/Paedocommunion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paedocommunion\">paedocommunion</a>, while <a href=\"/wiki/The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints\" title=\"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints\">The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints</a> is growing.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a> is represented by a growing number of <a href=\"/wiki/Immigrants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Immigrants\">immigrants</a> and a mosque, while the <a href=\"/wiki/Judaism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judaism in Spain\">Jewish community</a> (primarily <a href=\"/wiki/Sephardi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sephardi\">Sephardi</a>) is represented by its synagogue and the Jewish Association.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Estado_de_la_Rosaleda_(M%C3%A1laga_C.F.).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg/220px-Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg/330px-Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg/440px-Estado_de_la_Rosaleda_%28M%C3%A1laga_C.F.%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estado_de_la_Rosaleda_(M%C3%A1laga_C.F.).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Estadio_La_Rosaleda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estadio La Rosaleda\">La Rosaleda</a> stadium. <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_CF\" title=\"M\u00e1laga CF\">M\u00e1laga CF</a> vs <a href=\"/wiki/Real_Madrid_C.F.\" title=\"Real Madrid C.F.\">Real Madrid C.F.</a> in October 2010</div></div></div>\n<p>M\u00e1laga is home to three major professional sports teams. These include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_CF\" title=\"M\u00e1laga CF\">M\u00e1laga CF</a> \u2013 football club plays in <a href=\"/wiki/Segunda_Divisi%C3%B3n\" title=\"Segunda Divisi\u00f3n\">Segunda Divisi\u00f3n</a>. Honours: <a href=\"/wiki/UEFA_Intertoto_Cup\" title=\"UEFA Intertoto Cup\">UEFA Intertoto Cup</a>: 2002, <a href=\"/wiki/UEFA_Cup\" class=\"mw-redirect\" title=\"UEFA Cup\">UEFA Cup</a>: 2003 (Quarter-finals), <a href=\"/wiki/UEFA_Champions_League\" title=\"UEFA Champions League\">UEFA Champions League</a>: 2013 (Quarter-finals).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Club_Baloncesto_M%C3%A1laga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Club Baloncesto M\u00e1laga\">CB M\u00e1laga</a> \u2013 basketball club plays in <a href=\"/wiki/Liga_ACB\" title=\"Liga ACB\">ACB League</a>. Honours: Spanish Championship: 2006, runner-up: 1995, 2002; <a href=\"/wiki/Copa_del_Rey_de_Baloncesto\" title=\"Copa del Rey de Baloncesto\">Spanish Cup</a>: 2005, runner-up: 2009; <a href=\"/wiki/Supercopa_de_Espa%C3%B1a_de_Baloncesto\" title=\"Supercopa de Espa\u00f1a de Baloncesto\">Spanish Super-Cup</a>: runner-up: 2006, 2015; <a href=\"/wiki/Kora%C4%87_Cup\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kora\u0107 Cup\">Kora\u0107 Cup</a>: 2001, runner-up: 2000; <a href=\"/wiki/Euroleague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Euroleague\">Euroleague</a>: third place: 2007; <a href=\"/wiki/EuroCup_Basketball\" title=\"EuroCup Basketball\">EuroCup</a>: 2017</li>\n<li><a href=\"/wiki/CD_El_Palo\" title=\"CD El Palo\">CD El Palo</a> \u2013 football club plays in third level of Spanish football: <a href=\"/wiki/Segunda_Division_B\" class=\"mw-redirect\" title=\"Segunda Division B\">Segunda Division B</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Club_Atl%C3%A9tico_M%C3%A1laga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Club Atl\u00e9tico M\u00e1laga\">Club Atl\u00e9tico M\u00e1laga</a> \u2013 women's football club plays in <a href=\"/wiki/Superliga_Femenina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Superliga Femenina\">Superliga Femenina</a>, Honours: Spain Cup: 1998, runner-up: 1997; Spain Supercup: 1999</li></ul>\n<p>The city has four large sports facilities:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estadio_La_Rosaleda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estadio La Rosaleda\">Estadio La Rosaleda</a> \u2013 football stadium, with a capacity of 30,044. One of the arenas of <a href=\"/wiki/Segunda_Divisi%C3%B3n\" title=\"Segunda Divisi\u00f3n\">Segunda Divisi\u00f3n</a> (for M\u00e1laga CF) and <a href=\"/wiki/1982_FIFA_World_Cup\" title=\"1982 FIFA World Cup\">1982 FIFA World Cup</a>. Final of <a href=\"/wiki/UEFA_Intertoto_Cup\" title=\"UEFA Intertoto Cup\">UEFA Intertoto Cup</a> 2002.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jose_Maria_Martin_Carpena_Arena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Maria Martin Carpena Arena\">Jose Maria Martin Carpena Arena</a> \u2013 sports arena, with a maximum capacity of 14,000. It is home of CB M\u00e1laga and arena of <a href=\"/wiki/Copa_del_Rey_de_Baloncesto\" title=\"Copa del Rey de Baloncesto\">Spanish Cup</a> 2001, 2007, 2014; <a href=\"/wiki/Supercopa_de_Espa%C3%B1a_de_Baloncesto\" title=\"Supercopa de Espa\u00f1a de Baloncesto\">Spanish Super-Cup</a> 2004, 2006, 2015; <a href=\"/wiki/NBA_Europe_Live_Tour\" class=\"mw-redirect\" title=\"NBA Europe Live Tour\">NBA Europe Live Tour</a> 2007;</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Estadio_de_Atletismo_Ciudad_de_M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"es:Estadio de Atletismo Ciudad de M\u00e1laga\">Estadio de Atletismo Ciudad de M\u00e1laga</a> \u2013 athletics stadium with a capacity of 7,500. Place where the <a href=\"/wiki/European_Cup_(athletics)\" title=\"European Cup (athletics)\">European Cup</a> 2006 was celebrated; <a href=\"/wiki/2006_Vuelta_a_Espa%C3%B1a\" title=\"2006 Vuelta a Espa\u00f1a\">2006 Vuelta a Espa\u00f1a</a>; Spain Athletics Championships 2005 and 2011;</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_Acu%C3%A1tico_de_M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"es:Centro Acu\u00e1tico de M\u00e1laga\">Centro Acu\u00e1tico de M\u00e1laga</a> (M\u00e1laga Aquatic Centre) \u2013 water arena, with a capacity of 17,000. Arena of <a href=\"/wiki/European_Water_Polo_Championship\" title=\"European Water Polo Championship\">European Water Polo Championship</a> 2008.</li></ul>\n<p>In city and neighbourhood, you can engage in many sports, for example: <a href=\"/wiki/Surfing\" title=\"Surfing\">surfing</a>, <a href=\"/wiki/Windsurfing\" title=\"Windsurfing\">windsurfing</a>, <a href=\"/wiki/Kitesurfing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kitesurfing\">kitesurfing</a>, <a href=\"/wiki/Swimming_(sport)\" title=\"Swimming (sport)\">swimming</a>, <a href=\"/wiki/Diving\" title=\"Diving\">diving</a>, <a href=\"/wiki/Skydiving\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skydiving\">skydiving</a>, <a href=\"/wiki/Paragliding\" title=\"Paragliding\">paragliding</a>, <a href=\"/wiki/Running\" title=\"Running\">running</a>, <a href=\"/wiki/Cycling\" title=\"Cycling\">cycling</a>, <a href=\"/wiki/Rowing_(sport)\" title=\"Rowing (sport)\">rowing</a>, <a href=\"/wiki/Tennis\" title=\"Tennis\">tennis</a> and <a href=\"/wiki/Golf\" title=\"Golf\">golf</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Malaguetabeach.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Malaguetabeach.jpg/220px-Malaguetabeach.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Malaguetabeach.jpg/330px-Malaguetabeach.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Malaguetabeach.jpg/440px-Malaguetabeach.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"682\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malaguetabeach.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La Malagueta</i> beach</div></div></div>\n<p>The city will host the 21st World Transplant Games from 25 June to 2 July 2017 <sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourism\">Tourism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Tourism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:187px;\"><a href=\"/wiki/File:Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg/185px-Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg\" width=\"185\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg/278px-Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg/370px-Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Calle_Strachan_M%C3%A1laga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Strachan Street in downtown</div></div></div>\n<p>The city is an important tourist destination, known as \"the capital of the Costa del Sol\". An estimated 6 million tourists visit the city each year.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Tourists usually visit the birthplace of <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> and the <a href=\"/wiki/Museo_Picasso_M%C3%A1laga\" title=\"Museo Picasso M\u00e1laga\">Museo Picasso M\u00e1laga</a>, the Carmen Thyssen Museum, the old town or the beaches. The M\u00e1laga harbour is also the second busiest cruise port of the Iberian Peninsula.\n</p><p>A popular walk leads up the hill to the <a href=\"/wiki/Gibralfaro\" title=\"Gibralfaro\">Gibralfaro</a> castle (a <a href=\"/wiki/Parador\" title=\"Parador\">Parador</a>), offering panoramic views over the city. The castle is next to the <a href=\"/wiki/Alcazaba\" title=\"Alcazaba\">Alcazaba</a>, the old Muslim palace, which in turn is next to the inner city of M\u00e1laga. Other nearby attractions are the Roman Theatre, the old Jewish quarter, the Cathedral, and the Church of Santiago in <a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mud\u00e9jar style\">mud\u00e9jar style</a>. A popular walk follows the <i>Paseo del Parque</i> (a promenade that runs alongside a grand park with many palm trees and statues) to the harbour, ending in <i>Calle Larios</i>, the main commercial street of the city. There is also a curious museum, the Museum of the Holy Week, which includes an impressive display of Baroque ecclesiastical items.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_events\">Other events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Other events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>Fiesta Mayor de Verdiales</i> takes place every year on 28 December during which Spain's April Fool Day is celebrated.<sup id=\"cite_ref-M\u00e1laga_Festivals_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M\u00e1laga_Festivals-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Fiestas de Carnaval</i>, in which people dress in all types of costumes, takes place prior to the holy 40 days of Lent every February. A contest is held in the <i>Teatro Cervantes</i> between groups of singers, quartets and choirs who compete in the singing of ironic songs about social and political issues. The Carnival takes to the streets of M\u00e1laga on the week before Ash Wednesday, ending on Malagueta beach with the burial of the anchovy (<i>entierro de la sardina</i>).<sup id=\"cite_ref-M\u00e1laga_Festivals_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M\u00e1laga_Festivals-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bilingual_education_in_schools\">Bilingual education in schools</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Bilingual education in schools\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Since the launch of the \u2018Plan de Fomento del Pluriling\u00fcismo\u2019 in 2005, 169 schools in Malaga have included bilingual education in their programmes.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Although English is the most usual second language, many other primary and secondary schools in Malaga offer the choice of French, German, Arab, Portuguese or Chinese. This first action has been followed by a second project run by the Junta de Andalucia. The so-called \u201cPlan Estrategico de Desarrollo de las Lenguas en Andalucia\u201d intends to provide pupils with a basic level (B1) of at least one foreign language.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Artistic_training\">Artistic training</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Artistic training\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dance, music, drama, visual arts and crafts also have a place in the public education system of M\u00e1laga. Some of the most relevant artistic schools are:\n</p>\n<ul><li>Escuela de Arte San Telmo&#160;: Arts and Crafts, vocational and high-school education.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li>Conservatorio Profesional de Musica Manuel Carra: music, vocational training.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li>Conservatorio Profesional de Danza de M\u00e1laga: dance, vocational training.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li>Conservatorio Superior de M\u00fasica de M\u00e1laga: Bachelor and Master level.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li>\n<li>Escuela Superior de Artes Esc\u00e9nicas de M\u00e1laga (Bachelor and Master level)<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Spanish_as_a_foreign_language\">Spanish as a foreign language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Spanish as a foreign language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Malaga has become one of the leading destinations for Spanish courses. Only in 2017, 16,692 students visited Malaga to enroll in Spanish courses, 17,6% more than 2016.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Universities_in_Malaga\">Universities in Malaga</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Universities in Malaga\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The public <a href=\"/wiki/University_of_Malaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Malaga\">University of Malaga</a> (UMA) has its campus in the Western neighbourhood of Teatinos. There are 13 different faculties, namely:\n</p>\n<ul><li>Faculty of Fine Arts</li>\n<li>Faculty of Science</li>\n<li>Faculty of Communication</li>\n<li>Faculty of Education</li>\n<li>Faculty of Health Sciences</li>\n<li>Faculty of Economic and Business Sciences</li>\n<li>Faculty of Business and Management</li>\n<li>Faculty of Law</li>\n<li>Faculty of Social Work and Studies</li>\n<li>Faculty of Humanities</li>\n<li>Faculty of Medicine</li>\n<li>Faculty of Psychology</li>\n<li>Faculty of Tourism</li></ul>\n<p>and 5 higher technical schools:\n</p>\n<ul><li>Higher Polytechnic School</li>\n<li>Higher Technical School of Architecture</li>\n<li>Higher Technical School of Telecommunication Engineering</li>\n<li>Higher Technical School of Industrial Engineering</li>\n<li>Higher Technical School of Computer Engineering<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\"International_schools_in_M.C3.A1laga_city\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"International_schools_in_M\u00e1laga_city\">International schools in M\u00e1laga city</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: International schools in M\u00e1laga city\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>St. George\u00b4s School, M\u00e1laga (British school)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Fran%C3%A7ais_de_M%C3%A1laga\" title=\"Lyc\u00e9e Fran\u00e7ais de M\u00e1laga\">Lyc\u00e9e Fran\u00e7ais de M\u00e1laga</a> (French school)</li>\n<li>Swedish School in Malaga</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Airport\">Airport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Airport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg/220px-Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg/330px-Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg/440px-Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg 2x\" data-file-width=\"3010\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M%C3%A1laga..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>M\u00e1laga Airport</div></div></div>\n<p>The city is served by <a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Airport\" title=\"M\u00e1laga Airport\">M\u00e1laga Costa Del Sol Airport</a>, one of the first in Spain and the oldest still in operation. In 2008, it handled 12,813,472 passengers,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> making it the <a href=\"/wiki/List_of_airports_in_Spain\" title=\"List of airports in Spain\">fourth-busiest</a> in Spain. It is the international airport of Andalusia, accounting for 85 percent of its international traffic.\nThe airport, connected to the Costa del Sol, has a daily link with twenty cities in Spain and over a hundred cities in Europe (mainly in <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>, Central Europe and the Nordic countries but also the main cities of Eastern Europe: Moscow, <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a>, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a> or <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>), North Africa, Middle East (<a href=\"/wiki/Riyadh\" title=\"Riyadh\">Riyadh</a>, <a href=\"/wiki/Jeddah\" title=\"Jeddah\">Jeddah</a> and <a href=\"/wiki/Kuwait\" title=\"Kuwait\">Kuwait</a>) and North America (<a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, <a href=\"/wiki/Toronto\" title=\"Toronto\">Toronto</a> and <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>).\n</p><p>The airport is connected to M\u00e1laga City and surrounding areas through a transport hub, which includes the bus system and suburban trains<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> and car parks.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Seaport\">Seaport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Seaport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_Hafen_04_(11937541946).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg/220px-Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg/330px-Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg/440px-Malaga_Hafen_04_%2811937541946%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2210\" data-file-height=\"1657\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malaga_Hafen_04_(11937541946).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Port of M\u00e1laga</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Port_of_M%C3%A1laga\" title=\"Port of M\u00e1laga\">Port of M\u00e1laga</a> is the city's seaport, operating continuously at least since 600 BC. The port is one of the busiest ports on the Mediterranean Sea, with a trade volume of over 428,623 <a href=\"/wiki/Twenty-foot_equivalent_unit\" title=\"Twenty-foot equivalent unit\">TEU</a> and 642,529 passenger in 2008.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"High-speed_train\">High-speed train</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: High-speed train\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Madrid%E2%80%93M%C3%A1laga_high-speed_rail_line\" title=\"Madrid\u2013M\u00e1laga high-speed rail line\">Madrid\u2013M\u00e1laga high-speed rail line</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ave_M%C3%A1laga2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Ave_M%C3%A1laga2.jpg/220px-Ave_M%C3%A1laga2.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Ave_M%C3%A1laga2.jpg/330px-Ave_M%C3%A1laga2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Ave_M%C3%A1laga2.jpg/440px-Ave_M%C3%A1laga2.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ave_M%C3%A1laga2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>High speed trains <a href=\"/wiki/AVE_Class_102\" title=\"AVE Class 102\">AVE S-112</a> nicknamed <i>\"Pato\" (\"Duck\")</i> in M\u00e1laga-Maria Zambrano Station.</div></div></div>\n<p>The <b><a href=\"/wiki/M%C3%A1laga_Mar%C3%ADa_Zambrano_railway_station\" title=\"M\u00e1laga Mar\u00eda Zambrano railway station\">M\u00e1laga Mar\u00eda Zambrano railway station</a></b> is served by the <a href=\"/wiki/AVE\" title=\"AVE\">AVE</a> <a href=\"/wiki/High-speed_rail\" title=\"High-speed rail\">high-speed rail</a> system, and is operated by the Spanish formerly state-owned rail company <a href=\"/wiki/Renfe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Renfe\">Renfe</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roads_and_highways\">Roads and highways</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Roads and highways\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/A45_road_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"A45 road (Spain)\">A45 road</a> leads north to <a href=\"/wiki/Antequera\" title=\"Antequera\">Antequera</a> and <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba</a>.\nThe <a href=\"/wiki/Autov%C3%ADa_A-7\" title=\"Autov\u00eda A-7\">Autov\u00eda A-7</a> parallels the <a href=\"/wiki/N-340\" class=\"mw-redirect\" title=\"N-340\">N-340</a> road, both leading to <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a> to the west through the <a href=\"/wiki/Costa_del_Sol_Occidental\" title=\"Costa del Sol Occidental\">Costa del Sol Occidental</a> and Barcelona to the east through the <a href=\"/wiki/Costa_del_Sol_Oriental\" class=\"mw-redirect\" title=\"Costa del Sol Oriental\">Costa del Sol Oriental</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Urban_bus\">Urban bus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Urban bus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Empresa Malague\u00f1a de Transportes<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> buses are the main form of transport around the city.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> M\u00e1laga's <a href=\"/wiki/Bus_station\" title=\"Bus station\">bus station</a> is connected with the city by the bus line number 4, although it is only ten minutes' walk to the Alameda from there.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Metropolitan_bus\">Metropolitan bus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Metropolitan bus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>M\u00e1laga Metropolitan Transport Consortium's (Consorcio de Transporte Metropolitano del \u00c1rea de M\u00e1laga)<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> buses are the main form of transport around the city of M\u00e1laga and the villages of the Metropolitan Area.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mass_transit\">Mass transit</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Mass transit\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The city has two commuter train lines <a href=\"/wiki/Cercan%C3%ADas_M%C3%A1laga\" title=\"Cercan\u00edas M\u00e1laga\">Cercan\u00edas</a> and a <a href=\"/wiki/Metro_de_M%C3%A1laga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metro de M\u00e1laga\">light rail system</a>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Malaga_Public_Transportation_Statistics\">Malaga Public Transportation Statistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Malaga Public Transportation Statistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The average amount of time people spend commuting with public transit in Malaga, for example to and from work, on a weekday is 49 min. 6% of public transit riders, ride for more than 2 hours every day. The average amount of time people wait at a stop or station for public transit is 9 min, while 8% of riders wait for over 20 minutes on average every day. The average distance people usually ride in a single trip with public transit is 4.1 km, while 1% travel for over 12 km in a single direction.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:208px;max-width:208px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:102px;max-width:102px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Antonio_Banderas_KVIFF.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Antonio_Banderas_KVIFF.jpg/100px-Antonio_Banderas_KVIFF.jpg\" width=\"100\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Antonio_Banderas_KVIFF.jpg/150px-Antonio_Banderas_KVIFF.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Antonio_Banderas_KVIFF.jpg/200px-Antonio_Banderas_KVIFF.jpg 2x\" data-file-width=\"3744\" data-file-height=\"3744\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:102px;max-width:102px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Pablo_picasso_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Pablo_picasso_1.jpg/100px-Pablo_picasso_1.jpg\" width=\"100\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Pablo_picasso_1.jpg/150px-Pablo_picasso_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Pablo_picasso_1.jpg 2x\" data-file-width=\"199\" data-file-height=\"247\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Antonio Banderas and Pablo Picasso</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Solomon_ibn_Gabirol\" title=\"Solomon ibn Gabirol\">Solomon ibn Gabirol</a> (1021\u20131058), philosopher and poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibn_al-Baitar\" title=\"Ibn al-Baitar\">Ibn al-Baitar</a> (1188\u20131248), botanist and pharmacist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_L%C3%B3pez_de_Villalobos\" title=\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos\">Ruy L\u00f3pez de Villalobos</a> (1500\u20131544), explorer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Montemayor\" title=\"Diego de Montemayor\">Diego de Montemayor</a> (1530\u20131611), founder of Monterrey, Mexico and governor of Nuevo Le\u00f3n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Leiva\" title=\"Francisco Leiva\">Francisco de Leiva</a> (1630\u20131676), playwright</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_de_Unzaga\" title=\"Luis de Unzaga\">Luis de Unzaga</a> (1721\u20131790), politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_de_G%C3%A1lvez\" title=\"Bernardo de G\u00e1lvez\">Bernardo de G\u00e1lvez</a> (1746\u20131786), Count of G\u00e1lvez and Viscount of Galveston, military and colonial administrator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Manuela_Kirkpatrick\" title=\"Mar\u00eda Manuela Kirkpatrick\">Mar\u00eda Manuela Kirkpatrick</a> (1794\u20131879), aristocrat</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Salamanca,_1st_Count_of_los_Llanos\" title=\"Jos\u00e9 de Salamanca, 1st Count of los Llanos\">Jos\u00e9 de Salamanca</a> (1811\u20131883), Marquis of Salamanca and Count of Los Llanos, businessman and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_C%C3%A1novas_del_Castillo\" title=\"Antonio C\u00e1novas del Castillo\">Antonio C\u00e1novas del Castillo</a> (1828\u20131897), Prime Minister of <a href=\"/wiki/Alfonso_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso XII\">Alfonso XII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Denis_Belgrano\" title=\"Jos\u00e9 Denis Belgrano\">Jos\u00e9 Denis Belgrano</a> (1844\u20131917), painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moreno_Carbonero\" title=\"Jos\u00e9 Moreno Carbonero\">Jos\u00e9 Moreno Carbonero</a> (1858\u20131942), painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> (1881\u20131973), artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moreno_Villa\" title=\"Jos\u00e9 Moreno Villa\">Jos\u00e9 Moreno Villa</a> (1887\u20131955), painter and writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_D%C3%A1vila\" title=\"Mar\u00eda D\u00e1vila\">Mar\u00eda D\u00e1vila</a> (1990\u2013), painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_Giner_de_los_R%C3%ADos\" title=\"Bernardo Giner de los R\u00edos\">Bernardo Giner de los R\u00edos</a> (1888\u20131970), architect and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria_Kent\" title=\"Victoria Kent\">Victoria Kent</a> (1898\u20131987), lawyer and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bol%C3%ADn\" title=\"Luis Bol\u00edn\">Luis Bol\u00edn</a> (1894\u20131969), lawyer and journalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emilio_Prados\" title=\"Emilio Prados\">Emilio Prados</a> (1899\u20131962), poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Altolaguirre\" title=\"Manuel Altolaguirre\">Manuel Altolaguirre</a> (1905\u20131959), poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Molina_(singer)\" title=\"Antonio Molina (singer)\">Antonio Molina</a> (1928\u20131992), singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Luque_L%C3%B3pez\" title=\"Antonio Luque L\u00f3pez\">Antonio Luque</a> (1941\u2013), engineer and photovoltaics pioneer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Madrid\" title=\"Juan Madrid\">Juan Madrid</a> (1943\u2013), writer and journalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marisol_(actress)\" title=\"Marisol (actress)\">Marisol</a> (1948\u2013), singer and actress</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amparo_Mu%C3%B1oz\" title=\"Amparo Mu\u00f1oz\">Amparo Mu\u00f1oz</a> (1954\u20132011), Miss Universe Spain 1974, Miss Universe 1974</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Rando\" title=\"Jorge Rando\">Jorge Rando</a> (1941\u2013), artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Banderas\" title=\"Antonio Banderas\">Antonio Banderas</a> (1960\u2013), actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Jim%C3%A9nez\" title=\"Miguel \u00c1ngel Jim\u00e9nez\">Miguel \u00c1ngel Jim\u00e9nez</a> (1964\u2013), professional golfer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_%C3%81lvarez_(baritone)\" title=\"Carlos \u00c1lvarez (baritone)\">Carlos \u00c1lvarez</a> (1966\u2013), baritone</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_la_Torre_(actor)\" title=\"Antonio de la Torre (actor)\">Antonio de la Torre</a> (1968\u2013), actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_del_Mar_Rodr%C3%ADguez_Carnero\" title=\"Mar\u00eda del Mar Rodr\u00edguez Carnero\">Mar\u00eda del Mar Rodr\u00edguez Carnero, <i>La Mari</i></a> (1975\u2013), singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Garc%C3%ADa_Postigo\" title=\"Juan Garc\u00eda Postigo\">Juan Garc\u00eda Postigo</a> (1981\u2013), <a href=\"/wiki/Mister_World_2007\" title=\"Mister World 2007\">Mister World 2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anni_B_Sweet\" title=\"Anni B Sweet\">Ana L\u00f3pez Rodr\u00edguez, <i>Anni B Sweet</i></a> (1987\u2013), singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Albor%C3%A1n\" title=\"Pablo Albor\u00e1n\">Pablo Albor\u00e1n</a> (1989\u2013), singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joe_Atlan\" title=\"Joe Atlan\">Joe Atlan</a> (1989\u2013), musician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isco\" title=\"Isco\">Isco Alarc\u00f3n</a> (1992\u2013), footballer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Millie_Bobby_Brown\" title=\"Millie Bobby Brown\">Millie Bobby Brown</a> (2004\u2013), actress</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_Miguel\" title=\"Miguel de Miguel\">Miguel de Miguel</a> (1975\u2013), actor</li></ul>\n<h2><span id=\"Twin_towns_.E2.80.93_sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2013_sister_cities\">Twin towns \u2013 sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Twin towns \u2013 sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Spain\" title=\"List of twin towns and sister cities in Spain\">List of twin towns and sister cities in Spain</a></div>\n<p>M\u00e1laga is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\"><img alt=\"Portugal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Faro,_Portugal\" title=\"Faro, Portugal\">Faro</a>, Portugal<sup id=\"cite_ref-Faro_twinnings_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Faro_twinnings-57\">&#91;57&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\"><img alt=\"Philippines\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Flag_of_the_Philippines.svg/23px-Flag_of_the_Philippines.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Flag_of_the_Philippines.svg/35px-Flag_of_the_Philippines.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Flag_of_the_Philippines.svg/46px-Flag_of_the_Philippines.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Manila\" title=\"Manila\">Manila</a>, Philippines<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\"><img alt=\"Australia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b9/Flag_of_Australia.svg/23px-Flag_of_Australia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b9/Flag_of_Australia.svg/35px-Flag_of_Australia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b9/Flag_of_Australia.svg/46px-Flag_of_Australia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"640\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Melbourne\" title=\"Melbourne\">Melbourne</a>, Australia<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Mobile,_Alabama\" title=\"Mobile, Alabama\">Mobile, Alabama</a>, United States<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Passau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passau\">Passau</a>, Germany<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\"><img alt=\"Colombia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/23px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/35px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/45px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Popay%C3%A1n\" title=\"Popay\u00e1n\">Popay\u00e1n</a>, Colombia<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\"><img alt=\"Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/23px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"23\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/35px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/46px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Zacatecas,_Zacatecas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zacatecas, Zacatecas\">Zacatecas</a>, Mexico<sup id=\"cite_ref-MalagaTC_56-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MalagaTC-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Malaga_(wine)\" title=\"Malaga (wine)\">Malaga (wine)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_M%C3%A1laga\" title=\"University of M\u00e1laga\">University of M\u00e1laga</a> (UMA)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-BOE-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BOE_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BOE_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BOE_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160418233803/http://www.boe.es/boe/dias/2015/12/17/pdfs/BOE-A-2015-13745.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.boe.es/boe/dias/2015/12/17/pdfs/BOE-A-2015-13745.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 18 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.boe.es%2Fboe%2Fdias%2F2015%2F12%2F17%2Fpdfs%2FBOE-A-2015-13745.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=B7SLWT2vpNcC&amp;lpg=PA310&amp;ots=wVS21ior7W&amp;dq=Phoenician%20Malaka&amp;pg=PA305#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Aubet, Mar\u00eda Eugenia.<i>The Phoenicians and the West: politics, colonies and trade</i>. Cambridge University Press.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160623213252/https://books.google.com/books?id=B7SLWT2vpNcC&amp;lpg=PA310&amp;ots=wVS21ior7W&amp;dq=Phoenician%20Malaka&amp;pg=PA305#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Archived</a> 23 June 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anuarieco.lacaixa.comunicacions.com_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120620123757/http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?cgi=caixa.le_menuGeneral.pattern\">\"LaCaixa Bank economic report, 2011 (spanish)\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?cgi=caixa.le_menuGeneral.pattern\">the original</a> on 20 June 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=LaCaixa+Bank+economic+report%2C+2011+%28spanish%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com%2Fjava%2FX%3Fcgi%3Dcaixa.le_menuGeneral.pattern&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leucona, Emilio. \u00abJornadas de estudio por el 150 aniversario del hallazgo de la Lex Flavia Malacitana\u00bb. Consulted on 7 April 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fordham.edu/halsall/source/1354-ibnbattuta.html\">\"Ibn Battuta: Travels in Asia and Africa\"</a>. Fordham.edu. 21 February 2001<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ibn+Battuta%3A+Travels+in+Asia+and+Africa&amp;rft.pub=Fordham.edu&amp;rft.date=2001-02-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fordham.edu%2Fhalsall%2Fsource%2F1354-ibnbattuta.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Salvador_de_Madariaga\" title=\"Salvador de Madariaga\">de Madariaga, Salvador</a> (1952). <i>La vida del muy magn\u00edfico se\u00f1or Don Crist\u00f3bal Col\u00f3n</i> (in Spanish) (5th ed.). Mexico: Editorial Hermes. p.&#160;222. <q>M\u00e1laga, ciudad que acabara de tomar a los moros (18 de agosto)</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+vida+del+muy+magn%C3%ADfico+se%C3%B1or+Don+Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n&amp;rft.place=Mexico&amp;rft.pages=222&amp;rft.edition=5th&amp;rft.pub=Editorial+Hermes&amp;rft.date=1952&amp;rft.aulast=de+Madariaga&amp;rft.aufirst=Salvador&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blood and Faith: The Purging of Muslim Spain, Matthew Carr, page 7, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balfour, Sebastian; Preston, Paul (2009). <i>Spain and the great powers in the twentieth century.</i> London, UK; New York, USA: Routledge. p. 172. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-18078-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-18078-8\">978-0-415-18078-8</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Antony_Beevor\" title=\"Antony Beevor\">Antony Beevor</a>, <i>The Battle for Spain: The Spanish Civil War 1936\u20131939.</i> London: Weidenfeld &amp; Nicolson. 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-297-84832-1\" title=\"Special:BookSources/0-297-84832-1\">0-297-84832-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Eurostat-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Eurostat_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=met_pjanaggr3&amp;lang=en\">\"<i>Population by sex and age groups</i>\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160822103143/http://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=met_pjanaggr3&amp;lang=en\">Archived</a> 22 August 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \u2013 <a href=\"/wiki/Eurostat\" title=\"Eurostat\">Eurostat</a>, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100906034159/http://koeppen-geiger.vu-wien.ac.at/\">\"World Map of K\u00f6ppen\u2212Geiger Climate Classification\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://koeppen-geiger.vu-wien.ac.at/\">the original</a> on 6 September 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Map+of+K%C3%B6ppen%E2%88%92Geiger+Climate+Classification&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkoeppen-geiger.vu-wien.ac.at%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-malaga.com/geo-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-malaga.com/geo_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-malaga.com/geo_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaga.com/v/geography/\">\"M\u00e1laga City \u2013 Local Travel Information and City Guide\"</a>. Malaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+City+%E2%80%93+Local+Travel+Information+and+City+Guide&amp;rft.pub=Malaga.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malaga.com%2Fv%2Fgeography%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/efemerides_extremos*?w=0&amp;k=and&amp;l=6155A&amp;datos=det&amp;x=6155A&amp;m=2&amp;v=Tmn\">\"M\u00e1laga Aeropuerto: M\u00e1laga Aeropuerto - Valores extremos absolutos - Selector - Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda - AEMET. Gobierno de Espa\u00f1a\"</a>. <i>Aemet.es</i> (in Spanish). 1954-02-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-06-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Aemet.es&amp;rft.atitle=M%C3%A1laga+Aeropuerto%3A+M%C3%A1laga+Aeropuerto+-+Valores+extremos+absolutos+-+Selector+-+Agencia+Estatal+de+Meteorolog%C3%ADa+-+AEMET.+Gobierno+de+Espa%C3%B1a&amp;rft.date=1954-02-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aemet.es%2Fes%2Fserviciosclimaticos%2Fdatosclimatologicos%2Fefemerides_extremos%2A%3Fw%3D0%26k%3Dand%26l%3D6155A%26datos%3Ddet%26x%3D6155A%26m%3D2%26v%3DTmn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sobremalaga.com/2009/01/11/la-nevada-en-malaga-de-1954/\">\"La gran nevada de 1954\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+gran+nevada+de+1954&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsobremalaga.com%2F2009%2F01%2F11%2Fla-nevada-en-malaga-de-1954%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aemet.es-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aemet.es_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aemet.es_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aemet.es_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/valoresclimatologicos?l=6155A&amp;k=and\">\"Valores Climatol\u00f3gicos Normales. M\u00e1laga / Aeropuerto\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Valores+Climatol%C3%B3gicos+Normales.+M%C3%A1laga+%2F+Aeropuerto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aemet.es%2Fes%2Fserviciosclimaticos%2Fdatosclimatologicos%2Fvaloresclimatologicos%3Fl%3D6155A%26k%3Dand&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.weather.gov.hk/wxinfo/climat/world/eng/europe/sp_po/malaga_e.htm\">\"Climatological Information for M\u00e1laga, Spain\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304054037/http://www.weather.gov.hk/wxinfo/climat/world/eng/europe/sp_po/malaga_e.htm\">Archived</a> 4 March 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \u2013 <a href=\"/wiki/Hong_Kong_Observatory\" title=\"Hong Kong Observatory\">Hong Kong Observatory</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110716065152/http://www.climatetemp.info/spain/malaga.html\">\"M\u00e1laga Climate, Temperature, Average Weather History, Rainfall/ Precipitation, Sunshine\"</a>. climatetemp.info. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.climatetemp.info/spain/malaga.html\">the original</a> on 16 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+Climate%2C+Temperature%2C+Average+Weather+History%2C+Rainfall%2F+Precipitation%2C+Sunshine&amp;rft.pub=climatetemp.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.climatetemp.info%2Fspain%2Fmalaga.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/efemerides_extremos*?w=0&amp;k=and&amp;l=6155A&amp;datos=det&amp;x=6155A&amp;m=12&amp;v=todos\">\"Valores extremos. M\u00e1laga Aeropuerto\"</a>. <i>Aemet.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Aemet.es&amp;rft.atitle=Valores+extremos.+M%C3%A1laga+Aeropuerto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aemet.es%2Fes%2Fserviciosclimaticos%2Fdatosclimatologicos%2Fefemerides_extremos%2A%3Fw%3D0%26k%3Dand%26l%3D6155A%26datos%3Ddet%26x%3D6155A%26m%3D12%26v%3Dtodos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aemet.es/es/conocermas/recursos_en_linea/publicaciones_y_estudios/publicaciones/detalles/guia_resumida_2010\">\"Highest and lowest means. M\u00e1laga Aeropuerto\"</a>. <i>Aemet.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 Jan</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Aemet.es&amp;rft.atitle=Highest+and+lowest+means.+M%C3%A1laga+Aeropuerto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aemet.es%2Fes%2Fconocermas%2Frecursos_en_linea%2Fpublicaciones_y_estudios%2Fpublicaciones%2Fdetalles%2Fguia_resumida_2010&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Weather_Atlas-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Weather_Atlas_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.weather-atlas.com/en/spain/malaga-climate\">\"M\u00e1laga, Spain - Climate data\"</a>. Weather Atlas<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga%2C+Spain+-+Climate+data&amp;rft.pub=Weather+Atlas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.weather-atlas.com%2Fen%2Fspain%2Fmalaga-climate&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/travel/destination/spain/34979/Malaga-attractions.html\">\"Archived copy\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150623203834/http://www.telegraph.co.uk/travel/destination/spain/34979/Malaga-attractions.html\">Archived</a> from the original on 23 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Ftravel%2Fdestination%2Fspain%2F34979%2FMalaga-attractions.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3938885\">Dialnet.es, Fanny de Carranza Sell, <i>La alcazaba de M\u00e1laga. Historia a trav\u00e9s de su imagen</i>, 2011.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160410164512/http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3938885\">Archived</a> 10 April 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (<i>In Spanish</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2015/mar/27/malaga-museums-tourists-arts-culture-spain\">\"City of museums: M\u00e1laga bets on culture to draw tourists and talent\"</a>. <i>theguardian.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=theguardian.com&amp;rft.atitle=City+of+museums%3A+M%C3%A1laga+bets+on+culture+to+draw+tourists+and+talent&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2015%2Fmar%2F27%2Fmalaga-museums-tourists-arts-culture-spain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.andalucia.com/cities/malaga/museums.htm\">\"Malaga City \u2013 Museums\"</a>. <i>andalucia.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=andalucia.com&amp;rft.atitle=Malaga+City+%E2%80%93+Museums&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.andalucia.com%2Fcities%2Fmalaga%2Fmuseums.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.marbesol.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/Marbesol%20Report%202018%20-The%20Most%20Visited%20Places%20In%20Malaga.pdf\">\"The Most Visited Places in Malaga\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>marbesol.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=marbesol.com&amp;rft.atitle=The+Most+Visited+Places+in+Malaga&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.marbesol.com%2Fblog%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F08%2FMarbesol%2520Report%25202018%2520-The%2520Most%2520Visited%2520Places%2520In%2520Malaga.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaga.com/v/geography/\">\"M\u00e1laga Population Information\"</a>. Malaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+Population+Information&amp;rft.pub=Malaga.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malaga.com%2Fv%2Fgeography%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150402102159/http://www.malagaairporttransfers.com/malagadistricts.html\">\"Districts\"</a> (Ayuntamiento de M\u00e1laga ed.). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malagaairporttransfers.com/malagadistricts.html\">the original</a> on 2 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Districts&amp;rft.edition=Ayuntamiento+de+M%C3%A1laga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malagaairporttransfers.com%2Fmalagadistricts.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pta.es/en/the_pta_in_numbers.cfm#.W2n-KtgzYWo\">\"The PTA in numbers\"</a>. www.pta.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+PTA+in+numbers&amp;rft.pub=www.pta.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pta.es%2Fen%2Fthe_pta_in_numbers.cfm%23.W2n-KtgzYWo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2009/09/22/malaga-llama-puerta-mundo-empresarial-anglosajon/290690.html\">\"M\u00e1laga calls on the doors of the Anglo-saxon business world\"</a>. Laopiniondemalaga.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+calls+on+the+doors+of+the+Anglo-saxon+business+world&amp;rft.pub=Laopiniondemalaga.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.laopiniondemalaga.es%2Fmalaga%2F2009%2F09%2F22%2Fmalaga-llama-puerta-mundo-empresarial-anglosajon%2F290690.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malagahorizonte2012.es/proyectos/home.asp?tema=25\">M\u00e1laga Horizonte 2012</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pta.es/publico/jsp/herramientas/lstHerramientaEmpresas.jsp?ch=106&amp;cp=1\">Empresas en el PTA</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304072324/http://www.pta.es/publico/jsp/herramientas/lstHerramientaEmpresas.jsp?ch=106&amp;cp=1\">Archived</a> 4 March 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \u2013 Parque Tecnol\u00f3gico de Andaluc\u00eda</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europapress.es/esandalucia/malaga/noticia-malaga-compite-dallas-shanghai-acoger-laboratorio-investigacion-genetica-20160923140946.html\">\"M\u00e1laga compite con Dallas y Shanghai en acoger un laboratorio de investigaci\u00f3n gen\u00e9tica\"</a> (in Spanish). 23 September 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+compite+con+Dallas+y+Shanghai+en+acoger+un+laboratorio+de+investigaci%C3%B3n+gen%C3%A9tica&amp;rft.date=2016-09-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.europapress.es%2Fesandalucia%2Fmalaga%2Fnoticia-malaga-compite-dallas-shanghai-acoger-laboratorio-investigacion-genetica-20160923140946.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090222202241/http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?_ev.1.TARGET=DAESMU.VIEW&amp;_ev.1.METHOD=SETPARAMSONLY&amp;_ev.1.PROVID=519\">\"Destacados\"</a>. <i>Anuarieco.lacaixa.comunicacions.com</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?_ev.1.TARGET=DAESMU.VIEW&amp;_ev.1.METHOD=SETPARAMSONLY&amp;_ev.1.PROVID=519\">the original</a> on 22 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Anuarieco.lacaixa.comunicacions.com&amp;rft.atitle=Destacados&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com%2Fjava%2FX%3F_ev.1.TARGET%3DDAESMU.VIEW%26_ev.1.METHOD%3DSETPARAMSONLY%26_ev.1.PROVID%3D519&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160821071722/http://wtgf.org/2017-summer-wtg-malaga/\">\"World Transplant Games Federation &#124; 2017 Summer WTG Malaga\"</a>. World Transplant Games Federation (wtgf.org). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wtgf.org/2017-summer-wtg-malaga/\">the original</a> on 2016-08-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Transplant+Games+Federation+%26%23124%3B+2017+Summer+WTG+Malaga&amp;rft.pub=World+Transplant+Games+Federation+%28wtgf.org%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwtgf.org%2F2017-summer-wtg-malaga%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaga.com/v/city_info/\">\"M\u00e1laga City Information\"</a>. Malaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+City+Information&amp;rft.pub=Malaga.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malaga.com%2Fv%2Fcity_info%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M\u00e1laga_Festivals-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-M\u00e1laga_Festivals_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M\u00e1laga_Festivals_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaga.com/v/festivals/\">\"M\u00e1laga Festivals\"</a>. Malaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A1laga+Festivals&amp;rft.pub=Malaga.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malaga.com%2Fv%2Ffestivals%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europapress.es/andalucia/educacion-00651/noticia-cuatro-nuevos-colegios-incorporaran-red-centros-bilingues-provincia-malaga-proximo-curso-20180413142023.html\">\"Cuatro nuevos colegios se incorporar\u00e1n a la Red de centros biling\u00fces de M\u00e1laga\"</a>. europapress.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cuatro+nuevos+colegios+se+incorporar%C3%A1n+a+la+Red+de+centros+biling%C3%BCes+de+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=europapress.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.europapress.es%2Fandalucia%2Feducacion-00651%2Fnoticia-cuatro-nuevos-colegios-incorporaran-red-centros-bilingues-provincia-malaga-proximo-curso-20180413142023.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.diariosur.es/malaga/201608/20/siete-colegios-cinco-institutos-20160819185249.html\">\"Siete colegios y cinco institutos se incorporan a la red de centros biling\u00fces en M\u00e1laga\"</a>. diariosur.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Siete+colegios+y+cinco+institutos+se+incorporan+a+la+red+de+centros+biling%C3%BCes+en+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=diariosur.es&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.diariosur.es%2Fmalaga%2F201608%2F20%2Fsiete-colegios-cinco-institutos-20160819185249.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">[escueladeartesantelmo.es \"Escuela de Arte San Telmo\"]<span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"> Check <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> value (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. escueladeartesantelmo.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Escuela+de+Arte+San+Telmo&amp;rft.pub=escueladeartesantelmo.es&amp;rft_id=escueladeartesantelmo.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conservatoriomanuelcarra.es\">\"Conservatorio Manuel Carra\"</a>. conservatoriomanuelcarra.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conservatorio+Manuel+Carra&amp;rft.pub=conservatoriomanuelcarra.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.conservatoriomanuelcarra.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">[www.www.cpdmalaga.com \"Conservatorio Profesional de Danza de M\u00e1laga\"]<span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"> Check <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> value (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. cpdmalaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conservatorio+Profesional+de+Danza+de+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=cpdmalaga.com&amp;rft_id=www.www.cpdmalaga.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">[www.conservatoriosuperiormalaga.com/ \"Conservatorio Superior de M\u00fasica de M\u00e1laga\"]<span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"> Check <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> value (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. conservatoriosuperiormalaga.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conservatorio+Superior+de+M%C3%BAsica+de+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=conservatoriosuperiormalaga.com&amp;rft_id=www.conservatoriosuperiormalaga.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.esaem.com\">\"ESAEM Escuela Superior de Artes Esc\u00e9nicas de M\u00e1laga\"</a>. esaem.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ESAEM+Escuela+Superior+de+Artes+Esc%C3%A9nicas+de+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=esaem.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.esaem.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europapress.es/andalucia/malaga-00356/noticia-verano-incrementa-llegada-estudiantes-espanol-costa-sol-20180806161011.html\">\"El verano incrementa la llegada de estudiantes de espa\u00f1ol a la Costa del Sol\"</a>. europapress.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+verano+incrementa+la+llegada+de+estudiantes+de+espa%C3%B1ol+a+la+Costa+del+Sol&amp;rft.pub=europapress.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.europapress.es%2Fandalucia%2Fmalaga-00356%2Fnoticia-verano-incrementa-llegada-estudiantes-espanol-costa-sol-20180806161011.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uma.es/centros-listado/?set_language=en\">\"UMA Faculties\"</a>. uma.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UMA+Faculties&amp;rft.pub=uma.es&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.uma.es%2Fcentros-listado%2F%3Fset_language%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.aena.es/csee/ccurl/Total_2008.xls\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since April 2011\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150401151606/http://www.malagaweb.com/malaga-airport.php\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malagaweb.com/malaga-airport.php\">the original</a> on 1 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malagaweb.com%2Fmalaga-airport.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dragoncars.com/travelling-from-malaga-airport-agp/\">\"Travelling From Malaga Airport AGP\"</a>. Dragon Cars<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 June</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Travelling+From+Malaga+Airport+AGP&amp;rft.pub=Dragon+Cars&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dragoncars.com%2Ftravelling-from-malaga-airport-agp%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.outofyourcomfortzone.net/how-to-get-from-the-airport-in-malaga-to-the-city-center-for-less-than-2-euros/\">\"Travelling From Malaga Airport to the City Center\"</a>. Out of Comfort Zone<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Travelling+From+Malaga+Airport+to+the+City+Center&amp;rft.pub=Out+of+Comfort+Zone&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.outofyourcomfortzone.net%2Fhow-to-get-from-the-airport-in-malaga-to-the-city-center-for-less-than-2-euros%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.puertomalaga.com/dlfile.jsp?./memorias/memoria_2008.pdf\">Memoria 2008, Annual Report</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110709054300/http://www.puertomalaga.com/dlfile.jsp?.%2Fmemorias%2Fmemoria_2008.pdf\">Archived</a> 9 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Port of M\u00e1laga site</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emtmalaga.es\">\"EMT M\u00e1laga\"</a>. Emtmalaga.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=EMT+M%C3%A1laga&amp;rft.pub=Emtmalaga.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emtmalaga.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/EMT_M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"es:EMT M\u00e1laga\">es:EMT M\u00e1laga</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ctmam.es\">\"Malaga Area Metropolitan Transport Consortium\"</a>. <i>Ctmam.es</i>. 2014-06-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-06-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ctmam.es&amp;rft.atitle=Malaga+Area+Metropolitan+Transport+Consortium&amp;rft.date=2014-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ctmam.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Govan, Fiona (2014-07-31). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/spain/11003131/Better-late-than-never-Malaga-inaugurates-new-metro.html\">\"Better late than never, Malaga inaugurates new metro\"</a>. The Daily Telegraph<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Better+late+than+never%2C+Malaga+inaugurates+new+metro&amp;rft.pub=The+Daily+Telegraph&amp;rft.date=2014-07-31&amp;rft.aulast=Govan&amp;rft.aufirst=Fiona&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fnews%2Fworldnews%2Feurope%2Fspain%2F11003131%2FBetter-late-than-never-Malaga-inaugurates-new-metro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://moovitapp.com/insights/en/Moovit_Insights_Public_Transit_Index_Spain_Malaga-2683\">\"Malaga Public Transportation Statistics\"</a>. Global Public Transit Index by Moovit<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 19,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Malaga+Public+Transportation+Statistics&amp;rft.pub=Global+Public+Transit+Index+by+Moovit&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmoovitapp.com%2Finsights%2Fen%2FMoovit_Insights_Public_Transit_Index_Spain_Malaga-2683&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a href=\"/wiki/File:CC-BY_icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"CC-BY icon.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/50px-CC-BY_icon.svg.png\" width=\"50\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/75px-CC-BY_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/100px-CC-BY_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"88\" data-file-height=\"31\" /></a> Material was copied from this source, which is available under a <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/\">Creative Commons Attribution 4.0 International License</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MalagaTC-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MalagaTC_56-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150204121904/http://relacionesinternacionales.malaga.eu/portal/seccion_0004\">\"Relaciones Institucionales Internacionales: Ciudades hermanadas\"</a> (official website) (in Spanish). M\u00e1laga, Spain: Ayuntamiento de M\u00e1laga. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://relacionesinternacionales.malaga.eu/portal/seccion_0004\">the original</a> on 4 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Relaciones+Institucionales+Internacionales%3A+Ciudades+hermanadas&amp;rft.place=M%C3%A1laga%2C+Spain&amp;rft.pub=Ayuntamiento+de+M%C3%A1laga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frelacionesinternacionales.malaga.eu%2Fportal%2Fseccion_0004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Faro_twinnings-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Faro_twinnings_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anmp.pt/anmp/pro/mun1/gem101l0.php?cod_ent=M8000\">\"Gemina\u00e7\u00f5es de Cidades e Vilas\"</a>. <i>Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Associa%C3%A7%C3%A3o+Nacional+de+Munic%C3%ADpios+Portugueses&amp;rft.atitle=Gemina%C3%A7%C3%B5es+de+Cidades+e+Vilas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.anmp.pt%2Fanmp%2Fpro%2Fmun1%2Fgem101l0.php%3Fcod_ent%3DM8000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160611173109/http://manila.gov.ph/government/\">\"About Manila: Sister Cities\"</a>. City of Manila. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://manila.gov.ph/government/\">the original</a> on 11 June 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+Manila%3A+Sister+Cities&amp;rft.pub=City+of+Manila&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmanila.gov.ph%2Fgovernment%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100620020224/http://www.malagactiva.es/pdf/exposiciones/De_Puentes_y_Agua.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malagactiva.es/pdf/exposiciones/De_Puentes_y_Agua.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 20 June 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 September</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malagactiva.es%2Fpdf%2Fexposiciones%2FDe_Puentes_y_Agua.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.femp.es/files/566-1112-archivo/LISTADO%20DE%20HERMANAMIENTOS%20CON%20LATINOAM%C3%89RICA.pdf\">\"LISTADO DE HERMANAMIENTOS CON LATINOAM\u00c9RICA\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Femp.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-06-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Femp.es&amp;rft.atitle=LISTADO+DE+HERMANAMIENTOS+CON+LATINOAM%C3%89RICA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.femp.es%2Ffiles%2F566-1112-archivo%2FLISTADO%2520DE%2520HERMANAMIENTOS%2520CON%2520LATINOAM%25C3%2589RICA.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>The Alhambra from the Ninth Century to Yusuf I (1354)</i>. vol. 1. Saqi Books, 1997.</li>\n<li>Guia Viva, Andalucia, Anaya Touring Club, April 2001.</li>\n<li><a href=\"/wiki/File:PD-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/12px-PD-icon.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/18px-PD-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/24px-PD-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"196\" data-file-height=\"196\" /></a>&#160;This article incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFHerbermann1913\" class=\"citation encyclopaedia\">Herbermann, Charles, ed. (1913). \"<a href=\"/wiki/Template:Catholic_Encyclopedia\" title=\"Template:Catholic Encyclopedia\"><span style=\"color:red\">article name needed</span></a>\". <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. New York: Robert Appleton.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%3Csup%3E%3Cspan+style%3D%22color%3Ared%22%3Earticle+name+needed%3C%2Fspan%3E%3C%2Fsup%3E&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1laga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1laga&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-labelledby=\"sister-projects\" class=\"metadata plainlinks plainlist mbox-small\" style=\"border:1px solid #aaa; padding:0.75em; background:#f9f9f9;\">\n    <div style=\"padding-bottom: 0.75em; text-align: center;\">Find more about<b style=\"display:block;\">M\u00e1laga</b>at Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Wikimedia_sister_projects\" title=\"Wikipedia:Wikimedia sister projects\"><span id=\"sister-projects\">sister projects</span></a>\n    </div>\n    <ul style=\"border-top:1px solid #aaa; padding-top: 0.75em;\">\n        <li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/20px-Commons-logo.svg.png\" width=\"20\" height=\"27\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/40px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"c:M\u00e1laga\">Media</a> from Wikimedia Commons</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Wikinews-logo.svg/27px-Wikinews-logo.svg.png\" width=\"27\" height=\"15\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Wikinews-logo.svg/41px-Wikinews-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Wikinews-logo.svg/54px-Wikinews-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"759\" data-file-height=\"415\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://en.wikinews.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"n:Special:Search/M\u00e1laga\">News</a> from Wikinews</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/23px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"23\" height=\"27\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/35px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/46px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/M\u00e1laga\">Quotations</a> from Wikiquote</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/26px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"26\" height=\"27\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/39px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/51px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"s:Special:Search/M\u00e1laga\">Texts</a> from Wikisource</span>\n            </li><li style=\"min-height: 31px;\"><span style=\"display: inline-block; width: 31px; line-height: 31px; vertical-align: middle; text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Wikiversity-logo-en.svg/27px-Wikiversity-logo-en.svg.png\" width=\"27\" height=\"24\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Wikiversity-logo-en.svg/41px-Wikiversity-logo-en.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Wikiversity-logo-en.svg/54px-Wikiversity-logo-en.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"900\" /></span><span style=\"display: inline-block; margin-left: 4px; width: 182px; vertical-align: middle;\"><a href=\"https://en.wikiversity.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga\" class=\"extiw\" title=\"v:Special:Search/M\u00e1laga\">Learning resources</a> from Wikiversity</span>\n            </li>\n    </ul>\n</div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/16px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/24px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/32px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></a> <a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/M%C3%A1laga#Q8851\" class=\"extiw\" title=\"voy:M\u00e1laga\">M\u00e1laga</a> travel guide from Wikivoyage</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malagaturismo.com/en\">Department of Tourism of Malaga</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Phoenician_cities_and_colonies\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Phoenician_cities_and_colonies\" title=\"Template:Phoenician cities and colonies\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Phoenician_cities_and_colonies\" title=\"Template talk:Phoenician cities and colonies\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Phoenician_cities_and_colonies&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Phoenician_cities_and_colonies\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phoenicia#Important_cities_and_colonies\" title=\"Phoenicia\">Phoenician cities and colonies</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"550px\"><a href=\"/wiki/File:Phoenician_colonisation_be.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"Phoenician colonisation be.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Phoenician_colonisation_be.PNG/550px-Phoenician_colonisation_be.PNG\" width=\"550\" height=\"240\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Phoenician_colonisation_be.PNG/825px-Phoenician_colonisation_be.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/Phoenician_colonisation_be.PNG 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"436\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Algeria</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Cirta\" title=\"Cirta\">Cirta</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Calama_(Numidia)\" title=\"Calama (Numidia)\">Malaca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Jijel\" title=\"Jijel\">Igigili </a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Hippo_Regius\" title=\"Hippo Regius\">Hippo Regius</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Icosium\" title=\"Icosium\">Icosium </a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Cherchell\" title=\"Cherchell\">Iol</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tipaza\" title=\"Tipaza\">Tipasa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Timgad\" title=\"Timgad\">Timgad</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cyprus</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Larnaca\" title=\"Larnaca\">Kition</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Dali,_Cyprus\" title=\"Dali, Cyprus\">Dhali</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Marion,_Cyprus\" title=\"Marion, Cyprus\">Marion</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Greece</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Santorini\" title=\"Santorini\">Callista</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Paxi\" title=\"Paxi\">Paxi</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Rhodes\" title=\"Rhodes\">Rhodes</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Cagliari\" title=\"Cagliari\">Karalis</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Marsala\" title=\"Marsala\">Lilybaeum</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Motya\" title=\"Motya\">Motya</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Neapolis,_Sardinia\" title=\"Neapolis, Sardinia\">Neapolis</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Nora,_Italy\" title=\"Nora, Italy\">Nora</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Olbia\" title=\"Olbia\">Olbia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Palermo\" title=\"Palermo\">Panormus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sant%27Antioco\" title=\"Sant&#39;Antioco\">Solki</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Soluntum\" title=\"Soluntum\">Soluntum</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tharros\" title=\"Tharros\">Tharros</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lebanon</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Amioun\" title=\"Amioun\">Amia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Enfeh\" title=\"Enfeh\">Ampi</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Arqa\" title=\"Arqa\">Arqa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Baalbek\" title=\"Baalbek\">Baalbek</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Berut</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Batroun\" title=\"Batroun\">Botrys</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Byblos\" title=\"Byblos\">Gebal</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sarepta\" title=\"Sarepta\">Sarepta</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tyre,_Lebanon\" title=\"Tyre, Lebanon\">Sur</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sidon\" title=\"Sidon\">Sydon</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tripoli,_Lebanon\" title=\"Tripoli, Lebanon\">Tripolis</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Libya</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Leptis_Magna\" title=\"Leptis Magna\">Leptis Magna</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tripoli\" title=\"Tripoli\">Oea</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sabratha\" title=\"Sabratha\">Sabratha</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Malta</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Gozo\" title=\"Gozo\">Gozo</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=G%C4%A7ajn_Qajjet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u0127ajn Qajjet (page does not exist)\">G\u0127ajn Qajjet</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Mtarfa\" title=\"Mtarfa\">Mtarfa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Melite_(ancient_city)\" title=\"Melite (ancient city)\">Maleth</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Ras_il-Wardija\" title=\"Ras il-Wardija\">Ras il-Wardija</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tas-Sil%C4%A1\" title=\"Tas-Sil\u0121\">Tas-Sil\u0121</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mauritania&#160;/&#32;Morocco</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/w/index.php?title=Cerne_(Mauritania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cerne (Mauritania) (page does not exist)\">Cerne</a>&#160;&#160;/&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Essaouira\" title=\"Essaouira\">Arambys</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Caricus_Murus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Caricus Murus (page does not exist)\">Caricus Murus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Chellah\" title=\"Chellah\">Chellah</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Lixus_(ancient_city)\" title=\"Lixus (ancient city)\">Lixus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tangier\" title=\"Tangier\">Tingis</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Israel</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Achziv\" title=\"Achziv\">Achziv</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Acre,_Israel\" title=\"Acre, Israel\">Acre</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Arsuf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsuf\">Arsuf</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Caesarea\" title=\"Caesarea\">Caesarea</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Portugal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Olissipona</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Faro,_Portugal\" title=\"Faro, Portugal\">Ossonoba</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Spain</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Abdera,_Spain\" title=\"Abdera, Spain\">Abdera</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Ceuta\" title=\"Ceuta\">Abyla</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Akra Leuke</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">Gadir</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Guardamar_del_Segura\" title=\"Guardamar del Segura\">Herna</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibossim</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sa_Caleta_Phoenician_Settlement\" title=\"Sa Caleta Phoenician Settlement\">Sa Caleta, Ibiza</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Mah%C3%B3n\" title=\"Mah\u00f3n\">Mah\u00f3n</a></dd>\n<dd><a class=\"mw-selflink selflink\">Malaca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Onoba</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Cartagena,_Spain\" title=\"Cartagena, Spain\">Qart Hada\u0161t</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Melilla\" title=\"Melilla\">Rusadir</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Sexi_(Phoenician_colony)\" title=\"Sexi (Phoenician colony)\">Sexi</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Peniscola\" title=\"Peniscola\">Tyreche</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Syria</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Amrit\" title=\"Amrit\">Amrit</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Arwad\" title=\"Arwad\">Arwad</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Safita\" title=\"Safita\">Safita</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Tell_Sukas\" title=\"Tell Sukas\">Shuksi</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Ugarit\" title=\"Ugarit\">Ugarit</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Tunisia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Carthage\" title=\"Carthage\">Carthage</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Hadrumetum\" title=\"Hadrumetum\">Hadrumetum</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bizerte\" title=\"Bizerte\">Hippo Diarrhytus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Kelibia\" title=\"Kelibia\">Kelibia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Kerkouane\" title=\"Kerkouane\">Kerkouane</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Leptis_Parva\" title=\"Leptis Parva\">Leptis Parva</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/El_Kef\" title=\"El Kef\">Sicca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Thyna\" title=\"Thyna\">Thanae</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Thapsus\" title=\"Thapsus\">Thapsus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Utica,_Tunisia\" title=\"Utica, Tunisia\">Utica</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Turkey&#160;/&#32;others</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Myriandrus\" title=\"Myriandrus\">Myriandrus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Finike\" title=\"Finike\">Phoenicus</a>&#160;&#160;/&#32;&#160;<a href=\"/wiki/Gibraltar\" title=\"Gibraltar\">Gibraltar</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_the_province_of_M\u00e1laga\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_M%C3%A1laga\" title=\"Template:Municipalities in M\u00e1laga\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_M%C3%A1laga\" title=\"Template talk:Municipalities in M\u00e1laga\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_M%C3%A1laga&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_the_province_of_M\u00e1laga\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities of the <a href=\"/wiki/Province_of_M%C3%A1laga\" title=\"Province of M\u00e1laga\">province of M\u00e1laga</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alameda,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alameda, Spain\">Alameda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcauc%C3%ADn\" title=\"Alcauc\u00edn\">Alcauc\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfarnate\" title=\"Alfarnate\">Alfarnate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfarnatejo\" title=\"Alfarnatejo\">Alfarnatejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algarrobo,_Spain\" title=\"Algarrobo, Spain\">Algarrobo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algatoc%C3%ADn\" title=\"Algatoc\u00edn\">Algatoc\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhaur%C3%ADn_de_la_Torre\" title=\"Alhaur\u00edn de la Torre\">Alhaur\u00edn de la Torre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhaur%C3%ADn_el_Grande\" title=\"Alhaur\u00edn el Grande\">Alhaur\u00edn el Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alm%C3%A1char\" title=\"Alm\u00e1char\">Alm\u00e1char</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almargen\" title=\"Almargen\">Almargen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almog%C3%ADa\" title=\"Almog\u00eda\">Almog\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lora\" title=\"\u00c1lora\">\u00c1lora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alozaina\" title=\"Alozaina\">Alozaina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alpandeire,_Spain\" title=\"Alpandeire, Spain\">Alpandeire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antequera\" title=\"Antequera\">Antequera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rchez\" title=\"\u00c1rchez\">\u00c1rchez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archidona\" title=\"Archidona\">Archidona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ardales\" title=\"Ardales\">Ardales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arenas,_M%C3%A1laga\" title=\"Arenas, M\u00e1laga\">Arenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arriate\" title=\"Arriate\">Arriate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atajate\" title=\"Atajate\">Atajate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benadalid\" title=\"Benadalid\">Benadalid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benahav%C3%ADs\" title=\"Benahav\u00eds\">Benahav\u00eds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benalaur%C3%ADa\" title=\"Benalaur\u00eda\">Benalaur\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benalm%C3%A1dena\" title=\"Benalm\u00e1dena\">Benalm\u00e1dena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benamargosa\" title=\"Benamargosa\">Benamargosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benamocarra\" title=\"Benamocarra\">Benamocarra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benaoj%C3%A1n\" title=\"Benaoj\u00e1n\">Benaoj\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benarrab%C3%A1\" title=\"Benarrab\u00e1\">Benarrab\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campillos\" title=\"Campillos\">Campillos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canillas_de_Aceituno\" title=\"Canillas de Aceituno\">Canillas de Aceituno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canillas_de_Albaida\" title=\"Canillas de Albaida\">Canillas de Albaida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ca%C3%B1ete_la_Real\" title=\"Ca\u00f1ete la Real\">Ca\u00f1ete la Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carratraca\" title=\"Carratraca\">Carratraca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartajima\" title=\"Cartajima\">Cartajima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1rtama\" title=\"C\u00e1rtama\">C\u00e1rtama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casabermeja\" title=\"Casabermeja\">Casabermeja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casarabonela\" title=\"Casarabonela\">Casarabonela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casares,_M%C3%A1laga\" title=\"Casares, M\u00e1laga\">Casares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Co%C3%ADn\" title=\"Co\u00edn\">Co\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colmenar,_M%C3%A1laga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colmenar, M\u00e1laga\">Colmenar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comares\" title=\"Comares\">Comares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B3mpeta\" title=\"C\u00f3mpeta\">C\u00f3mpeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cortes_de_la_Frontera\" title=\"Cortes de la Frontera\">Cortes de la Frontera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuevas_Bajas\" title=\"Cuevas Bajas\">Cuevas Bajas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuevas_de_San_Marcos\" title=\"Cuevas de San Marcos\">Cuevas de San Marcos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuevas_del_Becerro\" title=\"Cuevas del Becerro\">Cuevas del Becerro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%BAtar\" title=\"C\u00fatar\">C\u00fatar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Borge\" title=\"El Borge\">El Borge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Burgo\" title=\"El Burgo\">El Burgo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estepona\" title=\"Estepona\">Estepona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faraj%C3%A1n\" title=\"Faraj\u00e1n\">Faraj\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frigiliana\" title=\"Frigiliana\">Frigiliana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuengirola\" title=\"Fuengirola\">Fuengirola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuente_de_Piedra\" title=\"Fuente de Piedra\">Fuente de Piedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gauc%C3%ADn\" title=\"Gauc\u00edn\">Gauc\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genalguacil\" title=\"Genalguacil\">Genalguacil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guaro,_M%C3%A1laga\" title=\"Guaro, M\u00e1laga\">Guaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humilladero\" title=\"Humilladero\">Humilladero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Igualeja\" title=\"Igualeja\">Igualeja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ist%C3%A1n\" title=\"Ist\u00e1n\">Ist\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iznate\" title=\"Iznate\">Iznate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jimera_de_L%C3%ADbar\" title=\"Jimera de L\u00edbar\">Jimera de L\u00edbar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jubrique\" title=\"Jubrique\">Jubrique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAzcar\" title=\"J\u00fazcar\">J\u00fazcar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macharaviaya\" title=\"Macharaviaya\">Macharaviaya</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manilva\" title=\"Manilva\">Manilva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marbella\" title=\"Marbella\">Marbella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mijas\" title=\"Mijas\">Mijas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moclinejo\" title=\"Moclinejo\">Moclinejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mollina\" title=\"Mollina\">Mollina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monda\" title=\"Monda\">Monda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montejaque\" title=\"Montejaque\">Montejaque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nerja\" title=\"Nerja\">Nerja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oj%C3%A9n\" title=\"Oj\u00e9n\">Oj\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parauta\" title=\"Parauta\">Parauta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Periana\" title=\"Periana\">Periana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pizarra\" title=\"Pizarra\">Pizarra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pujerra\" title=\"Pujerra\">Pujerra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rinc%C3%B3n_de_la_Victoria\" title=\"Rinc\u00f3n de la Victoria\">Rinc\u00f3n de la Victoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riogordo\" title=\"Riogordo\">Riogordo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronda\" title=\"Ronda\">Ronda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salares\" title=\"Salares\">Salares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sayalonga\" title=\"Sayalonga\">Sayalonga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sedella\" title=\"Sedella\">Sedella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_de_Yeguas\" title=\"Sierra de Yeguas\">Sierra de Yeguas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teba\" title=\"Teba\">Teba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolox\" title=\"Tolox\">Tolox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torremolinos\" title=\"Torremolinos\">Torremolinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrox\" title=\"Torrox\">Torrox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Total%C3%A1n\" title=\"Total\u00e1n\">Total\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valle_de_Abdalaj%C3%ADs\" title=\"Valle de Abdalaj\u00eds\">Valle de Abdalaj\u00eds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A9lez-M%C3%A1laga\" title=\"V\u00e9lez-M\u00e1laga\">V\u00e9lez-M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_Algaidas\" title=\"Villanueva de Algaidas\">Villanueva de Algaidas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_la_Concepci%C3%B3n\" title=\"Villanueva de la Concepci\u00f3n\">Villanueva de la Concepci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_Tapia\" title=\"Villanueva de Tapia\">Villanueva de Tapia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_del_Rosario,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villanueva del Rosario, Spain\">Villanueva del Rosario</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_del_Trabuco\" title=\"Villanueva del Trabuco\">Villanueva del Trabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C3%B1uela\" title=\"Vi\u00f1uela\">Vi\u00f1uela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yunquera\" title=\"Yunquera\">Yunquera</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Capitals_of_provinces_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Capitals_of_Provinces_in_Spain\" title=\"Template:Capitals of Provinces in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Capitals_of_Provinces_in_Spain\" title=\"Template talk:Capitals of Provinces in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Capitals_of_Provinces_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Capitals_of_provinces_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Capitals of <a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">provinces</a> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albacete\" title=\"Albacete\">Albacete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almer%C3%ADa\" title=\"Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Badajoz\" title=\"Badajoz\">Badajoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell%C3%B3n_de_la_Plana\" title=\"Castell\u00f3n de la Plana\">Castell\u00f3n de la Plana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciudad_Real\" title=\"Ciudad Real\">Ciudad Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">Donostia-San Sebasti\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalajara,_Castilla%E2%80%93La_Mancha\" title=\"Guadalajara, Castilla\u2013La Mancha\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Palmas\" title=\"Las Palmas\">Las Palmas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">M\u00e1laga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ourense\" title=\"Ourense\">Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palencia\" title=\"Palencia\">Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palma_de_Mallorca\" title=\"Palma de Mallorca\">Palma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontevedra\" title=\"Pontevedra\">Pontevedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santander,_Spain\" title=\"Santander, Spain\">Santander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Tenerife\" title=\"Santa Cruz de Tenerife\">Santa Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teruel\" title=\"Teruel\">Teruel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Vitoria-Gasteiz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Spain\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/50px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/75px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/100px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"European_Capitals_of_Sport\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:European_Capital_of_Sport\" title=\"Template:European Capital of Sport\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:European_Capital_of_Sport&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:European Capital of Sport (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:European_Capital_of_Sport&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"European_Capitals_of_Sport\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/European_Capitals_and_Cities_of_Sport_Federation\" title=\"European Capitals and Cities of Sport Federation\">European Capitals of Sport</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2001 <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></li>\n<li>2002 <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a></li>\n<li>2003 <a href=\"/wiki/Glasgow\" title=\"Glasgow\">Glasgow</a></li>\n<li>2004 <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a></li>\n<li>2005 <a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a></li>\n<li>2006 <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a></li>\n<li>2007 <a href=\"/wiki/Stuttgart\" title=\"Stuttgart\">Stuttgart</a></li>\n<li>2008 <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a></li>\n<li>2009 <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a></li>\n<li>2010 <a href=\"/wiki/Dublin\" title=\"Dublin\">Dublin</a></li>\n<li>2011 <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a></li>\n<li>2012 <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></li>\n<li>2013 <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a></li>\n<li>2014 <a href=\"/wiki/Cardiff\" title=\"Cardiff\">Cardiff</a></li>\n<li>2015 <a href=\"/wiki/Turin\" title=\"Turin\">Turin</a></li>\n<li>2016 <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a></li>\n<li>2017 <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a></li>\n<li>2018 <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a></li>\n<li>2019 <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></li>\n<li>2020 <a class=\"mw-selflink selflink\">M\u00e1laga</a></li>\n<li>2021 <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a></li>\n<li>2022 <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8851&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8851&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q8851\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/154760885\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4100040-7\">4100040-7</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79121682\">n79121682</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Archives_and_Records_Administration\" title=\"National Archives and Records Administration\">NARA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalog.archives.gov/id/10045117\">10045117</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/154760885\">154760885</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2255\nCached time: 20180922101833\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.408 seconds\nReal time usage: 1.679 seconds\nPreprocessor visited node count: 12505/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 316982/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21579/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 58508/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.490/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1201.584      1 -total\n 28.89%  347.117      1 Template:Reflist\n 27.48%  330.183      1 Template:Infobox_settlement\n 19.20%  230.747      1 Template:Infobox\n 17.80%  213.831     46 Template:Cite_web\n  6.15%   73.944      2 Template:Weather_box\n  5.05%   60.639      9 Template:Both\n  4.95%   59.518     23 Template:Convert\n  4.78%   57.451      1 Template:Coord\n  3.40%   40.874      1 Template:Short_description\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:184763-0!canonical and timestamp 20180922101831 and revision id 860580887\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%88%9B%E1%88%8B%E1%8C%8B","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u121b\u120b\u130b"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0627\u0644\u0642\u0629"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Malaga"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ay","url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Aymara","autonym":"Aymar aru","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Malaqa","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Malaqa"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%A7","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0645\u0627\u0644\u0627\u0642\u0627"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%97%E0%A6%BE","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u0997\u09be"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D0%B3%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041c\u0430\u043b\u044f\u0433\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/M%C3%A0laga","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"M\u00e0laga"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga_(kapital_sa_lalawigan)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"M\u00e1laga (kapital sa lalawigan)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9C%CE%AC%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039c\u03ac\u03bb\u03b1\u03b3\u03b1"},{"lang":"eml","url":"https://eml.wikipedia.org/wiki/M%C3%A0laga","langname":"Emiliano-Romagnolo","autonym":"emili\u00e0n e rumagn\u00f2l","*":"M\u00e0laga"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Malago","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Malago"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%D8%A7%DA%AF%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0627\u0644\u0627\u06af\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Malaga"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga_(st%C3%AAd)","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"M\u00e1laga (st\u00ead)"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A7%90%EB%9D%BC%EA%B0%80","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub9d0\ub77c\uac00"},{"lang":"ha","url":"https://ha.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Hausa","autonym":"Hausa","*":"Malaga"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%84%D5%A1%D5%AC%D5%A1%D5%A3%D5%A1","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0544\u0561\u056c\u0561\u0563\u0561"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%C3%A6","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u00e6"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Malaga"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Malaga"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%90%D7%9C%D7%92%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05de\u05d0\u05dc\u05d2\u05d4"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%90%E1%83%92%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10db\u10d0\u10da\u10d0\u10d2\u10d0"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"kg","url":"https://kg.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Kongo","autonym":"Kongo","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ky","url":"https://ky.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Kyrgyz","autonym":"\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Malaga"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Malaca","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Malaca"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Malaga"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Malaga"},{"lang":"ln","url":"https://ln.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Lingala","autonym":"ling\u00e1la","*":"Malaga"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Malaga"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%97%E0%A4%BE","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u092e\u0932\u093e\u0917\u093e"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AC%D8%A7","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0645\u0627\u0644\u0627\u062c\u0627"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"M\u00e1laga (stad)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9E%E3%83%A9%E3%82%AC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30de\u30e9\u30ac"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Malaga"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Malaga"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AE%E0%A8%BE%E0%A8%B2%E0%A8%BE%E0%A8%97%E0%A8%BE","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2e\u0a3e\u0a32\u0a3e\u0a17\u0a3e"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%DA%AF%D8%A7","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0645\u0627\u0644\u06af\u0627"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/M%C3%A0laga","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"M\u00e0laga"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Malaga"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"sa","url":"https://sa.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%97%E0%A4%BE","langname":"Sanskrit","autonym":"\u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u092e\u094d","*":"\u092e\u0932\u093e\u0917\u093e"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Malaga"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/M%C3%A0laga","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"M\u00e0laga"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Malaga"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Malaga"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DB%95%D9%84%DB%95%DA%AF%D8%A7","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0645\u06d5\u0644\u06d5\u06af\u0627"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Malaga"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%BE","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0bae\u0bbe\u0bb2\u0bbe\u0b95\u0bbe"},{"lang":"kab","url":"https://kab.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Kabyle","autonym":"Taqbaylit","*":"Malaga"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e21\u0e32\u0e25\u0e32\u0e01\u0e32"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"tw","url":"https://tw.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Twi","autonym":"Twi","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%82%DB%81","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0645\u0627\u0644\u0642\u06c1"},{"lang":"ug","url":"https://ug.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Uyghur","autonym":"\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631\u0686\u06d5 / Uyghurche","*":"Malaga"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"vls","url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"West Flemish","autonym":"West-Vlams","*":"Malaga"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1laga","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"M\u00e1laga"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E6%8B%89%E5%8A%A0","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u9a6c\u62c9\u52a0"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%AC%E6%8B%89%E5%8A%A0","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u99ac\u62c9\u52a0"},{"lang":"bat-smg","url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/Malaga","langname":"Samogitian","autonym":"\u017eemait\u0117\u0161ka","*":"Malaga"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E6%8B%89%E5%8A%A0","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u9a6c\u62c9\u52a0"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_URL_errors"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_April_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2015"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2018"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2013"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Articles_incorporating_text_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_no_article_parameter"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NARA_identifiers"},{"sortkey":"Malaga","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"M\u00e1laga"},{"sortkey":"Malaga","*":"Municipalities_in_the_Province_of_M\u00e1laga"},{"sortkey":"Malaga","*":"Populated_places_of_the_Byzantine_Empire"},{"sortkey":"Malaga","*":"Phoenician_colonies_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Malaga","*":"Mediterranean_port_cities_and_towns_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"Archaeological_sites_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"Roman_sites_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"Tourism_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"Populated_coastal_places_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"University_towns_in_Spain"},{"sortkey":"Malaga","*":"8th-century_BC_establishments_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from April 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NARA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Flag of M\u00e1laga"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"1982 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Vuelta a Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"A45 road (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"AVE"},{"ns":0,"exists":"","*":"AVE Class 102"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdera, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accenture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achziv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre, Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alameda, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albacete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcauc\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfarnate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfarnatejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarrobo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algatoc\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhaur\u00edn de la Torre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhaur\u00edn el Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almargen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alm\u00e1char"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alozaina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpandeire, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amioun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amparo Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amrit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Carthage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia Technology Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anni B Sweet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antequera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Banderas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio C\u00e1novas del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Luque L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Molina (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de la Torre (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antony Beevor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archidona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arenas, M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arqa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arriate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Koestler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arwad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atajate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autov\u00eda A-7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayuntamiento (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baalbek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baetic Cordillera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bail\u00e9n-Miraflores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batroun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u00e1laga (1704)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beirut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benadalid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benahav\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benalaur\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benalm\u00e1dena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benamargosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benamocarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benaoj\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benarrab\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Giner de los R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo de G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bizerte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blockade"},{"ns":0,"exists":"","*":"British migration to Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Beutler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenavista Palace (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bus station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byblos"},{"ns":0,"exists":"","*":"CD El Palo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caesarea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cagliari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calama (Numidia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campanillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campillos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canillas de Aceituno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canillas de Albaida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capirote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos \u00c1lvarez (baritone)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Thyssen Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carratraca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carretera de C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartajima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carthage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casabermeja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casarabonela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casares, M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell\u00f3n de la Plana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u00f1ete la Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cercan\u00edas M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chellah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherchell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Churriana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cirta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Jard\u00edn (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club Atl\u00e9tico M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club Baloncesto M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colmenar, M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confraternity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copa del Rey de Baloncesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa del Sol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa del Sol Occidental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa del Sol Oriental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cruz de Humilladero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuevas Bajas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuevas de San Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuevas del Becerro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cycling"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1rtama"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3mpeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00fatar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dali, Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Montemayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Borge"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Burgo"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Kef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Prados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enfeh"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Cemetery, M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essaouira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadio La Rosaleda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Este (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estepona"},{"ns":0,"exists":"","*":"EuroCup Basketball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euroleague"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Capital of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Capitals and Cities of Sport Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Cup (athletics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Water Polo Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurostat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faraj\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faro, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feria de Agosto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flamenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Leiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frigiliana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuengirola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuente de Piedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fujitsu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3n Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gauc\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genalguacil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gibralfaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gibraltar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glasgow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gozo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara, Castilla\u2013La Mancha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalhorce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalmedina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardamar del Segura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaro, M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hadrumetum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hammudid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegemony"},{"ns":0,"exists":"","*":"High-speed rail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippo Regius"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Week in M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy week in M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hong Kong Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huawei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humilladero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Battuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn al-Baitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icosium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igualeja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigrants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ist\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iznate"},{"ns":0,"exists":"","*":"James, son of Zebedee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeddah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jijel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimera de L\u00edbar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joe Atlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Rando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Maria Martin Carpena Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Denis Belgrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moreno Carbonero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moreno Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Salamanca, 1st Count of los Llanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Garc\u00eda Postigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jubrique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Romero de Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fazcar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelibia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerkouane"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kitesurfing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kora\u0107 Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuwait"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larnaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Palmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leptis Magna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leptis Parva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lex Flavia Malacitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liga ACB"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of airports in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities by time of continuous habitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lixus (ancient city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bol\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Unzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Fran\u00e7ais de M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macharaviaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid\u2013M\u00e1laga high-speed rail line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahou-San Miguel Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mah\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malacca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaga (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaga (wine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malague\u00f1a (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manilva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Altolaguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marbella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marion, Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisol (actress)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marsala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda D\u00e1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Manuela Kirkpatrick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda del Mar Rodr\u00edguez Carnero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melbourne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melite (ancient city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro de M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Miguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \u00c1ngel Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mijas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millie Bobby Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mister World 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile, Alabama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moclinejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mollina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montejaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes de M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mtarfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Picasso M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo de M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Jorge Rando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutagenesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myriandrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga CF"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1laga Mar\u00eda Zambrano railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"N-340"},{"ns":0,"exists":"","*":"NBA Europe Live Tour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasrid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archives and Records Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazarenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neapolis, Sardinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nerja"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nora, Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oj\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oracle Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ourense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Albor\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paedocommunion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de la Aduana (M\u00e1laga)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palermo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma-Palmilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma de Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paragliding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parauta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paxi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peniscola"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Periana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernod Ricard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoenicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoenician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoenicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pizarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza de toros de La Malagueta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomegranate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popay\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestantism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto de la Torre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pujerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ras il-Wardija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Madrid C.F."},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformed Churches in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renfe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhodes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rinc\u00f3n de la Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riogordo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riyadh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rowing (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Running"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy L\u00f3pez de Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa Caleta Phoenician Settlement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabratha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Safita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saltfish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador de Madariaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Pedro de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant'Antioco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Tenerife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santorini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarepta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sayalonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sedella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segunda Division B"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segunda Divisi\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semitic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sephardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexi (Phoenician colony)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra de Yeguas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skydiving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Ibn Gabirol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon ibn Gabirol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soluntum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Republican Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish coup of July 1936"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strait of Gibraltar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subtropical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supercopa de Espa\u00f1a de Baloncesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superliga Femenina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surfing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tangier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tas-Sil\u0121"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tell Sukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tennis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thapsus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tharros"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timgad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tipaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toronto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torremolinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Total\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tripoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tripoli, Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twenty-foot equivalent unit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyre, Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"UEFA Champions League"},{"ns":0,"exists":"","*":"UEFA Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"UEFA Intertoto Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugarit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultraviolet index"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Malaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utica, Tunisia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valle de Abdalaj\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdiales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Kent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de Algaidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de Tapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de la Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva del Rosario, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva del Trabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u00f1uela"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9lez-M\u00e1laga"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Windsurfing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yunquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacatecas, Zacatecas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamora, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zirid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lora"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"*":"G\u0127ajn Qajjet"},{"ns":0,"*":"Cerne (Mauritania)"},{"ns":0,"*":"Caricus Murus"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":6,"*":"File:Malagueta panor\u00e1mica.jpg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Phoenician cities and colonies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in M\u00e1laga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Capital of Sport"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Climate chart/How to read a climate chart"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Wikimedia sister projects"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in M\u00e1laga"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Phoenician cities and colonies"},{"ns":11,"*":"Template talk:European Capital of Sport"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Andalusia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Climate chart"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Climate chart/celsius column"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Climate chart/fahrenheit column"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wide image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str sub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str sub old"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str find"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Double image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data POR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data PHI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Philippines"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data AUS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Australia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data US"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data COL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MEX"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project links"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Phoenician cities and colonies navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Phoenician cities and colonies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\\"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in M\u00e1laga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Capitals of Provinces in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Capital of Sport"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ConvertNumeric"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unstrip"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["CC-BY_icon.svg","Da_Gibralfaro.jpg","Flag_of_M\u00e1laga,_Spain.svg","Escudo_de_M\u00e1laga.svg","Spain_Andalusia_location_map.svg","Red_pog.svg","Spain_location_map.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Andaluc\u00eda.svg","La_malague\u00f1a_by_Julio_Romero_de_Torres.jpg","Braun_Malaga_UBHD.jpg","Roman_Malaga.jpg","Malaga_densidad_poblacion.svg","Malaga_Alcazaba_25-9-2007a.JPG","Spain_Andalusia_Malaga_BW_2015-10-24_14-17-02.jpg","Botanic_Garden_La_Concepcion_Malaga.jpg","Entrada_cementerio_ingl\u00e9s.jpg","MuseoPicassoMalaga.jpg","M\u00e1laga_Centre_Pompidou.20150418.jpg","CAC_M\u00e1laga_2013.jpg","Malagueta_panor\u00e1mica.jpg","Distritos_M\u00e1laga.svg","Panorama_Malaga_Harbor.jpg","Palacio_de_Ferias_y_Congresos_de_M\u00e1laga.jpg","Bailaordeverdiales.jpg","CristodelaRedenci\u00f3noriginal.jpg","Estado_de_la_Rosaleda_(M\u00e1laga_C.F.).jpg","Malaguetabeach.jpg","CalleMarinGarciaMalaga.jpg","Calle_Strachan_M\u00e1laga.jpg","Interior_de_la_nueva_terminal_T3_del_aeropuerto_de_M\u00e1laga..jpg","Malaga_Hafen_04_(11937541946).jpg","Ave_M\u00e1laga2.jpg","Antonio_Banderas_KVIFF.jpg","Pablo_picasso_1.jpg","Flag_of_Portugal.svg","Flag_of_the_Philippines.svg","Flag_of_Australia.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Colombia.svg","Flag_of_Mexico.svg","PD-icon.svg","Commons-logo.svg","Wikinews-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Wikiversity-logo-Snorky.svg","Wikiversity-logo-en.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Phoenician_colonisation_be.PNG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160418233803/http://www.boe.es/boe/dias/2015/12/17/pdfs/BOE-A-2015-13745.pdf","https://www.boe.es/boe/dias/2015/12/17/pdfs/BOE-A-2015-13745.pdf","https://books.google.com/books?id=B7SLWT2vpNcC&lpg=PA310&ots=wVS21ior7W&dq=Phoenician%20Malaka&pg=PA305#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20160623213252/https://books.google.com/books?id=B7SLWT2vpNcC&lpg=PA310&ots=wVS21ior7W&dq=Phoenician%20Malaka&pg=PA305#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20120620123757/http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?cgi=caixa.le_menuGeneral.pattern","http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?cgi=caixa.le_menuGeneral.pattern","http://www.fordham.edu/halsall/source/1354-ibnbattuta.html","http://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=met_pjanaggr3&lang=en","https://web.archive.org/web/20160822103143/http://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=met_pjanaggr3&lang=en","https://web.archive.org/web/20100906034159/http://koeppen-geiger.vu-wien.ac.at/","http://koeppen-geiger.vu-wien.ac.at/","http://www.malaga.com/v/geography/","http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/efemerides_extremos*?w=0&k=and&l=6155A&datos=det&x=6155A&m=2&v=Tmn","http://sobremalaga.com/2009/01/11/la-nevada-en-malaga-de-1954/","http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/valoresclimatologicos?l=6155A&k=and","http://www.weather.gov.hk/wxinfo/climat/world/eng/europe/sp_po/malaga_e.htm","https://web.archive.org/web/20160304054037/http://www.weather.gov.hk/wxinfo/climat/world/eng/europe/sp_po/malaga_e.htm","https://web.archive.org/web/20110716065152/http://www.climatetemp.info/spain/malaga.html","http://www.climatetemp.info/spain/malaga.html","http://www.aemet.es/es/serviciosclimaticos/datosclimatologicos/efemerides_extremos*?w=0&k=and&l=6155A&datos=det&x=6155A&m=12&v=todos","http://www.aemet.es/es/conocermas/recursos_en_linea/publicaciones_y_estudios/publicaciones/detalles/guia_resumida_2010","http://www.weather-atlas.com/en/spain/malaga-climate","https://www.telegraph.co.uk/travel/destination/spain/34979/Malaga-attractions.html","https://web.archive.org/web/20150623203834/http://www.telegraph.co.uk/travel/destination/spain/34979/Malaga-attractions.html","http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3938885","https://web.archive.org/web/20160410164512/http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3938885","https://www.theguardian.com/world/2015/mar/27/malaga-museums-tourists-arts-culture-spain","http://www.andalucia.com/cities/malaga/museums.htm","https://www.marbesol.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/Marbesol%20Report%202018%20-The%20Most%20Visited%20Places%20In%20Malaga.pdf","https://web.archive.org/web/20150402102159/http://www.malagaairporttransfers.com/malagadistricts.html","http://www.malagaairporttransfers.com/malagadistricts.html","http://www.pta.es/en/the_pta_in_numbers.cfm#.W2n-KtgzYWo","http://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2009/09/22/malaga-llama-puerta-mundo-empresarial-anglosajon/290690.html","http://www.malagahorizonte2012.es/proyectos/home.asp?tema=25","http://www.pta.es/publico/jsp/herramientas/lstHerramientaEmpresas.jsp?ch=106&cp=1","https://web.archive.org/web/20160304072324/http://www.pta.es/publico/jsp/herramientas/lstHerramientaEmpresas.jsp?ch=106&cp=1","http://www.europapress.es/esandalucia/malaga/noticia-malaga-compite-dallas-shanghai-acoger-laboratorio-investigacion-genetica-20160923140946.html","https://web.archive.org/web/20090222202241/http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?_ev.1.TARGET=DAESMU.VIEW&_ev.1.METHOD=SETPARAMSONLY&_ev.1.PROVID=519","http://www.anuarieco.lacaixa.comunicacions.com/java/X?_ev.1.TARGET=DAESMU.VIEW&_ev.1.METHOD=SETPARAMSONLY&_ev.1.PROVID=519","https://web.archive.org/web/20160821071722/http://wtgf.org/2017-summer-wtg-malaga/","http://wtgf.org/2017-summer-wtg-malaga/","http://www.malaga.com/v/city_info/","http://www.malaga.com/v/festivals/","http://www.europapress.es/andalucia/educacion-00651/noticia-cuatro-nuevos-colegios-incorporaran-red-centros-bilingues-provincia-malaga-proximo-curso-20180413142023.html","https://www.diariosur.es/malaga/201608/20/siete-colegios-cinco-institutos-20160819185249.html","http://www.conservatoriomanuelcarra.es","https://www.esaem.com","http://www.europapress.es/andalucia/malaga-00356/noticia-verano-incrementa-llegada-estudiantes-espanol-costa-sol-20180806161011.html","https://www.uma.es/centros-listado/?set_language=en","http://www.aena.es/csee/ccurl/Total_2008.xls","https://web.archive.org/web/20150401151606/http://www.malagaweb.com/malaga-airport.php","http://www.malagaweb.com/malaga-airport.php","http://www.dragoncars.com/travelling-from-malaga-airport-agp/","http://www.outofyourcomfortzone.net/how-to-get-from-the-airport-in-malaga-to-the-city-center-for-less-than-2-euros/","http://www.puertomalaga.com/dlfile.jsp?./memorias/memoria_2008.pdf","https://web.archive.org/web/20110709054300/http://www.puertomalaga.com/dlfile.jsp?./memorias/memoria_2008.pdf","http://www.emtmalaga.es","http://www.ctmam.es","https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/spain/11003131/Better-late-than-never-Malaga-inaugurates-new-metro.html","https://moovitapp.com/insights/en/Moovit_Insights_Public_Transit_Index_Spain_Malaga-2683","https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/","https://web.archive.org/web/20150204121904/http://relacionesinternacionales.malaga.eu/portal/seccion_0004","http://relacionesinternacionales.malaga.eu/portal/seccion_0004","http://www.anmp.pt/anmp/pro/mun1/gem101l0.php?cod_ent=M8000","https://web.archive.org/web/20160611173109/http://manila.gov.ph/government/","http://manila.gov.ph/government/","https://web.archive.org/web/20100620020224/http://www.malagactiva.es/pdf/exposiciones/De_Puentes_y_Agua.pdf","http://www.malagactiva.es/pdf/exposiciones/De_Puentes_y_Agua.pdf","http://www.femp.es/files/566-1112-archivo/LISTADO%20DE%20HERMANAMIENTOS%20CON%20LATINOAM%C3%89RICA.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q8851","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=M%C3%A1laga&params=36_43_10_N_4_25_12_W_region:ES_type:city","http://www.malaga.eu","http://www.malagaturismo.com/en","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/154760885","https://d-nb.info/gnd/4100040-7","http://id.loc.gov/authorities/names/n79121682","https://catalog.archives.gov/id/10045117","https://viaf.org/viaf/154760885"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":5826,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"2","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":11210,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Location","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":11224,"anchor":"Location"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Metropolitan area","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":11718,"anchor":"Metropolitan_area"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":13993,"anchor":"Climate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main sights","number":"3","index":"6","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":25590,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Museums","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":31392,"anchor":"Museums"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"4","index":"8","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":33749,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Politics and administration","number":"5","index":"9","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":34291,"anchor":"Politics_and_administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"10","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":35870,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"7","index":"11","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":40667,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Annual cultural events","number":"7.1","index":"12","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":40679,"anchor":"Annual_cultural_events"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religion","number":"7.2","index":"13","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":42913,"anchor":"Religion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sports","number":"7.3","index":"14","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":43599,"anchor":"Sports"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tourism","number":"7.4","index":"15","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":46466,"anchor":"Tourism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other events","number":"7.5","index":"16","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":47799,"anchor":"Other_events"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"8","index":"17","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":48612,"anchor":"Education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bilingual education in schools","number":"8.1","index":"18","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":48627,"anchor":"Bilingual_education_in_schools"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Artistic training","number":"8.2","index":"19","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":49842,"anchor":"Artistic_training"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Spanish as a foreign language","number":"8.3","index":"20","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":51251,"anchor":"Spanish_as_a_foreign_language"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Universities in Malaga","number":"8.4","index":"21","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":51760,"anchor":"Universities_in_Malaga"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International schools in M\u00e1laga city","number":"8.5","index":"22","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":52701,"anchor":"International_schools_in_M\u00e1laga_city"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"9","index":"23","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":52866,"anchor":"Transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Airport","number":"9.1","index":"24","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":52880,"anchor":"Airport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Seaport","number":"9.2","index":"25","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":54770,"anchor":"Seaport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"High-speed train","number":"9.3","index":"26","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":55387,"anchor":"High-speed_train"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roads and highways","number":"9.4","index":"27","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":55793,"anchor":"Roads_and_highways"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Urban bus","number":"9.5","index":"28","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":56109,"anchor":"Urban_bus"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Metropolitan bus","number":"9.6","index":"29","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":56511,"anchor":"Metropolitan_bus"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mass transit","number":"9.7","index":"30","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":56901,"anchor":"Mass_transit"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Malaga Public Transportation Statistics","number":"9.8","index":"31","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":57339,"anchor":"Malaga_Public_Transportation_Statistics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"10","index":"32","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":58319,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Twin towns \u2013 sister cities","number":"11","index":"33","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":60742,"anchor":"Twin_towns_\u2013_sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"12","index":"34","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":62898,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"35","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":62982,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"14","index":"36","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":63015,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"15","index":"37","fromtitle":"M\u00e1laga","byteoffset":63185,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"M\u00e1laga","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/EMT_M%C3%A1laga","*":"es:EMT M\u00e1laga"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Consorcio_de_Transporte_Metropolitano_del_%C3%81rea_de_M%C3%A1laga","*":"es:Consorcio de Transporte Metropolitano del \u00c1rea de M\u00e1laga"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_Ap%C3%B3stol_(M%C3%A1laga)","*":"es:Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol (M\u00e1laga)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Palacio_Episcopal_de_M%C3%A1laga","*":"es:Palacio Episcopal de M\u00e1laga"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Santuario_de_la_Victoria_(M%C3%A1laga)","*":"es:Santuario de la Victoria (M\u00e1laga)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_del_Sagrado_Coraz%C3%B3n_(M%C3%A1laga)","*":"es:Iglesia del Sagrado Coraz\u00f3n (M\u00e1laga)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Felipe_Neri_(M%C3%A1laga)","*":"es:Iglesia de San Felipe Neri (M\u00e1laga)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_los_Santos_M%C3%A1rtires_(M%C3%A1laga)","*":"es:Iglesia de los Santos M\u00e1rtires (M\u00e1laga)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mercado_de_Atarazanas","*":"es:Mercado de Atarazanas"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cementerio_de_San_Miguel","*":"es:Cementerio de San Miguel"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Estadio_de_Atletismo_Ciudad_de_M%C3%A1laga","*":"es:Estadio de Atletismo Ciudad de M\u00e1laga"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_Acu%C3%A1tico_de_M%C3%A1laga","*":"es:Centro Acu\u00e1tico de M\u00e1laga"},{"prefix":"c","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/M%C3%A1laga","*":"c:M\u00e1laga"},{"prefix":"n","url":"https://en.wikinews.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga","*":"n:Special:Search/M\u00e1laga"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga","*":"q:Special:Search/M\u00e1laga"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga","*":"s:Special:Search/M\u00e1laga"},{"prefix":"v","url":"https://en.wikiversity.org/wiki/Special:Search/M%C3%A1laga","*":"v:Special:Search/M\u00e1laga"},{"prefix":"voy","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/M%C3%A1laga","*":"voy:M\u00e1laga"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Place in Andalusia, Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Malaga"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8851"}]}}